[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4.17,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous et merci de nous",
        "start": 13.35,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "retrouver pour ce deuxi\u00e8me num\u00e9ro de",
        "start": 15.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mission convaincre avec david pujadas",
        "start": 17.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous avons le plaisir de recevoir notre",
        "start": 19.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 ce soir eric zemmour le candidat",
        "start": 21.7,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "du parti reconqu\u00eate nous allons avec",
        "start": 23.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vous david bien s\u00fbr chercher \u00e0 mieux le",
        "start": 26.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre dans notre parti portrait avec",
        "start": 28.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "une fente et min et nous allons essayer",
        "start": 31.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de l'interroger sur son programme ne",
        "start": 32.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cherchons surtout \u00e0 comprendre comment",
        "start": 35.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il peut le mettre en oeuvre et puis nous",
        "start": 37.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "retrouverons aussi paul la route ou en",
        "start": 39.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "direct pour le confronter un invit\u00e9",
        "start": 41.56,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "surprise un bonsoir \u00e0 tous bonsoir ao\u00fbt",
        "start": 43.48,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "bon soit eric zemmour fois bienvenue",
        "start": 46.239,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "mission convaincre alors vous connaissez",
        "start": 49.539,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "le principe",
        "start": 51.28,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "no6 abstentionnistes sont l\u00e0 en face de",
        "start": 52.35,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "boue eric zemmour ils ont perdu l'envi\u00e9",
        "start": 55.329,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "de voter et on",
        "start": 57.609,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il retrouve \u00e0 chaque \u00e9mission bien s\u00fbr",
        "start": 60.01,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "et ce soir vous avez essay\u00e9 de les",
        "start": 61.539,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "convaincre les convaincre de revenir",
        "start": 63.039,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dans le jeu d\u00e9mocratique dans la",
        "start": 65.11,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "participation ont fait les pr\u00e9sentations",
        "start": 67.479,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ont fait les pr\u00e9sentations bonsoir",
        "start": 69.54,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "nathalie \u00e7a on vous conna\u00eet un peu",
        "start": 71.979,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "maintenant je rappelle que vous \u00eates",
        "start": 73.869,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "restauratrice \u00e0 bellegarde dans l'ain",
        "start": 74.83,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "vous reprochez aux politiques en gros",
        "start": 76.84,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre trop \u00e9loign\u00e9s des r\u00e9alit\u00e9s qu",
        "start": 78.549,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "attendez vous ce soir est d'abord",
        "start": 81.159,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un petit mot quelle image",
        "start": 82.84,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "avez-vous d'eric zemmour",
        "start": 84.22,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "excusez moi monsieur zemmour mais j'ai",
        "start": 86.07,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "appris votre existence ya que quelques",
        "start": 89.049,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "mois je ne connaissais pas avant",
        "start": 90.58,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "soyez nous est tout je ne peux pas vous",
        "start": 92.729,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "juger c'est impossible on peut pas juger",
        "start": 96.13,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "une personne en trois mois",
        "start": 98.77,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "donc vous allez juger ce soir exactement",
        "start": 100.259,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "je vais vous juger ce soir il ya parfois",
        "start": 102.759,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "il a dessus vous pouvez me croire eh",
        "start": 105.039,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bien vous me direz apr\u00e8s voil\u00e0 tout \u00e0",
        "start": 107.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fait et attention aux bulletins de notes",
        "start": 108.759,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "bob soir \u00e9tudiants en grandes \u00e9coles",
        "start": 110.5,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "d'ing\u00e9nieurs en seine et marne et vous",
        "start": 113.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous ne vous retrouvez nulle part c'est",
        "start": 115.569,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a que vous nous l'avez expliqu\u00e9",
        "start": 117.58,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "quelle image avez-vous d'eric zemmour \u00e0",
        "start": 120.429,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "lorsque vous en vous c'est un personnage",
        "start": 122.86,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "d'abord donc un personnage",
        "start": 124.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais alors qui se cache toute une",
        "start": 126.569,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie strat\u00e9gie politique donc une",
        "start": 128.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie qui se base sur deux choses je",
        "start": 131.89,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "dirais donc la premi\u00e8re se serait que",
        "start": 133.51,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "vous incarnez le ras-le-bol donc le",
        "start": 135.959,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "ras-le-bol des l'immobilisme le",
        "start": 139.209,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "ras-le-bol du bipartisme donc des",
        "start": 140.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "malheurs g\u00e9n\u00e9ral eu ras-le-bol de la",
        "start": 142.93,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "langue de bois le ras-le-bol des choses",
        "start": 144.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui ne bouge pas donc \u00e7a c'est tout \u00e0",
        "start": 145.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "votre honneur et maintenant je pense que",
        "start": 147.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous utilisez ce ras le bol donc je vais",
        "start": 149.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "encore une fois par le client\u00e9lisme",
        "start": 152.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est pas le m\u00eame qui en tennis que par",
        "start": 152.98,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "exemple val\u00e9rie p\u00e9cresse qui l utilisent",
        "start": 155.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour je dirais rassembler un maximum",
        "start": 157.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lecteurs vous l'utilisez pour diviser",
        "start": 159.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t choisir votre votre \u00e9lectorat et",
        "start": 161.83,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les consolider votre votre empire et je",
        "start": 164.53,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "peux r\u00e9pondre aux normes hors amont",
        "start": 167.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "parce que l'on sera capable oui non mais",
        "start": 170.26,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "simplement pour vous dire que",
        "start": 172.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je n'ai pas de strat\u00e9gie politique au",
        "start": 174.09,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9part parce que tout simplement je ne",
        "start": 176.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "comptais pas \u00eatre candidat \u00e0 la",
        "start": 179.95,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique donc ce que",
        "start": 181.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'ai dit pendant des ann\u00e9es et ce que je",
        "start": 183.819,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "dis depuis plusieurs mois c'est",
        "start": 185.29,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "uniquement parce que je le pense d'abord",
        "start": 186.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement parce que je consid\u00e8re",
        "start": 188.139,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "que je d\u00e9cris le r\u00e9el",
        "start": 190.9,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a ma seule l\u00e9gitimit\u00e9 au d\u00e9part",
        "start": 192.66,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "donc voyez c'est qu'il n'ya pas il n'y a",
        "start": 195.45,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "pas de calcul de client\u00e8le de voiliers",
        "start": 198.81,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ya pas \u00e7a je dis ce que je pense et je",
        "start": 201.9,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ferai ce que je dis parce que tout",
        "start": 204.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "simplement pour moi c'est \u00e7a la",
        "start": 206.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "politique c'est le r\u00e9el bon ben on verra",
        "start": 208.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "si vous arrivez \u00e0 convaincre babacar",
        "start": 210.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bonsoir marguerite non \u00e7a je rappelle",
        "start": 211.83,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates pr\u00e9 retrait\u00e9s \u00e0 la poste",
        "start": 214.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et que vous vivez dans le cantal vous",
        "start": 216.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dites ces politiques n'ont plus rien \u00e0",
        "start": 218.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "voir avec nous c'est \u00e7a qui justifie",
        "start": 219.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "votre abstentions quelle image avez-vous",
        "start": 221.07,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour et quelles questions",
        "start": 224.19,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "aimeriez-vous",
        "start": 226.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lui voir poser",
        "start": 227.87,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "alors qu'est-ce que je pense d'eric",
        "start": 230.54,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "zemmour je vous connais tr\u00e8s peu",
        "start": 232.68,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "j'ai connu eric zemmour journaliste ya",
        "start": 235.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s longtemps",
        "start": 238.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et ces derniers temps j'avoue que je me",
        "start": 239.51,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9sint\u00e9resse de tellement de choses que",
        "start": 241.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je n'\u00e9coute plus ni la t\u00e9l\u00e9 ni la radio",
        "start": 243.78,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ni jolie journal donc \u00e0 vous d\u00e9couvrir",
        "start": 245.82,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ce soir avec plaisir est ce qu'une",
        "start": 249.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "question en particulier que sur laquelle",
        "start": 252.06,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "vous aimeriez l'entendre r\u00e9pondre oui ou",
        "start": 254.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "non il est pas bon ce qu'est ce que vous",
        "start": 258.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "attendez de l'\u00e9mission de mieux",
        "start": 259.23,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre les candidats d\u00e9j\u00e0 et apr\u00e8s on",
        "start": 261.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "verra au fil de l'\u00e9mission",
        "start": 264.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rafael vous \u00eates charg\u00e9 de communication",
        "start": 266.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante vous avez vous venez de",
        "start": 269.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "boulogne-sur-mer et vous avez vot\u00e9 une",
        "start": 270.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fois mais c'est tellement loin que vous",
        "start": 273.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ne vous souvenez plus quand c'est alors",
        "start": 274.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'est l'image d'eric zemmour",
        "start": 276.48,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "qu'attendez-vous de l'\u00e9mission alors",
        "start": 278.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ris\u00e9e moudre",
        "start": 280.79,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "me para\u00eet toujours quand m\u00eame assez",
        "start": 282.87,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "v\u00e9h\u00e9ment ou viol enfin je pense que vous",
        "start": 285.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comme vous exprimer une certaine",
        "start": 287.86,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "violence",
        "start": 288.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et je sais pas moi je vends comme",
        "start": 289.92,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "babacar cette division mais j'ai un",
        "start": 293.17,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "petit peu du mal \u00e0 concevoir en france",
        "start": 295.63,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 298.17,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "j'ai du mal \u00e0 comprendre en fait en quoi",
        "start": 300.51,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "on peut pr\u00e9tendre au poste de pr\u00e9sident",
        "start": 303.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique en essayant de diviser",
        "start": 305.65,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "autant en fait la population",
        "start": 307.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "m\u00eame question m\u00eame quelle est votre",
        "start": 310.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse",
        "start": 312.76,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "je ne cherche pas \u00e0 diviser",
        "start": 313.65,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "mais vous savez la d\u00e9mocratie ce n'est",
        "start": 316.56,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "pas l'unanimit\u00e9 c'est justement",
        "start": 320.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'organisation de la division c'est que",
        "start": 322.27,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "on tourne \u00e0 des avis diff\u00e9rents on a des",
        "start": 325.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "conceptions diff\u00e9rentes on a des des",
        "start": 327.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "id\u00e9es diff\u00e9rentes et on s'affronte les",
        "start": 330.31,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "uns les autres et le peuple tranche",
        "start": 332.47,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'unanimisme c'est la dictature l\u00e0 tout",
        "start": 334.62,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "le monde est d'accord parce que tout le",
        "start": 337.87,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "monde se tait donc c'est pas moi qui",
        "start": 338.77,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "organise la division c'est le pays qui",
        "start": 340.99,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "est divis\u00e9 et je d\u00e9cris le r\u00e9el tel",
        "start": 344.17,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qu'il est et apr\u00e8s les gens choisissent",
        "start": 347.47,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je ne force personne \u00e0 voter pour moi ou",
        "start": 349.48,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00eatre d'accord avec moi mais ne croyez",
        "start": 352.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas ce n'est les gens qui vous disent",
        "start": 355.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent rassembler et l\u00e0 je suis",
        "start": 356.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'accord avec babacar \u00e7a veut dire",
        "start": 359.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'ils vont vous entourlouper parce que",
        "start": 361.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'ils veulent rassembler c'est parce",
        "start": 363.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent gommer les oppositions",
        "start": 365.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui veulent gommer les clivages et donc",
        "start": 368.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent gommer les id\u00e9es et donc",
        "start": 369.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent gommer la d\u00e9mocratie moi",
        "start": 371.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je joue cartes sur table",
        "start": 373.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie c'est l'affrontement des",
        "start": 375.37,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "opinions et des id\u00e9es apr\u00e8s chacun se",
        "start": 377.92,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "fait librement son id\u00e9e bonsoir jean",
        "start": 380.65,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "marc on rappelle que vous \u00eates automne",
        "start": 384.7,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "entrepreneur dans le b\u00e2timent en",
        "start": 386.62,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "charente-maritime que la derni\u00e8re fois",
        "start": 389.25,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "que vous avez vot\u00e9 c'\u00e9tait pour jacques",
        "start": 392.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "chirac il \u00e9tait proche des gens nous",
        "start": 393.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avez vous dit et ils n'\u00e9taient pas",
        "start": 395.77,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "arrogant et vous quelle image avez-vous",
        "start": 397.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de d'eric zemmour et qu'attendez-vous de",
        "start": 399.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission et peut-\u00eatre quelques",
        "start": 402.16,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "questions aimeriez sur quelques",
        "start": 402.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "questions aimeriez-vous l'entente alors",
        "start": 404.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bon soir \u00e0 saturation quelle image est",
        "start": 405.94,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ce que j'ai d'eric zemmour je dirais",
        "start": 408.7,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "pour imager",
        "start": 411.22,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "un m\u00e9t\u00e9ore qui entrent dans l'atmosph\u00e8re",
        "start": 412.61,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 415.28,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "je dirais aussi",
        "start": 417.28,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "une boule de bowling qui roule sur un",
        "start": 419.11,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "tapis et qui s'appr\u00eate \u00e0 faire un strike",
        "start": 422.479,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "politique donc \u00e7a c'est l'image de dieu",
        "start": 425.469,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "vous entendre \u00e7a c'est l'image et du qui",
        "start": 428.9,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "s'appr\u00eate",
        "start": 431.03,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "la politique \u00e7a qui souhaitent faire un",
        "start": 432.31,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "strike politique \u00e7a c'est l'image est ce",
        "start": 435.349,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "dont j'ai envie de parler avec eric",
        "start": 438.62,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "zemmour ce que j'ai envie d'entendre",
        "start": 440.78,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour c'est au-del\u00e0 du constat",
        "start": 442.039,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on fait tous des constats on est",
        "start": 444.469,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'accord on n'est pas d'accord il ya un",
        "start": 446.509,
        "duration": 2.511
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat",
        "start": 448.189,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "quels sont les rem\u00e8des qu'on veut mettre",
        "start": 449.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "en place",
        "start": 452.21,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "face \u00e0 ces constats et pour finir ce qui",
        "start": 453.25,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "me pose probl\u00e8me dans la classe",
        "start": 458.689,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "politique en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 460.58,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "et chez eric zemmour en particulier",
        "start": 461.979,
        "duration": 6.761
    },
    {
        "text": "c'est l'art qu'on les politiques de",
        "start": 466.33,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "remonter les fran\u00e7ais les uns contre les",
        "start": 468.74,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "autres de cliver et donner de donner une",
        "start": 470.99,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "image de la politique telle qu'on est",
        "start": 472.879,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e0 ne plus s'y int\u00e9resser et \u00e0",
        "start": 476.33,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "vouloir rester chez nous le jour des",
        "start": 478.339,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00e9lections au rejet un clivage cher",
        "start": 480.289,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "monsieur l\u00e0 cher monsieur",
        "start": 482.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'abord je ne suis pas un homme",
        "start": 484.089,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 485.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ruth vous l'a dit tout \u00e0 l'heure j'ai",
        "start": 487.96,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 longtemps journaliste ruth elkrief",
        "start": 489.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rue tels crimes vous l'a dit tout \u00e0",
        "start": 491.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'heure j'ai \u00e9t\u00e9 longtemps journaliste",
        "start": 494.33,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "\u00e9crivain chroniqueur et c'est donc je ne",
        "start": 495.8,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "suis pas un homme politique donc ne",
        "start": 498.979,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "mettait pas dans la classe politique",
        "start": 501.62,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement je vous r\u00e9p\u00e8te ce que j'ai",
        "start": 503.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 votre voisine",
        "start": 506.81,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "ne refusez pas a priori les clivages",
        "start": 509.05,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "le clivage c'est sain c'est la",
        "start": 513.529,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie apr\u00e8s on se rassemble",
        "start": 515.449,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re le vainqueur parce qu'il a la",
        "start": 518.39,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique",
        "start": 520.699,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "mais le clivage \u00e7a permet de s'exprimer",
        "start": 522.699,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "\u00e7a permet de dire le r\u00e9el \u00e7a permet de",
        "start": 525.68,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "dire la v\u00e9rit\u00e9 \u00e7a permet de se",
        "start": 528.05,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "confronter les id\u00e9es et de d'\u00e9chang\u00e9s et",
        "start": 530.209,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ensuite de s'am\u00e9liorer donc le clivage",
        "start": 532.91,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "n'est pas le mal en soi ce qui est le",
        "start": 536.149,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "mal c'est le mensonge c'est le d\u00e9ni",
        "start": 538.55,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "c'est le refus de voir le r\u00e9el",
        "start": 540.86,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc ce plaidoyer qui a commenc\u00e9",
        "start": 545.37,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "parce qu'on voit bien",
        "start": 547.56,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "diviseur qui va mais c'est \u00e9videmment",
        "start": 548.72,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "pas votre opinion vous aller plaider",
        "start": 552.089,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "essayer de convaincre virginie \u00e0 votre",
        "start": 553.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "tour donc en reconversion dans le",
        "start": 556.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique vous avez vot\u00e9 une fois au",
        "start": 558.69,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "premier tour en 2017 et plus du tout",
        "start": 560.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "m\u00eame avant et pendant les \u00e9lections",
        "start": 564.089,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "interm\u00e9diaires",
        "start": 565.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors comment je vois monsieur zemmour",
        "start": 567.5,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "d'abord je vous avez connu avec on n'est",
        "start": 570.57,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pas couch\u00e9 eric naulleau voil\u00e0",
        "start": 572.46,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "je vois comme un \u00e9crivain en effet je",
        "start": 575.57,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "veux rejoindre ce que vous avez dit par",
        "start": 578.31,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "un homme politique du tout \u00e7a peut me",
        "start": 579.3,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "fait me poser probl\u00e8me ou pas je veux",
        "start": 582.089,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "voir au fur et \u00e0 mesure de votre",
        "start": 583.589,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "programme qui va \u00eatre \u00e0 mon avis d\u00e9plier",
        "start": 584.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la sueur et oui moi j'aurais peut-\u00eatre",
        "start": 586.529,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "des questions ne serait-ce que niveau",
        "start": 589.47,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie puis aussi on va peut-\u00eatre",
        "start": 591.99,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "parler un peu des femmes voil\u00e0 je vais",
        "start": 594.089,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "prendre avec plaisir est d'accord tout",
        "start": 596.94,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "seul et curieuse avec grand plaisir tout",
        "start": 598.77,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e7a est pr\u00e9vu \u00e7a tombe bien vous",
        "start": 602.16,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "conseiller",
        "start": 604.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "a aussi parl\u00e9 de vous eric zemmour pour",
        "start": 605.87,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "commencer c'est comme \u00e7a qu'on commence",
        "start": 608.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission qui \u00eates vous eric zemmour",
        "start": 610.23,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "est infond\u00e9e min et nous rejoint",
        "start": 612.27,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "bonsoir attend ses bons soins de sant\u00e9",
        "start": 619.37,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "va progresser votre portrait en quelques",
        "start": 621.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "lignes eric zemmour vous \u00eates issu d'une",
        "start": 623.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "famille juive d'alg\u00e9rie plut\u00f4t modeste",
        "start": 625.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 en france en 1952 vous \u00eates n\u00e9",
        "start": 627.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "six ans plus tard en 1958 vous avez",
        "start": 630.15,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "grandi \u00e0 drancy vous y reviendrez plus",
        "start": 632.85,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9s sur les traces de vos souvenirs",
        "start": 635.279,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "d'enfance on va regarder",
        "start": 636.839,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "j'habitais l\u00e0 aux gens que c'est le",
        "start": 640.49,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "premier \u00e9tage o\u00f9 un rez-de-chauss\u00e9e je",
        "start": 643.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sais pas comment on peut dire du premier",
        "start": 644.94,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent l\u00e0 le 22",
        "start": 646.74,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a c'est curieux parce que",
        "start": 648.46,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "apparemment rien n'a chang\u00e9 alors l\u00e0",
        "start": 650.56,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est je sais pas ce que c'est devenu l\u00e0",
        "start": 653.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais avant c'\u00e9tait les garages pour les",
        "start": 655.36,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "voitures et en g\u00e9n\u00e9ral on joue on",
        "start": 657.55,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "faisait les partie de monopoly qui",
        "start": 660.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "auraient des jours entiers on \u00e9tait l\u00e0",
        "start": 662.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je me souviens tr\u00e8s bien parce que ma",
        "start": 664.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e8re m'a appel\u00e9e d'ici en me disant eric",
        "start": 666.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "va acheter le pain est en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 668.26,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "j'avais tous mes copains qui me disaient",
        "start": 669.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "non ces moines dames c'est moi comme ma",
        "start": 670.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00e8re \u00e9tait assez jolie et donc du m\u00eame",
        "start": 672.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bonnet non non c'est moi de monsieur",
        "start": 675.46,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "vous achetez le",
        "start": 676.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une enfance heureuse donc \u00e0 drancy puis",
        "start": 678.63,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "direction le xviiie arrondissement de",
        "start": 681.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "paris pr\u00e8s de barb\u00e8s vous racontez que",
        "start": 683.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "votre p\u00e8re aimait jouer aux dominos",
        "start": 685.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parler arabe avec ses amis dans les",
        "start": 687.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "caf\u00e9s et l'adorer la musique vous suivez",
        "start": 689.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la musique arabe vous suivez votre",
        "start": 692.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "scolarit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole juive de lucien de",
        "start": 694.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "hirsch \u00e0 paris vous \u00eates un tr\u00e8s bon",
        "start": 696.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ve choy\u00e9 par votre m\u00e8re vous lisez",
        "start": 698.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 beaucoup passionn\u00e9 par napol\u00e9on et",
        "start": 700.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la politique le dipl\u00f4me de sciences po",
        "start": 702.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "paris empoche logiquement vous tentez",
        "start": 704.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'ena c'est votre premier \u00e9chec deux",
        "start": 706.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es de suite ce qui vous laissera",
        "start": 709.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9prim\u00e9 plusieurs mois vous cherchez",
        "start": 710.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alors une autre voie apr\u00e8s un court",
        "start": 712.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "passage par la pub vous d\u00e9marrez votre",
        "start": 714.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re de journaliste au quotidien de",
        "start": 715.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "paris puis info matin on a retrouv\u00e9",
        "start": 718.33,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "votre premi\u00e8re t\u00e9l\u00e9",
        "start": 720.46,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a soit pasqua s\u00e9guin jupp\u00e9 et m\u00eame",
        "start": 722.52,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "balladur tous ces gens l\u00e0 ne sont plus",
        "start": 725.83,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "ce qu'ils \u00e9taient il ya dix ans",
        "start": 727.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous entrerez ensuite au service",
        "start": 729.24,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "politique du figaro en 1996 le monde de",
        "start": 731.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la t\u00e9l\u00e9 vous ouvre les bras dans les",
        "start": 734.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 2000 \u00e7a se dispute sur i t\u00e9l\u00e9",
        "start": 735.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "puis on n'est pas couch\u00e9 sur france 2",
        "start": 738.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "deux journalistes de journalistes vous",
        "start": 740.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "passez \u00e0 polynice tu es dans le m\u00eame",
        "start": 741.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "temps des livres \u00e0 succ\u00e8s dans cet essai",
        "start": 743.68,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le suicide fran\u00e7ais en 2014 vendu \u00e0 500",
        "start": 745.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mille exemplaires mais aussi trois",
        "start": 748.63,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "condamnations pour provocation \u00e0 la",
        "start": 749.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "haine vous avez fait appel de la",
        "start": 751.69,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re d\u00e9cision alors les",
        "start": 752.92,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "abstentionnistes l'on dit vous",
        "start": 754.51,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "connaissent peu donc on va essayer de",
        "start": 755.71,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resser \u00e0 votre vie intime \u00e0 ce qui",
        "start": 756.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous lie \u00e0 vos parents on a essay\u00e9 au",
        "start": 758.74,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "moins essayer de comprendre ce qui a",
        "start": 760.63,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "forg\u00e9 aussi votre caract\u00e8re \u00e0 vous",
        "start": 761.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parlez souvent de votre m\u00e8re cet amour",
        "start": 763.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que vous vouez mutuellement mais vous",
        "start": 765.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parlez peu de votre p\u00e8re alors j'ai",
        "start": 767.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9 une phrase dans une interview",
        "start": 768.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que vous aviez accord\u00e9e dans le monde o\u00f9",
        "start": 770.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous disiez ceci la ceinture de mon p\u00e8re",
        "start": 771.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9tait toujours sur la table qu'est ce",
        "start": 774.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'elle voulait dire cette phrase d'eric",
        "start": 776.59,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "zemmour moi j'\u00e9tais tr\u00e8s",
        "start": 777.97,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "rebelle",
        "start": 780.42,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s indisciplin\u00e9e tr\u00e8s insolent surtout",
        "start": 782.019,
        "duration": 8.401
    },
    {
        "text": "et donc mon p\u00e8re n'h\u00e9sitez pas \u00e0 me",
        "start": 785.459,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "menacer parce qu'en fait il a d\u00fb me",
        "start": 790.42,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "frapper avec la ceinture trois fois dans",
        "start": 792.699,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "toute mon enfance mais c'\u00e9tait comme \u00e7a",
        "start": 794.139,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "comme une intimidation qu'est-ce que",
        "start": 796.959,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous gardez de cette figure au tour",
        "start": 799.149,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "d'eller maternelle parfois que il m'a",
        "start": 801.699,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "permis de me confronter \u00e0 une vraie",
        "start": 805.019,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "figure d'autorit\u00e9 et j'ai pu ainsi",
        "start": 807.699,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "voir mes limites voir jusqu'o\u00f9 je",
        "start": 811.23,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "pouvais aller me confronter \u00e0 quelqu'un",
        "start": 814.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui me r\u00e9pondait parce qu'il \u00e9tait \u00e0 la",
        "start": 816.459,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "fois autoritaire et en m\u00eame temps on",
        "start": 818.35,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "pouvait discuter politique des heures",
        "start": 819.85,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "de litt\u00e9rature etc il adorait \u00e7a et donc",
        "start": 822.329,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "plus je progressais et plus \u00e7a lui",
        "start": 825.489,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plaisait et plumes il me relancer donc",
        "start": 827.41,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un stimulant permanent et en",
        "start": 829.809,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps une autorit\u00e9 et voyez ce",
        "start": 831.369,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "contre lequel je butais vous avez dit",
        "start": 833.379,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dans cette interview c'est quand on",
        "start": 836.079,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "affronte son p\u00e8re qu'on devient un homme",
        "start": 837.699,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on va dire quoi devenir un homme",
        "start": 839.439,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "pour vous bah \u00e7a veut dire",
        "start": 841.029,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire prendre sur soi \u00e7a veut",
        "start": 846.179,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "dire \u00eatre ne pas avoir peur vaincre sa",
        "start": 849.339,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "peur \u00e7a veut dire avoir le courage de",
        "start": 852.22,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "ses opinions \u00e7a veut dire",
        "start": 854.769,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "avoir une certaine conception des",
        "start": 858.449,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "relations avec les femmes qui repose sur",
        "start": 860.829,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la sur l'\u00e9l\u00e9gance la courtoisie quand on",
        "start": 862.329,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "a la beaut\u00e9 ctions pas le don n'a pas le",
        "start": 865.269,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "droit de pleurer on n'a pas droit de",
        "start": 867.16,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "pleurer lors je rigole mais ces avances",
        "start": 868.749,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qu'on nous enseigne et quand on \u00e9tait",
        "start": 870.069,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "petit non mais elle a peur on peut avoir",
        "start": 871.149,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peur mais je sais ce que j'ai dit",
        "start": 873.429,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "surmonter sa peur tout le monde a peur",
        "start": 874.809,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tout le monde n'arrive pas",
        "start": 876.22,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment la surmonter sans pour autant",
        "start": 877.839,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "perdre sa virilit\u00e9 c'est s\u00fbr \u00e7a d\u00e9pend",
        "start": 879.429,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des moments j'essayais de d\u00e9finir comme",
        "start": 882.309,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "\u00e7a rapidement",
        "start": 884.259,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "j'ai peur que la france disparaissent",
        "start": 888.329,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "j'ai peur que la france telles que je",
        "start": 891.54,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "les ai connus",
        "start": 893.919,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "je ne puisse pas la transmettre \u00e0 mes",
        "start": 894.959,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "enfants mes petits enfants j'ai peur que",
        "start": 897.04,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "la france que j'aime",
        "start": 898.739,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "soient ensevelis par une autre",
        "start": 901.41,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "civilisation et c'est pour \u00e7a que je me",
        "start": 903.639,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bats c'est pour \u00e7a que je suis candidat",
        "start": 905.649,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez un compte personnel",
        "start": 906.819,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "ce qui vous lie l intime comme tout le",
        "start": 908.559,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "monde la peur de mourir la peur d'\u00eatre",
        "start": 911.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9grad\u00e9e physiquement mentalement mais",
        "start": 913.509,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a c'est plus banal je pense que tout",
        "start": 915.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le monde \u00e0 cette temps l\u00e0 aujourd'hui",
        "start": 917.769,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous \u00eates le p\u00e8re de trois enfants qui",
        "start": 919.3,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ont 18 23 et 25 ans dont deux gar\u00e7ons",
        "start": 920.589,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "est ce que vous avez donn\u00e9 la m\u00eame",
        "start": 923.829,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9ducation que vous avez re\u00e7ue \u00e0 vos",
        "start": 925.24,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "enfants vous savez on est connaissez la",
        "start": 927.519,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "phrase c\u00e9l\u00e8bre on n'est plus l'enfant de",
        "start": 929.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sa g\u00e9n\u00e9ration que de que de ses parents",
        "start": 932.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "on est forc\u00e9ment le produit aussi de sa",
        "start": 934.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration moi je suis un enfant un",
        "start": 937.51,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "adolescent des ann\u00e9es 70 on en prend des",
        "start": 939.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 60 mon p\u00e8re \u00e9tait un enfant des",
        "start": 941.199,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 30-40 \u00e7a change tout donc",
        "start": 943.63,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qu'on ne convient dans",
        "start": 945.639,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "l'univers dans lequel on \u00e9volue et donc",
        "start": 947.769,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment on est impr\u00e9gn\u00e9 par cet",
        "start": 950.04,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "univers et donc on ne donne pas la m\u00eame",
        "start": 952.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9ducation mais j'ai essay\u00e9 quand m\u00eame de",
        "start": 953.949,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "transmettre des choses fondamentales",
        "start": 956.8,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "le respect du pays l'amour de la",
        "start": 958.92,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature la mort de vivre l'amour de",
        "start": 964.0,
        "duration": 2.209
    },
    {
        "text": "l'histoire",
        "start": 965.56,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la grandeur de la france \u00e7a oui je pense",
        "start": 966.209,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "que je les ai transmis comme mon p\u00e8re me",
        "start": 968.92,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les a transmis et et je pense que \u00e7a",
        "start": 970.089,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "s'est plut\u00f4t horrible il n'y avait pas",
        "start": 971.86,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "la ceinture sur la table il n'y avait",
        "start": 972.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas la face nous avons donc \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9",
        "start": 974.199,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "aussi dans une fratrie nous sommes all\u00e9s",
        "start": 976.93,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "\u00e0 la rencontre de gens les que votre",
        "start": 978.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "petit fr\u00e8re il raconte quel enfant vous",
        "start": 980.589,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez au micro de no\u00e9 gandillot et",
        "start": 982.63,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "pascal thiaw",
        "start": 984.31,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "enfants il \u00e9tait toujours c'est un peu",
        "start": 985.92,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "secret un peu",
        "start": 989.92,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 tr\u00e8s \u00e0 cheval sur l'\u00e9cole",
        "start": 991.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il travaillait beaucoup mon",
        "start": 993.709,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fr\u00e8re a toujours \u00e9t\u00e9 un petit peu dans",
        "start": 995.66,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "l'excellence moi qui \u00e9tais plut\u00f4t le",
        "start": 996.829,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "contraire \u00e0 ce niveau l\u00e0 o\u00f9 moi c'\u00e9tait",
        "start": 999.019,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "que la musique classique etc donc c'est",
        "start": 1000.639,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "vrai que yahv\u00e9 allah sur un d\u00e9calage",
        "start": 1003.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "disait les choses m\u00eame si des fois \u00e7a",
        "start": 1005.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plaisait pas qu'une des fois \u00e0 f\u00e2ch\u00e9s",
        "start": 1007.75,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "mais c'est pas quelqu'un de rancunier",
        "start": 1009.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les choses se remettent rapidement on",
        "start": 1011.67,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "s'est engueul\u00e9s plusieurs fois mais \u00e7a",
        "start": 1014.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n'a jamais dur\u00e9 tr\u00e8s longtemps du renom",
        "start": 1016.66,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "arrogant oui un peu",
        "start": 1018.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais bon",
        "start": 1020.009,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "son arrogance et aussi ce qui faisait",
        "start": 1022.93,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "son charme il n'a pas beaucoup chang\u00e9",
        "start": 1025.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est toujours un peu toujours le m\u00eame",
        "start": 1027.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un petit peu espi\u00e8gle",
        "start": 1029.86,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "dr\u00f4le",
        "start": 1031.5,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "toujours \u00e0 plus \u00e0 rigoler c'est l'enfant",
        "start": 1033.99,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "est il rest\u00e9 enfant est rest\u00e9 enfant et",
        "start": 1037.35,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "arrogant g j'ai une garder une part",
        "start": 1041.069,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "d'enfance comme nous tous je pense et je",
        "start": 1044.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la ge\u00f4le assume tr\u00e8s bien j'aime jouer",
        "start": 1046.5,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "j'aime plaisanter j'aime rire mais \u00e7a",
        "start": 1048.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache pas d'\u00eatre s\u00e9rieux \u00e9videmment",
        "start": 1051.809,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "vous savez il faut je pense il faut",
        "start": 1053.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faire les choses s\u00e9rieusement sans se",
        "start": 1054.8,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "prendre au s\u00e9rieux comme ce que j'essaye",
        "start": 1056.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de faire elle voudrait sur nous elle a",
        "start": 1058.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "renvers\u00e9 une non non c'est vous n'\u00eates",
        "start": 1060.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas l'arrogance je ne crois pas je ne",
        "start": 1063.21,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "crois pas je",
        "start": 1064.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "jeu tout \u00e0 l'heure je crois que c'est",
        "start": 1066.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cette dame qui a dit j'\u00e9tais v\u00e9h\u00e9ment",
        "start": 1069.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est la raison est partie des reproches",
        "start": 1071.3,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "qu'on vous faire oui mais moi je ne",
        "start": 1073.71,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "trouve que ce n'est pas un reproche",
        "start": 1075.21,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "qu'on devrait le faire je suis vraiment",
        "start": 1075.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que je crois sinc\u00e8rement ce que je",
        "start": 1077.429,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "dis et je sujet la passion de mon pays",
        "start": 1079.62,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "et je vois \u00e0 quel point nos politiques",
        "start": 1082.44,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "sont pr\u00eats \u00e0 le brader et \u00e0 le laisser",
        "start": 1086.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "se d\u00e9truire donc oui je suis vraiment",
        "start": 1088.89,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "c'est pas de l'arrogance je ne pense pas",
        "start": 1090.99,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "alors parmi des images cultes de votre",
        "start": 1094.04,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "enfance vous raconter aussi \u00e0 ses",
        "start": 1096.179,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "souvenirs rue myrha ou votre p\u00e8re",
        "start": 1097.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parlait arabe avec ses amis et jouer aux",
        "start": 1099.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dominos est ce que vous vous y rendez",
        "start": 1101.07,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "avec lui quand il allait voir ses amis",
        "start": 1102.36,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "non on n'avait pas le droit d'aller au",
        "start": 1105.44,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "caf\u00e9 quand j'\u00e9tais enfant ma m\u00e8re me",
        "start": 1107.76,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "l'interdisait",
        "start": 1109.92,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "on allait simplement le voir quand ma",
        "start": 1111.02,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "m\u00e8re lui demandait de rentrer ou ou",
        "start": 1115.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parce qu'on avait il avait atteint",
        "start": 1117.929,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "rendez-vous que s\u00e8che donc j'allais le",
        "start": 1119.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "chercher par va chercher son p\u00e8re aim\u00e9",
        "start": 1121.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est tout on avait nom ne rentrait pas",
        "start": 1123.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans les caf\u00e9s mais vous savez c'\u00e9tait",
        "start": 1125.82,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "une \u00e9poque on vivait dans un petit",
        "start": 1127.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "appartement rue doudeauville dans le 18e",
        "start": 1129.059,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "arrondissement vous cesser au m\u00e9tro",
        "start": 1131.67,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "ch\u00e2teau rouge et",
        "start": 1132.6,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "moi j'ai des souvenirs magnifiques m\u00eame",
        "start": 1135.29,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "si on n'\u00e9tait pas rouler pas sur l'or je",
        "start": 1137.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "me souviens mon fr\u00e8re disait que je",
        "start": 1139.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "travaillais beaucoup jug\u00e9e mais \u00e7a et",
        "start": 1141.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donc je travaillais dans la cuisine de",
        "start": 1144.0,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re en fait je",
        "start": 1145.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "j'apprenais comme on avait une chambre",
        "start": 1146.66,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "pour deux avec mon fr\u00e8re donc mon fr\u00e8re",
        "start": 1149.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9couter de la musique ou que sais-je et",
        "start": 1151.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc moi je pouvais pas me concentrer",
        "start": 1153.87,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "donc j'allais dans la cuisine et je",
        "start": 1154.83,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "travaillais ma m\u00e8re \u00e9tait l\u00e0 elle",
        "start": 1156.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9pare \u00e0 manger ou que sais-je et moi",
        "start": 1157.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je travaillais l\u00e0 mais moi je trouve que",
        "start": 1159.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est des tr\u00e8s beaux souvenirs j'ai",
        "start": 1162.12,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "pr\u00e9par\u00e9 sciences po dans la cuisine de",
        "start": 1162.9,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re",
        "start": 1164.22,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1164.999,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "g\u00e9g\u00e9 et le fait que vous rappelez",
        "start": 1166.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toujours se souvenir de la rue myrha ce",
        "start": 1168.15,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "que qu'est-ce que \u00e7a dit qu'est ce que",
        "start": 1169.8,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "la rue doudeauville rues de deauville",
        "start": 1171.0,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "aussi qu'est ce qui vous a transmis",
        "start": 1172.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "votre p\u00e8re finalement de la curiosit\u00e9 de",
        "start": 1173.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'autre de l'ouverture sur le monde lui",
        "start": 1175.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui allait \u00e0 l'arr\u00eat du monde arabe et",
        "start": 1177.57,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "du monde arabe pour lui pardonnez moi \u00e7a",
        "start": 1179.16,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est une vision moderne c'\u00e9tait pas",
        "start": 1182.85,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "l'ouverture sur l'autre",
        "start": 1184.89,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pour lui il venait de l\u00e0 donc ils les",
        "start": 1186.53,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "connaissaient y parlait tr\u00e8s bien en",
        "start": 1190.77,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "arabe il avait v\u00e9cu",
        "start": 1191.88,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "j'ai l'habitude de dire depuis mille ans",
        "start": 1194.27,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "dans le monde arabe vous savez il avait",
        "start": 1197.25,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "une plaisanterie favorite avec ses amis",
        "start": 1199.86,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "musulmans il disait l'alg\u00e9rie est \u00e0 moi",
        "start": 1202.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais l\u00e0 avant vous parce que les",
        "start": 1204.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "berb\u00e8res \u00e9taient l\u00e0 avant les arabes qui",
        "start": 1206.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les ont colonis\u00e9 donc c'\u00e9tait pas de",
        "start": 1207.69,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'ouverture \u00e0 l'autre c'\u00e9tait ses",
        "start": 1209.85,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "racines qu'est-ce que vous avez gardez",
        "start": 1213.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous de ce que j'ai gard\u00e9es plus que",
        "start": 1215.13,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "j'ai gard\u00e9es justement c",
        "start": 1216.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il faut voir il gardait ses racines il",
        "start": 1218.03,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "\u00e9tait fid\u00e8le \u00e0 ses racines mais il",
        "start": 1220.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aimait la france par dessus tout vous",
        "start": 1222.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "savez pourquoi \u00e7a s'est concr\u00e9tis\u00e9 pour",
        "start": 1224.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous c'est tr\u00e8s simple l'amour de la",
        "start": 1227.13,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "france l'amour de sa litt\u00e9rature l'amour",
        "start": 1229.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de son histoire qu'il part que j'ai",
        "start": 1231.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "partag\u00e9 les dire qu'ils partagent avec",
        "start": 1233.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "moi que je partageais avec lui mais pas",
        "start": 1234.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de familiarit\u00e9 avec son univers pas de",
        "start": 1236.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "familiarit\u00e9 avec cet univers des",
        "start": 1238.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "origines m\u00eames d'amande la langue arabe",
        "start": 1240.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la musique art non savez non on",
        "start": 1242.73,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "n'apprenait pas l'arabe parce que moi ma",
        "start": 1245.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00e8re voulait que je fus le meilleur en",
        "start": 1247.86,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et donc je j'ai appris \u00e0 parler",
        "start": 1249.6,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "le meilleur fran\u00e7ais possible et \u00e0 lire",
        "start": 1253.26,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "des grands \u00e9crivains",
        "start": 1255.63,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est pas con tradicteur si quand on est",
        "start": 1258.23,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "une famille issu d'un milieu populaire",
        "start": 1260.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tous les tous les gens qui venaient de",
        "start": 1263.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur on fait cela les italiens",
        "start": 1265.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous lisez les m\u00e9moires de pierre milza",
        "start": 1267.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le grand historien il explique tr\u00e8s bien",
        "start": 1269.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que dans sa famille on interdisait de",
        "start": 1270.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parler italien c'est comme \u00e7a qu'on",
        "start": 1272.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "devient fran\u00e7ais on s'assimile \u00e0 la",
        "start": 1273.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "france on apprend la langue ont ce don",
        "start": 1276.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s'impr\u00e8gne de la langue et c'est \u00e7a que",
        "start": 1278.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mon p\u00e8re m'a enseign\u00e9 par ailleurs vous",
        "start": 1280.14,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "savez je pense que justement si vous",
        "start": 1282.96,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "voulez savoir ce que j'ai gard\u00e9 de cette",
        "start": 1285.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "connaissance intime du monde arabe c'est",
        "start": 1287.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "justement que moi je comprends mieux ce",
        "start": 1289.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui se passe aujourd'hui en france que",
        "start": 1291.72,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "la plupart de mes compatriotes fran\u00e7ais",
        "start": 1293.25,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "je sais exactement ce qui se passait en",
        "start": 1295.929,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rie et je sais exactement que tout",
        "start": 1297.94,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "ce qu'on vit aujourd'hui tout ce qu'on",
        "start": 1299.799,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vit aujourd'hui quand vous voyez par",
        "start": 1301.809,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 roubaix ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 1303.669,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "vous avez vu ce film sur m6 avec",
        "start": 1305.619,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "l'islamisation de villes enti\u00e8res tout",
        "start": 1308.35,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "ce qu'on vit aujourd'hui c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le",
        "start": 1310.96,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "cas en alg\u00e9rie et \u00e7a s'est tr\u00e8s mal fini",
        "start": 1312.519,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "et c'est pour \u00e7a que je me bats c'est",
        "start": 1315.429,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour je me bats parce que je sais que si",
        "start": 1317.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je ne fais rien \u00e7a va encore mal se",
        "start": 1318.519,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "finir c'est \u00e7a que mon p\u00e8re m'a enseign\u00e9",
        "start": 1320.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alors tout au long de votre carri\u00e8re de",
        "start": 1323.399,
        "duration": 3.071
    },
    {
        "text": "journaliste vous avez soigneusement",
        "start": 1325.21,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "aussi tenu \u00e0 vos proches \u00e0 l'abri des",
        "start": 1326.47,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias quand on devient candidat \u00e0",
        "start": 1328.659,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle parfois la",
        "start": 1330.519,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "cible des paparazzis qui ont d\u00e9voil\u00e9 des",
        "start": 1331.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "clich\u00e9s que votre directrice de campagne",
        "start": 1333.94,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "sert \u00e0 cna faut \u00e0 la plage vous avez",
        "start": 1335.59,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 sur le plateau qu'elle \u00e9tait",
        "start": 1337.149,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de votre compagne qu'est ce",
        "start": 1338.86,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "que \u00e7a vous a co\u00fbt\u00e9 publiquement de dire",
        "start": 1340.57,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "\u00e7a je n'a pas co\u00fbt\u00e9 je ne je souhaitais",
        "start": 1342.879,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "ne pas parler de ma vie priv\u00e9e et je le",
        "start": 1347.919,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "souhaite toujours parce que j'estime que",
        "start": 1349.57,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ce ne regarde pas le public je suis la",
        "start": 1351.549,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "victime",
        "start": 1354.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "du harc\u00e8lement de la presse people je",
        "start": 1355.32,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 d\u00e9noncer je pense qu'on n'a pas",
        "start": 1359.47,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "assez fait il est le patron d'un des",
        "start": 1361.509,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "journaux de presse people est venu \u00e0 la",
        "start": 1365.08,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision pour dire oui on fait expr\u00e8s",
        "start": 1367.059,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est pour des raisons politiques il",
        "start": 1369.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faudrait le dire c'est tout ce que j'ai",
        "start": 1371.289,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous r\u00e9pondre mais il ya des candidats",
        "start": 1372.909,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui consid\u00e8re qu' ils doivent la",
        "start": 1374.499,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "transparence arroser les consid\u00e9rait pas",
        "start": 1376.419,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "non je ne suis pas pour la transparence",
        "start": 1379.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "non excusez moi on \u00e9lit un homme on \u00e9lit",
        "start": 1380.35,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "un homme sur ses id\u00e9es sur aussi son",
        "start": 1384.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "caract\u00e8re vous avez raison c'est pas",
        "start": 1385.749,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est une incarnation j'ai bien",
        "start": 1387.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "conscience de \u00e7a mais on n'a pas \u00e0 \u00eatre",
        "start": 1389.049,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "harcel\u00e9es comme \u00e7a sur sa vie priv\u00e9e",
        "start": 1391.09,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai \u00e9t\u00e9 journaliste",
        "start": 1393.34,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "politique et je peux vous raconter que",
        "start": 1395.679,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "en 1988 par exemple j'\u00e9tais dans l'avion",
        "start": 1398.169,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "des journalistes qui suivaient fran\u00e7ois",
        "start": 1401.169,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "mitterrand et il y avait dans cet avion",
        "start": 1402.46,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "une journaliste su\u00e9doise qui \u00e9tait on a",
        "start": 1405.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "appris plus tard mais moi je le savais \u00e0",
        "start": 1407.59,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque qui \u00e9tait la ma\u00eetresse de",
        "start": 1408.82,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand je n'ai jamais dit",
        "start": 1410.289,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et personne ne l'a jamais dit j'estime",
        "start": 1412.269,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e7a le respect de la vie priv\u00e9e",
        "start": 1414.429,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "et je consid\u00e8re que \u00e0 l'\u00e9poque on",
        "start": 1417.009,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "respecter davantage la vie priv\u00e9e",
        "start": 1419.74,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui c'est tout il ya une",
        "start": 1421.269,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "chose qui frappe quand on retrace votre",
        "start": 1422.799,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "portrait c'est qu'on a affaire \u00e0 un",
        "start": 1424.45,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "homme",
        "start": 1426.369,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "qui a l'habitude de travailler seul",
        "start": 1427.22,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "on peux pas vous le reprocher mais quand",
        "start": 1429.85,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "on est journaliste on travaille on y va",
        "start": 1432.71,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "encore plus quand on est essayiste on",
        "start": 1435.559,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "est face \u00e0 sa feuille blanche",
        "start": 1438.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "donc vous n'avez jamais dirig\u00e9 personne",
        "start": 1441.28,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "n'osait m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 chef de service",
        "start": 1443.96,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "dans les r\u00e9dactions h\u00e9las si vous \u00eates",
        "start": 1445.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9lu vous vous pr\u00e9parez \u00e0 diriger la",
        "start": 1447.679,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1449.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "donc est-ce que la marche est pas un peu",
        "start": 1450.97,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "haute et comment est-ce qu'on peut",
        "start": 1453.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s'imaginer que vous allez pouvoir faire",
        "start": 1454.789,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais vous savez pr\u00e9sident de la",
        "start": 1457.28,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique s'est pas chef de bureau",
        "start": 1458.69,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qu'est ce que",
        "start": 1460.33,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "c'est le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle a voulu ainsi",
        "start": 1462.169,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "ces donn\u00e9es quelques grandes",
        "start": 1464.87,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "orientations avoir une vision sur ce",
        "start": 1467.6,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "qu'est la france dans 5 ans 10 ans 15",
        "start": 1471.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ans ce qu'on veut \u00e9viter ce qu'on veut",
        "start": 1473.419,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "imposer ce qu'on veut d\u00e9fendre et",
        "start": 1476.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ensuite il y a un premier ministre il y",
        "start": 1478.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "a des ministres il ya une administration",
        "start": 1481.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "oui c'est pas rien bah c'est pas rien",
        "start": 1482.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais sauf que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1484.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique je vous r\u00e9p\u00e8te ce n'est pas",
        "start": 1486.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un chef de bureau c'est \u00e0 dire qu'il",
        "start": 1488.78,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "donne des grandes perspectives il donne",
        "start": 1490.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une vision est ce que c'est que j'en",
        "start": 1492.919,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "entends jamais gouvern\u00e9 pardon c'est ce",
        "start": 1494.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que dit souvent ceux qui n'ont jamais",
        "start": 1496.549,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "gouvern\u00e9 en \u00e9lite est vrai r\u00f4le c'est de",
        "start": 1497.84,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "savoir a beaucoup beaucoup de choses",
        "start": 1499.94,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "dr\u00f4les ce temps c'est dr\u00f4le ce que vous",
        "start": 1501.289,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "dites donc consid\u00e9r\u00e9 qu' edouard",
        "start": 1502.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "philippe \u00e0 gouverner il a \u00e9t\u00e9 premier",
        "start": 1504.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ministre bah ce que je viens de dire l\u00e0",
        "start": 1506.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est exactement ce qu'il a \u00e9crit dans",
        "start": 1508.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "son livre non mais il a l'habitude ne",
        "start": 1510.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "serait ce que comme parlement yi la",
        "start": 1513.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "junte et il ajoute il prend peu de",
        "start": 1515.15,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions mais il surveille que ces",
        "start": 1518.75,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions sont bien prises et sont bien",
        "start": 1521.72,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "conformes \u00e0 aux orientations qu'il a",
        "start": 1524.179,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e car c'est le premier ministre qui",
        "start": 1526.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "prend de multiples d\u00e9cisions oui edouard",
        "start": 1528.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "philippe mais le pr\u00e9sident il doit",
        "start": 1530.39,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "insuffler il doit donner un souffle il",
        "start": 1532.22,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "doit malgr\u00e9 tout animer des \u00e9quipes et",
        "start": 1535.61,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "il doit avoir le go\u00fbt des gens parfois",
        "start": 1538.49,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "on peut avoir l'impression que vous avez",
        "start": 1540.169,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plus le go\u00fbt de la provocation c'est \u00e0",
        "start": 1541.19,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dire de de la r\u00e9flexion vaut en solo",
        "start": 1543.919,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "pourquoi vous tomber dans la caricature",
        "start": 1546.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "non mais c'est pas une caricature mais",
        "start": 1548.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "si c'est beaucoup de gens cet endroit je",
        "start": 1550.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'aimerais pas les gens parce que j'aime",
        "start": 1551.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les id\u00e9es alors on aime les id\u00e9es on",
        "start": 1554.0,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "n'aime pas les gens vous tomb\u00e9 dans ce",
        "start": 1555.47,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "dans ce panneau de dire il aime la",
        "start": 1558.03,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "france et pas les fran\u00e7ais pardonnez moi",
        "start": 1561.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pardonnez moi j'adh\u00e8re est jusqu'ici un",
        "start": 1563.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "lieu commun j'allais pas juste c'est un",
        "start": 1564.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "lieu commun avec cantons restants soit",
        "start": 1566.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'aimerais pas les gens d'abord d'abord",
        "start": 1568.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "personne n'aime les gens en soit \u00e7a",
        "start": 1569.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est une esp\u00e8ce de mythe on aime des",
        "start": 1571.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "gens voil\u00e0 on aime les gens qu'on",
        "start": 1573.9,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "rencontre convoi moi j'ai montr\u00e9 l\u00e0",
        "start": 1576.18,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment j'\u00e9tais \u00e0 cannes j'\u00e9tais dans",
        "start": 1578.82,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "le loir-et-cher gt voil\u00e0 j'ai vu des",
        "start": 1582.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "gens oui je les ai aim\u00e9s je les ai",
        "start": 1584.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "appr\u00e9ci\u00e9 je les ai go\u00fbt\u00e9 on a discut\u00e9 on",
        "start": 1586.62,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "a \u00e9chang\u00e9 ses sa aimait les gens enfin",
        "start": 1588.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pourquoi je n'aimerais pas les gens",
        "start": 1591.57,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "parce que j'ai pas ce que j'aime",
        "start": 1592.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "travailler tout seul 1 lire un livre ou",
        "start": 1593.7,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "white lies mais excusez moi mais c'est",
        "start": 1596.43,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "simpliste quelles limites vous faites",
        "start": 1599.82,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "entre vraiment ses provocations",
        "start": 1601.83,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "la v\u00e9h\u00e9mence c'est",
        "start": 1604.91,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "la passion de convaincre la provocation",
        "start": 1607.94,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "dans le sens o\u00f9 on l'entend aujourd'hui",
        "start": 1612.0,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "c'est comme a dit babacar tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1613.89,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "c'est une strat\u00e9gie",
        "start": 1617.91,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "g\u00e9niale nul strat\u00e9gie c'est \u00e7a que les",
        "start": 1620.09,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "gens comprennent pas et que les",
        "start": 1623.04,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "journalistes r\u00e9p\u00e8te et que donc les gens",
        "start": 1623.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9coutent \u00e7a vaguement il n'y a aucune",
        "start": 1625.89,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de provocation ce que je dis",
        "start": 1629.1,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "je le pense et si je le pens\u00e9 parce que",
        "start": 1631.68,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "je l'analyse et que je d\u00e9cris le r\u00e9el",
        "start": 1634.65,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est tout la provocation sans son r\u00f4le",
        "start": 1637.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "emploie aujourd'hui en termes",
        "start": 1640.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatiques \u00e7a veut dire ah oui il dit",
        "start": 1641.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a pour que tout le monde r\u00e9agisse et",
        "start": 1644.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour quincy alors jadis c'\u00e9tait pour",
        "start": 1646.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vendre mes livres apr\u00e8s maintenant",
        "start": 1648.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pour ramasser des voix non",
        "start": 1649.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que certains de vos propos ont",
        "start": 1651.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bless\u00e9 mais et c'est pour \u00e7a que la",
        "start": 1653.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "limite entre provocations et violences",
        "start": 1655.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des mots je reproche \u00e0 madame je ne",
        "start": 1657.15,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "cherche pas du tout c'est pas le but je",
        "start": 1660.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ne cherche pas du tout a bless\u00e9 des gens",
        "start": 1663.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et parfois c'est le r\u00e9sultat quand m\u00eame",
        "start": 1665.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est parfois le r\u00e9sultat vous avez",
        "start": 1667.14,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "raison mais le r\u00e9el taux de laisser vous",
        "start": 1668.25,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "avez raison le moi je suis bless\u00e9e parce",
        "start": 1672.75,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "que la france peut mourir parce que la",
        "start": 1675.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "france est en train le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 1678.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est en train d'\u00eatre remplac\u00e9 par un",
        "start": 1680.22,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "autre peuple par une autre civilisation",
        "start": 1681.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a me blesse pas \u00e7a me \u00e7a me meurtrit",
        "start": 1682.83,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e7a me d\u00e9truit et c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 1685.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "viens",
        "start": 1688.11,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "devant les fran\u00e7ais pour leur dire",
        "start": 1688.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "arr\u00eatons ensemble arr\u00eatons ensemble",
        "start": 1690.65,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "cette \u00e9volution funeste oui mais alors",
        "start": 1693.24,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 1695.46,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "vous savez",
        "start": 1696.86,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "c'est l'affrontement politique",
        "start": 1698.929,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "l'affrontement politique est dur il ya",
        "start": 1700.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "toujours eu des affrontements politiques",
        "start": 1703.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "il ya toujours eu des mots qui sont",
        "start": 1704.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dures quand on affronte et les",
        "start": 1706.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "communistes on \u00e9tait dur avec le",
        "start": 1708.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "communisme et les communistes c'\u00e9tait",
        "start": 1710.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des gens aussi comme les autres qui",
        "start": 1712.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pouvait \u00eatre bless\u00e9 donc quand on",
        "start": 1714.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "traitait le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle de",
        "start": 1716.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fascistes comme le faisait la gauche et",
        "start": 1717.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les communistes et ben les gaullistes",
        "start": 1719.76,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "mon p\u00e8re \u00e9tait gaulliste 1 il s'est",
        "start": 1722.01,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 en 1965 et bien les gaullistes \u00e9t\u00e9",
        "start": 1726.65,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "bless\u00e9s c'est la politique eric zemmour",
        "start": 1729.809,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 le th\u00e8me de la",
        "start": 1731.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sinc\u00e9rit\u00e9 vous dit finalement je dis ce",
        "start": 1733.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que je pense c'est \u00e7a je ne suis pas un",
        "start": 1736.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "homme politique comme les autres \u00e0 moi",
        "start": 1738.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ya une petite image qui m'a interpell\u00e9",
        "start": 1739.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 regarde l'ensemble c'est quand",
        "start": 1741.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dans votre clip pour souhaiter no\u00ebl aux",
        "start": 1744.0,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vous installez la cr\u00e8che 1 donc",
        "start": 1746.82,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "oui oui \u00e0 les aliz\u00e9s je vous \u00e9coute oui",
        "start": 1751.7,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "donc et pas c'est pas moi qui ai",
        "start": 1753.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "install\u00e9 la cr\u00e8che j'\u00e9tais dans une",
        "start": 1756.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9glise et on m'a montr\u00e9 une cr\u00e8che et",
        "start": 1758.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "j'ai regard\u00e9 c'\u00e9tait charmant c'\u00e9tait",
        "start": 1760.32,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "beau et donc je vois l\u00e0 mais alors",
        "start": 1761.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "install\u00e9 d'accord alors l'image est",
        "start": 1763.47,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t ambigu on a l'impression que les",
        "start": 1766.29,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sandales et la cr\u00e8che vous assure et",
        "start": 1769.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc du coup moi je me suis pos\u00e9 la",
        "start": 1771.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "question de savoir quel \u00e9tait votre",
        "start": 1773.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la religion est ce qu",
        "start": 1774.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "installer une cr\u00e8che c'est un acte de",
        "start": 1777.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "croyants est ce que c'est un acte",
        "start": 1778.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'adh\u00e9sion au catholicisme parce que",
        "start": 1780.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est o\u00f9 est ce que c'est un acte",
        "start": 1782.52,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "purement \u00e9lectoralistes alors rien de",
        "start": 1784.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a encore une fois je vous r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 1786.809,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "je n'ai pas installer la cr\u00e8che",
        "start": 1788.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement enfin vous l'avez \u00e9t\u00e9 dans",
        "start": 1790.669,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "un clip de campagne les agoras mais",
        "start": 1792.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est pas la m\u00eame chose c'est pas la",
        "start": 1794.85,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose je vais r\u00e9pondre moi",
        "start": 1796.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e7a c'est pas la m\u00eame chose l\u00e0 je",
        "start": 1799.28,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "suis d'accord mais c'est important mon",
        "start": 1801.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rapport aux liens importants bien s\u00fbr je",
        "start": 1804.0,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "suis \u00e0 la fois tr\u00e8s rationnel",
        "start": 1805.83,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "limite parfois agnostique et en m\u00eame",
        "start": 1810.14,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "temps passionn\u00e9 par la religion est",
        "start": 1812.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "passionn\u00e9 par l'histoire des religions",
        "start": 1814.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "est passionn\u00e9 par",
        "start": 1815.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "si vous voulez je pense que l'homme est",
        "start": 1817.56,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "un animal",
        "start": 1819.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "religieux l'homme ne peut pas vivre sans",
        "start": 1821.03,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "foi nomme pas vie sans religion et quand",
        "start": 1823.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ils ne croient plus en rien vous savez",
        "start": 1826.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le mot de chez starten que j'aime",
        "start": 1828.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "beaucoup c'est pas qu'il croit en rien",
        "start": 1829.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est qu'il croit en importe quoi donc",
        "start": 1831.66,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous croyez et vous croyez en je crois",
        "start": 1834.18,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "encore une force sup\u00e9rieure \u00e0 damas que",
        "start": 1836.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je l'appelle dieu ce que je l'appelle",
        "start": 1839.4,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pas dieu \u00e7a d\u00e9pend des jours \u00e7a d\u00e9pend",
        "start": 1840.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des des sensibilit\u00e9s \u00e7a d\u00e9pend voiliers",
        "start": 1841.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais je crois qu'il ya quelque chose",
        "start": 1843.78,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "effectivement qui est au dessus de nos",
        "start": 1845.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "baignoires et qui nous et qui nous",
        "start": 1846.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "domine et j'allais dire m\u00eame qui nous",
        "start": 1848.16,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "guide parfois \u00e9lu est n\u00e9 d'une famille",
        "start": 1850.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'origine juive vous vous montrez une",
        "start": 1852.84,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "admiration et une forme d' adh\u00e9sion au",
        "start": 1855.48,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "catholicisme donc vous croyez vous \u00eates",
        "start": 1857.37,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui voil\u00e0 ma question \u00e0 li\u00e8ge comprendre",
        "start": 1860.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "o\u00f9 est ce que vous \u00eates \u00e0 le comprendre",
        "start": 1862.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien votre question de sinc\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1863.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aussi ajout\u00e9 centre oui je comprends",
        "start": 1865.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien votre question",
        "start": 1867.6,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 dans la religion juive",
        "start": 1869.37,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mes parents \u00e9taient tr\u00e8s pratiquants",
        "start": 1872.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mais mon grand p\u00e8re je peux dire faisait",
        "start": 1874.17,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "la pri\u00e8re pour toute la communaut\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1877.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "synagogue de montreuil vous voyez",
        "start": 1881.01,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait quelqu'un de d'\u00e9rudits",
        "start": 1882.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et moi j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 l\u00e0 dedans je suis",
        "start": 1885.05,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "m\u00eame all\u00e9 dans une \u00e9cole juive pendant",
        "start": 1887.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais enfant donc je connais",
        "start": 1890.37,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien vous savez quand j'\u00e9tais",
        "start": 1891.9,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "enfant je lisais non seulement",
        "start": 1893.16,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'ancien testament dans l'h\u00e9breu mais je",
        "start": 1895.97,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "lisais aussi les commentaires de rachi",
        "start": 1898.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous savez ce grand commentateur sapiens",
        "start": 1900.45,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 une langue",
        "start": 1902.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise c'est alors la 1er mai mais",
        "start": 1903.68,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "vous savez qu alors vous savez les",
        "start": 1906.21,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "craindre un probl\u00e8me pour les abb\u00e9s",
        "start": 1907.44,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "christian non je n'ai pas eu notre lot",
        "start": 1908.43,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "compenser jeu j'apprenais \u00e0 lire des",
        "start": 1909.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "textes sacr\u00e9s dans le texte originel par",
        "start": 1911.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les h\u00e9breux monsieur et non justement",
        "start": 1913.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "non donc c'est pour \u00e7a que je disais \u00e7a",
        "start": 1915.24,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "et c'est pour vous dire que je suis mais",
        "start": 1917.58,
        "duration": 8.0
    },
    {
        "text": "vous savez \u00e7a n'emp\u00eache pas que je suis",
        "start": 1921.63,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "absolument fascin\u00e9 par l'impr\u00e9gnation",
        "start": 1925.58,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "catholique de la france c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1929.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "il faut bien comprendre",
        "start": 1931.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est pas parce qu'on a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 dans",
        "start": 1933.98,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "la religion juive que l'on ne doit",
        "start": 1935.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9priser les autres incertaine et qu'on",
        "start": 1937.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ne doit pas on ne peut pas \u00eatre fascin\u00e9",
        "start": 1939.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "par d'autres religions est int\u00e9ress\u00e9 par",
        "start": 1941.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'autres religions moi je consid\u00e8re que",
        "start": 1943.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en devenant fran\u00e7ais en devenant",
        "start": 1945.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais forc\u00e9ment",
        "start": 1948.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on s'impr\u00e8gne du catholicisme parce que",
        "start": 1950.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est le catholicisme qui a fait la",
        "start": 1952.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "france est donc en devenant fran\u00e7ais en",
        "start": 1954.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s'impr\u00e9gnant de sa litt\u00e9rature moi",
        "start": 1957.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'aime pascal par exemple je vous donne",
        "start": 1959.4,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un exemple j'aime \u00e9norm\u00e9ment blaise",
        "start": 1961.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pascal je relis r\u00e9guli\u00e8rement les",
        "start": 1963.48,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "pens\u00e9es de pascal",
        "start": 1965.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que \u00e0 travers pascal je",
        "start": 1966.95,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "m'impr\u00e8gne du catholicisme vous",
        "start": 1970.29,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "comprenez ce que je veux dire \u00e7a veut",
        "start": 1971.55,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pas dire que je suis devenu catholique",
        "start": 1972.84,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut pas dire que je crois en la",
        "start": 1973.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9surrection de j\u00e9sus-christ qu'il \u00e9tait",
        "start": 1975.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "le fils de dieu oui c'est pas du niveau",
        "start": 1977.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "du dogme c'est du niveau de",
        "start": 1978.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'impr\u00e9gnation culturel je pense que",
        "start": 1979.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tout fran\u00e7ais quelle que soit sa",
        "start": 1981.81,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "religion est un peu catholique parce",
        "start": 1984.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'il est impr\u00e9gn\u00e9 de culture catholique",
        "start": 1986.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui a fait la france est-ce que je me",
        "start": 1988.89,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "fais bien comprendre une derni\u00e8re image",
        "start": 1990.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "une derni\u00e8re image pour terminer on vous",
        "start": 1993.08,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "a demand\u00e9 de partager la photo qui dit",
        "start": 1995.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quelque chose de vous vous avez choisi",
        "start": 1997.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "justement cette photo de classe \u00e0",
        "start": 1999.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole juive de lucien de dire je vous",
        "start": 2001.1,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez \u00e0 quelle classe sur cette photo cl",
        "start": 2003.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de 2 g a pris maintenant qu'on me dit",
        "start": 2006.2,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "puis 7e pourquoi c'est",
        "start": 2008.21,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "pourquoi cette photo l\u00e0 parce que c'est",
        "start": 2011.86,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose c'est la m\u00eame \u00e9poque c'est",
        "start": 2014.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le mon enfance et une enfance heureuse",
        "start": 2015.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "jallet a grossi je travaillais \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 2017.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "j'aimais l'\u00e9cole j'ai jamais eu de",
        "start": 2020.45,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me je",
        "start": 2022.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'aimais l'\u00e9cole j'aimais \u00e0 prendre j'ai",
        "start": 2024.07,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 le foot aussi je joue au foot",
        "start": 2027.14,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "pendant des heures et voil\u00e0",
        "start": 2028.94,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 une fente et merci \u00e0 vous on",
        "start": 2032.59,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "avance et on ouvre le chapitre seulement",
        "start": 2035.18,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de votre programme face \u00e0 nos six",
        "start": 2037.01,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "citoyens abstentionnistes vous \u00e9couter",
        "start": 2040.52,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "et le premier chapitre c'est la france",
        "start": 2044.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans le monde il ya beaucoup \u00e0 dire en",
        "start": 2046.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce moment alors on va parler du mali",
        "start": 2047.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans un instant mais l\u00e0 \u00e0 l'instant nous",
        "start": 2049.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "apprenons que le chancelier allemand va",
        "start": 2051.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sans doute se rendre \u00e0 moscou sur la",
        "start": 2053.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "question de l'ukraine et donc on se pose",
        "start": 2055.52,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la question de savoir ce que vous feriez",
        "start": 2058.43,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vous sur les tensions en ukraine vous",
        "start": 2060.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avez dit que si les russes envahissent",
        "start": 2063.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et le dombass cette r\u00e9gion \u00e0 la",
        "start": 2065.54,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re \u00e0 l'est de l'ukraine vous ne",
        "start": 2067.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "seriez pas choqu\u00e9 non j'ai pas dis c'est",
        "start": 2070.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "exactement comme \u00e7a mais je peux je peux",
        "start": 2072.71,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondre je peux vous r\u00e9pond non si",
        "start": 2074.66,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "vous voulez c'\u00e9tait chez ma consoeur",
        "start": 2077.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "caroline louis willmann changer ce que",
        "start": 2078.87,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'ai dit ce que j'ai dit c'est que il",
        "start": 2080.73,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "faut je crois que",
        "start": 2083.67,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "chaque peuple chaque nation \u00e0 la",
        "start": 2086.09,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "politique et l'histoire de sa g\u00e9ographie",
        "start": 2089.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc il faut tenir compte de la",
        "start": 2090.98,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographie de l'ukraine qu'est ce que",
        "start": 2093.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est que l'ukraine d'abord vous savez",
        "start": 2095.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que c'est l'origine de la russie c'est",
        "start": 2096.48,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le la naissance de la russie ensuite",
        "start": 2099.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est une r\u00e9gion c'est un pays qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2101.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "fait deux populations diff\u00e9rentes voyez",
        "start": 2104.28,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sur la carte l\u00e0 en gros le dombass et",
        "start": 2106.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tout l'est ce sont des russophones il",
        "start": 2109.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "appartenait de tr\u00e8s longtemps la russie",
        "start": 2111.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en revanche voyez loup l'ouest l\u00e0 c'est",
        "start": 2114.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la galicie et la galicie \u00e7a appartenait",
        "start": 2116.97,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "au temps de l'empir\u00e9 austro-hongrois",
        "start": 2119.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous savez \u00e9lan piroton voix quand vous",
        "start": 2121.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "lisez ce bug quand vous lisez joseph",
        "start": 2123.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "roth il parle de la galicie et je me",
        "start": 2125.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "demande d'ailleurs si j'osais prot\u00e9e pas",
        "start": 2127.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "un \u00e9crivain galicien donc voyez donc",
        "start": 2128.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est pas du tout la m\u00eame la m\u00eame",
        "start": 2130.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "culture la m\u00eame civilisation d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 2132.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est la culture orthodoxe willmar sonn\u00e9",
        "start": 2134.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'alarm\u00e9 sonn\u00e9 dans la non mais d'accord",
        "start": 2136.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mangez ceci dit \u00e7a pour ton bien s\u00fbr la",
        "start": 2138.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "culture est tr\u00e8s importante mais l\u00e0 on",
        "start": 2140.22,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "est dans la g\u00e9opolitique oui justement",
        "start": 2141.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "est ce qui la g\u00e9opolitique et h\u00e9ritier",
        "start": 2142.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "est cette histoire bas est ce que vous",
        "start": 2144.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous dites bon les russes peuvent dans",
        "start": 2146.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'ailleurs l'ukraine et moi si j'\u00e9tais",
        "start": 2148.41,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident aujourd'hui en france je",
        "start": 2149.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "laisserais faire non jeu d'abord il ya",
        "start": 2151.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "deux choses \u00e9videmment je ne souhaite",
        "start": 2153.15,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "pas que la russie envahissent l'ukraine",
        "start": 2155.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je pense d'ailleurs que la russie non",
        "start": 2157.1,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "plus ne le souhaite pas je pense qu'il",
        "start": 2159.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ya beaucoup d'agitation m\u00e9diatique et de",
        "start": 2161.28,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "manipulation des esprits de la part de",
        "start": 2162.99,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "qui d'apr\u00e8s match et pas des deux des",
        "start": 2166.05,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains ted j'ai quand m\u00eame l'un des",
        "start": 2169.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "meilleurs poutine qui massent ses",
        "start": 2171.36,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "troupes \u00e0 la france peu",
        "start": 2172.62,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "david pujadas",
        "start": 2174.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "imaginez",
        "start": 2176.27,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "imaginez vous voyez la carte des \u00e9tats",
        "start": 2178.04,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "unis et imaginer que les russes ou les",
        "start": 2181.38,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "chinois",
        "start": 2185.73,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "organisent une structure de l'alliance",
        "start": 2187.58,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "est que dans cette structure d'alliance",
        "start": 2190.43,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "qui permet des mouvements de troupe qui",
        "start": 2193.91,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "permet \u00e9ventuellement m\u00eame de mettre des",
        "start": 2196.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "missiles nucl\u00e9aires \u00e7a s'est pass\u00e9 \u00e0",
        "start": 2198.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cuba on met \u00e7a \u00e0 cuba au mexique ou au",
        "start": 2199.89,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "canada qu'est ce que diraient les \u00e9tats",
        "start": 2202.65,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "unis peut-\u00eatre qu'il serait un peu",
        "start": 2205.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9nerv\u00e9 le point de vue russe est",
        "start": 2208.08,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime exactement ouais je dis que le",
        "start": 2209.67,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "point de vue russe est l\u00e9gitime ce que",
        "start": 2212.22,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "cela nous concerne ne veut pas dire que",
        "start": 2213.749,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je dis que vladimir poutine a toujours",
        "start": 2215.069,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "raison \u00e7a ne veut pas dire que je dis",
        "start": 2216.509,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'il faut se coucher au pied de",
        "start": 2218.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vladimir poutine \u00e7a veut dire qu'il faut",
        "start": 2221.039,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comprendre le point de vue de valdimir",
        "start": 2222.96,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "poutine il n'est pas normal que on",
        "start": 2225.269,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "envisage fait clair qu'on envisage",
        "start": 2228.45,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e de l'ukraine dans l'otan il",
        "start": 2230.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'est pas normal il n'est pas admissible",
        "start": 2233.549,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00eame s'il est m\u00eame si les ukrainiens \u00e0",
        "start": 2236.16,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "lom\u00e9 pour le moment vous savez \u00e0 l'apal",
        "start": 2237.869,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pas la question mais si c'est la",
        "start": 2240.119,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "question de fond chez ruth elle criait",
        "start": 2241.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans la question c'est l'invasion mais",
        "start": 2242.999,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est ce qu'on veut vous faire croire",
        "start": 2244.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avant eh oui pardonnez moi c'est ce",
        "start": 2246.029,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'on vous faire quoi la question elle",
        "start": 2248.97,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 la question c'est qu'il y a",
        "start": 2251.009,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "trente ans monsieur bush p\u00e8re avait",
        "start": 2252.539,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "promis \u00e0 monsieur gorbatchev ce qu est",
        "start": 2256.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un g\u00e9n\u00e9ral de l'uam r\u00e9partition des",
        "start": 2258.9,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "farces de ne pas de ne pas mettre les",
        "start": 2260.4,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "pays de l'est dans l'otan tous les pays",
        "start": 2264.059,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "de l'est ont pass\u00e9 dans l'otan mais",
        "start": 2266.819,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait dur d\u00e9cid\u00e9 vous vous \u00eates contre",
        "start": 2268.44,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "le 2 le droit \u00e0 l'autod\u00e9termination des",
        "start": 2271.109,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "peuples c'est aucun d\u00e9cid\u00e9 mais dans ce",
        "start": 2272.819,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cas l\u00e0 les russes vont d\u00e9cider de faire",
        "start": 2274.68,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la guerre dans ce cas l\u00e0 tout le monde a",
        "start": 2277.349,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le droit de d\u00e9cider ce qu'il veut si on",
        "start": 2279.93,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "ne tient pas compte de la g\u00e9ographie des",
        "start": 2281.789,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "uns et des autres si on ne tient pas",
        "start": 2283.589,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "compte de l'histoire des uns et des",
        "start": 2285.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "autres et des n\u00e9cessaires et d\u00e9l\u00e9gitime",
        "start": 2286.829,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "demande de s\u00e9curit\u00e9 c'est tout \u00e0 fait",
        "start": 2289.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "normal d'ailleurs d'ailleurs je remarque",
        "start": 2291.96,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "que les allemands et les fran\u00e7ais ne",
        "start": 2294.66,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "sont pas loin de ma position il ne",
        "start": 2298.079,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "souhaite pas c'est ce que je vous dis \u00e7a",
        "start": 2300.089,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "n'est pas la question ils les allemands",
        "start": 2301.289,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "l'otan on veut en revanche l'invasion us",
        "start": 2303.589,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "r\u00e8gne en europe en ont parl\u00e9 ce que \u00e7a",
        "start": 2306.93,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "d\u00e9clencherait un nom un ampli mondiale",
        "start": 2308.94,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "non je pense que les am\u00e9ricains font",
        "start": 2311.369,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "tout vous savez",
        "start": 2314.43,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "tout a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit dans le livre de",
        "start": 2315.619,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "monsieur brzezinski ancien conseiller de",
        "start": 2318.239,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "jimmy carter ancien conseiller d'obama",
        "start": 2320.88,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "en gros le kiss-in guerre des d\u00e9mocrates",
        "start": 2323.279,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui a expliqu\u00e9 dans un livre laissez moi",
        "start": 2325.499,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "finir que le r\u00f4le des \u00e9tats unis \u00e9tait",
        "start": 2328.079,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "toujours de s\u00e9parer la france et",
        "start": 2331.41,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "l'allemagne de la russie et pour cela et",
        "start": 2334.259,
        "duration": 7.331
    },
    {
        "text": "pour cela d'inventer me la faire \u00e9merger",
        "start": 2337.109,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "une question juste sur celui l\u00e0 c'est la",
        "start": 2341.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique aujourd'hui emmanuel macron",
        "start": 2343.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "envisage d'aller en russie le chancelier",
        "start": 2345.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "allemand vont avant aussi c'est la bonne",
        "start": 2346.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "politique c'est \u00e0 dire faire la",
        "start": 2348.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9sescalade vous l'arriv\u00e9e oui ok allez",
        "start": 2350.5,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "simplement me reproche j'aurais",
        "start": 2353.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "simplement le probl\u00e8me c'est que",
        "start": 2355.18,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "emmanuel macron",
        "start": 2356.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "- les allemands emmanuel macron n'est",
        "start": 2358.08,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "plus cr\u00e9dible aux yeux de vladimir",
        "start": 2360.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "poutine parce qu'il a trop chang\u00e9 d'avis",
        "start": 2363.28,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "le en m\u00eame temps le tue le en m\u00eame temps",
        "start": 2365.41,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9valorise notre parole et sa parole et",
        "start": 2368.7,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "le fait que vladimir poutine le",
        "start": 2371.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re comme un valet des am\u00e9ricains",
        "start": 2373.57,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "oui lui a parl\u00e9 plusieurs fois si oui ou",
        "start": 2376.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "non mais ne vous fiez pas aux apparences",
        "start": 2378.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en tout cas de la d\u00eemi\u00e8re poutine en",
        "start": 2380.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 ne veut parler cabaye donne et il",
        "start": 2382.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ne veut parler qu'aux \u00e9tats unis parce",
        "start": 2384.43,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "qu'il n'a plus confiance dans les",
        "start": 2385.69,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens parce que les europ\u00e9ens son",
        "start": 2386.65,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sujet des \u00e9tats unis vous savez pourquoi",
        "start": 2388.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "on est sujet des \u00e9tats unis tout",
        "start": 2389.71,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "simplement pour deux raisons d'abord",
        "start": 2391.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parce que on ne veut jamais quitt\u00e9 les",
        "start": 2392.44,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "allemands et que les allemands nous",
        "start": 2394.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ram\u00e8ne toujours sous la soumission des",
        "start": 2395.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains et que deuxi\u00e8mement comme",
        "start": 2398.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous sommes dans l'otan comme nous",
        "start": 2400.45,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "sommes dans le commandement militaire",
        "start": 2401.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 de l'otan nous sommes consid\u00e9r\u00e9s",
        "start": 2402.4,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "par les am\u00e9ricains comme des valets dont",
        "start": 2404.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous avez guerrier c'est dans votre",
        "start": 2408.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "programme alors l'autre question c'est",
        "start": 2409.21,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sur le mali puisqu'aujourd'hui on sent",
        "start": 2412.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que la france va sans doute \u00eatre",
        "start": 2414.94,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "contrainte de quitter le mali on voit",
        "start": 2416.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bien qu'il ya une tension tr\u00e8s forte",
        "start": 2417.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous feriez de diff\u00e9rent",
        "start": 2420.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il ya aujourd'hui 5000 hommes \u00e0 la base",
        "start": 2422.29,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "de gao marine le pen par exemple dit il",
        "start": 2425.08,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "faudrait des mesures de r\u00e9torsion arr\u00eat\u00e9",
        "start": 2428.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'aide de d\u00e9veloppement arr\u00eat\u00e9s les",
        "start": 2430.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "transferts d'argent \u00e7a mettrait en",
        "start": 2432.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "danger les hommes nos militaires qu'est",
        "start": 2435.01,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "ce que vous feriez",
        "start": 2437.62,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "alors je pense d'abord que",
        "start": 2438.84,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "nous avons bien fait d'aller au mali",
        "start": 2442.59,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "pour arr\u00eater la bourse et islamistes",
        "start": 2445.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais que sans doute nous sommes rest\u00e9s",
        "start": 2448.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "trop longtemps c'est le syndrome de",
        "start": 2450.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'enlisement classiques comme les",
        "start": 2452.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains connu \u00e7a en afghanistan il",
        "start": 2453.7,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n'y a pas longtemps \u00e7a allait partir",
        "start": 2455.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quand il fallait partir plus t\u00f4t et se",
        "start": 2456.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "replier sur des bases j'ai visit\u00e9 \u00e0 no\u00ebl",
        "start": 2458.68,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la base de c\u00f4te d'ivoire il y en a",
        "start": 2461.05,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "d'autres il y a le tchad etc",
        "start": 2463.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas facile \u00e0 faire un jeu",
        "start": 2465.78,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet je ne veux pas donner de le\u00e7on",
        "start": 2467.59,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "c'est pas simple moi je vois deux",
        "start": 2469.509,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes le premier c'est que emmanuel",
        "start": 2472.119,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "macron",
        "start": 2474.519,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "a pass\u00e9 son temps \u00e0 donner des le\u00e7ons",
        "start": 2475.679,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "morales aux maliens par exemple l\u00e0",
        "start": 2478.479,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "manifestement il s'est brouill\u00e9 avec la",
        "start": 2481.179,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "junte mais c'est notre d\u00e9faut global",
        "start": 2483.189,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais nous donnant des le\u00e7ons de",
        "start": 2485.979,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "morale \u00e0 tout le monde \u00e0 la junte \u00e0 lui",
        "start": 2487.419,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "elle appelle les mercenaires de wagner",
        "start": 2488.679,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui sont mais elle est guid\u00e9e par la",
        "start": 2490.239,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "russie pour c'est quand m\u00eame difficile",
        "start": 2491.769,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais il met en danger nos hommes c'est",
        "start": 2493.869,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame difficile ims est pas le",
        "start": 2495.819,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "banner qui met en danger",
        "start": 2497.319,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mais bon le mail vous allez vous m'avez",
        "start": 2498.819,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dit tout \u00e0 l'heure l'ukraine fait ce",
        "start": 2501.909,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'elle veut le mali aussi oui le mali",
        "start": 2502.869,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "est souvent bon deuxi\u00e8mement je pense",
        "start": 2505.359,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "que notre probl\u00e8me n'est pas l\u00e0 le",
        "start": 2508.509,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que nous n'avons pas",
        "start": 2510.699,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 le coup d'\u00e9tat c'est \u00e7a la",
        "start": 2512.38,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 est que nous avons dit maintenant",
        "start": 2514.929,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie d\u00e9mocratie d\u00e9mocratie il faut",
        "start": 2516.219,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "arr\u00eater avec \u00e7a la france n'a pas \u00e0",
        "start": 2518.769,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "donner des le\u00e7ons de d\u00e9mocratie au monde",
        "start": 2521.229,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la france doit respecter les \u00e9tats comme",
        "start": 2523.839,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "ils sont sans tenir compte des r\u00e9gimes",
        "start": 2526.269,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est la conception du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 2528.88,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "synap et que depuis vingt ans depuis que",
        "start": 2531.009,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la g\u00e9n\u00e9ration des kouchner boys comme on",
        "start": 2533.619,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dit a pris le quai d'orsay en main que",
        "start": 2535.809,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la france donne des le\u00e7ons de d\u00e9mocratie",
        "start": 2538.959,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout le monde ce n'est pas de bonne",
        "start": 2540.429,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "politique moi je ne donnerai pas des",
        "start": 2542.499,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons de d\u00e9mocratie je respecterai les",
        "start": 2545.319,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pays avec leurs r\u00e9gimes tels qu'ils sont",
        "start": 2547.089,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "par ailleurs",
        "start": 2548.709,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pour les mesures de r\u00e9torsion",
        "start": 2550.139,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "moi je n'aurais pas pris ces mesures de",
        "start": 2554.109,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9torsion aujourd'hui je les aurais pris",
        "start": 2556.389,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bien plus t\u00f4t je vais vous expliquer",
        "start": 2558.429,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pourquoi il est scandaleux qu'un pays",
        "start": 2559.479,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "comme le mali et y en a d'autres",
        "start": 2562.419,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie et d'autres refusent de signer",
        "start": 2564.309,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les laisser-passer consulaires pour",
        "start": 2567.579,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "reprendre leur clandestins c'est",
        "start": 2568.839,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "absolument scandaleux donc pour les",
        "start": 2570.849,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "obliger \u00e0 reprendre leur clandestins un",
        "start": 2573.549,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "autre sujet mais bien s\u00fbr mais parce que",
        "start": 2576.399,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est les propositions de marine le pen",
        "start": 2578.169,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui m'ont fait penser \u00e0 \u00e7a \u00e7a ce sont",
        "start": 2579.489,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des propositions que j'ai faites moi",
        "start": 2581.319,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "depuis longtemps pour obliger ces pays \u00e0",
        "start": 2582.669,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "reprendre leur clandestins c'est \u00e7a que",
        "start": 2586.029,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je voulais vous c'est difficile l\u00e0 si on",
        "start": 2587.949,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "est f\u00e2ch\u00e9 avec le mali ce sera difficile",
        "start": 2590.259,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr c'est pas le m\u00eame",
        "start": 2591.789,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "contexte non je voulais juste pos\u00e9 vous",
        "start": 2593.619,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "poser une question sur l'europe c'est",
        "start": 2595.659,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "important quand votre discours g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 2596.859,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et il ya une id\u00e9e fixe que vous d\u00e9fendez",
        "start": 2599.289,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "c'est que le gouvernement serait en",
        "start": 2601.419,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "quelque sorte les valets de l'europe que",
        "start": 2602.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nos gouvernements seraient les employ\u00e9s",
        "start": 2605.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de bruxelles ah je vous ai entendu \u00e0",
        "start": 2606.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "propos de bruno le maire par exemple",
        "start": 2609.23,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "celles employ\u00e9es de la commission",
        "start": 2610.76,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne vous pouvez pas nier vous",
        "start": 2611.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'avez dit est-ce que \u00e7a n'est plus \u00e0",
        "start": 2613.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voir les formules maintenant mais est-ce",
        "start": 2615.35,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que \u00e7a n'est pas un peu un clich\u00e9 avec",
        "start": 2617.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le respect que je vous dois c'est une",
        "start": 2620.42,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "formule est ce que sur un certain nombre",
        "start": 2621.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de sujets tr\u00e8s importants la volont\u00e9",
        "start": 2623.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise depuis quelques ann\u00e9es n'a pas",
        "start": 2625.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "abouti \u00e0 des r\u00e9alisations europ\u00e9ennes",
        "start": 2627.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'homme trois exemples allez-y le plan",
        "start": 2628.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de relance europ\u00e9en posco vide avec un",
        "start": 2631.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "apprend collectif mutualisation de",
        "start": 2633.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e je vais vous est quand m\u00eame",
        "start": 2635.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "assez r\u00e9volutionnaire le plan europ\u00e9en",
        "start": 2636.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de taxation des gaffes \u00e0 les g\u00e9ants du",
        "start": 2638.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique c'est la france qu'ils",
        "start": 2641.18,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "voulaient et finalement l'europe y est",
        "start": 2642.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "venu l\u00e0 il est mis entre parenth\u00e8se",
        "start": 2643.76,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a se passe au niveau",
        "start": 2645.38,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "international au niveau de l'os et des",
        "start": 2646.28,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "veuves \u00eatre d\u00e9j\u00e0 ma r\u00e9ponse enfin",
        "start": 2647.84,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "d'abord l'europe",
        "start": 2649.3,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "est aussi assez nouveau alesi et le",
        "start": 2651.25,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "classement du nucl\u00e9aire comme \u00e9nergie",
        "start": 2654.35,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "verte dans la fameuse taxonomie",
        "start": 2655.46,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne s'est confirm\u00e9e aujourd'hui",
        "start": 2656.96,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "bref",
        "start": 2657.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est ce qu'on est vraiment les jouets de",
        "start": 2658.96,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "l'europe o\u00f9 est ce que la france n'a pas",
        "start": 2661.31,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "une sacr\u00e9e capacit\u00e9 d'influenc\u00e9",
        "start": 2662.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'ornement au del\u00e0 de ma formule ce que",
        "start": 2664.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je voulais dire c'est que emmanuel",
        "start": 2666.14,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "macron est pr\u00eat \u00e0 sacrifier les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 2668.36,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "de la france \u00e0 ce qui est pour moi une",
        "start": 2671.42,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "chim\u00e8re de f\u00e9d\u00e9ralisme europ\u00e9en c'est \u00e0",
        "start": 2675.14,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dire qu'il m'est toujours les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 2679.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de la france derri\u00e8re son id\u00e9ologie et",
        "start": 2680.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je vais laisser moi vous allez voir je",
        "start": 2682.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vais le montrer vous m'avez dit le",
        "start": 2684.74,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "premier le grand emprunt",
        "start": 2687.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "750 milliards",
        "start": 2689.5,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien d'abord je vous signale que",
        "start": 2692.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est tellement r\u00e9volutionnaire que ce",
        "start": 2694.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas autoris\u00e9e par les trait\u00e9s la",
        "start": 2696.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "commission de bruxelles n'a pas le droit",
        "start": 2699.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "selon les trait\u00e9s en transit dans votre",
        "start": 2700.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sens non pas du tout on a r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 2702.47,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "s'affranchir non non non pas du tout",
        "start": 2703.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais alors ne venez pas me reprocher",
        "start": 2704.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure de vouloir m'affranchir",
        "start": 2706.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre \u00e9t\u00e9 pour l'immigration vous vous",
        "start": 2708.71,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "souviendrez tous de \u00e7a",
        "start": 2710.96,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement cet emprunt fait su se",
        "start": 2712.99,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "succ\u00e8dent sans frein il va \u00eatre",
        "start": 2716.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "distribu\u00e9 \u00e0 chacun des pays cette",
        "start": 2718.43,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "d'accord avec moi a commenc\u00e9",
        "start": 2720.56,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "nous allons toucher 39 40 milliards vous",
        "start": 2722.35,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "savez combien on remboursera pas ce que",
        "start": 2726.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est c'est un pr\u00eat non mais les",
        "start": 2728.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "attendez attendez attendez non c'est",
        "start": 2730.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important les modalit\u00e9s et",
        "start": 2731.84,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "modalit\u00e9s ce toi non monsieur pujadas ce",
        "start": 2733.37,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "n'est pas outre chameau sens d\u00e8s que \u00e7a",
        "start": 2735.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est trop facile mais c'est trop facile",
        "start": 2737.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'a fait peur non laissez moi finir",
        "start": 2739.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "made in mind en voulez monsieur pujadas",
        "start": 2741.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "laissez moi finir ma d\u00e9monstration vous",
        "start": 2743.5,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "allez comprendre ce que je veux dire",
        "start": 2745.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nous allons donc touch\u00e9 39 milliards 40",
        "start": 2746.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "milliards et nous allons rembourser 60",
        "start": 2748.66,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "milliards donc voyez et on n'avait pas",
        "start": 2750.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "besoin de ces pr\u00eats mais ses filles",
        "start": 2754.12,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "n'avaient pas \u00e0 une dette mutualis\u00e9e",
        "start": 2755.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "paix qui va l\u00e0 et la bce et son chat non",
        "start": 2757.26,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "pas du tout l\u00e0 monsieur pujadas en",
        "start": 2761.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "charge pas du tout vous vous trompez il",
        "start": 2763.18,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ya la bce et il ya 500 sera le regret de",
        "start": 2765.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me banque centrale europ\u00e9enne",
        "start": 2768.46,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la banque centrale europ\u00e9enne c'est",
        "start": 2769.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "justement ce que j'allais vous dire avec",
        "start": 2771.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la politique d'argent facile de la",
        "start": 2773.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "banque centrale europ\u00e9enne qui depuis",
        "start": 2775.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mario monsieur mario draghi d\u00e9versent",
        "start": 2777.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des sommes astronomiques sur les \u00e9tats",
        "start": 2779.56,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "on n'avait pas besoin de ce pr\u00eat la",
        "start": 2781.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "banque centrale europ\u00e9enne et c'est l\u00e0",
        "start": 2784.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "votre confusion pouvait continuer \u00e0",
        "start": 2785.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "distribuer de l'argent cet argent l\u00e0 on",
        "start": 2787.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aurait pu la voir par la banque centrale",
        "start": 2789.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne les 40 milliards on aurait pu",
        "start": 2790.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la voir par l\u00e0 elle ne l'aurait pas",
        "start": 2792.79,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 un seul pays mais elles auraient",
        "start": 2793.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 atteints sont dp elle aurait donn\u00e9",
        "start": 2795.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tous les pays qu'ils voulaient monsieur",
        "start": 2797.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pujadas c'est la meilleure preuve votre",
        "start": 2800.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "exemple que monsieur macron fait passer",
        "start": 2802.03,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "son id\u00e9ologie avant les int\u00e9r\u00eats de la",
        "start": 2804.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "france qu'est ce qu'il a voulu d\u00e9montrer",
        "start": 2806.68,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la vous savez ce qu'il a voulu d\u00e9montrer",
        "start": 2808.36,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "moi je vais vous l'expliquer c'est ce",
        "start": 2809.59,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'on appelle en termes historiques le",
        "start": 2811.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "moment hamiltonien de l'europe qu'est ce",
        "start": 2812.92,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "que c'est hamilton \u00e9tait le secr\u00e9taire",
        "start": 2815.89,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9conomie des \u00e9tats unis",
        "start": 2818.01,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique au xviiie si\u00e8cle",
        "start": 2822.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous savez qu'au xviiie si\u00e8cle les \u00e9tats",
        "start": 2823.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "unis d'am\u00e9rique n'\u00e9tait pas form\u00e9 des",
        "start": 2825.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9tats qui \u00e9tait tr\u00e8s autonome et 13",
        "start": 2826.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9taient tr\u00e8s autonome et monsieur",
        "start": 2828.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "hamilton a fait un grand emprunt qui a",
        "start": 2830.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 tous les \u00e9tats \u00e0 se mettre",
        "start": 2832.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ensemble et \u00e0 rembourser l'emprunt et",
        "start": 2835.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les historiens disent voil\u00e0 c'est comme",
        "start": 2836.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a que sont n\u00e9es les \u00e9tats unis d'europe",
        "start": 2839.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "monsieur mac on veut avoir son moment",
        "start": 2840.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "hamiltonien monsieur macron se fout de",
        "start": 2842.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce que s'acquittera \u00e0 la france et celui",
        "start": 2845.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "monsieur macao bourse veut les \u00e9tats",
        "start": 2847.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "unis d'europe mais s'il sera rembours\u00e9",
        "start": 2849.19,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais quand vous faites des dettes vous",
        "start": 2851.05,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "remboursez pas monsieur pujadas mais la",
        "start": 2852.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bce c'est la planche \u00e0 billets",
        "start": 2853.99,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne a donc vous voyez que l'avait",
        "start": 2855.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas besoin de cet emprunt que la bce",
        "start": 2858.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pouvait nous livrer cet art lorient a",
        "start": 2860.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fait par pays par pays bon alors on veut",
        "start": 2861.88,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "en venir \u00e0 d'autres questions puisque",
        "start": 2864.97,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est les questions",
        "start": 2866.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "migration de s\u00e9curit\u00e9 la\u00efcit\u00e9 d'identit\u00e9",
        "start": 2867.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous les avez \u00e9voqu\u00e9 il ya un instant",
        "start": 2870.25,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "sur \u00e0 propos du mali et c'est \u00e9videmment",
        "start": 2872.14,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "un des sujets tr\u00e8s importants dans votre",
        "start": 2876.25,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "programme oui alors d'abord un mot sur",
        "start": 2878.829,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 ce que je voudrais surtout",
        "start": 2881.259,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parler d'immigration si au coeur de",
        "start": 2882.759,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "votre d\u00e9marche on vous a souvent entendu",
        "start": 2884.259,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "votre propre globale vous souhaitez le",
        "start": 2886.539,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "durcissement des peines et des remises",
        "start": 2888.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de peine vous souhaitez l'expulsion des",
        "start": 2890.259,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants ou des criminels \u00e9trangers",
        "start": 2892.18,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "et le recrutement massif de magistrats",
        "start": 2893.769,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "et la cr\u00e9ation de nouvelles places en",
        "start": 2895.539,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "prison mais il y \u00e0 un sujet tr\u00e8s",
        "start": 2897.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "significatif sur lequel je voudrais",
        "start": 2899.41,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "m'arr\u00eater c'est ce que vous appelez la",
        "start": 2900.7,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense excusable l'\u00e9largissement de la",
        "start": 2903.759,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "notion de l\u00e9gitime d\u00e9fense \u00e7a existe",
        "start": 2905.95,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 la l\u00e9gitime des fonctions de lois",
        "start": 2907.48,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises mais elle est encadr\u00e9e elle",
        "start": 2908.859,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "notamment avec la notion de",
        "start": 2911.019,
        "duration": 1.861
    },
    {
        "text": "proportionnalit\u00e9",
        "start": 2911.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que quand quelqu'un vous",
        "start": 2912.88,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "vole votre voiture si vous lui tirez",
        "start": 2915.13,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "dessus et que vous le tuez vous serez",
        "start": 2917.019,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas on sera priv\u00e9 ne serait pas excus\u00e9",
        "start": 2919.059,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous serez en prison vous vous",
        "start": 2921.519,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "souhaitez \u00e9largir mais j'attends des",
        "start": 2923.2,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e9claircissements souhait\u00e9 \u00e9largir cette",
        "start": 2925.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "notion et en finir avec la notion de",
        "start": 2927.279,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "proportionnalit\u00e9 est ce que \u00e7a ne serait",
        "start": 2929.65,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "pas le far west chacun pour soi",
        "start": 2931.66,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis avec la violence qui va",
        "start": 2935.289,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "avec monsieur pujadas",
        "start": 2937.15,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "moi j'estime que c'est aujourd'hui le",
        "start": 2939.0,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "foyer o\u00f9",
        "start": 2943.21,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "le journaliste qui \u00e9tait l\u00e0 auparavant",
        "start": 2945.839,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "racont\u00e9 mon enfance \u00e0 drancy",
        "start": 2949.14,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais enfant monsieur pujadas",
        "start": 2952.779,
        "duration": 7.881
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re ne fermait jamais sa porte \u00e0 cl\u00e9",
        "start": 2954.509,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est la france que j'ai connu dans",
        "start": 2961.029,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "mon enfance la france que des jeunes",
        "start": 2962.38,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "gens ne peuvent m\u00eame pas imaginer m\u00eame",
        "start": 2964.39,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "en r\u00eave comme ils disent",
        "start": 2966.759,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "quand on leur dit ils ne nous croient",
        "start": 2968.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 2970.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le far west c'est aujourd'hui monsieur",
        "start": 2971.13,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "pujadas non mais c'est aujourd'hui qu'il",
        "start": 2973.66,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ay \u00e0 1800 agressions par jour c'est",
        "start": 2975.609,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que une jeune femme shine",
        "start": 2978.88,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "najacois r\u00e9cemment a \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e \u00e0 13 ans",
        "start": 2981.759,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "est br\u00fbl\u00e9 \u00e0 15 et que son son son son",
        "start": 2984.069,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "bourreau a re\u00e7u neuf mois je crois de",
        "start": 2988.299,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "prison \u00e7a c'est la france d'aujourd'hui",
        "start": 2990.759,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "si c'est la france que vous d\u00e9fendez",
        "start": 2992.529,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "monsieur jacques hazan pardonnez moi",
        "start": 2994.539,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "vous vous rendez compte du proc\u00e9d\u00e9",
        "start": 2996.46,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "mais ce que je veux dire c'est la phrase",
        "start": 2998.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on parle des solutions tout \u00e0 l'heure",
        "start": 3000.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "abso lisa j'attends les solutions ou pas",
        "start": 3001.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "alors que l'on parle des solutions moi",
        "start": 3003.4,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "j'estime que il faut cesser",
        "start": 3005.26,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "une chose simple que aujourd'hui les",
        "start": 3009.45,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants et les meurtriers savent",
        "start": 3013.21,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "qu'ils ne risquent rien",
        "start": 3015.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mais on ne sait pas la justice mais la",
        "start": 3017.609,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "justice ne le fait pas la justice avec",
        "start": 3020.47,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "moi le fera alors avait bu mais pourquoi",
        "start": 3022.599,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est aux citoyens de le",
        "start": 3025.119,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "faire non j'ai pas dit que c'\u00e9tait aux",
        "start": 3026.14,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "citoyens de le faire la notion de",
        "start": 3027.369,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense excusable et dans le droit",
        "start": 3028.9,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "suisse depuis 1937 est ce que vous",
        "start": 3030.13,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rez avec beaucoup de mesure \u00e7a",
        "start": 3032.589,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "sera appliqu\u00e9e \u00e7a sera appliqu\u00e9e avec",
        "start": 3034.78,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "beaucoup de mesure parce qu'il ya ce",
        "start": 3036.28,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sont les juges qui l'appliqueront david",
        "start": 3037.72,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "pujadas c'est pas moi",
        "start": 3038.95,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "cette notion de d\u00e9fense excusable sera",
        "start": 3041.079,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e par la justice mais redonner",
        "start": 3043.569,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "moi o\u00f9 est ce que vous confirmez qui",
        "start": 3045.369,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "aura plus de principe de",
        "start": 3046.599,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "proportionnalit\u00e9 je confirme mais la",
        "start": 3047.76,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "justice appr\u00e9ciera si la d\u00e9fense est",
        "start": 3050.14,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "excusable comme son nom l'indiqu\u00e9 les",
        "start": 3052.93,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "les juges suisses le font tr\u00e8s bien ce",
        "start": 3055.059,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "n'est pas le far west en suisse il n'y a",
        "start": 3057.069,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aucune raison que ce soit le far west on",
        "start": 3059.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pense en revanche moi ce que je trouve",
        "start": 3061.089,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "scandaleux c'est que le bijoutier de",
        "start": 3062.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nice vous vous souvenez il ya quelques",
        "start": 3064.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es qui avaient tir\u00e9 il y avait tu\u00e9",
        "start": 3065.98,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "son agresseur qui l'avait laiss\u00e9 pour",
        "start": 3068.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mort \u00e9tait en fuite exactement ce",
        "start": 3070.569,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "finissent en prison et perdre sa",
        "start": 3072.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bijouterie il n'a pas fini en prison",
        "start": 3075.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "s'il a fini en prison et la pilaterie il",
        "start": 3076.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "a perdu s'appuie sur six il a perdu sept",
        "start": 3078.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bijoutiers il a perdu la ville a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3080.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9e justice \u00e9tait tr\u00e8s il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3082.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "joueur de l'ann\u00e9e david pujadas alors",
        "start": 3085.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rendez compte alors qu'ils tiraient sur",
        "start": 3086.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "un agresseur en fuite mais il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3088.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 bon vous avez compris moi j'ai",
        "start": 3089.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame juste une petite remarque sur",
        "start": 3091.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce que vous jouez votre \u00e9change parce",
        "start": 3092.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que la question du far west c'est aussi",
        "start": 3095.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une forme de ce qu'il faudra dans votre",
        "start": 3097.24,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "esprit une forme de lib\u00e9ralisation du",
        "start": 3099.7,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "port d'armes parce que si on se d\u00e9fend",
        "start": 3101.349,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "on a droit de se d\u00e9fendre parce que vous",
        "start": 3103.17,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "dites les policiers mais aussi les",
        "start": 3105.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "commer\u00e7ants ou les citoyens dire \u00e7a oui",
        "start": 3106.599,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que vous visez vous avez",
        "start": 3108.67,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "vous parl\u00e9 avec les gens ce moment bien",
        "start": 3110.109,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "mais quel krief parce que vous savez moi",
        "start": 3112.119,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "ce que me disent les gens c'est que il",
        "start": 3114.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s'arme de plus en plus il y \u00e0 il y a",
        "start": 3116.17,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "plein de choses et les gens qu'on ferait",
        "start": 3118.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "leur peau tels crimes les gens ont peur",
        "start": 3121.329,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "de cette explosion de la violence de 7",
        "start": 3123.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ans sauvagement de l'associ\u00e9 ce que vous",
        "start": 3125.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ferez la tiens je vous lib\u00e9raliseraient",
        "start": 3127.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "encore plus non pas du tout jeudi",
        "start": 3129.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "simplement je ferai la d\u00e9fense excusable",
        "start": 3131.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et je ferai pour les policiers la",
        "start": 3134.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9somption de l\u00e9gitime d\u00e9fense c'est \u00e0",
        "start": 3136.18,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "dire que ils auront le consid\u00e9rera que c",
        "start": 3138.4,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "est \u00e0 la justice d'apporter la preuve",
        "start": 3142.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'ils n'\u00e9taient pas en l\u00e9gitime d\u00e9fense",
        "start": 3144.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je renverse la charge de la preuve pour",
        "start": 3146.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les policiers seulement et rien sur le",
        "start": 3148.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "port d'armes l'immigration parce que",
        "start": 3150.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est le ressort de votre candidature et",
        "start": 3151.96,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "route une question d'actualit\u00e9 alors",
        "start": 3153.49,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "c'est au tour de la libye migration et",
        "start": 3156.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 de la la\u00efcit\u00e9 bien s\u00fbr parce",
        "start": 3158.589,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "que vous avez parl\u00e9 de roubaix et vous",
        "start": 3160.42,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "avez \u00e9voqu\u00e9 ce reportage c'est",
        "start": 3162.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'occasion donc pour nous d'apporter",
        "start": 3164.109,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "notre soutien en tout cas le bien notre",
        "start": 3165.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soutien aux journalistes qui ont fait ce",
        "start": 3167.47,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "reporter le lien aussi",
        "start": 3169.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'emp\u00eache que moi j'ai envie de vous",
        "start": 3171.089,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "dire",
        "start": 3173.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous feriez demain si vous",
        "start": 3174.96,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "\u00eates pr\u00e9sident on parle d'une rue avec",
        "start": 3177.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des boutiques aux poup\u00e9es sans visage",
        "start": 3180.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "des livres abaissant les femmes un caf\u00e9",
        "start": 3181.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avec des alc\u00f4ves pour les femmes voil\u00e9es",
        "start": 3183.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous avez dit c'est l'afghanistan \u00e0 deux",
        "start": 3185.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "heures de paris tr\u00e8s bien vous avez des",
        "start": 3187.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "projets sur l'immigration pour \u00e9viter",
        "start": 3189.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que \u00e7a ne se reproduise mais moi je vous",
        "start": 3190.39,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "dis et demain matin qu'est ce que vous",
        "start": 3192.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faites c'est l\u00e9gal qu'est ce que vous",
        "start": 3194.859,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "faites concr\u00e8tement vous allez chercher",
        "start": 3196.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "jean dans ses boutiques vous on n'arrive",
        "start": 3198.7,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 avoir ce que vous ferez d'abord",
        "start": 3201.43,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "la question fondamentale c'est que comme",
        "start": 3204.089,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "j'arr\u00eaterai et je suis le seul",
        "start": 3206.859,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "l'immigration l\u00e9gale et ill\u00e9gale je dis",
        "start": 3208.74,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "bien l'initation 10-0 le temps mais il",
        "start": 3212.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faut le temps louis amis avez raison",
        "start": 3214.57,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mais ce que je veux dire c'est que",
        "start": 3215.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comprenez bien que ces r\u00e9gions se",
        "start": 3217.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nourrissent d'une immigration",
        "start": 3219.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "incessantes avait vu encore les chiffres",
        "start": 3221.2,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de 2020 ils sont ph\u00e9nom\u00e9naux alors 1021",
        "start": 3222.82,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pardon il nommait r\u00e9pondez moi sur vous",
        "start": 3226.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et rien et je vois bien votre projet \u00e0",
        "start": 3228.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moyen terme lyonnais revoil\u00e0 mais l\u00e0 je",
        "start": 3230.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "veux dire \u00e0 ses plus importants rg \u00e0",
        "start": 3232.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "moyen terme bien cela \u00e0 court terme",
        "start": 3234.19,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 traitement tr\u00e8s bien d'abord",
        "start": 3235.63,
        "duration": 8.459
    },
    {
        "text": "j'ai interdit tout signe religieux dans",
        "start": 3239.31,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "l'espace public",
        "start": 3244.089,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le pas de femmes voil\u00e9es pas de",
        "start": 3246.35,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "domme ans khamis la la\u00efcit\u00e9 c'est l\u00e0",
        "start": 3249.82,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "d'abord le devoir de discr\u00e9tion on l'a",
        "start": 3253.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 on a insist\u00e9 depuis longtemps sur",
        "start": 3256.01,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 religieuse certes et la",
        "start": 3258.89,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "tol\u00e9rance et la laddh la r\u00e9serve la",
        "start": 3262.94,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 de l'\u00e9tat tout \u00e7a oui mais on",
        "start": 3266.48,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "oublie un point essentiel de l'esprit de",
        "start": 3269.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 la fran\u00e7aise c'est le",
        "start": 3271.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "devoir de discr\u00e9tion alors ces boutiques",
        "start": 3273.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui sont dans cette rue ces poup\u00e9es sans",
        "start": 3275.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "visage c'est \u00e0 qu'est ce que vous faites",
        "start": 3277.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous les fermes et vous mais est-ce que",
        "start": 3278.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous aurez la loi qui vous le permettra",
        "start": 3281.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous allez faire mais c'est simple je",
        "start": 3282.68,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "vous dit il n'y aura pas de signes",
        "start": 3285.02,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "religieux dans l'espace public et si",
        "start": 3288.74,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vous voulez \u00e7a c'est un \u00e9mail priv\u00e9 une",
        "start": 3292.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "boutique c'est un espace priv\u00e9 doit",
        "start": 3294.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rester un espace priv\u00e9 que vous savez on",
        "start": 3295.55,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "peut toujours il y aura des moyens c'est",
        "start": 3297.77,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 on interdira les",
        "start": 3300.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "groupes salafistes les groupes des",
        "start": 3303.32,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fr\u00e8res musulmans \u00e0 partir du moment o\u00f9",
        "start": 3304.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on interdira les mosqu\u00e9es \u00e0 minarets et",
        "start": 3306.65,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les mosqu\u00e9e monumentale l'esprit",
        "start": 3309.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "changera les gens ne feront plus la m\u00eame",
        "start": 3311.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "chose aujourd'hui on leur disait pas",
        "start": 3314.9,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s concret quand m\u00eame que c'est pas",
        "start": 3316.55,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "concret tout \u00e7a",
        "start": 3317.84,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "par contre est excusez moi",
        "start": 3319.15,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "interdire les l\u00e9l\u00e9s gl\u00e9m\u00e9e mosqu\u00e9es",
        "start": 3322.0,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "cath\u00e9drales et les mosqu\u00e9es un minaret",
        "start": 3325.19,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "c'est pas concret",
        "start": 3326.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "supprimer interdire les groupes",
        "start": 3328.3,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "salafistes et fr\u00e8res musulmans c'est pas",
        "start": 3330.65,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "concret",
        "start": 3332.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "interdire les voiles dans la rue ce",
        "start": 3333.1,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "n'est pas concret interdire les m\u00e8res",
        "start": 3334.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voil\u00e9es pour les sorties d'\u00e9cole c'est",
        "start": 3337.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas concret bon je continue sur",
        "start": 3338.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'immigration avec une question qui",
        "start": 3341.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "touche peut-\u00eatre peut-\u00eatre au coeur",
        "start": 3342.38,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'une forme de m\u00e9fiance que certains",
        "start": 3344.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "expriment vis-\u00e0-vis de vous vous avez",
        "start": 3347.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des gens qui expriment le fait le",
        "start": 3349.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "souhait de voter pour vous beaucoup",
        "start": 3351.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'autres qui qui tease qui se m\u00e9fient et",
        "start": 3352.79,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "cette question c'est celle de votre ton",
        "start": 3355.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le ton que vous employez quand vous",
        "start": 3358.27,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "parlez alors non pas de l'immigration",
        "start": 3361.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais des immigr\u00e9s o\u00f9 on a l'impression",
        "start": 3363.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que au del\u00e0 de la politique et la",
        "start": 3365.78,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 3368.54,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 publiquement c'est le",
        "start": 3369.69,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat d\u00e9mocratique",
        "start": 3371.82,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "davantage d'immigration moins",
        "start": 3372.8,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "d'immigration et quelle politique",
        "start": 3374.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9gration mais le ton quand vous",
        "start": 3376.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parlez immigr\u00e9s o\u00f9 on peut avoir le",
        "start": 3378.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sentiment qu'il s'agit de quelque chose",
        "start": 3380.94,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "de visc\u00e9ral c'est \u00e0 dire d'un rejet",
        "start": 3383.25,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "presque personnelle alors je vous vois",
        "start": 3386.3,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "douter froncer les sourcils je vous",
        "start": 3388.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "propose de vous \u00e9couter vous m\u00eame",
        "start": 3390.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas dans une de vos prestations",
        "start": 3392.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de journalistes puisque c'\u00e9tait \u00e0 la",
        "start": 3394.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "convention de la droite c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 un",
        "start": 3396.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "peu l'homme politique eric zemmour",
        "start": 3398.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait il ya un peu plus de deux ans et",
        "start": 3400.38,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comment vous en parliez",
        "start": 3402.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les immigr\u00e9s viennent en france pour",
        "start": 3404.66,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 vivre comme mon pays ils",
        "start": 3406.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gardent leur histoire leur h\u00e9ros leurs",
        "start": 3408.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moeurs leurs pr\u00e9noms leurs fans qui font",
        "start": 3411.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "venir de l\u00e0 bas leur loi qu'ils imposent",
        "start": 3413.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de gr\u00e9 ou de force aux fran\u00e7ais de",
        "start": 3415.2,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "souche qui doivent se soumettre ou se",
        "start": 3416.4,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9mettre c'est \u00e0 dire vivre sous la",
        "start": 3417.6,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "domination des moeurs islamique et du",
        "start": 3419.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "halal ou fuir ils se comportent en",
        "start": 3420.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "colonisateur les ca\u00efds et leur bande",
        "start": 3422.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "salih al imam pour faire r\u00e9gner l'ordre",
        "start": 3425.13,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dans la rue et dans les consciences",
        "start": 3427.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "selon la vieille alliance du sabre et du",
        "start": 3428.16,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "goupillon en l'occurrence la kalach et",
        "start": 3430.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la djellaba dans la rue les femmes",
        "start": 3433.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voil\u00e9es les hommes en djellaba sont une",
        "start": 3434.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "propagande par le fait une islamisation",
        "start": 3436.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de la rue comme les uniformes d'une",
        "start": 3438.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "arm\u00e9e d'occupation",
        "start": 3441.45,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "rappel au vaincu leurs soumissions",
        "start": 3442.29,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "est ce que vous voyez ce qu'on veut dire",
        "start": 3444.53,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "j'ai comment est ce que vous voyez ce",
        "start": 3447.69,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "qu'on veut dire",
        "start": 3449.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'abord je suis content parce que j'ai",
        "start": 3451.46,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "fait un petit peu de progr\u00e8s dans l'art",
        "start": 3453.84,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "oratoire",
        "start": 3455.91,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "je pense que il n'ya aucune haine dans",
        "start": 3458.78,
        "duration": 8.29
    },
    {
        "text": "mon temps aucun d'ailleurs je je je me",
        "start": 3463.77,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "reprocherais plut\u00f4t de lire cela de",
        "start": 3467.07,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on",
        "start": 3469.17,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "trop sobre sans 100 tentes ont justement",
        "start": 3470.57,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "c'est le reproche que je me ferais",
        "start": 3474.3,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui non mais les mots les mots",
        "start": 3475.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais les mots je les maintiens et les",
        "start": 3477.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mots c'est pas sur l'immigration c'est",
        "start": 3479.64,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sur les immigr\u00e9s mais non pas du tout et",
        "start": 3481.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "personne mais vous savez il se comporte",
        "start": 3482.82,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "en colonisateur mais que vous disiez que",
        "start": 3485.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'immigration c'est insultes david",
        "start": 3488.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pujadas les \u00e9quipes david pujadas et l\u00e0",
        "start": 3490.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous dites roubaix qu'est ce que c'est",
        "start": 3492.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "roubaix qu'est ce que c'est que ces",
        "start": 3493.47,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "images \u00e0 roubaix c'est un mode de vie",
        "start": 3495.6,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "comprend avec",
        "start": 3497.96,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "on afghanistan ailleurs dans les pays",
        "start": 3500.38,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "arabo-musulmans et qu'on n'impose dans",
        "start": 3502.809,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un pays de tradition mill\u00e9naire",
        "start": 3506.049,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tienne \u00e7a s'appelle une colonisation",
        "start": 3507.549,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "quand les pieds noirs je connais bien",
        "start": 3510.269,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "quand les pieds noirs sont arriv\u00e9s en",
        "start": 3512.71,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rie ils n'ont pas v\u00e9cu comme les",
        "start": 3515.14,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "gens du cru qu'ils avaient conquis ils",
        "start": 3518.559,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "ont v\u00e9cu \u00e0 la fran\u00e7aise \u00e7a s'appelle une",
        "start": 3521.74,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "colonisation irriguant les anglais sont",
        "start": 3523.99,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "all\u00e9s aux indes ils ont v\u00e9cu \u00e0 l'anglais",
        "start": 3526.359,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle une colonisation oui mais",
        "start": 3529.089,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous ne sinon \u00e7a s'appelle une",
        "start": 3531.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "assimilation ou une part les halles y'a",
        "start": 3532.329,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas y'a pas de trois possibilit\u00e9s et",
        "start": 3534.22,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "lisa sion vous parlez de colonisateurs",
        "start": 3535.779,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "et c'est l\u00e0 toute la diff\u00e9rence vous ne",
        "start": 3537.849,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "parlez plus d'un ph\u00e9nom\u00e8ne vous parlez",
        "start": 3539.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de gens et en chair je r\u00e9p\u00e8te et aux",
        "start": 3541.42,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "noces pardonnez moi et qu'on vous dit",
        "start": 3544.0,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "ils gardent leurs histoires leurs lois",
        "start": 3545.94,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "qu'ils imposent de hautefort se",
        "start": 3548.589,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "comportent colonisateur on al'impression",
        "start": 3550.269,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "vous faites des immigr\u00e9s du co\u00fbt des",
        "start": 3551.65,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "adversaires mais alors que l'immigration",
        "start": 3553.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "soit \u00e0 remettre en cause pourquoi pas",
        "start": 3556.089,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les haies ou c'est moi excusez moi m\u00eame",
        "start": 3557.71,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "comme des ann\u00e9es les gens qui se",
        "start": 3560.079,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comportent comme \u00e0 roubaix sont des",
        "start": 3561.849,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "adversaires les gens qui oblige les",
        "start": 3563.529,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "femmes \u00e0 rentrer dans des box pour se",
        "start": 3566.019,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9voiler toute chose les adversaires",
        "start": 3568.569,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "tous les immigr\u00e9s ne sont pas arriv\u00e9s",
        "start": 3570.519,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans cette \u00eele c'est une \u00e9vidence \u00eatre",
        "start": 3572.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "eu de route c'est une \u00e9vidence c'est une",
        "start": 3574.059,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence ah oui mais faut le pr\u00e9ciser",
        "start": 3576.7,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr mais il y bien son arm\u00e9e",
        "start": 3577.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'occupation oui les je suis d\u00e9sol\u00e9 les",
        "start": 3580.119,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "les fr\u00e8res musulmans les salafistes sont",
        "start": 3582.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "une arm\u00e9e d'occupation les ca\u00efds et all",
        "start": 3585.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les ca\u00efds de les ca\u00efds de la drogue qui",
        "start": 3587.74,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "font r\u00e9gner la terreur dans toutes ces",
        "start": 3590.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "enclaves \u00e9trang\u00e8res islamis\u00e9s sont une",
        "start": 3592.42,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "arm\u00e9e d'occupation",
        "start": 3594.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ils font r\u00e9gner la terreur et ils font",
        "start": 3595.68,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "ils font r\u00e9gner la terreur d'ailleurs",
        "start": 3598.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "non seulement aux fran\u00e7ais de souche qui",
        "start": 3599.5,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "restent dans ces quartiers est vraiment",
        "start": 3602.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 eux r\u00e9guli\u00e8rement ce qu'ils",
        "start": 3605.14,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "doivent souffrir ils se sentent",
        "start": 3607.21,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers dans leur propre pays mais",
        "start": 3608.589,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "aussi mais aussi aux gens immigr\u00e9s qui",
        "start": 3610.809,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "venaient d'alg\u00e9rie du maroc d'afrique et",
        "start": 3614.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas envie et qui n'ont pas",
        "start": 3617.259,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "envie de vivre comme aux pays qui ont",
        "start": 3618.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "envie de vivre comme en france et qui",
        "start": 3620.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sont emp\u00each\u00e9s de vivre par cette arm\u00e9e",
        "start": 3622.15,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "d'occupation",
        "start": 3624.25,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "ce cas derri\u00e8re en fait c'est la",
        "start": 3625.289,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "question de l'humanit\u00e9 on peut avoir la",
        "start": 3627.369,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "plus grande fermet\u00e9 possible sur",
        "start": 3629.5,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "l'immigration il m'a minable et on peut",
        "start": 3630.88,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps alors je sais que \u00e7a vous",
        "start": 3633.3,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "agace pas ce que vous dites c'est un peu",
        "start": 3634.77,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "une posture politique c'est du marketing",
        "start": 3635.91,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "je voudrais vous citer le cas de mamadou",
        "start": 3637.47,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "gassam",
        "start": 3638.82,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ce malien en situation irr\u00e9guli\u00e8re qui a",
        "start": 3639.98,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "sauv\u00e9 un enfant on va voir ses ces",
        "start": 3643.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quelques images parce que ce qu'il fait",
        "start": 3645.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est vraiment c'est vraiment gonfl\u00e9",
        "start": 3646.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est au p\u00e9ril de sa vie qu'ils",
        "start": 3648.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "escaladent les les balcons pour aller",
        "start": 3650.34,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sauver cet enfant l\u00e0 qu'est la et dans",
        "start": 3653.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une autre \u00e9mission sur une autre cha\u00eene",
        "start": 3656.07,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sat1 jamais duhamel vous avez dit lui il",
        "start": 3658.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est temps il \u00e9tait en situation",
        "start": 3661.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "irr\u00e9guli\u00e8re vous vous avez dit plus",
        "start": 3662.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aucun immigr\u00e9 en situation irr\u00e9guli\u00e8re",
        "start": 3665.34,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "ne pourra \u00eatre r\u00e9gularis\u00e9s feriez-vous",
        "start": 3666.84,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "une exception pour lui et vous avez dit",
        "start": 3670.619,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 3672.359,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "est-ce que l\u00e0 il n'y a pas un manque",
        "start": 3673.52,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "d'humanit\u00e9 alors vous savez c'est",
        "start": 3676.53,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement un type tr\u00e8s bien ce qu'il a",
        "start": 3680.97,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "fait exploser jeudi pas que",
        "start": 3683.609,
        "duration": 7.561
    },
    {
        "text": "les immigr\u00e9s sont des monstres",
        "start": 3687.38,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "ce sont des \u00eatres humains comme ce n'est",
        "start": 3691.17,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "pas le sujet",
        "start": 3693.359,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "vous savez il ya une diff\u00e9rence entre",
        "start": 3695.03,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "les rapports humains personnel et la",
        "start": 3698.28,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "charge de l'\u00e9tat et la charge d'une",
        "start": 3701.85,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nation il ya une tr\u00e8s belle phrase que",
        "start": 3704.28,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "j'aimais beaucoup dans richelieu qui dit",
        "start": 3706.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "elle dans son testament \u00e0 louis xiii il",
        "start": 3708.68,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "lui dit",
        "start": 3711.15,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "les personnes qui veulent sauver leur",
        "start": 3712.5,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "\u00e2me comme personne priv\u00e9e",
        "start": 3714.119,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "le perdent comme personne publique",
        "start": 3717.92,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a veut dire \u00e7a veut dire",
        "start": 3720.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que il y a des valeurs humaines",
        "start": 3722.7,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "humanistes qui sont tr\u00e8s belles dans les",
        "start": 3725.1,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "relations entre les personnes et puis il",
        "start": 3728.73,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "y \u00e0 un chef d'\u00e9tat et le chef d'\u00e9tat il",
        "start": 3731.19,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "doit voir plus loin que les individus il",
        "start": 3734.67,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "doit voir au del\u00e0 de chacun des",
        "start": 3737.58,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "individus qui sont des hommes bon",
        "start": 3740.369,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "m\u00e9chant gentil imb\u00e9ciles intelligent peu",
        "start": 3743.13,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "importe le chef d'\u00e9tat nous demandiez",
        "start": 3746.76,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure je n'avais jamais dirig\u00e9",
        "start": 3750.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une \u00e9quipe etc l'important c'est cela un",
        "start": 3752.369,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "chef d'\u00e9tat c'est celui qui voit pour la",
        "start": 3754.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "france au loin les fidji voil\u00e0 cela",
        "start": 3757.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9resse et la france ce n'est pas",
        "start": 3760.08,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "tel ou tel individu \u00e7a peut bless\u00e9s",
        "start": 3762.06,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "parfois \u00e7a peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme",
        "start": 3764.969,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "brutal mais moi j'estime que ce sera ma",
        "start": 3767.7,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de pr\u00e9sident de la",
        "start": 3771.029,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7ais voudront le",
        "start": 3773.309,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise \u00e0",
        "start": 3774.569,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "un savez il a une mission il doit",
        "start": 3776.16,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "assurer la p\u00e9rennit\u00e9 d'un pays que lui",
        "start": 3778.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ont l\u00e9gu\u00e9 des si\u00e8cles et des si\u00e8cles que",
        "start": 3781.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'ont l\u00e9gu\u00e9e des rois que l'ont l\u00e9gu\u00e9e",
        "start": 3783.45,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "des empereurs kon\u00e9 ont l\u00e9gu\u00e9 des",
        "start": 3784.95,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "r\u00e9publiques et il doit conduire ce pays",
        "start": 3786.269,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 bon port et moi j'estime euro a donn\u00e9",
        "start": 3789.509,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "des gr\u00e2ces oui oui enfin d'isra\u00ebl bien",
        "start": 3792.539,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais et \u00e0 l'homme savait les rois",
        "start": 3795.66,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "n'ont jamais eu face \u00e0 cette situation",
        "start": 3797.729,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "jamais \u00e0 les rois n'ont jamais eu cette",
        "start": 3798.839,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "situation o\u00f9 on voit notre peuple \u00eatre",
        "start": 3801.42,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "remplac\u00e9 par un autre une recette une",
        "start": 3803.999,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "situation in\u00e9dite ne revenait pas sur ce",
        "start": 3805.619,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "que vous avez dit",
        "start": 3807.359,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "alors l'islam et l\u00e0 on va rejoindre paul",
        "start": 3808.339,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "larrouturou dans quelques instants",
        "start": 3811.769,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'islam vous l'avez dit est incompatible",
        "start": 3813.239,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "avec la france mais c'est plus r\u00e9cent",
        "start": 3815.279,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'ailleurs vous avez dit aussi je tends",
        "start": 3818.4,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "la main aux musulmans ils peuvent",
        "start": 3821.009,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "rejoindre la communaut\u00e9 nationale",
        "start": 3822.719,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 certaines conditions et vous l'avez",
        "start": 3825.019,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "dit notamment lors de votre grand",
        "start": 3827.549,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "meeting de villepinte au mois de",
        "start": 3828.869,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre on vous \u00e9coute",
        "start": 3830.46,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pourquoi donc les musulmans seraient ils",
        "start": 3832.16,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "incapables de faire ce travail de",
        "start": 3835.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "s\u00e9paration du spirituel et du temporel",
        "start": 3837.299,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "qu'on fait avant eux les juifs et les",
        "start": 3839.88,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tiens oui nous tendons la main",
        "start": 3842.88,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de confession musulmane qui",
        "start": 3845.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "veulent devenir nos fr\u00e8res il y en a et",
        "start": 3847.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "notre main est ferme et sans",
        "start": 3850.48,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "compromission si vous faites de la",
        "start": 3852.04,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "france votre m\u00e8re et de chaque fran\u00e7ais",
        "start": 3853.87,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "votre fr\u00e8re vous \u00eates nos compatriotes",
        "start": 3855.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "alors qu'est ce que ce signifierait",
        "start": 3858.66,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement paul paul larrouturou c'est",
        "start": 3860.68,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous",
        "start": 3862.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "bonsoir david broza je suis avec l'asean",
        "start": 3864.63,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "a battu libon soir bonsoir si c'est",
        "start": 3867.61,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire je vais vous pr\u00e9senter je",
        "start": 3869.29,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "sais que vous d\u00e9testez qu'on vous",
        "start": 3870.43,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente comme un h\u00e9ros et pourtant vous",
        "start": 3871.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00eates surnomm\u00e9 le h\u00e9ros le h\u00e9ros de",
        "start": 3873.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'hyper cacher de vincennes le 9 janvier",
        "start": 3875.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "2015 vous \u00e9tiez ici l\u00e0 dans cette cave",
        "start": 3877.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e9chapp\u00e9 seul vous avez \u00e9t\u00e9",
        "start": 3879.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 d'abord au sol on vous voit",
        "start": 3882.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "menotter vous avez d'abord \u00e9t\u00e9 pris pour",
        "start": 3883.69,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "un terroriste",
        "start": 3885.4,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "puis vous avez aid\u00e9 la police en",
        "start": 3886.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dessinant le plan du b\u00e2timent ont les",
        "start": 3887.77,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "aidant \u00e0 trouver la bonne cl\u00e9 pour",
        "start": 3889.42,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "ouvrir le rideau de fer cette action \u00e0",
        "start": 3890.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer votre naturalisation lors",
        "start": 3891.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'une c\u00e9r\u00e9monie au minist\u00e8re de",
        "start": 3893.62,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur avec bernard cazeneuve et le",
        "start": 3894.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "premier manuel valls depuis lassana vous",
        "start": 3896.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "travaillez dans un stade pour la mairie",
        "start": 3898.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de paris et vous fait de nombreuses",
        "start": 3900.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "interventions dans les \u00e9coles pour",
        "start": 3901.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "appeler \u00e0 la tol\u00e9rance ce soir on va",
        "start": 3903.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parler liste on va parler de votre foi",
        "start": 3905.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous \u00eates musulman pratiquant en fait",
        "start": 3907.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cinq pri\u00e8res par jour en fait le ramadan",
        "start": 3908.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous manger halal vous faites des tweets",
        "start": 3910.69,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "par exemple pour vous souhaiter un",
        "start": 3912.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "lumineux a\u00efd et en m\u00eame temps une",
        "start": 3913.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ascension un nouveau site vos amis",
        "start": 3915.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tiens vous avez suivi toutes les",
        "start": 3917.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "missions mission convaincre vous allez",
        "start": 3918.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9couter eric zemmour depuis plusieurs",
        "start": 3920.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mois je vous ai sentis notamment dans le",
        "start": 3921.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "discours de villepinte je vous cite ce",
        "start": 3923.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que vous ressentez comme une sorte de",
        "start": 3926.08,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "racines mais vous avez ce soir une",
        "start": 3927.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "question pourrait crise eric zemmour qui",
        "start": 3928.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous regarde bonjour me saisit mort \u00e0",
        "start": 3930.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre aux t\u00e9l\u00e9spectateurs moi c'est",
        "start": 3932.89,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je suis fier de ces fran\u00e7ais je",
        "start": 3935.8,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "suis musulman je si la tol\u00e9rance j'aime",
        "start": 3938.23,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "la france pour vous pour vous d'\u00eatre",
        "start": 3942.85,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "mise 12 mois d'\u00eatre mus\u00e9e massey",
        "start": 3946.15,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "n'exclut",
        "start": 3948.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vous aimiez la r\u00e9publique",
        "start": 3949.8,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "j'aime la france j'aime la r\u00e9publique",
        "start": 3951.85,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "pour vous d'\u00eatre fran\u00e7ais",
        "start": 3953.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est peut-\u00eatre mus\u00e9e massey c'est un",
        "start": 3956.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me quand",
        "start": 3959.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous le regardez devant la t\u00e9l\u00e9 vous le",
        "start": 3961.05,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "disais est ce que \u00e7a veut dire que moi",
        "start": 3963.04,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui suis musulman je suis pas digne",
        "start": 3964.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre fran\u00e7ais c'est zaz ou le dire",
        "start": 3965.77,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "parce que la",
        "start": 3968.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ccms pressent en fait s'\u00e9l\u00e8vent ces",
        "start": 3969.54,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "pr\u00eats sont pour vous c'est d'\u00eatre digne",
        "start": 3972.52,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre fran\u00e7ais c'est \u00e7a",
        "start": 3974.35,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse d'eric du malheur",
        "start": 3977.609,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "jeu",
        "start": 3981.41,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "d'abord il faut comprendre que dans",
        "start": 3983.48,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "l'histoire de france toutes les",
        "start": 3985.319,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "religions ont eu des probl\u00e8mes avec la",
        "start": 3986.4,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nation avec le pays et toutes les",
        "start": 3988.38,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "religions",
        "start": 3990.48,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "ont d\u00fb s'adapter \u00e0 la france et donc",
        "start": 3992.15,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "tous les membres de ces religions les",
        "start": 3996.239,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "juifs les protestants et m\u00eame les",
        "start": 3998.46,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "catholiques d'ailleurs ont d\u00fb s'adapter",
        "start": 4000.739,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "au respect des r\u00e8gles de l'\u00e9tat fran\u00e7ais",
        "start": 4002.779,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "et de l'ind\u00e9pendance de l'\u00e9tat par",
        "start": 4006.279,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la religion c'\u00e9tait p\u00e8re cet",
        "start": 4008.63,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 c'\u00e9tait \u00e9vident pour personne",
        "start": 4010.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on a compt\u00e9 donc tout voil\u00e0 les dons et",
        "start": 4012.109,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de pratiquement de voir ce que \u00e7a",
        "start": 4014.18,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "absolument bien s\u00fbr vous avez raison",
        "start": 4015.529,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "vous avez tout \u00e0 fait raison du coup",
        "start": 4017.029,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "depuis le jouet et la question c'est",
        "start": 4018.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est un bon fran\u00e7ais on vous",
        "start": 4019.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "moi de juger \u00e7a non mais \u00e0 vos yeux dans",
        "start": 4021.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "votre dans l'autre moi je vous savez",
        "start": 4023.69,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "j'ai l'esprit simple c'est \u00e0 dire que je",
        "start": 4025.91,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pense que les musulmans se l'est dit",
        "start": 4028.789,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "dans mon discours doivent faire le m\u00eame",
        "start": 4030.89,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "effort qu'on fait les juifs les",
        "start": 4033.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "protestants les chr\u00e9tiens ce qu'est ce",
        "start": 4036.47,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "que c'est comme effort \u00e7a veut dire m la",
        "start": 4037.73,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "religion dans le priv\u00e9 est ce qu'il le",
        "start": 4041.599,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "fait j'en sais rien je venais pas non",
        "start": 4043.579,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "mais vous avez vu sa femme nomm\u00e9e",
        "start": 4045.71,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "excusez moi je le connais pas je ne peux",
        "start": 4047.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas le juger vous allez pas me demander",
        "start": 4049.069,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "des sujets qu'elle est injuste mais le",
        "start": 4050.39,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "crit\u00e8re c'est tr\u00e8s simple c'est ne pas",
        "start": 4051.95,
        "duration": 8.159
    },
    {
        "text": "afficher sa foi dans l'espace public \u00e7a",
        "start": 4055.96,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "veut dire je vous donne des exemples",
        "start": 4060.109,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans les \u00e9coles de nombreux",
        "start": 4061.599,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "\u00e9coles voient les enfants musulmans",
        "start": 4064.97,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "demander des tables \u00e0 part pour ceux",
        "start": 4067.22,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "pour les musulmans",
        "start": 4069.859,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 la ratp de nombreux",
        "start": 4071.2,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "musulmans demandent des salles avec des",
        "start": 4074.749,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "salles de pri\u00e8res refuse de serrer la",
        "start": 4076.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "main aux femmes est ce que ce sont des",
        "start": 4078.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "bons fran\u00e7ais non est ce que ce sont des",
        "start": 4080.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bons musulmans en tout cas il respecte",
        "start": 4082.91,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "le large le relais leur foi et leur et",
        "start": 4084.23,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "les contraintes de leur religion moi",
        "start": 4087.289,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "j'estime que la c si vous voulez les",
        "start": 4089.839,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "musulmans doivent faire des",
        "start": 4093.589,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "accommodements raisonnables avec leur",
        "start": 4094.88,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "religion pour \u00eatre fran\u00e7ais et ce n'est",
        "start": 4096.589,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas l'un vers ce ce n'est pas \u00e0 la",
        "start": 4098.929,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "france de faire des accommodements",
        "start": 4100.489,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "raisonnables avec l'islam c'est tout ce",
        "start": 4101.779,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "que je dis il n'y a aucune",
        "start": 4104.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vindicte contre les musulmans je leur",
        "start": 4106.569,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "dis simplement",
        "start": 4108.77,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "\u00eatre comme nous tous j'allais dire nous",
        "start": 4109.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avons fait c'est tout mais n'est ce pas",
        "start": 4112.36,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "le cas de la majorit\u00e9 des fran\u00e7ais",
        "start": 4113.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "musulmans aujourd'hui on me dit toujours",
        "start": 4115.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a je vous pose la question moi je",
        "start": 4117.52,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "constate je constate qu'il ya s\u00fbrement",
        "start": 4119.83,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "des musulmans qui effectivement mettre",
        "start": 4121.98,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "leur religion dans le priv\u00e9 et qu'ils ne",
        "start": 4125.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "font pas ce que je dis mais il y en a",
        "start": 4127.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "beaucoup qui font le contraire et je",
        "start": 4129.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "note c'est un exemple c'\u00e9tait l'arr\u00eat",
        "start": 4131.14,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ces jeunes jeune a besoin aujourd hui",
        "start": 4132.97,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "attendez je n'en sais rien je vois",
        "start": 4134.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "simplement les chiffres et les sondages",
        "start": 4136.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je vois que par exemple plus on est",
        "start": 4137.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "jeune et plus on souhaite que la charia",
        "start": 4140.35,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "s'impose aux lois de la r\u00e9publique",
        "start": 4142.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est que la charia spardos ici ce qu'on",
        "start": 4145.02,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "parle souvent de ces sondages simplement",
        "start": 4147.67,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "un petit mot c'est pas que la charia",
        "start": 4148.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "s'impose ou la r\u00e9publique c'est dans mon",
        "start": 4150.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "esprit non je met dieu au dessus",
        "start": 4152.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "monsieur que j'aille sais pas j'estime",
        "start": 4154.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que il faut changer les lois parce que",
        "start": 4156.37,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'adapte la nation et noir est ce que",
        "start": 4157.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous connaissez l'islam est ce que vous",
        "start": 4159.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "connaissez le coran parce que si vous",
        "start": 4161.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "connaissiez vous ne diriez pas \u00e7a non",
        "start": 4163.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais parce que dans la religion",
        "start": 4165.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "musulmane ce n'est pas comme \u00e7a que \u00e7a",
        "start": 4166.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fonctionne le sait le cruel et le",
        "start": 4169.24,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "temporel sent intimement li\u00e9s et il n'y",
        "start": 4171.55,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "a pas il n'ya pas uniquement la foi la",
        "start": 4174.31,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "religion musulmane comme le juda\u00efsme des",
        "start": 4177.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "origines d'ailleurs 17,1 est une",
        "start": 4179.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pratique et un code l\u00e9gal donc ne dit",
        "start": 4180.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a c'est faux ce que je parle des",
        "start": 4183.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "musulmans et faust vous d'essence de",
        "start": 4185.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sont les gens qui mettent la charia au",
        "start": 4187.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dessus de la loi fran\u00e7aise savent tr\u00e8s",
        "start": 4188.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bien ce qu'ils font en cela veut dire",
        "start": 4191.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que c'est une loi avec un l majuscule et",
        "start": 4192.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que c'est une nation la",
        "start": 4195.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "oumma et \u00e7a veut dire que c'est une",
        "start": 4197.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "civilisation parler de l'interpr\u00e9tation",
        "start": 4198.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'une ans monsieur paula da soit je vous",
        "start": 4200.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parlais mal excusez moi non non excusez",
        "start": 4202.48,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "moi",
        "start": 4205.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sinon parlait pas en g\u00e9n\u00e9ral non radi\u00e9es",
        "start": 4206.22,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "des prestations a redonn\u00e9 moi monsieur",
        "start": 4209.23,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "que j'adore vous aviez tort",
        "start": 4210.34,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "oui avant de laisser la sc\u00e8ne \u00e0 b\u00e2tir y",
        "start": 4212.97,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre il n'est pas du tout d'accord",
        "start": 4215.62,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "avec vous monsieur zemmour je voulais",
        "start": 4217.0,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "juste qu'on voit on est dans votre salon",
        "start": 4217.93,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "et si dans le 11\u00e8me arrondissement de",
        "start": 4219.1,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "paris alors barack obama a parl\u00e9 de vous",
        "start": 4220.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande a dit vous \u00e9tiez sont",
        "start": 4222.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "citoyens fran\u00e7ais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 vous allez",
        "start": 4223.9,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "recevoir le mondial du m\u00e9rite et puis on",
        "start": 4225.1,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "peut pas tout montrer parce qu'on a trop",
        "start": 4226.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais a \u00e9norm\u00e9ment de de prix donc \u00e7a",
        "start": 4227.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est le maire de new york qui vous a",
        "start": 4230.26,
        "duration": 1.85
    },
    {
        "text": "fait",
        "start": 4231.34,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "programmation pour comme on dit en",
        "start": 4232.11,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "anglais l\u00e0 c'est un ami qui vous envoyer",
        "start": 4233.83,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "une sourate du coran qui dit qui sauve",
        "start": 4235.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "un humain sauf toute l'humanit\u00e9 \u00e7a c'est",
        "start": 4236.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la communaut\u00e9 juive de washington qui",
        "start": 4238.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous envoyer une \u00e9toile de david l\u00e0 ce",
        "start": 4239.56,
        "duration": 5.869
    },
    {
        "text": "sont les polices de new york un drapeau",
        "start": 4241.81,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je pr\u00e9cise qu'il \u00e9tait l\u00e0 avant",
        "start": 4245.429,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "qu'on vienne vous avec un drapeau",
        "start": 4246.659,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en permanence chez vous et \u00e7a",
        "start": 4247.679,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "c'est sa saintet\u00e9 fran\u00e7ois qui donne de",
        "start": 4249.57,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "grands choeurs la b\u00e9n\u00e9diction",
        "start": 4251.34,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "apostolique alassane abba tilly pour son",
        "start": 4252.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "acte de bravoure d\u00e9vouement humanisme et",
        "start": 4254.219,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "invoque l'abondance des gr\u00e2ces divines \u00e0",
        "start": 4255.51,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "la protection de la sainte vierge marie",
        "start": 4256.619,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9cout\u00e9 ce que vous a dit eric",
        "start": 4257.579,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "zemmour vous nous avez dit vous regarde",
        "start": 4259.11,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "qu'il vous fait peur pourquoi",
        "start": 4261.329,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "expliquez-nous pourquoi il vous fait",
        "start": 4263.309,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "peur qu est ce qui nous fait peur ces",
        "start": 4264.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "propos me fait peur c'est propre fait",
        "start": 4265.769,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "peur moi je me pose si vous posez une",
        "start": 4267.63,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "question quand vous serez \u00e9lu si vous",
        "start": 4270.119,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lu vous \u00eates \u00e9lisab\u00e9thain",
        "start": 4272.429,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique quelle serait notre place \u00e0",
        "start": 4274.32,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "nous les musulmans de france",
        "start": 4276.389,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "la place de tous les citoyens fran\u00e7ais",
        "start": 4279.559,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "qui respecte les principes que j'ai",
        "start": 4282.71,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "d\u00e9fini tout \u00e0 l'heure de la libert\u00e9 de",
        "start": 4285.539,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 et de la fraternit\u00e9 entre",
        "start": 4287.909,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et de la la\u00efcit\u00e9 or le tout le",
        "start": 4289.59,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me avec l'islam c'est que l'islam",
        "start": 4293.159,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "refuse la libert\u00e9 individuelle la",
        "start": 4295.05,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "religion s'appelle soumission islam",
        "start": 4297.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'elle refuse l'\u00e9galit\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 entre",
        "start": 4299.369,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "les hommes et les femmes l'\u00e9galit\u00e9 entre",
        "start": 4302.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les musulmans et les autres \u00e9galit\u00e9",
        "start": 4303.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "entre les hommes libres et les esclaves",
        "start": 4305.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et la fraternit\u00e9 puisque l'islam ne",
        "start": 4306.78,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "conna\u00eet de fraternit\u00e9 que entre",
        "start": 4309.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "musulmans et c'est pour cela",
        "start": 4310.619,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui par exemple dans je",
        "start": 4312.3,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te dans les \u00e9coles fran\u00e7aises on a",
        "start": 4314.88,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "autant de probl\u00e8mes mais vous savez bien",
        "start": 4317.429,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais musulmans dans leur",
        "start": 4319.289,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 je le r\u00e9p\u00e8te ce que c'est une",
        "start": 4320.909,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence il respecte les principes de la",
        "start": 4322.469,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique cette \u00e9galit\u00e9 cette",
        "start": 4325.8,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 et cette libert\u00e9 il pratique",
        "start": 4328.05,
        "duration": 8.79
    },
    {
        "text": "le jeune o\u00f9 ils pratiquent leur foi de",
        "start": 4332.519,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on dont je parle de l\u00e0 vous l'avez",
        "start": 4336.84,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 ainsi",
        "start": 4338.789,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "moi je ne vois que ce que je crois je ne",
        "start": 4339.98,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "crois que ce que je vois et je le r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 4342.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aujourd'hui jeudi qu' \u00e9videmment il y \u00e0",
        "start": 4345.3,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "des musulmans qui respecte les principes",
        "start": 4348.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que je viens de d\u00e9finir il y en a aussi",
        "start": 4350.219,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "beaucoup qui ne les respectent pas donc",
        "start": 4352.32,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "je dis que je demande \u00e0 tous les",
        "start": 4354.57,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "musulmans de les respecter je r\u00e9p\u00e8te ce",
        "start": 4356.909,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "n'est pas un geste d'hostilit\u00e9 \u00e0 leur",
        "start": 4359.099,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9gard c'est au contraire ce que je leur",
        "start": 4361.65,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "apporte de mieux je le rapport s'est pas",
        "start": 4364.679,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu craint et moi je leur apprends room",
        "start": 4367.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'accorderait c'est pas du tout v\u00e9cu",
        "start": 4368.699,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a mais ils ont tort et parce que",
        "start": 4370.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ils sont tromp\u00e9s par les m\u00e9dias par les",
        "start": 4372.539,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "autres vous paroles l'argent est l\u00e0",
        "start": 4375.3,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "justement je le prends je le redis c'est",
        "start": 4376.84,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "la plus belle chose que je peux leur",
        "start": 4379.329,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "apporter et que je peux leur donner",
        "start": 4381.219,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est ce cadeau de la culture fran\u00e7aise",
        "start": 4382.629,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de la libert\u00e9 fran\u00e7aise de",
        "start": 4385.389,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mancipation fran\u00e7aises qui n'ont",
        "start": 4387.519,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "jamais connu dans leur histoire jamais",
        "start": 4389.709,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et qui n'ont jamais connu dans leur pays",
        "start": 4392.199,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "et c'est pour \u00e7a qu'ils les ont fui ce",
        "start": 4394.209,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui semblait c'est pour \u00e7a qu'ils les",
        "start": 4395.8,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "ont fui en fran\u00e7ais et moi je leur dis",
        "start": 4397.479,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aussi le cru qu'elle criait moi je leur",
        "start": 4399.729,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "dis aux musulmans ne refaites pas ici ce",
        "start": 4401.949,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "que vous avez fui parce que \u00e7a serait",
        "start": 4404.86,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "terrible au contraire au contraire vous",
        "start": 4407.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avez une chance inesp\u00e9r\u00e9e comme nous",
        "start": 4410.139,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous en avons une moi j'ai connu",
        "start": 4411.76,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "exactement la m\u00eame chose vous savez je",
        "start": 4413.289,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l' ai dit tout \u00e0 l'heure mes parents mes",
        "start": 4416.499,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "anc\u00eatres vivaient dans un univers",
        "start": 4418.239,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "arabo-musulman et donc je sais la",
        "start": 4420.269,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence avec la france je sais c'est",
        "start": 4422.409,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ce climat de libert\u00e9 pour les hommes et",
        "start": 4425.229,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour les femmes vous devriez le rappeler",
        "start": 4427.929,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "chez ruth elkrief vous donc je sais que",
        "start": 4430.149,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tout ce qu'apporte la france et donc je",
        "start": 4432.669,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dis \u00e0 mes concitoyens et c'est aussi",
        "start": 4434.349,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "lassana b\u00e2ti lille \u00e0 quatre drapeaux",
        "start": 4436.149,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais tout \u00e7a mais c'est dans ce",
        "start": 4437.86,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "message ajoutant mais je n'ai rien",
        "start": 4439.659,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "contre lui et la personne quelques mais",
        "start": 4440.949,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je n'ai rien \u00e0 montrer de m\u00e9riel un",
        "start": 4443.199,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "enfant et je n'ai rien contre ce",
        "start": 4445.329,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "monsieur je n'ai rien contre ces",
        "start": 4446.889,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "messieurs je dis simplement aujourd'hui",
        "start": 4448.989,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'immigration globalement dans sa",
        "start": 4451.289,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "globalit\u00e9 n'est plus une chance pour la",
        "start": 4453.969,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "france donc nous devons arr\u00eater net",
        "start": 4456.729,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "sinon le pays dans dix ans sera le liban",
        "start": 4459.01,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "bien l\u00e0 ce que je dis merci l'asean a",
        "start": 4462.28,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "b\u00e2ti dit merci paul cherche le nom de",
        "start": 4464.829,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "gerry merci adrien \u00e0 commercer voil\u00e0",
        "start": 4468.189,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'est qui brille accompagner merci",
        "start": 4470.349,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors dans quelques instants on va",
        "start": 4472.809,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "parler de sujets de soci\u00e9t\u00e9 va parler de",
        "start": 4473.979,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "vos rapports",
        "start": 4476.53,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "votre id\u00e9e des femmes aussi riggs et",
        "start": 4477.749,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "moba oui mais c'est que c'est la moiti\u00e9",
        "start": 4480.669,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de vos \u00e9lecteurs \u00e0 \u00e7a ne m'avait pas",
        "start": 4484.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cher vous avez pas grave hein juste",
        "start": 4486.909,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "souri parce que juste \u00e0 faire aussi",
        "start": 4488.05,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "c'est un lieu commun je voudrais qu'on",
        "start": 4489.639,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "se tourne c'est pas un point d'\u00e9tape",
        "start": 4491.079,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a y ressemble pernod pernaut",
        "start": 4492.879,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "abstentionnistes et voir simplement",
        "start": 4495.699,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "s'ils avaient des r\u00e9actions de certains",
        "start": 4496.929,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d'entre vous oui nathalie schuck oui oui",
        "start": 4498.76,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "jedessine oui vous oui vous l'avez pas",
        "start": 4500.59,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "soulev\u00e9 la question mais j'avais vu",
        "start": 4504.82,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment dans un journal que vous",
        "start": 4506.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parliez d\u00e9linquance justement j'ai les",
        "start": 4508.209,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "jambes issus de l'immigration moi je",
        "start": 4511.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "suis d\u00e9sol\u00e9 mais vous avez quand m\u00eame",
        "start": 4513.489,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "froid c'est beaucoup de monde en disant",
        "start": 4514.81,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 4516.159,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "parce que moi j'ai des clients issus de",
        "start": 4517.11,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "l'immigration qui travaillent qui payent",
        "start": 4519.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "leurs imp\u00f4ts qui sont hyper int\u00e9gr\u00e9 vous",
        "start": 4520.929,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "les avez beaucoup bless\u00e9 donc c'est pas",
        "start": 4522.55,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sympa vous parlez de les bills de vous",
        "start": 4525.79,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "parler de la d\u00e9linquance de la violence",
        "start": 4528.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est ce que vous vous parlez des fois de",
        "start": 4530.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la d\u00e9linquance en col blanc vous savez",
        "start": 4532.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re madame moi quand important aussi",
        "start": 4535.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 mais je vais vous r\u00e9pondre",
        "start": 4537.31,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "justement quand on me dit que ce sont",
        "start": 4538.54,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais de confession juive qui ont",
        "start": 4542.28,
        "duration": 7.419
    },
    {
        "text": "arnaqu\u00e9 \u00e0 la tva et qui eux se sont",
        "start": 4545.89,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "enfuis en isra\u00ebl \u00e7a ne me blesse pas",
        "start": 4549.699,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "voyez vous je ne suis pas concern\u00e9",
        "start": 4551.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pardonnez moi il n'y a pas de sentiment",
        "start": 4554.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'identification \u00e0 ces gens ce sont des",
        "start": 4555.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voyous ce sont des d\u00e9linquants c'est pas",
        "start": 4558.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parce qu'ils sont de la m\u00eame confession",
        "start": 4560.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que moi peut-\u00eatre qu'ils ont v\u00e9cu leurs",
        "start": 4561.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parents ou leurs grands parents ont v\u00e9cu",
        "start": 4563.53,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame village que mes parents je",
        "start": 4564.73,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "ne me sens absolument pas bless\u00e9 on peut",
        "start": 4566.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le dire mille fois voyez donc moi je ne",
        "start": 4567.699,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "comprends pas cette blessure si ce sont",
        "start": 4570.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des gens il n'ya pas de sentiment",
        "start": 4572.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "collectif voyez moi je ne sais je ne",
        "start": 4574.03,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ressens un seul sentiment collectif",
        "start": 4575.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est le sentiment fran\u00e7ais voil\u00e0 je me",
        "start": 4577.09,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sens de la collectivit\u00e9 et de la",
        "start": 4580.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 fran\u00e7aise le reste m'importe",
        "start": 4582.52,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "peu je ne me sens pas bless\u00e9 par",
        "start": 4585.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'autres gens qui auraient la m\u00eame",
        "start": 4587.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "religion la m\u00eame origine que moi je ne",
        "start": 4589.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "demande \u00e0 ces gens de faire de m\u00eame ce",
        "start": 4592.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n'est pas \u00e0 eux que je juge voil\u00e0 jean",
        "start": 4594.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "marc chevrier faire si oui moi je",
        "start": 4595.84,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "voudrais r\u00e9agir d'un point de vue plus",
        "start": 4597.58,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "global plus globale parce que on est ici",
        "start": 4598.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "on est 6 abstentionnistes des gens qui",
        "start": 4601.659,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "ne votent plus la question royale c'est",
        "start": 4603.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "le constat et apr\u00e8s il ya la question",
        "start": 4604.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'on peut se poser pourquoi est ce",
        "start": 4606.28,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "qu'on ne vote plus je vais vous dire moi",
        "start": 4607.9,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pourquoi je n'ai pas vraiment envie de",
        "start": 4609.429,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "voter je sais pas si j'irai voter cette",
        "start": 4613.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e ou pas mais pourquoi tout",
        "start": 4615.159,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "simplement parce qu'on a le sentiment",
        "start": 4617.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 c'est la classe politique les",
        "start": 4618.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 4621.82,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "on a le sentiment que tous quand vous",
        "start": 4624.13,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nous expliquer les choses on a presque",
        "start": 4627.01,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "envie de vous croire tous tellement",
        "start": 4629.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tellement chaque candidat manie",
        "start": 4630.969,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "habilement l'art oratoire on a envie de",
        "start": 4633.55,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "vous dire mais oui on quitte une",
        "start": 4636.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9mission je vais voter pour lui",
        "start": 4637.659,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me le probl\u00e8me c'est je",
        "start": 4639.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "rebondis sur ce que une question et je",
        "start": 4642.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous pose la question eric zemmour elle",
        "start": 4644.98,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s simple on a cit\u00e9 l'exemple de",
        "start": 4647.05,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "ceux de ce jeune qui a sauv\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4649.389,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s humain vous aviez eu \u00e0 l'\u00e9poque une",
        "start": 4651.489,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "une une remarque en disant quand vous a",
        "start": 4654.51,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 la question est ce que vous",
        "start": 4657.849,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pourriez revenir sur votre parole vous",
        "start": 4658.869,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "avez dit non et tout \u00e0 l'heure quand",
        "start": 4661.0,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "david pujadas vous la reposer cette",
        "start": 4663.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "question vous avez redit non et la",
        "start": 4665.079,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "question que j'ai envie de vous poser",
        "start": 4668.17,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est ce que vous ne pensez pas que",
        "start": 4669.34,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "beaucoup de fran\u00e7ais qui s'abstiennent",
        "start": 4670.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en sont arriv\u00e9s \u00e0 se dire que les hommes",
        "start": 4672.969,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "politiques de haut niveau pertes",
        "start": 4675.28,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement de l'humanit\u00e9 \u00e7a devrait",
        "start": 4677.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous devenez presque des machines et",
        "start": 4680.349,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous restez sur vos positions alors la",
        "start": 4682.69,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "question que je vous pose est ce que",
        "start": 4684.699,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "vous croyez possible qu'un candidat",
        "start": 4686.349,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aller \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle qu'un",
        "start": 4688.3,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "homme politique et je la poserai \u00e0 tous",
        "start": 4690.099,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les candidats disent ouvertement en",
        "start": 4691.539,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "public devant des millions de",
        "start": 4693.579,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 4694.929,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l\u00e0 j'ai eu tort je me suis tromp\u00e9 j'ai",
        "start": 4695.98,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "eu tort est ce qu'un pr\u00e9sident peut un",
        "start": 4699.639,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "candidat un \u00e9lu peut avoir tort ou alors",
        "start": 4701.59,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il a syst\u00e9matiquement raison",
        "start": 4705.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "au point de ne jamais revenir cher",
        "start": 4707.32,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "monsieur ce qui me g\u00eane dans votre",
        "start": 4709.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9marche c'est que vous mettez dans le",
        "start": 4711.369,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "m\u00eame sac que les autres je refuse d'\u00eatre",
        "start": 4712.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame sac que les autres je ne",
        "start": 4714.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "suis pas un politicien je ne suis pas",
        "start": 4716.8,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "membre de la classe politique si je suis",
        "start": 4719.65,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 4722.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est justement parce que j'ai pens\u00e9",
        "start": 4724.539,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pendant des ann\u00e9es que le diagnostic que",
        "start": 4726.88,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "je faisais seraient repris comme un",
        "start": 4729.429,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "flambeau par un politicien et un homme",
        "start": 4732.67,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "politique traditionnelle et que c'est",
        "start": 4734.98,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "parce que j'ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9sillusionn\u00e9s que je",
        "start": 4736.659,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "suis ce soir devant deuxi\u00e8mement",
        "start": 4739.329,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "moi j'ai vu ce qu'a dit madame p\u00e9cresse",
        "start": 4742.53,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "hier j'ai vu des extraits elle a dit",
        "start": 4746.349,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quelque chose d'extraordinaire elle a",
        "start": 4748.599,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 un moment",
        "start": 4749.739,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "mes convictions \u00e9volu\u00e9 avec la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4750.84,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "\u00e7a aurait d\u00fb vous plaire moi je ne suis",
        "start": 4754.139,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "pas une girouette excusez moi mes",
        "start": 4757.449,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "convictions n'\u00e9volue pas avec les autres",
        "start": 4759.94,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "je suis quand je prends une conviction",
        "start": 4762.63,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "c'est que j'ai r\u00e9fl\u00e9chi longtemps avant",
        "start": 4765.489,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est que j'ai beaucoup observ\u00e9 c'est",
        "start": 4766.929,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "que j'ai beaucoup lu c'est que je je je",
        "start": 4769.119,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "je travaille dessus et quand je dis \u00e0",
        "start": 4771.13,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "david pujadas que j'ai dit ce n'est pas",
        "start": 4774.829,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "de gaiet\u00e9 de coeur je sais que tout le",
        "start": 4776.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "monde va me dire mais c'est horrible il",
        "start": 4778.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "est vraiment pas gentil ce zemmour enfin",
        "start": 4781.52,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ce type est formidable il a sauv\u00e9 un",
        "start": 4783.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "enfant est pourquoi je fais \u00e7a c'est pas",
        "start": 4785.329,
        "duration": 6.171
    },
    {
        "text": "pour par plaisir de para\u00eetre le m\u00e9chant",
        "start": 4788.36,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "c'est parce que je pense au del\u00e0",
        "start": 4791.5,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "justement et que je pense que la",
        "start": 4794.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 d'un chef d'\u00e9tat c'est",
        "start": 4796.67,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "n'est pas d'\u00eatre comme les autres c'est",
        "start": 4799.25,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de consid\u00e9rer le destin du pays et non",
        "start": 4802.159,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "pas de s'arr\u00eater \u00e0 des consid\u00e9rations",
        "start": 4804.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "personnelles",
        "start": 4807.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voyez c'est bien de dire je ne veux pas",
        "start": 4808.07,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "blesser tel ou tel c'est bien de dire je",
        "start": 4811.01,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "serai humain c'est formidable \u00e0 la",
        "start": 4813.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision c'est formidable les gens",
        "start": 4816.409,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "vous disent ah il est bien ce type c'est",
        "start": 4818.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "un bon gars et puis finalement qu'est-ce",
        "start": 4819.77,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "que c'est on est \u00e0",
        "start": 4821.51,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "sur le quinquennat macron 2 millions",
        "start": 4823.3,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "d'\u00e9trangers en plus on est \u00e0 1800",
        "start": 4825.619,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "agressions par jour on est \u00e0",
        "start": 4827.719,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d'innombrables enclave \u00e9trang\u00e8res comme",
        "start": 4829.31,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "\u00e0 roubaix pas faire l'impasse est le",
        "start": 4831.56,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat de l'humanit\u00e9 de nos dirigeants",
        "start": 4832.969,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "charles de soi faire l'un et l'autre non",
        "start": 4834.679,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "on ne peut pas faire l'un et l'autre",
        "start": 4836.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous savez il faut je crois qu'un chef",
        "start": 4837.59,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat aujourd'hui aujourd'hui ne peut",
        "start": 4841.07,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "plus se permettre de ne pas \u00eatre ferme",
        "start": 4843.65,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et ce qu'on appelle la brutalit\u00e9 n'est",
        "start": 4846.05,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "que le reflet de la faiblesse des autres",
        "start": 4849.65,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et de la l\u00e2chet\u00e9 des autres merci on va",
        "start": 4852.05,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 la bagarre qui veut vous poser",
        "start": 4855.59,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "une question alors moi j'aime revenir",
        "start": 4856.969,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sur l'immigration mais en particulier le",
        "start": 4858.469,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "traitement vous r\u00e9serv\u00e9 aux binationaux",
        "start": 4860.599,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "aux binationaux binationaux c'est donc",
        "start": 4861.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'immigration c'est au quiz donc les",
        "start": 4864.29,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "gens qui sont arriv\u00e9s en france mais",
        "start": 4866.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aussi la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration on lui fait",
        "start": 4867.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dire leurs enfants et donc j'ai entendu",
        "start": 4869.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dire que lib\u00e9 la sc\u00e9no donc pour en",
        "start": 4871.79,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cours et pour encourir pardon donc comme",
        "start": 4874.67,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "sanction j'ai pas compris excuses les",
        "start": 4877.25,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "binationaux oui encourir comme sanction",
        "start": 4879.409,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "donc suite \u00e0 des d\u00e9lits et des crimes et",
        "start": 4881.329,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pouvoir attrape d'\u00eatre rapatri\u00e9s dans",
        "start": 4884.0,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "leur pays et donc",
        "start": 4885.619,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "cette mesure dont d\u00e9j\u00e0 ce qui vient",
        "start": 4888.01,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "d'acqu\u00e9rir ce que je la consid\u00e8re",
        "start": 4891.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "immorales non sens o\u00f9 les binationaux",
        "start": 4893.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sont on circule nationalit\u00e9 d'origine",
        "start": 4895.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais aussi la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 4897.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que vous vous prenez les",
        "start": 4899.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et vous les loger annoncer",
        "start": 4901.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes ce que d'autres fran\u00e7ais",
        "start": 4903.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous trouvez \u00e7a immoral immoral et je",
        "start": 4905.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "suis m\u00eame mois alors que ce soit je vois",
        "start": 4908.12,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que monsieur que je trouve immoral c'est",
        "start": 4909.38,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "de commettre un crime",
        "start": 4913.28,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "c'est donc \u00e0 partir de l\u00e0",
        "start": 4915.46,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "je ne trouve pas immoral de le d\u00e9choir",
        "start": 4918.49,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise puisqu'il",
        "start": 4921.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est en partie \u00e9trangers il est",
        "start": 4923.42,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "binational il faut savoir vous savez on",
        "start": 4926.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peut pas avoir le beurre et l'argent du",
        "start": 4928.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "beurre si on a une bi nationalit\u00e9 c'est",
        "start": 4929.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'on y voit un avantage on veut jouer",
        "start": 4932.42,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "sur tous les tableaux on veut \u00eatre",
        "start": 4933.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et marocains fran\u00e7ais et",
        "start": 4934.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ivoiriens en fran\u00e7ais et alg\u00e9riens il ya",
        "start": 4936.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des avantages \u00e0 cela relate de",
        "start": 4939.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 on a deux passeports on peut",
        "start": 4940.22,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous voyez il ya pas mal davantage et",
        "start": 4942.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ben moi je consid\u00e8re qu' il doit y avoir",
        "start": 4945.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aussi des inconv\u00e9nients et qui doit y",
        "start": 4946.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "avoir aussi des devoirs et le devoir",
        "start": 4948.47,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est de se comporter bien vis-\u00e0-vis de",
        "start": 4950.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la france donc j'estime tout \u00e0 fait",
        "start": 4951.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "juste de d\u00e9choir de nationalit\u00e9",
        "start": 4954.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise les binationaux qui commettent",
        "start": 4956.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des crimes contre des fran\u00e7ais contre le",
        "start": 4958.67,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pays qui les a accueillis bien vous",
        "start": 4960.71,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "parlerais pas tous",
        "start": 4963.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un dernier mot peut-\u00eatre avec marguerite",
        "start": 4965.41,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "parce que vous faites signe depuis tout",
        "start": 4967.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure mais virginie et rapha\u00ebl romi",
        "start": 4968.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est vous qui aurez la parole tout \u00e0",
        "start": 4971.33,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "l'heure en premier marguerittes",
        "start": 4972.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moi j'avoue que j'ai du mal \u00e0 cerner",
        "start": 4974.62,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses dans vos propos donc",
        "start": 4976.82,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "on va le prendre diff\u00e9remment vous \u00eates",
        "start": 4979.63,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 4982.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et fran\u00e7ais veulent un fran\u00e7ais veulent",
        "start": 4984.52,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident pardon aux fran\u00e7ais aussi",
        "start": 4987.14,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi pour vous pourquoi pas un",
        "start": 4989.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pur et pr\u00e9sident de la publique",
        "start": 4992.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise peut pas \u00eatre si oui on est",
        "start": 4993.41,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "bien d'accord bien donc les fran\u00e7ais qui",
        "start": 4995.6,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vont voter quelque part ce sont les",
        "start": 4999.17,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "recruteurs du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 5000.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il ya une question qu'on nous pose",
        "start": 5002.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "souvent en entretien d'embauch\u00e9",
        "start": 5004.96,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "donc je vous demande une r\u00e9ponse rapide",
        "start": 5007.8,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "simple juste avec des mots et non",
        "start": 5010.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "argument\u00e9es \u00e0 savoir quelles sont les",
        "start": 5012.37,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9s que vous poss\u00e9dez quels sont",
        "start": 5014.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vos atouts pour \u00eatre aujourd'hui",
        "start": 5017.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et qu'elles",
        "start": 5018.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sont au contraire les d\u00e9fauts qui",
        "start": 5020.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pourrait vous emp\u00eacher \u00e0 bien de mener \u00e0",
        "start": 5022.72,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "bien cette cette fonction",
        "start": 5024.76,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "les qualit\u00e9s je dirais",
        "start": 5027.78,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "la sinc\u00e9rit\u00e9 l'authenticit\u00e9",
        "start": 5030.78,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "la vision",
        "start": 5034.14,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "les d\u00e9fauts je dirais",
        "start": 5036.7,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "l'impatience",
        "start": 5041.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est",
        "start": 5043.0,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "une certaine passion qui me fait passer",
        "start": 5044.53,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pour v\u00e9h\u00e9ment voire arrogant",
        "start": 5047.87,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "vous avez votre r\u00e9ponse r\u00e9ponse bon si",
        "start": 5050.62,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "promis les autres tout le monde parlera",
        "start": 5054.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure on encha\u00eene pour",
        "start": 5056.42,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "l'instant avec la suite de votre",
        "start": 5057.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "programme route sur les questions les",
        "start": 5058.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "valeurs les valeurs oui parce que bon je",
        "start": 5061.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sais que vous voulez pas qu'on en parle",
        "start": 5063.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et que vous consid\u00e9rez que ce sont des",
        "start": 5064.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et que ce que ce sont des marronniers",
        "start": 5066.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "comme on dit sur les journalistes mais",
        "start": 5069.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un \u00e9lecteur sur deux est une \u00e9lectrice",
        "start": 5070.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un politique avis\u00e9 vous savez",
        "start": 5073.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lire les sondages oui et on va regarder",
        "start": 5075.56,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vos intentions de vote avec l'ifop vous",
        "start": 5077.72,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "avez une diff\u00e9renciation entre hommes et",
        "start": 5081.53,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "femmes 17% tome 11 % pour les femmes",
        "start": 5083.69,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "alors que pour val\u00e9rie p\u00e9cresse l'\u00e9cart",
        "start": 5087.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est moindre que pour marine le pen ya",
        "start": 5090.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "plus de femmes et que pour ma emmanuel",
        "start": 5091.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "macron ayant encore plus de femmes bah",
        "start": 5094.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "alors pourquoi j'ai envie de vous dire",
        "start": 5096.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il ya aussi un autre chiffre qu'on te",
        "start": 5098.24,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "donnais c'est que sur 100 \u00e9lecteurs que",
        "start": 5100.19,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vous avez y en a cinquante neuf qui sont",
        "start": 5103.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des hommes 41 les femmes 41% et vous",
        "start": 5106.16,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "voyez les autres chiffres 52 48 54 46",
        "start": 5108.89,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "donc un nez car beaucoup est-ce que je",
        "start": 5112.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s inf\u00e9rieur \u00e0 ce que je proposais une",
        "start": 5114.47,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "question avant de r\u00e9pondre je serai bien",
        "start": 5116.18,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e0 votre question est ce que",
        "start": 5117.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous demandez \u00e0 marine le pen et \u00e0",
        "start": 5119.36,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "manuel macron",
        "start": 5121.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pourquoi y at il plus des lectrices que",
        "start": 5122.62,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "des lecteurs qui sont pr\u00eats \u00e0 le faire",
        "start": 5125.72,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "on va le faire",
        "start": 5127.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'attendrai je suis persuad\u00e9 que vous le",
        "start": 5128.35,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "ferez pas ah bah on va le faire m\u00eame",
        "start": 5130.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "alors je voulais dit oui",
        "start": 5133.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "reconnaissez honn\u00eatement que vous ne",
        "start": 5134.78,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'auriez pas pest\u00e9 l'\u00e9cart est important",
        "start": 5136.31,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre supprim\u00e9s au sein de vous",
        "start": 5137.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "madame marine le pen sont tr\u00e8s",
        "start": 5139.13,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "importants regardez il ya plus de 300",
        "start": 5140.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "personnes il ya plus de fans ont alors",
        "start": 5142.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pourquoi pourquoi vous pens\u00e9 parce que",
        "start": 5143.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "non mais c'\u00e9tait une remarque oui",
        "start": 5145.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "incidente willeman je vais r\u00e9pondre",
        "start": 5147.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement \u00e0 votre question c'est de",
        "start": 5149.48,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "comprendre ce que \u00e7a veut dire \u00e7a veut",
        "start": 5150.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dire qu'aujourd'hui il est il n\u00e9 si vous",
        "start": 5152.33,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "voulez on voit bien le l'orientation de",
        "start": 5155.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "votre question moi vous savez j'aime",
        "start": 5157.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comprendre les questions et j'aime faire",
        "start": 5159.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comprendre faites donc oui \u00e7a veut dire",
        "start": 5161.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que ce que se pr\u00e9occuper du vote des",
        "start": 5163.25,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "femmes c'est une orientation oui quand",
        "start": 5165.08,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "on ne s'occupe pas du vote des hommes",
        "start": 5168.68,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "donc je continue maintenant",
        "start": 5171.4,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous savez",
        "start": 5174.61,
        "duration": 8.41
    },
    {
        "text": "en 1965 si les femmes et des calculs qui",
        "start": 5176.65,
        "duration": 8.47
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 faits n'avaient pas vot\u00e9",
        "start": 5183.02,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle \u00e9tait battu",
        "start": 5185.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "donc fran\u00e7ois mitterrand avec plus de",
        "start": 5187.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "voix d'hommes que de femmes",
        "start": 5189.98,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "en 1981 celle inverse",
        "start": 5192.49,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "c'est pour vous dire que ce n'est pas",
        "start": 5196.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fig\u00e9 bien s\u00fbr et qu' il ya des",
        "start": 5198.05,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "circonstances il ya des discours oui le",
        "start": 5200.9,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "m\u00eame homme messieurs",
        "start": 5203.81,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 5207.19,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "je pense si vous me posez la question",
        "start": 5208.96,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "pour moi je pense que",
        "start": 5211.7,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "on a",
        "start": 5217.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "exploit\u00e9",
        "start": 5219.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "m'a trop grand de",
        "start": 5222.19,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "franchise honn\u00eatet\u00e9 c'est \u00e0 dire que",
        "start": 5224.56,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9crit des livres en tant qu",
        "start": 5227.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9crivain essayiste o\u00f9 j'essayais de",
        "start": 5228.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "comprendre parce que \u00e7a m'int\u00e9resse je",
        "start": 5231.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "suis passionn\u00e9 de sociologie je suis",
        "start": 5234.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "passionn\u00e9 de je vous ai dit de",
        "start": 5235.82,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'histoire des religions dans",
        "start": 5237.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'anthropologie 2 j'aime aussi analyser",
        "start": 5238.91,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "les imaginaires et donc j'ai \u00e9crit des",
        "start": 5242.12,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "livres sur l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 je",
        "start": 5245.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ne suis pas le seul vous avez vu je sais",
        "start": 5247.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas si vous avez vu r\u00e9cemment il ya",
        "start": 5249.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quelques jours m\u00eame quelques semaines un",
        "start": 5251.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "grand universitaire fran\u00e7ais un",
        "start": 5253.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "intellectuel emmanuel todd de gauche un",
        "start": 5254.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9crit des choses sur le m\u00eame sujet et",
        "start": 5257.09,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "soyez honn\u00eate avec moi \u00e9crit des choses",
        "start": 5259.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s proche de ce que j'ai \u00e9crit \u00e0 15",
        "start": 5262.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ans d'ailleurs je vois qu'il se fait",
        "start": 5264.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rabrouer s\u00e9v\u00e8rement par la presse de",
        "start": 5266.36,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "gauche c'est pour vous dire que j'ai \u00e0",
        "start": 5269.12,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque fait un travail des s\u00e9ismes",
        "start": 5272.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'\u00e9crivains d'analystes et des",
        "start": 5275.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "imaginez-vous regret aux gens d'attendre",
        "start": 5277.07,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire c'est tr\u00e8s fier de \u00e7a vous re\u00e7u",
        "start": 5279.56,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "par ray fier de \u00e7a j'ai voulu comprendre",
        "start": 5281.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "masquer la soci\u00e9t\u00e9 c'est mon boulot",
        "start": 5284.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est le boulot que j'ai eu pendant 30",
        "start": 5286.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ans et je et c'est pour \u00e7a",
        "start": 5288.68,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui je peux me pr\u00e9senter",
        "start": 5290.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "devant les fran\u00e7ais en leur disant voil\u00e0",
        "start": 5291.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'ai analys\u00e9 pendant 30 ans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 5293.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que je veux faire en tant",
        "start": 5296.03,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "qu'acteur politique donc",
        "start": 5298.46,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "j'ai fait une analyse sur ce que j'ai",
        "start": 5300.82,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 mettez les guillemets la",
        "start": 5303.8,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "f\u00e9minisation de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 5305.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'en tirais que vous avez d\u00e9nonc\u00e9 en",
        "start": 5307.27,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "quelque sorte en externe affaiblissement",
        "start": 5309.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'essaie de la soci\u00e9t\u00e9 que les valeurs",
        "start": 5311.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "f\u00e9minines affaibli s\u00e9rie d intel \u00e9tait",
        "start": 5313.37,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dominante au contraire quand elles quand",
        "start": 5316.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "elles sont pas dominant caen sont pas",
        "start": 5319.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "h\u00e9g\u00e9monique comme aujourd'hui je trouve",
        "start": 5320.36,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e9videmment",
        "start": 5322.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "civilisateur en revanche ses valeurs",
        "start": 5323.71,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "f\u00e9minines quand elles sont h\u00e9g\u00e9monique",
        "start": 5326.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "elles affaiblissent la soci\u00e9t\u00e9 par",
        "start": 5327.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 d'autres soci\u00e9t\u00e9s plus",
        "start": 5330.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "agressive d'autres civilisations viril",
        "start": 5331.67,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "agressif et viril si vous voulez voil\u00e0",
        "start": 5333.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 normal juillet les mots sand mais",
        "start": 5335.389,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "quand vous savez je sais c'est normal",
        "start": 5337.28,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "que je dis \u00e7a c'est dans la logique dans",
        "start": 5339.92,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "la coh\u00e9rence de mon analyse de l'\u00e9poque",
        "start": 5341.989,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "puisque je parle de guerre de",
        "start": 5345.73,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "civilisation et et donc quand je parle",
        "start": 5347.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de guerre de civilisation forc\u00e9ment il",
        "start": 5350.69,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ya un affrontement entre civilisations",
        "start": 5351.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et donc ces civilisations sont",
        "start": 5353.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes et les civilisations viril",
        "start": 5354.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "il ya des situations plus f\u00e9minis\u00e9 et",
        "start": 5357.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc c'\u00e9tait important pour moi de les",
        "start": 5359.6,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "analyser maintenant et",
        "start": 5361.13,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "e.on a on a intellectualiser aussi un",
        "start": 5363.1,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "certain nombre de consid\u00e9rations que",
        "start": 5366.199,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous avez eue sur les femmes dans tous",
        "start": 5368.239,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vos lits et chanter lecture y sent",
        "start": 5370.219,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'ils sont beaucoup plus triviale que",
        "start": 5371.449,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00e7a et je jeu si vous voulez je vais vous",
        "start": 5373.159,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "\u00e9pargner m\u00eame les citations les plus",
        "start": 5375.17,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aim\u00e9s mais quand j'\u00e9tais comme vous",
        "start": 5377.81,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "dites trivial d'abord c'est parce que",
        "start": 5380.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "j'aime david pujadas me l'a reproch\u00e9",
        "start": 5381.949,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure j'aime le sens de la",
        "start": 5384.8,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "formule j'ai le go\u00fbt de la formule",
        "start": 5386.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "percutante",
        "start": 5389.87,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "je pense que la langue fran\u00e7aise j'ai",
        "start": 5391.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "toujours admir\u00e9 les grands \u00e9crivains qui",
        "start": 5392.929,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "avaient ce sens de la formule vous savez",
        "start": 5395.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on aurait condamn\u00e9s tous nos grands",
        "start": 5396.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9crivains pour ce go\u00fbt de la formule",
        "start": 5398.9,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "mais passons et donc est par ailleurs",
        "start": 5400.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais trivial c'est quand",
        "start": 5402.61,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "j'analyse les imaginaires j'analyse les",
        "start": 5404.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "imaginaires collectifs les imaginaires",
        "start": 5407.57,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "collectifs sont triviaux donc je les",
        "start": 5409.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "analyse et j'essaie de les confronter \u00e0",
        "start": 5411.409,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 partir de l\u00e0 on a fait une",
        "start": 5413.15,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "machine",
        "start": 5415.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatico id\u00e9ologique",
        "start": 5417.1,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "pour faire de moi un monstre je tiens \u00e0",
        "start": 5419.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le dire hier misogyne je tiens \u00e0 dire",
        "start": 5421.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en tant que candidat \u00e0",
        "start": 5422.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection de pr\u00e9sidentielle que d'abord",
        "start": 5424.49,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "je ne toucherai a aucun droit des femmes",
        "start": 5427.55,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "aucun",
        "start": 5430.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est clair c'est net c'est simple et",
        "start": 5432.52,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement je consid\u00e8re que mon",
        "start": 5435.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "analyse de tout \u00e0 l'heure et d'eau",
        "start": 5438.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "totale sur l'immigration je pense",
        "start": 5440.24,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que c'est moi qui prot\u00e8ge le",
        "start": 5442.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mieux les femmes des dangers r\u00e9els",
        "start": 5445.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qu'elle encoure quand on ne raconte que",
        "start": 5447.59,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "les jeunes femmes d'aujourd'hui",
        "start": 5450.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "h\u00e9sitent et ne renonce pas \u00e0 s'habiller",
        "start": 5452.05,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "en robe \u00e0 telle soir\u00e9e dans tel quartier",
        "start": 5455.54,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "parce qu'elles ont peur d'\u00eatre agress\u00e9s",
        "start": 5458.53,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "quand on me raconte que elles se font",
        "start": 5460.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "elles ne peuvent pas prendre les",
        "start": 5464.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "transports en commun apr\u00e8s 21h quand",
        "start": 5465.29,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "elle me raconte qu'aujourd'hui elles",
        "start": 5467.72,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sont agress\u00e9s pour rien que leurs petits",
        "start": 5470.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "amis peuvent \u00eatre massacr\u00e9s par une",
        "start": 5472.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bande il est ind\u00e9niable qu'il ya des",
        "start": 5474.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8nes de violence contre les",
        "start": 5476.15,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fonctionnaires a tu\u00e9 la femme qui est",
        "start": 5477.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "difficile dans certains quartiers non et",
        "start": 5479.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je vous l'accord merci et je vous donc",
        "start": 5481.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est moralement nous mettent en grille",
        "start": 5483.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais ses mani\u00e8res pas le sens domaines",
        "start": 5484.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9gis sur lequel les femmes pardonnez",
        "start": 5486.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moi c'est moi qui les prot\u00e8ge le mieux",
        "start": 5488.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors que les pr\u00e9tendus f\u00e9ministe",
        "start": 5491.45,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pactisent avec leurs agresseurs je tiens",
        "start": 5493.7,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 le dire les pr\u00e9tendus f\u00e9ministe",
        "start": 5496.61,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pactisent avec leurs agresseurs au nom",
        "start": 5499.01,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de la convergence des luttes il faut le",
        "start": 5501.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "rappeler schmid et ari\u00e8ge peut aussi je",
        "start": 5504.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "peux citer beaucoup de choses sur ce que",
        "start": 5505.88,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vous avez dit sur les femmes et l\u00e0 on",
        "start": 5507.11,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parle pas l\u00e0 ni d'immigration ni de",
        "start": 5508.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quartier on parle des femmes qui",
        "start": 5510.14,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "n'exprime pas le pouvoir qu'ils",
        "start": 5511.7,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "n'incarnent pas le pouvoir le pouvoir",
        "start": 5512.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s'\u00e9vapore d\u00e8s qu'elle arrive elles n'ont",
        "start": 5514.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas la m\u00eame forme d'intelligence que les",
        "start": 5516.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "hommes les valeurs f\u00e9minines sont",
        "start": 5517.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "assimil\u00e9s \u00e0 de la faiblesse et cetera et",
        "start": 5519.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cetera moi j'ai envie de vous dire est",
        "start": 5520.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce que vous avez chang\u00e9 depuis vous \u00eates",
        "start": 5522.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "candidat parce que vous aviez dit je ne",
        "start": 5524.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "leur interdit nullement de jouer au",
        "start": 5526.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "football mais ce n'est plus du football",
        "start": 5527.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "alors maintenant vous avez cinq",
        "start": 5529.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "candidates en face de vous est ce que",
        "start": 5530.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous leur dites je ne leur interdit pas",
        "start": 5532.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de la fin de faire de la politique mais",
        "start": 5535.04,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "c'est plus de la politique",
        "start": 5536.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "jeunes interdite \u00e0 personne d'abord",
        "start": 5538.39,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "qu'elle soit candidate sans moi ce que",
        "start": 5540.56,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "vous avez une honte",
        "start": 5542.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour le football \u00e0 demain oui",
        "start": 5543.76,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "franchement je suis un amateur de",
        "start": 5546.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "football chez mais vous avez dit c'est",
        "start": 5549.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "plus du football tant femmes qui jouent",
        "start": 5550.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le f\u00e9minin franchement je n'en suis pas",
        "start": 5552.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et ba\u00ef d'accord donc vous pourrez quand",
        "start": 5554.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m\u00eame le droit donc vous maintenant pour",
        "start": 5555.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parler de bless\u00e9s et vous dites mais je",
        "start": 5557.84,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "me crois mais merci mme lan on dit plus",
        "start": 5560.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rien \u00e7a on l'a on est des b\u00e9ni oui oui",
        "start": 5562.489,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "on a coup\u00e9 beaucoup tu es gentil comme",
        "start": 5564.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous le dites ce soir le foot f\u00e9minin",
        "start": 5566.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est pas mon truc ok voil\u00e0 quand vous",
        "start": 5568.31,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "dites le football f\u00e9minin c'est plus du",
        "start": 5570.5,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "football",
        "start": 5572.239,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "alors c'est comme les femmes chefs",
        "start": 5573.64,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "d'entreprise en fait un pas du tout",
        "start": 5575.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 vous vous m\u00e9prenez bas si les",
        "start": 5577.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "femmes n'ont pas le droit de faire du",
        "start": 5580.55,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "football elle en parlera maison d'entre",
        "start": 5581.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "eux qui vous a dit qu'elle n'avait pas",
        "start": 5582.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le grand financier pas comme vous parler",
        "start": 5584.57,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "mais 1 \u00e9coutez moi j'aime le football",
        "start": 5586.28,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "donc je trouve que le football f\u00e9minin",
        "start": 5589.93,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "j'ai encore une fois je trouve \u00e7a assez",
        "start": 5592.54,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "m\u00e9diocre ben j'ai eu des vagues les suit",
        "start": 5595.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas de maintenant mais elles ont droit",
        "start": 5597.41,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "elles ont elles ont droit de chauffe",
        "start": 5598.82,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "football tout le monde a le droit de",
        "start": 5600.35,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "football est alors l ag le droit de",
        "start": 5601.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parler les fans chez le droit de les",
        "start": 5603.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "chefs d'entreprise alors il est celle de",
        "start": 5605.0,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "gru les fans de chef d'entreprise",
        "start": 5606.86,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il ya des tr\u00e8s bonnes femmes",
        "start": 5607.969,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "chefs d'entreprise \u00e0 ben heureusement",
        "start": 5609.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "heureusement est s\u00fbre je vous assure que",
        "start": 5611.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "j'ai pas dis jamais dit le contraire",
        "start": 5614.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sur vaud rival aujourd'hui lorsque vous",
        "start": 5615.73,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "dites qu'elle ne font pas vraiment de la",
        "start": 5618.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "politique elle la fa\u00e7on dont elles le",
        "start": 5621.08,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "font ne s'est pas de la politique ou",
        "start": 5622.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "alors vous avez compris depuis le d\u00e9but",
        "start": 5623.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de la campagne vous avez en face de vous",
        "start": 5625.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des adversaires des rivales de qualit\u00e9",
        "start": 5627.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui peuvent vous mettre en difficult\u00e9 y",
        "start": 5629.45,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "en a deux qui sont devant vous",
        "start": 5631.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 1 pour le moment elles sont",
        "start": 5632.15,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "devant vous dans les sondages il y en a",
        "start": 5634.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "deux val\u00e9rie p\u00e9cresse et marine le pen",
        "start": 5637.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc vous dites chapeau bas bien s\u00fbr",
        "start": 5638.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais toute fa\u00e7on moi je respecte tout le",
        "start": 5641.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "monde vous savez je n'ai pas dis respect",
        "start": 5643.4,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour personne je ce sont des rivales ce",
        "start": 5645.95,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "sont des adversaires je pense que",
        "start": 5649.07,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "je pense qu'elle ne",
        "start": 5652.27,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "je pense que c'est moi qui suis le plus",
        "start": 5655.84,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 m\u00eame de r\u00e9soudre les probl\u00e8mes que",
        "start": 5658.4,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "j'ai que j'ai",
        "start": 5659.87,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "analys\u00e9",
        "start": 5662.469,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "j'ai une derni\u00e8re question est une",
        "start": 5664.39,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "marion mar\u00e9chal que vous attendez qui",
        "start": 5666.2,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pourrait vous rejoindre est ce que c'est",
        "start": 5667.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "une femme politique qui porte des",
        "start": 5669.35,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "valeurs f\u00e9minines de des valeurs",
        "start": 5670.91,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "masculines",
        "start": 5672.08,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "c'est une femme politique",
        "start": 5674.35,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "qui a d'abord c'est une amie c'est aussi",
        "start": 5676.69,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "une femme politique qui a des id\u00e9es",
        "start": 5679.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "manifestement assez diff\u00e9rente de celle",
        "start": 5680.93,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "de sa tante et qui est plus proches des",
        "start": 5683.21,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "miennes donc des valeurs masculines non",
        "start": 5685.489,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "moi je ne d\u00e9fends pas comprenez moi",
        "start": 5687.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "encore une fois fait le distinguo entre",
        "start": 5689.44,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "les c\u00e9istes et le candidat",
        "start": 5691.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "j'ai fait des essais j'ai fait des",
        "start": 5694.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "analyses",
        "start": 5696.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que je crois le plus sens\u00e9 possible et",
        "start": 5697.71,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "le plus fine possible apr\u00e8s il y a le",
        "start": 5700.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "candidat je ne suis pas l\u00e0 en",
        "start": 5703.09,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "porte-drapeau de valeurs et ces deux",
        "start": 5704.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "valeurs viriles ou f\u00e9minine peu importe",
        "start": 5707.68,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "marion mar\u00e9chal me semble d'ailleurs",
        "start": 5709.57,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "plus proche des principes et de la",
        "start": 5712.23,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "politique et de la conception de",
        "start": 5716.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'histoire de la france de l'\u00e9conomie de",
        "start": 5718.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "moi que de marine le pen mais c'est elle",
        "start": 5720.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui se d\u00e9finira et qu'elle soit une",
        "start": 5722.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "femme ou un homme n'apporte peut en",
        "start": 5725.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'occurrence l'\u00e9ducation il ya beaucoup",
        "start": 5727.15,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "de choses sur l'\u00e9ducation",
        "start": 5729.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et notamment sur l'\u00e9cole ou souhait\u00e9 un",
        "start": 5730.8,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "peu un retour \u00e0 l'\u00e9cole \u00e0 l'ancienne",
        "start": 5733.75,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "retour du latin et du grec de la pelouse",
        "start": 5735.25,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "mais peut-\u00eatre ce qui est le plus qui a",
        "start": 5737.88,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "le plus de relief dans votre programme",
        "start": 5742.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est la fin du coll\u00e8ge unique quand on",
        "start": 5743.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dit \u00e7a on comprend pas forc\u00e9ment ce que",
        "start": 5745.12,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire \u00e7a veut dire que tous les",
        "start": 5746.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves au coll\u00e8ge ne suivrait plus la",
        "start": 5747.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00eame scolarit\u00e9 l\u00e0 dessus je crois qu'on",
        "start": 5749.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "attend des \u00e9claircissements vous voulez",
        "start": 5751.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un examen \u00e0 l'entr\u00e9e en sixi\u00e8me ceux qui",
        "start": 5753.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussissent cet examen pas de probl\u00e8me",
        "start": 5756.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ils vont faire 6e 5e 4e 3e comme",
        "start": 5757.78,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et les autres les autres",
        "start": 5760.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est-ce qu'ils vont suivre une scolarit\u00e9",
        "start": 5763.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "un peu similaire mais avec le",
        "start": 5764.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "renforcement en mati\u00e8re de droit o\u00f9",
        "start": 5768.55,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "est-ce qu'ils vont prendre une manche",
        "start": 5769.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement diff\u00e9rente tr\u00e8s bonne",
        "start": 5770.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "question je vous remercie vous avez",
        "start": 5773.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "raison c'est le coeur de mes",
        "start": 5774.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "propositions sur l'\u00e9cole c'est la fin du",
        "start": 5776.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge unique le coll\u00e8ge unique a \u00e9t\u00e9",
        "start": 5778.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "instaur\u00e9e comme vous le savez par le",
        "start": 5780.43,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "ministre de giscard d'estaing ren\u00e9 haby",
        "start": 5781.99,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 5784.26,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "en fait \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une catastrophe c'est \u00e0",
        "start": 5786.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dire que on voit le r\u00e9sultat aujourd'hui",
        "start": 5790.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'effondrement du niveau scolaire",
        "start": 5791.52,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais une sans doute la m\u00e8re de",
        "start": 5793.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "toutes les causes c'est le coll\u00e8ge",
        "start": 5796.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "unique pourquoi parce que tout",
        "start": 5797.83,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "simplement les bons \u00e9l\u00e8ves ont moins",
        "start": 5799.6,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "progress\u00e9 qu'il n'aurait pu et les",
        "start": 5803.83,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves plus faibles ne pas r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 5806.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "progresser parce que \u00e7a allait trop vite",
        "start": 5808.18,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pour eux et les autres salles et roland",
        "start": 5809.95,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "bon",
        "start": 5811.21,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "je pense que c'est une des causes",
        "start": 5812.04,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "majeures de l'effondrement du niveau",
        "start": 5814.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "scolaire du pays qui est maintenant pas",
        "start": 5815.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je me souviens il ya encore vingt ans",
        "start": 5818.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quand on disait le niveau baisse se",
        "start": 5820.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faisait agonir d'injures et on prenait",
        "start": 5822.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des \u00e9ditos dans le journal le monde pour",
        "start": 5824.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 quel point on \u00e9tait r\u00e9trograd\u00e9",
        "start": 5826.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9actionnaire aujourd'hui plus personne",
        "start": 5828.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "n'ose faire \u00e7a parce que c'est pas tant",
        "start": 5829.78,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "alors qu'est-ce qu'on fait donc donc",
        "start": 5831.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on fait ce qu'on a fait de bien",
        "start": 5833.37,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "auparavant et parce que \u00e9videmment on va",
        "start": 5836.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "me traiter de r\u00e9trogrades comme",
        "start": 5839.74,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'habitude de r\u00e9actionnaire et on ne",
        "start": 5840.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voit pas que c'est ce que font les pays",
        "start": 5842.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9ussissent le mieux les premiers",
        "start": 5844.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans les r\u00e9sultats de toutes les",
        "start": 5847.63,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "comparaisons internationales sont les",
        "start": 5849.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pays asiatiques comme chacun le sait et",
        "start": 5850.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les pays asiatiques non n'adopte pas les",
        "start": 5852.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes des p\u00e9dagogistes fran\u00e7ais alors",
        "start": 5854.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "condom qu'ils adoptent au contraire les",
        "start": 5857.05,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes traditionnelles d'enseignement",
        "start": 5858.61,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avec un professeur qui fait un cours ex",
        "start": 5860.13,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "cathedra et qui ne demande pas \u00e0 ses",
        "start": 5863.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves de forger eux m\u00eames leurs savoirs",
        "start": 5865.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "comme on le fait aujourd'hui en france",
        "start": 5868.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bon \u00e2ge et j'ai trois enfants vous",
        "start": 5869.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'avez dit tout \u00e0 l'heure je peux vous",
        "start": 5872.68,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dire que \u00e7a je peux passer l'\u00e9mission \u00e0",
        "start": 5873.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous raconter ce qui se passe dans les",
        "start": 5875.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "classes aujourd'hui ce qu'il ya dans les",
        "start": 5877.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "livres et comment les profs enseignes",
        "start": 5878.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "doivent enseigner que va-t-il se passer",
        "start": 5881.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9l\u00e8ves qui ne r\u00e9ussissent pas",
        "start": 5883.0,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "cet examen \u00e0 l'entr\u00e9e en sixi\u00e8me",
        "start": 5884.53,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "soit ils sont vraiment trop faible et le",
        "start": 5886.32,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "mieux pour eux et de redoubler leur",
        "start": 5890.08,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "classe de cm2 savez qu'aujourd'hui il y",
        "start": 5892.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "a quand m\u00eame 30 % des \u00e9l\u00e8ves qui ne",
        "start": 5895.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "savent pas correctement lire et \u00e9crire",
        "start": 5897.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quand ils arrivent en sixi\u00e8me est ce que",
        "start": 5899.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous consid\u00e9rez que c'est normal est ce",
        "start": 5901.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que vous consid\u00e9rez que le parce que",
        "start": 5903.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous savez ce qui se passe on les laisse",
        "start": 5905.53,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "passer aujourd'hui qu'est-ce qui se",
        "start": 5906.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "passe et puis petit \u00e0 petit chacun",
        "start": 5907.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "essaye de rattraper ce qu'on appelait au",
        "start": 5909.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9but c'est \u00e0 dire qu'on 6e en cinqui\u00e8me",
        "start": 5911.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aux faits le programme de primaire quand",
        "start": 5913.9,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "le quatri\u00e8me en troisi\u00e8me ont fait le",
        "start": 5915.4,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "programme de sixi\u00e8me mais qu'on arrive",
        "start": 5916.54,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "au terminal ont fait le programme de",
        "start": 5918.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "seconde est que en douce vous savez ce",
        "start": 5918.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'on fait david pujadas pour les tr\u00e8s",
        "start": 5921.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bons \u00e9l\u00e8ves vous savez ce qui se passe",
        "start": 5923.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les profs de fran\u00e7ais de",
        "start": 5924.49,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "math\u00e9matiques savaient ce qu'ils font il",
        "start": 5927.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donne en douce \u00e0 leurs meilleurs \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 5930.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des livres des ann\u00e9es 70 c'est \u00e7a qui se",
        "start": 5931.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "passe aujourd'hui julien marty revessat",
        "start": 5934.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d exercer une partie rock une partie",
        "start": 5936.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "redoubler les autres et les autres les",
        "start": 5938.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les \u00e9l\u00e8ves qui suivent tr\u00e8s correctement",
        "start": 5939.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vont en sixi\u00e8me classique et puis il ya",
        "start": 5942.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les autres vous avez tout \u00e0 fait raison",
        "start": 5944.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "eux ils passent en sixi\u00e8me puisque c'est",
        "start": 5945.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un certificat d'\u00e9tudes sont pas un",
        "start": 5947.59,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "examen plus pr\u00e8s mais dans des classes",
        "start": 5949.15,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "pour eux o\u00f9 ils auront un enseignement",
        "start": 5951.209,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9 pour leur permettre de rattraper",
        "start": 5953.489,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les autres les anciennes 6e transition",
        "start": 5954.899,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "comme ambition non pas les anciennes 6e",
        "start": 5957.959,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de transition mais des sixi\u00e8mes moi je",
        "start": 5961.199,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "me souviens on avait le 6\u00e8me 1/6 2/6 3",
        "start": 5963.479,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et puis on pouvait passer ensuite je",
        "start": 5965.579,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous l'avais bien remont\u00e9 vous pouvez",
        "start": 5968.129,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "passer en cinqui\u00e8me 1 il ya des rois des",
        "start": 5969.329,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "passerelles \u00e9videmment tout le temps et",
        "start": 5971.459,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de la 5e et de la iv\u00e8me o\u00f9 il y",
        "start": 5973.199,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aura une initiation aux travaux manuels",
        "start": 5976.139,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "autres \u00e0 aux autres aux travaux aux",
        "start": 5978.329,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "enseignements professionnels parce que",
        "start": 5980.82,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves tous les professeurs",
        "start": 5983.189,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "vous le disent qu'ils ne sont qui n'ont",
        "start": 5985.559,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pas d'app\u00e9tence particuli\u00e8re pour les",
        "start": 5987.3,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "mati\u00e8res purement abstraite et",
        "start": 5990.269,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "intellectuelles et qui au contraire ont",
        "start": 5991.979,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "des vrais talents je sais pas moi",
        "start": 5993.449,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "de leurs mains de leurs deux voiliers de",
        "start": 5997.12,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "yahia en plus du cursus d'un cursus",
        "start": 6000.17,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "normal ou moiti\u00e9 moiti\u00e9 moiti\u00e9 cas \u00e7a se",
        "start": 6004.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fera \u00e0 partir de la quatri\u00e8me fois on",
        "start": 6007.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "attend moiti\u00e9-moiti\u00e9 en alternance et",
        "start": 6009.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "petit \u00e0 petit ils iront \u00e0 l'enseignement",
        "start": 6011.67,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "professionnel ou pourront d\u00e9velopper",
        "start": 6013.14,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "leurs qualit\u00e9s et si vous voulez avec ce",
        "start": 6014.63,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de l'apprentissage je",
        "start": 6018.42,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "propose en fin de course que",
        "start": 6020.28,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "quand on embauche un apprenti",
        "start": 6023.3,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "on est pour deux apprentis des \u00e9nigmes",
        "start": 6026.66,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "etc cependant les exon\u00e9rations de",
        "start": 6030.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "charges sociales pour le salariales et",
        "start": 6032.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "patronales le reproche qu'on fait",
        "start": 6035.76,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "traditionnellement \u00e0 ce genre de",
        "start": 6037.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dispositif ces \u00eatres tr\u00e8s in\u00e9galitaire",
        "start": 6038.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je sais bien l\u00e0 les enfants des familles",
        "start": 6040.17,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "les moins favoris\u00e9es qui vont forc\u00e9ment",
        "start": 6042.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un jeu je connais cet argument je",
        "start": 6044.06,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "pouvais pour les fili\u00e8res non mais tout",
        "start": 6046.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait je connais cet argument \u00e7a on",
        "start": 6048.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pouvait le dire vous savez je suis assez",
        "start": 6050.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vieux pour me souvenir que c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 6052.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les arguments dans les ann\u00e9es 70 80",
        "start": 6054.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "quand on a impos\u00e9 le coll\u00e8ge unique mais",
        "start": 6056.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque on pouvait le dire",
        "start": 6059.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on se disait on va faire mieux on va",
        "start": 6061.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "faire plus d\u00e9mocratique comme on disait",
        "start": 6064.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et on va permettre aux gens des classes",
        "start": 6065.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "populaires de monter plus vite en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 6067.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui s'est pass\u00e9 c'est",
        "start": 6070.02,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "exactement l'invers\u00e9 qui s'est pass\u00e9",
        "start": 6071.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on ne pourrait plus avoir un",
        "start": 6072.63,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "georges pompidou",
        "start": 6075.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fils petit fils de paysan fils",
        "start": 6076.67,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "d'instituteur rural qui devient",
        "start": 6079.77,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "normalien et qui devient pr\u00e9sident sera",
        "start": 6081.69,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "toujours l'exemple que vous donnez bas",
        "start": 6082.98,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "on pourrait d'ailleurs je peux vous",
        "start": 6084.36,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "donner un autre exemple je peux vous",
        "start": 6085.26,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "donner le l'exemple de philippe s\u00e9guin",
        "start": 6086.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que j'ai bien connu et qui a fini \u00e0",
        "start": 6087.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'ena et qui a fini ministre de la",
        "start": 6089.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et y en a d'autres moi mon",
        "start": 6091.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "exemple pardonnez moi je ne sais pas de",
        "start": 6093.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9tention mais moi j'ai pu \u00e0",
        "start": 6095.1,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque pr\u00e9parer sciences po qui \u00e9tait",
        "start": 6097.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s exigeant \u00e0 l'\u00e9poque et il y avait",
        "start": 6099.83,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu d'\u00e9lus alors que je venais d'un",
        "start": 6102.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "milieu tr\u00e8s populaire mon grand p\u00e8re on",
        "start": 6104.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "en parlait tout \u00e0 l'heure parler",
        "start": 6107.25,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "beaucoup mieux a rappel\u00e9 que fran\u00e7ais",
        "start": 6108.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce n'est plus possible",
        "start": 6109.82,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "d'ailleurs la preuve que ce n'est plus",
        "start": 6111.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "possible c'est qu'on invente des",
        "start": 6113.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes de discrimination positive pour",
        "start": 6114.66,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "faire rentrer les gens venus des ddd des",
        "start": 6116.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "banlieues et des classes les plus",
        "start": 6120.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "populaires dans ses grandes \u00e9coles on",
        "start": 6121.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "leur fait passer des des chemins",
        "start": 6123.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9tourn\u00e9s et il ne passe pas les examens",
        "start": 6125.97,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "comme les autres trouvez \u00e7a normal vous",
        "start": 6128.31,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "moi je trouve j'aurais tout je vous",
        "start": 6129.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "assure j'aurais trouv\u00e9 \u00e7a humiliant moi",
        "start": 6131.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 ma place si on m'avait fait rentrer \u00e0",
        "start": 6134.12,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sciences po par la discrimination",
        "start": 6135.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "positive parce que je venais de",
        "start": 6136.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quartiers d\u00e9favoris\u00e9s comme on dit",
        "start": 6139.7,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "aujourd'hui j'aurais trouv\u00e9 \u00e7a humiliant",
        "start": 6141.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "alors on va passer \u00e0 votre programme",
        "start": 6143.56,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique avant de retourner vers nos",
        "start": 6146.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "abstentionnistes qui vous \u00e9coutent avec",
        "start": 6149.02,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "attention et du coup donc on va revenir",
        "start": 6150.74,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "vers vous dalida d'accord alors le",
        "start": 6154.64,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "programme",
        "start": 6157.28,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 6158.05,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "votre programme \u00e9conomique je voudrais",
        "start": 6159.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'abord qu'on entende la formule f\u00e9tiche",
        "start": 6161.9,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour sur cette campagne",
        "start": 6163.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle voyez quoi je fais",
        "start": 6164.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "allusion non et si bas vous avez une",
        "start": 6166.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "formule alors l\u00e0 que tous vos supporters",
        "start": 6168.41,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "adore \u00e9couter",
        "start": 6170.51,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ben voyons ben voyons ben voyons et ben",
        "start": 6172.36,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "voyons",
        "start": 6176.0,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "vous savez que \u00e7a m'amuse parce que je",
        "start": 6179.02,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "ne les ai pas fait expr\u00e8s je disais \u00e7a",
        "start": 6181.67,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "naturellement bah voyons et je me suis",
        "start": 6183.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rendu compte que tous les les jeunes",
        "start": 6186.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gens qui m'accompagnent",
        "start": 6187.97,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "reprenez cette formule est que \u00e7a",
        "start": 6189.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "devenait alors sans \u00eatre d\u00e9j\u00e0 assez",
        "start": 6190.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "amusant sans \u00eatre d\u00e9sagr\u00e9able zemmour",
        "start": 6193.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cette formule on pourrait peut-\u00eatre la",
        "start": 6195.29,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "reprendre",
        "start": 6197.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quand on vous entend promettre un \u00e9tat",
        "start": 6198.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fort qui serait moins endett\u00e9es donc",
        "start": 6200.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'ils affronteraient l'avenir sur des",
        "start": 6202.88,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "bases plus solides moins d'endettement",
        "start": 6204.53,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "moins de d\u00e9ficit ben voyons quand on",
        "start": 6206.53,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "regarde notre programme pour m'entendais",
        "start": 6210.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas dire \u00e7a excusez moi je vais mais je",
        "start": 6212.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous expliquais mais c'est pas grave je",
        "start": 6215.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vais je tout le monde veut un \u00e9tat il",
        "start": 6216.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faut stabiliser plus question de",
        "start": 6218.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s'endetter davantage am\u00e9lie z\u00e9lande et",
        "start": 6220.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le monde veut un \u00e9tat moins endett\u00e9s et",
        "start": 6222.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moins d\u00e9ficitaire excusez moi depuis 40",
        "start": 6223.61,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ans tout le monde le dit personne le",
        "start": 6225.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fait et vous et tout le monde le dit moi",
        "start": 6226.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aussi \u00e9videmment je pr\u00e9f\u00e8re aussi",
        "start": 6228.56,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "emmanuel riche et en bonne sant\u00e9 que",
        "start": 6229.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pauvre et malade sauf que vous vous \u00eates",
        "start": 6230.99,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "vous dit je suis nouveau en politique",
        "start": 6232.4,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "donc ah oui moi ce sera diff\u00e9rent",
        "start": 6233.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "regardez vous le montrez les d\u00e9penses et",
        "start": 6235.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les recettes votre intention s'est",
        "start": 6237.38,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e la comp\u00e9titivit\u00e9 aux entreprises",
        "start": 6238.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et du pouvoir d'achat aux m\u00e9nages",
        "start": 6240.05,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "pourquoi pas hein c'est l'intention",
        "start": 6241.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "regardons les d\u00e9penses bon il ya des",
        "start": 6243.04,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "baisses d'imp\u00f4ts donc pour les",
        "start": 6245.51,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "entreprises un peu de productions 30",
        "start": 6246.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "milliards sur les b\u00e9n\u00e9fices all\u00e8gements",
        "start": 6247.85,
        "duration": 5.749
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4ts pour les pme sur les b\u00e9n\u00e9fices",
        "start": 6249.95,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "sur les successions il ya des",
        "start": 6253.599,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "all\u00e8gements pour les pme family \u00e0",
        "start": 6254.8,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "exon\u00e9ration m\u00eame et des exon\u00e9rations et",
        "start": 6256.3,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "puis pour les m\u00e9nages csg all\u00e9ger sur",
        "start": 6258.399,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "les bas salaires donc voil\u00e0 il ya des",
        "start": 6262.149,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "hausses de budget dans les familles",
        "start": 6264.189,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "retour de l'universalit\u00e9 pour les",
        "start": 6265.929,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "allocations familiales votre prime de",
        "start": 6267.579,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "10000 euros pour les familles dans les",
        "start": 6268.78,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "zones rurales il ya des hausses de",
        "start": 6269.889,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "budget pour la justice et puis il ya une",
        "start": 6271.689,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grosse hausse de budget pour",
        "start": 6273.309,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e total 77 milliards un progressif",
        "start": 6275.26,
        "duration": 8.459
    },
    {
        "text": "77 milliards les recettes baissent si on",
        "start": 6279.929,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "veut pas augmenter la dette il faut des",
        "start": 6283.719,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "recettes au moins \u00e9quivalente quand on",
        "start": 6285.669,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "regarde les recettes retraite \u00e0 64 ans",
        "start": 6287.169,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "report de l'\u00e2ge de d\u00e9part ces 20",
        "start": 6289.78,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "milliards monde s'accorde l\u00e0 dessus la",
        "start": 6291.55,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "suppression des allocations",
        "start": 6293.199,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "des allocations non non contributives ou",
        "start": 6295.229,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "non contributives comme aux \u00e9trangers et",
        "start": 6298.959,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e0 dire le rsa les allocations",
        "start": 6300.909,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "logement les allocations familiales 15",
        "start": 6303.099,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "milliards \u00e0 moi je prends des \u00e9quipes",
        "start": 6305.949,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9valuent \u00e0 20 milliards mais bon 35",
        "start": 6308.439,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "milliards de recettes pour 77 milliards",
        "start": 6310.959,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de d\u00e9penses alors vous avez une formule",
        "start": 6313.419,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "magique mais \u00e7a s'est tellement vu en",
        "start": 6315.459,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "politique que c'est tiens on va lutter",
        "start": 6316.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "contre la fraude fiscale et sociale et",
        "start": 6319.359,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "on va r\u00e9colter la diff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rique",
        "start": 6321.07,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "zenden vous me caricaturer franchement",
        "start": 6323.32,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "je ne dis pas \u00e7a comme \u00e7a je dis",
        "start": 6325.629,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'effectivement il faut lutter contre",
        "start": 6327.909,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la fraude sociale mais tout le monde est",
        "start": 6329.559,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'accord oui donc \u00e0 ces personnes le",
        "start": 6331.059,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fr\u00e8re ou sociale mais personne le fait",
        "start": 6332.679,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est bien s\u00fbr emmanuel macron a refus\u00e9 sa",
        "start": 6334.119,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 \u00e0 refuser la carte biom\u00e9trique",
        "start": 6337.479,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "maximum 5 milliards 6 milliards d'euros",
        "start": 6340.05,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "d'immenses adversit\u00e9 charles prats qui",
        "start": 6343.449,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dit 50 milliards milliards c'est le",
        "start": 6345.579,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "total de la fraude c'est parce qu'on",
        "start": 6347.739,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "peut r\u00e9cup\u00e9rer attendait david pujadas",
        "start": 6349.179,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "noah je cite pas seulement charles pas",
        "start": 6350.739,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de je cite aussi la cour des parce qu'il",
        "start": 6352.689,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "est all\u00e9 avec val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 6354.399,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "entre-temps il fait ce qu'il veut et la",
        "start": 6355.3,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "cour des comptes 15 \u00e0 45 milliards du",
        "start": 6358.539,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "total de la fraude sociale et vous on",
        "start": 6360.729,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sait qu'en claquant des doigts pardon",
        "start": 6363.01,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "mais j'ai jamais ce que j'ai r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 ce",
        "start": 6364.629,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le g1 d'in\u00e9galit\u00e9s est ce que j'ai dit",
        "start": 6366.609,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en claquant des doigts est ce que j'ai",
        "start": 6368.439,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "dit que \u00e7a me rapporterai 45 milliards",
        "start": 6370.119,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "j'ai pas dis \u00e7a",
        "start": 6372.09,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "je dis simplement que il faut s'y mettre",
        "start": 6374.039,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "vraiment et que pour l'instant nous ne",
        "start": 6377.199,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le faisons pas ne faisons pas la preuve",
        "start": 6378.879,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la majorit\u00e9 des manuels m\u00e2con a refus\u00e9",
        "start": 6381.189,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "la carte biom\u00e9trique qui permettraient",
        "start": 6383.949,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "d'\u00e9viter la fraude sur les cartes vitale",
        "start": 6386.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vous savez qu'aujourd'hui il ya je crois",
        "start": 6388.48,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "sur 67 millions d'habitants il ya 75",
        "start": 6391.42,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "millions de cartes vitale c'est pas mal",
        "start": 6393.969,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "vous savez aussi que il y a la moiti\u00e9",
        "start": 6395.73,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "des cartes vitale qui sont",
        "start": 6399.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "issus de naissance \u00e0 l'\u00e9tranger \u00e7a",
        "start": 6401.969,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "para\u00eet bizarre on savait aussi qu'on",
        "start": 6405.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "paye des retraites \u00e0 des retrait\u00e9s",
        "start": 6406.9,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "alg\u00e9riens centenaire par un grand nombre",
        "start": 6410.32,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "alors que dans \u00e7a existe voyez tous \u00e0",
        "start": 6413.5,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer est ce que je vous ai ce que",
        "start": 6415.62,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "je vous ai dit 45 milliard je voulais",
        "start": 6417.909,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "jamais dit pardonnez moi je dis entre 5",
        "start": 6419.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et 10 entre cinq salles jeudi entre 5 et",
        "start": 6421.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "10 milliards non d'un montant allant",
        "start": 6423.67,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "sociale pardonnez-moi david pujadas la",
        "start": 6425.29,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "m\u00eame avec vos calculs il ya 40 milliards",
        "start": 6427.719,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cart",
        "start": 6430.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "monsieur macron \u00e0 augmenter la dette de",
        "start": 6431.07,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "6 ans oui bah pardon il y avait une",
        "start": 6433.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "petite crise sanitaire petit oui comme",
        "start": 6435.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous dites mais six ans pas mal vous",
        "start": 6437.02,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "auriez pas faiblir mais qu'il en co\u00fbte",
        "start": 6439.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "j'aurais fait le quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 6441.489,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "mais ne me donnez pas de le\u00e7ons \u00e0 moi",
        "start": 6443.02,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "non mais et et pardonnez moi on n'a pas",
        "start": 6445.33,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "n'a pas vot\u00e9 incarner qu'elle mais",
        "start": 6447.699,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "justement on n'a pas vot\u00e9 qu'on n'a pas",
        "start": 6449.739,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 un budget \u00e0 l'\u00e9quilibr\u00e9 depuis 1900",
        "start": 6451.87,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "soldats allemands juste donc donc vous",
        "start": 6454.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dites je le sens des autres non",
        "start": 6457.63,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "continuer comme avant ce que je veux",
        "start": 6459.04,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "dire c'est que les autres ne peuvent pas",
        "start": 6460.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "me donner de le\u00e7on maintenant non jeu il",
        "start": 6460.989,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "ya d'autres choses vous verrez on va",
        "start": 6463.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tablir petit \u00e0 petit \u00e7a va venir on",
        "start": 6465.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "doit venir mais oui il y \u00e0 d'autres",
        "start": 6467.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "choses que vous oubliez c'est \u00e0 dire qui",
        "start": 6469.54,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "lie \u00e0 l'\u00e9tat la r\u00e9forme de l'\u00e9tat nous",
        "start": 6471.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "allons je n'en parlais pas dans votre",
        "start": 6473.949,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s assumer parce que je le dise",
        "start": 6474.85,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "mais je sais bien je sais bien mais la",
        "start": 6476.17,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "campagne n'est pas fini alors on attend",
        "start": 6478.239,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "alors on attend alors sur les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 6480.42,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "parce que c'est un autre sujet c'est un",
        "start": 6482.92,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "sujet fondamental",
        "start": 6485.17,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "vous ne revenez pas sur l'imp\u00f4t sur la",
        "start": 6486.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fortune",
        "start": 6490.179,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 marine le pen qui elle",
        "start": 6491.25,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "est le r\u00e9tablit le r\u00e9tablit l'ancien",
        "start": 6493.469,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "imp\u00f4t sur la forte valeur ajout\u00e9e m\u00eame",
        "start": 6496.84,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "une mesure qui est",
        "start": 6498.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'enlever de l'imp\u00f4t sur la fortune",
        "start": 6501.06,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "immobili\u00e8re la r\u00e9sidence principale",
        "start": 6503.26,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "alors on peut voir \u00e0 premi\u00e8re vue se",
        "start": 6505.69,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "dire bah c'est pas le pr\u00e9sident des",
        "start": 6508.33,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "riches ces pr\u00e9sidents des super riches",
        "start": 6509.889,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vous savez aujourd'hui ce ne sont pas",
        "start": 6512.82,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "les super riches comme vous dites qu'ils",
        "start": 6515.409,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "payent l'imp\u00f4t sur la fortune les super",
        "start": 6517.239,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "riches ils ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s prot\u00e9g\u00e9 par",
        "start": 6519.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "monsieur macro en fait ceux qui payent",
        "start": 6522.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t sur la fortune c'est ce",
        "start": 6524.84,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est fran\u00e7ois hollande qui",
        "start": 6526.28,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "le disait c'est pas moi c'est pas la",
        "start": 6527.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "classe moyenne c'est la classe moyenne",
        "start": 6528.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieure un sup\u00e9rieur c'est-\u00e0-dire que",
        "start": 6530.66,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "les gens vous savez",
        "start": 6532.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il y a des gens qui sont ali fille",
        "start": 6534.01,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "puisque monsieur macron \u00e0 garder l'imp\u00f4t",
        "start": 6537.41,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "sur la fortune immobili\u00e8re donc le",
        "start": 6540.5,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "logement et il a supprim\u00e9 l'imp\u00f4t sur la",
        "start": 6543.44,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "sp\u00e9culation sur ferme \u00e0 refinancer",
        "start": 6548.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avoirs financiers c'est curieux comme",
        "start": 6550.82,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "rapport moi j'aurais d\u00fb arr\u00eater alors",
        "start": 6553.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous aimez spontan\u00e9ment j'aurais fait la",
        "start": 6555.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mer cet accord va vous le savez vous le",
        "start": 6557.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "proposez moi oui tout \u00e0 fait pourquoi",
        "start": 6558.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parce que on est d\u00e9j\u00e0 je vais vous dire",
        "start": 6560.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pourquoi c'est un script savait et",
        "start": 6562.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t sur la fortune rapporte deux",
        "start": 6564.8,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "milliards vous savez apr\u00e8s c'est",
        "start": 6566.21,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "pratiquement et en s\u00e9parant",
        "start": 6567.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donc c'est vraiment un sujet anecdotique",
        "start": 6569.65,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "et donc je ne peux que madame le pen",
        "start": 6571.85,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9tabli l'ancien imp\u00f4t sur la fortune",
        "start": 6573.62,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "voyez ces deux conceptions diff\u00e9rentes",
        "start": 6576.46,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "et je vais vous dire pourquoi moi je",
        "start": 6579.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pense que notre probl\u00e8me ce ne sont pas",
        "start": 6581.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les in\u00e9galit\u00e9s mais le d\u00e9classement des",
        "start": 6584.03,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais l'appauvrissement de la france",
        "start": 6586.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je me suis permis de",
        "start": 6588.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous reprendre sur l'endettement on",
        "start": 6590.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pourrait donner d'autres chiffres de",
        "start": 6592.22,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "monsieur macron",
        "start": 6593.57,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit commercial sur 53 170 milliards",
        "start": 6595.12,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "c'est colossal n'a jamais fait \u00e7a m\u00eame",
        "start": 6598.6,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "si monsieur hollande on arrive",
        "start": 6601.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 une position ext\u00e9rieure",
        "start": 6603.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nette savez c'est la diff\u00e9rence entre ce",
        "start": 6605.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que l'on poss\u00e8de sur les \u00e9trangers est",
        "start": 6607.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce que les \u00e9trangers ne poss\u00e8de 2 695",
        "start": 6609.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "milliards d'euros par an d\u00e8s le 6 du pib",
        "start": 6611.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pourrait aussi citer le taux de",
        "start": 6614.45,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "croissance et le taux de ch\u00f4mage \u00e0",
        "start": 6615.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'automne que la sont \u00e0 sens et il est",
        "start": 6617.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "reconnu et salu\u00e9 oui aujourd'hui les",
        "start": 6619.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de sept \u00eeles et sans doute combien",
        "start": 6621.65,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de ces pourrait dans 7 % citent il \u00e9tait",
        "start": 6622.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fils et les autres pays ils \u00e9taient 2",
        "start": 6624.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "combien l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e9tait d'au",
        "start": 6626.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moins 8 de moi oui \u00e7a \u00e9quilibre ah oui",
        "start": 6627.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais d'accord c'est pas mal les",
        "start": 6629.84,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "assaillent qu'ils y sommes arriv\u00e9s c'est",
        "start": 6631.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "un d\u00e9but les allemands ou moins perdu",
        "start": 6632.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ils ont moins de croissance ils ont",
        "start": 6634.37,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "moins de 300 aujourd'hui mais ils ont",
        "start": 6635.99,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "moins perdus l'ann\u00e9e d'avant oui c'est",
        "start": 6637.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pareil mais en v\u00e9rit\u00e9 en v\u00e9rit\u00e9 mais",
        "start": 6638.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est pas mal je vous assure que le juge",
        "start": 6641.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que les abstentionnistes qui vous",
        "start": 6642.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "disaient faut reconna\u00eetre de temps en",
        "start": 6644.63,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "temps un certain nombre de choses mais",
        "start": 6645.89,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'abord c'est fait monsieur sais pas",
        "start": 6647.27,
        "duration": 3.039
    },
    {
        "text": "monsieur mamane et la patience comme \u00e7a",
        "start": 6648.56,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "est un petit doigt et villa sont les",
        "start": 6650.309,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et c'est et il a donn\u00e9",
        "start": 6652.139,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment d'argent sur la dette on va",
        "start": 6654.78,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "le payer c'est les fran\u00e7ais qu'ils",
        "start": 6657.599,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "payeront aussi donc maintenant vous",
        "start": 6658.739,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parler d' in\u00e9galit\u00e9s et moi je pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 6660.929,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parler d'appauvrissement je pense que",
        "start": 6663.389,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais s'appauvrissent",
        "start": 6665.489,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "relativement savez",
        "start": 6667.34,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "on voit bien pourquoi pourquoi parce que",
        "start": 6670.099,
        "duration": 7.451
    },
    {
        "text": "nous travaillons pas assez",
        "start": 6674.75,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "collectivement et nous donnons trop de",
        "start": 6677.55,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "prestations aux \u00e9trangers",
        "start": 6680.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "trop pas assez de travail pour les",
        "start": 6682.949,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais trop de prestations pour les",
        "start": 6684.36,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers donc notre syst\u00e8me social",
        "start": 6686.61,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "explose 800 milliards de d\u00e9penses",
        "start": 6688.52,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "sociales en un an nous sommes les",
        "start": 6692.219,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "recordman du monde et en revanche",
        "start": 6694.139,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "collectivement nous ne travaillons pas",
        "start": 6696.329,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "assez c'est \u00e0 dire que nous n'avons pas",
        "start": 6698.429,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "assez de travail c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 6700.32,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "propose le la retraite \u00e0 64 ans de",
        "start": 6702.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "poursuivre l'\u00e2ge de la retraite jusqu'\u00e0",
        "start": 6705.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sur quatre ans \u00e9videmment je pr\u00eat je",
        "start": 6706.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise que les gens qui ont commenc\u00e9",
        "start": 6708.69,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s jeune et les gens qui ont envie des",
        "start": 6710.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers p\u00e9nibles continueront \u00e0 \u00e9chapper",
        "start": 6712.199,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette r\u00e8gle \u00e7a fait logique trois",
        "start": 6713.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "questions flash est devant vous les jeux",
        "start": 6716.219,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "finis simplement sur l'appauvrissement",
        "start": 6718.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "je voulais simplement dire nous avons un",
        "start": 6719.34,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me \u00e9conomique c'est que le salaire",
        "start": 6721.32,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "net est trop bas et le salaire brut est",
        "start": 6723.809,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "trop \u00e9lev\u00e9 pour la raison que je dis est",
        "start": 6727.23,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "donc j'essaye de trouver des moyens",
        "start": 6729.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'augmenter le pouvoir d'achat des",
        "start": 6730.849,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais les plus modestes sans grever",
        "start": 6733.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les entreprises c'est pour \u00e7a par",
        "start": 6735.659,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "exemple que je propose la baisse de la",
        "start": 6737.28,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "csg sur les salaires bas qui permettra",
        "start": 6739.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une r\u00e9elle augmentation de salaire pour",
        "start": 6741.659,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les gens qui ont le semi de 100 euros \u00e7a",
        "start": 6743.52,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "fait un treizi\u00e8me mois \u00e0 la fin de",
        "start": 6745.079,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e finances et comment financer sur",
        "start": 6746.309,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la suppression des des des prestations",
        "start": 6748.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sociales oui non contributifs danser sur",
        "start": 6751.289,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "gillet puisqu'on a vu l'\u00e9cart comme abba",
        "start": 6753.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "non mais c'est pour vous dire c'est ses",
        "start": 6755.46,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "pens\u00e9es et pareil pour la simplification",
        "start": 6757.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de la participation simplification et",
        "start": 6760.139,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "exon\u00e9ration fiscale pareil pour la",
        "start": 6762.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "suppression de la redevance puisque je",
        "start": 6764.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "privatise france 2 et france 2 france",
        "start": 6766.53,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "inter pareil il y aura plus du tout de",
        "start": 6769.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "service public audio raoui si si il y",
        "start": 6771.599,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aura france culture france musique",
        "start": 6773.4,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "france info radio et voil\u00e0 et vian",
        "start": 6774.989,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e",
        "start": 6779.55,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "la t\u00e9l\u00e9vision internationale",
        "start": 6780.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous n'aimez pas les grandes cha\u00eenes je",
        "start": 6781.82,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que fran\u00e7ois barthes et arte",
        "start": 6783.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "france 24 en revanche je consid\u00e8re que",
        "start": 6786.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les grandes cha\u00eenes ne remplissent plus",
        "start": 6788.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "leur r\u00f4le de service public bon trois",
        "start": 6790.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "questions flash est l\u00e0 c'est des",
        "start": 6793.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "questions tr\u00e8s circonscrites et des",
        "start": 6795.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses relativement bref si vous le",
        "start": 6797.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voulez bien je vous en prie les",
        "start": 6798.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes les fonctionnaires les",
        "start": 6800.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "autoroutes les \u00e9oliennes donc vous voyez",
        "start": 6802.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est le r\u00e9chauffement vous n'\u00eates pas",
        "start": 6804.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un climato sceptiques vous reconnaissez",
        "start": 6806.94,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "qu'il ya un r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 6808.59,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "donc si on veut diminuer notre",
        "start": 6810.77,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "consommation d'\u00e9nergie fossile bas il",
        "start": 6814.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faut plus de nucl\u00e9aire vous \u00eates pour un",
        "start": 6816.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement fort du nucl\u00e9aire mais il",
        "start": 6818.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faudra aussi d'autres sources d'\u00e9nergie",
        "start": 6820.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous avez raison sans tarder il est",
        "start": 6823.05,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "renouvelable on pense aux \u00e9oliennes ou",
        "start": 6824.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dit plus aucune \u00e9olienne en france y en",
        "start": 6825.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "a d\u00e9j\u00e0 pas \u00e9norm\u00e9ment plus aucune",
        "start": 6828.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9olienne offshore en mer plus green",
        "start": 6829.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes terrestres savez les \u00e9oliennes",
        "start": 6831.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les \u00e9oliennes ne sont pas ceux qu'on dit",
        "start": 6833.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les \u00e9oliennes sont une technologie",
        "start": 6836.25,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "import\u00e9e de chine les \u00e9oliennes donc il",
        "start": 6837.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faut les faire venir d\u00e9j\u00e0 on peut",
        "start": 6841.56,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "contacter polluent \u00e9norm\u00e9ment je",
        "start": 6842.7,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "construis une fili\u00e8re mais non vous",
        "start": 6843.87,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "savez tr\u00e8s bien qu'on est cons et pour",
        "start": 6844.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les gens qu'on est d\u00e9j\u00e0 vaincu c'est",
        "start": 6846.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fini",
        "start": 6848.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les \u00e9oliennes sont une \u00e9nergie",
        "start": 6849.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "intermittente vous savez tr\u00e8s bien",
        "start": 6851.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'elle n'exploite que 25% de leur",
        "start": 6852.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie et donc que quand il n'y a pas",
        "start": 6855.48,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de vent qu'est ce qu'on fait on va",
        "start": 6857.19,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "chercher des centrales \u00e0 charbon et des",
        "start": 6858.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "centrales \u00e0 gaz merci l'heure le",
        "start": 6860.04,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique duclair le",
        "start": 6861.51,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire si on n'avait pas fermer",
        "start": 6862.95,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "fessenheim et si on n'avait pas",
        "start": 6864.27,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 quasiment la fili\u00e8re comme l'a",
        "start": 6865.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fait monsieur m\u00e2con qui avait annonc\u00e9 je",
        "start": 6867.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous rappelle en 2018 la fermeture de 12",
        "start": 6868.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "100e r\u00e9acteur nucl\u00e9aire est pour",
        "start": 6871.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "maintenant re d\u00e9couvrir l'utilit\u00e9 des",
        "start": 6873.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "retards nucl\u00e9aire est ce qu'on fait la",
        "start": 6875.76,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "place des \u00e9oliennes que vous ne",
        "start": 6877.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "construisez pas il y \u00e0 d'autres \u00e9nergies",
        "start": 6878.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "renouvelables il y \u00e0 la g\u00e9othermie via",
        "start": 6880.26,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le biomasse et il y a le nucl\u00e9aire je",
        "start": 6882.72,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "propose 14 r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires ce n'est",
        "start": 6885.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas rien et je comprends pas \u00e7a c'est",
        "start": 6888.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aussi un an vingt ans et oui mais oui",
        "start": 6890.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'accord et il faut aussi mais \u00e7a vous",
        "start": 6892.02,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "ne me posais pas la question mais",
        "start": 6894.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "supprimer ce que nous a impos\u00e9 l'europe",
        "start": 6895.97,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "qui nous emp\u00eache d'utiliser vous refusez",
        "start": 6899.25,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'objectif de neutralit\u00e9 que non je ne",
        "start": 6902.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parle pas de \u00e7a je parle des tarifs de",
        "start": 6904.65,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "l'obligation faite \u00e0 edf",
        "start": 6906.69,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "de vendre son \u00e9nergie nucl\u00e9aire \u00e0 des",
        "start": 6908.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "concurrents qu'on invente",
        "start": 6910.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "artificiellement ou non du dogme de la",
        "start": 6912.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "concurrence et qui emp\u00eache edf de se",
        "start": 6914.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper et pour vous l'objectif de",
        "start": 6917.29,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 carbone il faut l'atteindre",
        "start": 6918.67,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez nous sommes nous repr\u00e9sentons 1%",
        "start": 6920.889,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "la france 2 d et ddt du co2 mais pro",
        "start": 6923.679,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "produit mondialement doit ou pas \u00e9coutez",
        "start": 6928.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "franchement je ne m'en que les chinois",
        "start": 6930.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et les am\u00e9ricains commencent \u00e0 tard mais",
        "start": 6932.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "moi je ne veux pas sacrifier mon",
        "start": 6934.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "industrie le peu d'industries qui nous",
        "start": 6936.04,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "restent sur l'autel de de neutralit\u00e9",
        "start": 6937.75,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "carbone alors que les grands pays ne le",
        "start": 6941.949,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "font pas que les grands pays le fassent",
        "start": 6944.53,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vous savez vous savez il faut arr\u00eater",
        "start": 6946.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'emb\u00eater les fran\u00e7ais vous savez",
        "start": 6948.099,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui simplement un simple tant",
        "start": 6950.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "caire qui apportent nos t\u00e9l\u00e9phones",
        "start": 6951.969,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "portables",
        "start": 6954.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent la pollution de 300 mille",
        "start": 6955.469,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "voitures donc il ya des choses",
        "start": 6958.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "importantes \u00e0 faire mais peut-\u00eatre que",
        "start": 6960.79,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les autres peuvent le faire est possible",
        "start": 6962.77,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour les changer le syst\u00e8me de la",
        "start": 6964.15,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mondialisation chante les v\u00e9rificateurs",
        "start": 6965.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on s'en donner \u00e0 coeur joie je vous en",
        "start": 6967.09,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "prie c'est la r\u00e8gle",
        "start": 6968.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faut-il continuer \u00e0 geler le point",
        "start": 6970.139,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "d'indic\u00e9 des fonctionnaires \u00e7a fait des",
        "start": 6972.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es qu'il n'\u00e9volue quasiment plus",
        "start": 6974.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alors c'est un gros sujet pour le",
        "start": 6976.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat des fonctionnaires",
        "start": 6978.07,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "c'est aussi un gros sujet de jeu et sur",
        "start": 6979.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le budget je vais vous dire je pense que",
        "start": 6980.889,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l'inflation si l'inflation continue \u00e7a",
        "start": 6982.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "va r\u00e9gler cette question et qu'on ne",
        "start": 6985.09,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pourra plus geler le poids des",
        "start": 6986.71,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "fonctionnaires",
        "start": 6987.79,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "niveau compenser l'inflation ou aller au",
        "start": 6988.83,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "del\u00e0 non pas aller au del\u00e0 mais en tout",
        "start": 6991.239,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "cas il faut la compenser il faudra la",
        "start": 6993.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "compenser vous allez voir \u00e7a va se",
        "start": 6995.86,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler \u00e7a les soci\u00e9t\u00e9s d'autoroutes",
        "start": 6997.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "annonce de gros b\u00e9n\u00e9fices un certain",
        "start": 6998.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nombre de candidats disent il faut",
        "start": 7000.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "renationaliser ces soci\u00e9t\u00e9s d'autoroutes",
        "start": 7002.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup d'argent mais c'est",
        "start": 7004.65,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "beaucoup de b\u00e9n\u00e9fices c'est beaucoup",
        "start": 7006.21,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'argent qu'en dites-vous c'est trop",
        "start": 7007.679,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "d'argent on a eu tort de les privatiser",
        "start": 7009.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parce qu'effectivement \u00e7a rapportait de",
        "start": 7011.27,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "l'argent et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait avec les",
        "start": 7013.86,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "p\u00e9ages des pros c'est donc l'argent des",
        "start": 7014.969,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mais maintenant les",
        "start": 7016.26,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "renationaliser je pense vraiment qu'on a",
        "start": 7017.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'autres priorit\u00e9s avec les d\u00e9ficits",
        "start": 7019.139,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "abyssaux et la dette \u00e9norme que nous",
        "start": 7021.09,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "laisse emmanuel macron voil\u00e0 mr fran\u00e7ois",
        "start": 7023.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "relais de tout nom vient d'en parler",
        "start": 7025.889,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dans la main dessus jeu on va revenir",
        "start": 7027.33,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sur del\u00e0 des questions politiques dans",
        "start": 7028.619,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "un instant \u00e9videmment mais d'abord on va",
        "start": 7030.33,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "retrouver notre panel d'abstentionnistes",
        "start": 7031.679,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et on va commencer par virginie qui",
        "start": 7034.349,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "avait une question \u00e0 vous poser et",
        "start": 7036.449,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "rappelle ensuite",
        "start": 7037.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "oui parce qu'en fait lundi mme p\u00e9cresse",
        "start": 7039.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous proposer d'augmenter les salaires",
        "start": 7040.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de 10% sur son quinquennat est d'abord",
        "start": 7043.17,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j'aimerais savoir et sa non index\u00e9es sur",
        "start": 7046.05,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "l'inflation",
        "start": 7048.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "j'aimerais savoir ce que vous en pensez",
        "start": 7049.7,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re moi est ce que vous proposez",
        "start": 7051.81,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "par exemple pour le pouvoir d'achat j'ai",
        "start": 7053.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "eu quelques \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse mais je",
        "start": 7054.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pense que c'est peut-\u00eatre pas non plus",
        "start": 7057.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement insuffisant et j'aurais",
        "start": 7058.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 savoir parce que nous ce qui nous",
        "start": 7060.84,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse c'est ce que de savoir ce qui",
        "start": 7062.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "va rester sur la fiche de paie est ce",
        "start": 7063.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'on va pouvoir acheter d'abord cal\u00e9 va",
        "start": 7065.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous avez vu madame p\u00e9cresse a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 7067.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "recul\u00e9 entre le moment o\u00f9 elle vous a",
        "start": 7068.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 et aujourd'hui il ya eu des",
        "start": 7070.68,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "pressions du medef et madame heureux qu",
        "start": 7072.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "elle avait d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 peabody c'est",
        "start": 7074.87,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "ce que je vous ai dit tout \u00e0 l'heure les",
        "start": 7077.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "garanties \u00e0 ce qu'ils tiennent et qui au",
        "start": 7079.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sens jug\u00e9 brutaux par les autres et puis",
        "start": 7081.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "il ya ceux qui l\u00e2chent alors \u00e9videmment",
        "start": 7083.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ils sont jug\u00e9s humain sans doute trop",
        "start": 7085.05,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "peu maintenant elle a expliqu\u00e9 ici d\u00e9j\u00e0",
        "start": 7088.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'elle avait chang\u00e9 sens oui bah oui",
        "start": 7089.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "elle avait charg\u00e9 ses pr\u00e9visions \u00e0 l'ewi",
        "start": 7091.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alesi passons elle explique elle m\u00eame",
        "start": 7093.42,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "qu'elle change d'avis ce long m\u00e9trage",
        "start": 7095.61,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir mais je voulais vous quand m\u00eame",
        "start": 7098.36,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous le dire",
        "start": 7102.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "un peu de la politique \u00e0 l'ancienne \u00e7a",
        "start": 7103.58,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "un pardon non bon allez allez-y allez-y",
        "start": 7105.81,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "allez-y",
        "start": 7109.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "bon je vous ai d\u00e9j\u00e0 en partie r\u00e9pondu",
        "start": 7110.81,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "jour je vous ai dit que moi ma politique",
        "start": 7113.73,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait plus de travail pour les",
        "start": 7116.58,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais moins de prestations pour les",
        "start": 7118.86,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers et c'est fondamental parce que",
        "start": 7121.77,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "si on paye autant d'imp\u00f4ts si on paye",
        "start": 7125.27,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "autant de charges c'est parce que nous",
        "start": 7128.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "croulons sous un syst\u00e8me qui n'est plus",
        "start": 7130.11,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "supportable avec 2,6 millions de",
        "start": 7133.02,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs 9 millions de pauvres une dette",
        "start": 7136.14,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de plus de 2000 milliards d'euros tout",
        "start": 7139.14,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est plus supportable donc il nous",
        "start": 7142.38,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "faut absolument",
        "start": 7144.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire notre voilure l\u00e0 dessus d\u00e9j\u00e0",
        "start": 7145.79,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "nous pourrons voir un peu plus clair",
        "start": 7149.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour le pouvoir d'achat des fran\u00e7ais",
        "start": 7151.44,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "maintenant comment vous dire je vous ai",
        "start": 7153.45,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 7157.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le salaire net est trop bas le salaire",
        "start": 7159.15,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "brut est trop donc j'essaye de trouver",
        "start": 7160.41,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "l'entre-deux",
        "start": 7162.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'augmenter les salaires des gens sans",
        "start": 7163.43,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "poser sur les entreprises avec ses flots",
        "start": 7166.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "donc mais non non je la preuve c'est que",
        "start": 7168.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "j'ai trouv\u00e9",
        "start": 7170.82,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "moi je ne veux pas d'augmentation de",
        "start": 7171.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "salaire global impos\u00e9es par l'\u00e9tat parce",
        "start": 7174.239,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que \u00e7a \u00e7a veut dire une augmentation des",
        "start": 7176.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "charges avec et \u00e7a veut dire encore une",
        "start": 7178.139,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "perte de comp\u00e9titivit\u00e9 pour les",
        "start": 7180.48,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "entreprises et donc finalement moins",
        "start": 7182.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'emplois finalement \u00e0 la fin c'est ce",
        "start": 7184.409,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "qu'on a fait depuis 40 ans et c'est une",
        "start": 7186.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "catastrophe donc moi ce que je dis c'est",
        "start": 7187.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'essayer de trouver les syst\u00e8mes qui me",
        "start": 7190.02,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "permette entre les deux",
        "start": 7191.79,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "d'augmenter le pouvoir d'achat des gens",
        "start": 7194.989,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "sans faire perdre en comp\u00e9titivit\u00e9 je",
        "start": 7196.92,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "voulais dit premi\u00e8rement en baissant la",
        "start": 7200.699,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "csg des salaires les plus faibles mais",
        "start": 7202.739,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "si l'\u00e9tat qui paye",
        "start": 7204.119,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "non pardonnez moi ce sont l\u00e0 c'est la",
        "start": 7205.34,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "suppression des prestations sociales non",
        "start": 7208.139,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "contributives aux \u00e9trangers qui paye",
        "start": 7210.09,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ce n'est ni les contribuables ni les",
        "start": 7212.179,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s ni les fran\u00e7ais ni les non",
        "start": 7214.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est pas une caisse commune moi je",
        "start": 7218.369,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "distingue entre les fran\u00e7ais et les",
        "start": 7219.69,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers donc ce n'est pas une caisse",
        "start": 7221.099,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "commune pardonnez moi donc je finis donc",
        "start": 7222.51,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "si vous savez c'est pour un quelqu'un",
        "start": 7225.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qui est pay\u00e9 au smic c'est quand m\u00eame",
        "start": 7227.159,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "1200 euros \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e ces 100",
        "start": 7228.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "euros par mois je pense que ce n'est pas",
        "start": 7230.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "n\u00e9gligeable deuxi\u00e8mement je favorise le",
        "start": 7232.05,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de participation vous savez ce",
        "start": 7235.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que c'est c'est \u00e0 dire que apr\u00e8s les",
        "start": 7237.659,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices on partage les b\u00e9n\u00e9fices et on",
        "start": 7239.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "laisse une partie aux salari\u00e9s en",
        "start": 7241.409,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle bien s\u00fbr \u00e7a existe",
        "start": 7243.78,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 depuis 1959 le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 7245.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui l'a voulu ainsi mais simplement ce",
        "start": 7247.349,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que je fais par rapport \u00e0 la mesure",
        "start": 7249.15,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "initiale c'est que d'abord jab\u00e8s le",
        "start": 7250.889,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "seuil d'entreprise aujourd'hui les",
        "start": 7252.929,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "entreprises",
        "start": 7256.02,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de 50 salari\u00e9s et plus doivent respecter",
        "start": 7256.88,
        "duration": 6.759
    },
    {
        "text": "cette r\u00e8gle de la participation moi je",
        "start": 7261.42,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "jab\u00e8s se placent ce plancher \u00e0 11 salles",
        "start": 7263.639,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "permettent \u00e0 plus de salari\u00e9s d'en",
        "start": 7266.159,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "profiter et deuxi\u00e8mement je",
        "start": 7267.81,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "simplifie",
        "start": 7271.31,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "et ge exon\u00e8re d'imp\u00f4ts",
        "start": 7273.11,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "la participation c'est \u00e0 dire que les",
        "start": 7276.469,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "gens auront dans leur poche 100 euros",
        "start": 7278.699,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "125 euros 150 voire des autres de fa\u00e7on",
        "start": 7281.07,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "simple pas fiscalis\u00e9s et on n'a pas",
        "start": 7283.38,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "besoin d'eux aujourd'hui c'est tr\u00e8s",
        "start": 7287.34,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 c'est \u00e0 paperasse est stable",
        "start": 7288.659,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement je vous ai dit tout \u00e0",
        "start": 7290.19,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'heure pour la redevance et 136 euros",
        "start": 7292.139,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "je supprime la redevance t\u00e9l\u00e9 bien",
        "start": 7295.17,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8mement je r\u00e9tablis le vous",
        "start": 7297.719,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "souvenez du slogan de nicolas sarkozy",
        "start": 7301.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "travailler plus pour gagner plus c'est \u00e0",
        "start": 7303.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dire que les gens qui voudront faire des",
        "start": 7306.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "heures suppl\u00e9mentaires seront pay\u00e9s en",
        "start": 7307.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "heures suppl\u00e9mentaires qui seront",
        "start": 7309.54,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "exon\u00e9r\u00e9s de charges et d'imp\u00f4ts",
        "start": 7310.47,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 7312.71,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "c'est une id\u00e9e nicolas sarkozy dont vous",
        "start": 7315.2,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "voyez on peut la reprendre tiens tout le",
        "start": 7317.22,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "monde vient",
        "start": 7319.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ensuite je r\u00e9tablis aussi l'universalit\u00e9",
        "start": 7319.88,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "des allocations familiales et je double",
        "start": 7323.16,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "le quotient familial",
        "start": 7325.5,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "enfin l on se tourne vers vous peut-\u00eatre",
        "start": 7328.25,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "battre et on ne demandera aussi \u00e0 chacun",
        "start": 7331.47,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'entre vous une remarque g\u00e9n\u00e9rale apr\u00e8s",
        "start": 7333.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "si vous avez des questions \u00e0 poser \u00e0",
        "start": 7336.57,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "eric zemmour bienvenus mais nos",
        "start": 7337.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "remarques g\u00e9n\u00e9rales sur la fa\u00e7on dont",
        "start": 7339.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous juger la prestation d'eric zemmour",
        "start": 7341.64,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "est ce qu il a \u00e9t\u00e9 coh\u00e9rent sinc\u00e8re",
        "start": 7344.25,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "convaincant",
        "start": 7348.02,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "convaincant pour moi non plus \u00e7a ne",
        "start": 7350.72,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "fonctionne pas mais par contre oui j'ai",
        "start": 7353.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'impression vous \u00eates compl\u00e8tement",
        "start": 7355.8,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8re et que vous croyez vraiment ce",
        "start": 7356.82,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "que vous dites mais \u00e7a on peut pas vous",
        "start": 7358.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "enlever \u00e7a c'est s\u00fbr par contre moi je",
        "start": 7359.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "suis vraiment super emb\u00eater puisqu'en",
        "start": 7361.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fait et j'avais eu un peu le m\u00eame",
        "start": 7363.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sentiment aussi avec val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 7365.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sait que depuis tout \u00e0 l'heure vous",
        "start": 7366.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dites que l'immigration les plus utiles",
        "start": 7368.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "etc tarak la d\u00e9linquance immigration",
        "start": 7370.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sellin d\u00e9linquance l'appareil on va du",
        "start": 7372.36,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "coup supprimer les allocations etc et en",
        "start": 7375.45,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fait moi j'ai l'impression enfin c'est",
        "start": 7378.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aussi pour \u00e7a que je vois de plus en",
        "start": 7380.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fait c'est que j'en ai un peu marre des",
        "start": 7381.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "amalgames et j'ai l'impression qu'on",
        "start": 7383.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fait on cherche tout le temps des boucs",
        "start": 7385.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9missaires c'est \u00e0 dire que l\u00e0 haut",
        "start": 7386.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment enfin il ya eu les jets les",
        "start": 7388.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jeunes les non-vaccin\u00e9s vous du coup",
        "start": 7390.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est l'immigration enfin on parle",
        "start": 7392.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "toujours de \u00e7a vous parlez de fraude",
        "start": 7394.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sociale val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e9tait pareil la",
        "start": 7396.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fraude sociale mais moi je vais",
        "start": 7398.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "justement je voulais \u00e9voquer le sujet de",
        "start": 7400.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9vasion fiscale \u00e9galement votre autre",
        "start": 7401.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse nathalie vous parlais justement",
        "start": 7403.86,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "la d\u00e9linquance en col blanc vous n'avez",
        "start": 7405.3,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas trop trop relev\u00e9 sur ce j'ai r\u00e9pondu",
        "start": 7406.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "non je vous rassure la d\u00e9linquance en",
        "start": 7408.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "col blanc vous avez paris pour un an",
        "start": 7410.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous avez lu terme de l\u00e0 pourquoi le",
        "start": 7411.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "blanc si c'est la d\u00e9linquance elle sera",
        "start": 7413.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9e comme les autres d\u00e9bats pour",
        "start": 7414.63,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'instant \u00e0 preuve du contraire c'est",
        "start": 7416.34,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "pas le cas",
        "start": 7417.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 tous les ans toutes les",
        "start": 7418.79,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "affaires qui a convoi aux infos ils sont",
        "start": 7422.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas en prison ils sont toujours dehors",
        "start": 7424.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ben alors vous avez raison les routes",
        "start": 7426.12,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre en prison",
        "start": 7428.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on peut le souci et le que je rencontre",
        "start": 7429.47,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "c'est que voil\u00e0 l\u00e0 j'ai l'impression",
        "start": 7431.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'il faut \u00e0 tout prix qu'on tape sur",
        "start": 7432.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'immigration et du coup pas au cas par",
        "start": 7434.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cas c'est un petit peu en global les",
        "start": 7437.58,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale et ouais",
        "start": 7440.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "moi je suis fait un peu chaud touch\u00e9 1",
        "start": 7442.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "madame eux il ne s'agit pas pour moi",
        "start": 7444.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est bien le leu leu vraiment taper sur",
        "start": 7447.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'immigration mais en tant que citoyenne",
        "start": 7449.46,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise c'est de faire une analyse de",
        "start": 7451.59,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "la situation je consid\u00e8re et je vous le",
        "start": 7454.38,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te pardonnez-moi qu' on est au del\u00e0",
        "start": 7457.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de la question de taper ou de ne pas",
        "start": 7460.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "taper on est que la france est en grave",
        "start": 7462.09,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "p\u00e9ril et que la france le peuple",
        "start": 7464.88,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vous tous c'est en train d'\u00eatre",
        "start": 7467.22,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "remplac\u00e9e par une autre civilisation et",
        "start": 7470.04,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "donc que moi je dis aux fran\u00e7ais",
        "start": 7472.47,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9veillez-vous et",
        "start": 7474.2,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il sera trop tard apr\u00e8s cette",
        "start": 7476.48,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "\u00e9lection il sera trop tard",
        "start": 7479.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mographie aura fait son oeuvre vous",
        "start": 7480.75,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "savez les am\u00e9ricains disent la",
        "start": 7482.91,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographie c'est le destin",
        "start": 7484.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moi je consid\u00e8re qu' il y a encore la",
        "start": 7485.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "politique pour arr\u00eater la d\u00e9mocratie",
        "start": 7487.98,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je suis candidat \u00e0",
        "start": 7489.45,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 7490.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est pour que la france reste la france",
        "start": 7491.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je parle maintenant vous pouvez ne",
        "start": 7493.89,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pas avoir le m\u00eame sentiment d'urgence",
        "start": 7495.51,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "que moi vous avez tout \u00e0 fait le droit",
        "start": 7496.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais pardonnez moi et vous m'avez",
        "start": 7498.09,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "accord\u00e9e au moins ma sinc\u00e9rit\u00e9 je pense",
        "start": 7500.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moi ce que je dis maintenant il s'agit",
        "start": 7503.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas de trouver des boucs \u00e9missaires il",
        "start": 7504.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s'agit pas de dire que tous les immigr\u00e9s",
        "start": 7506.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sont des lacs ans je n'ai jamais dit",
        "start": 7508.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cela je dis que l'immigration est la",
        "start": 7509.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "responsable de l'explosion de la",
        "start": 7512.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance depuis 30 ans ce n'est pas",
        "start": 7514.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose il ya \u00e9videmment des",
        "start": 7516.39,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s qui ne sont pas d\u00e9linquants",
        "start": 7518.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9vidence mais ce n'est pas la",
        "start": 7519.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose maintenant je fais une",
        "start": 7521.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "analyse globale je vous ai expliqu\u00e9",
        "start": 7523.41,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pourquoi \u00e9videmment je ne pouvais pas",
        "start": 7525.72,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "rentrer dans les d\u00e9tails individuel",
        "start": 7528.03,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "je fais une politique pour la france et",
        "start": 7531.41,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "parce que la france est en danger pour",
        "start": 7534.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "moi vous avez le droit encore une fois",
        "start": 7537.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de ne pas consid\u00e9rer qu'elle est mais",
        "start": 7539.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moi et il ya des millions de fran\u00e7ais",
        "start": 7542.49,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "qui pensent comme moi",
        "start": 7544.38,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "nous devons sauver la france pour",
        "start": 7545.699,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "pouvoir transmettre cette france dont",
        "start": 7546.989,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "vous avez h\u00e9rit\u00e9 qu'on vous a transmise",
        "start": 7549.51,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "et que moi j'aimerais pouvoir la",
        "start": 7552.59,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "transmettre \u00e0 mes enfants et mes",
        "start": 7555.659,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "petits-enfants sans avoir honte sans",
        "start": 7557.039,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dire oui je me suis couch\u00e9 oui j'ai",
        "start": 7559.32,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "renonc\u00e9 oui j'ai c\u00e9d\u00e9 et jeu dans dix",
        "start": 7562.469,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ans on exigera de ma fille qu'elle se",
        "start": 7565.469,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "voile \u00e7a moi je ne le veux pas auteur \u00e0",
        "start": 7567.929,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "l'action j'ai en fait je vais juste au",
        "start": 7570.329,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "niveau du budget vous disiez que \u00e7a",
        "start": 7573.3,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "co\u00fbte \u00e9norm\u00e9ment d'argent etc mais en",
        "start": 7575.28,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "fait nous en tant que citoyen en tant",
        "start": 7577.289,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que fran\u00e7ais nous ce qu'on voit c'est",
        "start": 7578.789,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que les gens qui ont de l'argent et tr\u00e8s",
        "start": 7580.889,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s hauts plac\u00e9s pour moi ce sont eux",
        "start": 7583.469,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "les vrais profiteurs ce n'est pas",
        "start": 7585.389,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui va frauder les allocations",
        "start": 7587.4,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "n'importe quoi les montants sont",
        "start": 7589.199,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "tellement exorbitants et moi ce que",
        "start": 7591.179,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "j'aimerais c'est justement que vous les",
        "start": 7593.01,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "politiques parce que vous dites que vous",
        "start": 7595.32,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas un homme politique mais vous",
        "start": 7596.519,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "\u00eates quand m\u00eame d'un parti politique et",
        "start": 7597.69,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "vous \u00eates quand m\u00eame temps c'est moi qui",
        "start": 7598.949,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "la font d\u00e9mocratique oui mais vous \u00eates",
        "start": 7600.15,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "tellement campagne donc vauvre je suis",
        "start": 7602.13,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "encore passionn\u00e9 quand m\u00eame d'\u00eatre un",
        "start": 7603.809,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "homme politique l\u00e0 en tout cas au jeu",
        "start": 7605.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "non non non je suis en campagne pour",
        "start": 7607.079,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00eatre \u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 7609.36,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique je ne suis pas un homme",
        "start": 7610.739,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "politique pardonnez moi ce n'est pas la",
        "start": 7611.909,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose d'accord ok bref moi ce que",
        "start": 7613.889,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "j'aimerais aujourd'hui justement des",
        "start": 7616.469,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "politiques des gens qui se pr\u00e9sentent",
        "start": 7618.449,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "qui veulent \u00eatre notre pr\u00e9sident ou",
        "start": 7619.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente cecchin dit bah voil\u00e0",
        "start": 7621.63,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "effectivement on a des milliards qui",
        "start": 7623.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "partent chaque ann\u00e9e on fait rien les",
        "start": 7625.199,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pandora paper c'est ceara et c'est sa",
        "start": 7628.11,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "soeur de partout on en apprend tous les",
        "start": 7630.869,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "jours j'aimerais qu'enfin quelqu'un dise",
        "start": 7632.489,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "est bon on va y aller quoi cette fois ci",
        "start": 7635.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "alors fait allusion pandora paper c'est",
        "start": 7636.749,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "un scandale de fraude fiscale oui",
        "start": 7638.88,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "je pense effectivement l\u00e0 o\u00f9 je vous",
        "start": 7640.82,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "suis c'est que il faut absolument",
        "start": 7643.679,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "contraindre les grands groupes",
        "start": 7648.26,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "multinationaux les cas femmes etc \u00e0",
        "start": 7650.159,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "payer plus d'imp\u00f4ts en france",
        "start": 7653.039,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mais dhabi la pjj a d\u00e9nonc\u00e9 l'offensive",
        "start": 7655.01,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "absolument en vain contrairement \u00e0 ce",
        "start": 7657.929,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "que vous disiez oui mais je vais vous",
        "start": 7660.809,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre ses recrues au niveau interne",
        "start": 7662.28,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "ils vont me permettez oui non non",
        "start": 7663.329,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "justement c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant parce",
        "start": 7664.559,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que \u00e7a me permet pardonnez moi de faire",
        "start": 7665.729,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "le lien entre vos deux r\u00e9flexions qu'est",
        "start": 7667.499,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 vous avez tout \u00e0 fait",
        "start": 7670.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "raison vous connaissez ce que font les",
        "start": 7672.269,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "grands groupes ce que c'est les prix de",
        "start": 7674.34,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "transfert savez c'est \u00e0 dire que ils",
        "start": 7676.019,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "font un gros b\u00e9n\u00e9fices en france et il",
        "start": 7678.369,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "le transfert en irlande o\u00f9 il paye",
        "start": 7680.65,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "presque pas d'imp\u00f4ts et puis comme \u00e7a il",
        "start": 7682.03,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "disait alors les offices france et bah",
        "start": 7684.489,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "non nous on n'a pas de b\u00e9n\u00e9fices et le",
        "start": 7685.719,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fice il est en irlande o\u00f9 l' inpi",
        "start": 7689.139,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "ray etc vous connaissez ce truc",
        "start": 7691.119,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant parce que \u00e7a permet de",
        "start": 7697.349,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 david benech d\u00e9part fait tout",
        "start": 7699.61,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure parce qu'on n'avait pas le",
        "start": 7700.78,
        "duration": 1.459
    },
    {
        "text": "temps",
        "start": 7701.53,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "monsieur pujadas comme monsieur macron",
        "start": 7702.239,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "dit ah vous avez vu ces formidables la",
        "start": 7705.159,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "france a",
        "start": 7707.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mis en avant cette proposition et gr\u00e2ce",
        "start": 7709.53,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'europe nous l'avons enfin impos\u00e9 au",
        "start": 7712.09,
        "duration": 7.589
    },
    {
        "text": "monde que nenni cher david pujadas la",
        "start": 7715.42,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "france et l'europe n'ont jamais r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 7719.679,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "se mettre d'accord d'abord entre les",
        "start": 7722.619,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pays europ\u00e9ens puisque la france a m\u00eame",
        "start": 7724.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de le faire tout seul dans son",
        "start": 7726.909,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "coin et deuxi\u00e8mement laissez-moi cnir et",
        "start": 7728.11,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement elle n'a jamais r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 7730.989,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "l'imposer au monde qu'est ce qui s'est",
        "start": 7733.03,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "fait expliquer ce qu'il s'est pass\u00e9",
        "start": 7735.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quand monsieur biden est arriv\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 7736.659,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "maison blanche il a dit on va faire une",
        "start": 7739.84,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "imposition minimale dans le monde \u00e0 15%",
        "start": 7743.32,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'europe n'y est pour rien si elle a si",
        "start": 7745.869,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "monsieur byden si le pr\u00e9sident des \u00e9tats",
        "start": 7749.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "unis avait d\u00e9cid\u00e9 d'ailleurs moi je vous",
        "start": 7751.3,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "prends le pari david pujadas que \u00e7a ne",
        "start": 7753.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "se fera pas et que si les am\u00e9ricains",
        "start": 7756.099,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "changent d'avis \u00e7a ne se fera pas ce qui",
        "start": 7758.32,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "prouve le peu d'influenc\u00e9 qu'\u00e0 l'europe",
        "start": 7761.53,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "william n\u00e9 et qu'il arr\u00eatait sa par",
        "start": 7764.829,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "exemple par exemple et dont le sacr\u00e9 \u00e7a",
        "start": 7767.53,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "serait un probl\u00e8me peut-\u00eatre mais moi je",
        "start": 7769.21,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds \u00e0 madame c'est une loisy madame",
        "start": 7771.699,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "a raison c'est une co\u00efncidence irrigue",
        "start": 7773.679,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "toute l'espagne la france d\u00e9cide de le",
        "start": 7775.179,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "faire le porhiel le fait tout seul dans",
        "start": 7777.579,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "un premier temps l'espagne le fait aussi",
        "start": 7779.23,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "la grande dame du cin\u00e9ma absolue lui",
        "start": 7780.429,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "l'europe le reprend \u00e0 son compte non moi",
        "start": 7781.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je leur dirai jamais il ya une position",
        "start": 7783.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "commune en juillet dernier quand il",
        "start": 7785.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'agit avec ce but d'avanc\u00e9 avec les",
        "start": 7787.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains direct vous dirai oui enfin",
        "start": 7789.01,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "mais vous \u00eates na\u00eff david par attendait",
        "start": 7790.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains dans la foul\u00e9e disent on",
        "start": 7792.219,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "va faire \u00e7a au niveau mondial et ont dit",
        "start": 7793.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "banco bah oui bien s\u00fbr donc \u00e7a ne serait",
        "start": 7795.79,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "jamais laiss\u00e9s en cours vous travaillez",
        "start": 7797.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les soirs mais ch\u00e8re madame je vous",
        "start": 7799.869,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds vous avez tout \u00e0 fait raison",
        "start": 7801.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est cela qu'il faut faire il faut",
        "start": 7803.949,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "contraindre davantage les grands groupes",
        "start": 7805.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "multinationaux \u00e0 payer l'imp\u00f4t sur les",
        "start": 7807.67,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s \u00e7a oui et effectivement on peut",
        "start": 7810.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rer parce que le probl\u00e8me vous savez",
        "start": 7813.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "malheureusement c'est que on ne peut pas",
        "start": 7815.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "envoyer nos arm\u00e9es partout et que on ne",
        "start": 7817.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "va pas envoyer nos arm\u00e9es dans les",
        "start": 7819.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "paradis fiscaux etc donc c'est tr\u00e8s",
        "start": 7821.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "difficile de contraindre cela il y \u00e0 la",
        "start": 7824.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 des mouvements de capitaux la",
        "start": 7826.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 et c'est tr\u00e8s difficile et",
        "start": 7827.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on ne reviendra pas en europe",
        "start": 7829.36,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus parce que les autres pays ne",
        "start": 7830.62,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "le veulent pas contrairement \u00e0 la france",
        "start": 7831.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donc c'est pas facile de faire ce que",
        "start": 7833.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous demandez mais on peut le faire en",
        "start": 7835.33,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "partie qu'on peut effectivement",
        "start": 7837.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "s'allier aux autres pays pour que les",
        "start": 7839.04,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "etats unis soient d'accord mais tout \u00e7a",
        "start": 7841.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est complexe autre r\u00e9action autres ma",
        "start": 7842.59,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9action oui moi j'ai encore une",
        "start": 7845.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nathalie j'ai encore quelque chose \u00e0",
        "start": 7848.41,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "vous demander",
        "start": 7849.73,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "aucun politique fin vous dit n'\u00eatre pas",
        "start": 7852.39,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "un politique mais je vous pose quand",
        "start": 7854.89,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "m\u00eame la question ne parle des",
        "start": 7855.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants donc moi je suis un",
        "start": 7857.47,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendant et on a l'impression qu'on",
        "start": 7859.75,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ne sacrifie tout le temps donc attendez",
        "start": 7862.48,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "un magasin en faut payer sa location des",
        "start": 7865.54,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "murs ces cr\u00e9dits et on paye des charges",
        "start": 7868.48,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 outrance et d\u00e9fendent arrive tout",
        "start": 7872.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "juste \u00e0 se payer nous \u00e0 la fin du mois",
        "start": 7875.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "combien vous vous payez nathalie alors",
        "start": 7877.84,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l\u00e0 l'heure actuelle j'arrive \u00e0 me payer",
        "start": 7880.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "1500 euros par mois parce que je n'ai",
        "start": 7881.65,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "plus de gros cr\u00e9dits mais l'ange en",
        "start": 7883.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avait mais il ya des mois je me payais",
        "start": 7886.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pas puisque j'y arrivais pas et je suis",
        "start": 7888.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pas la seule dans ce cas l\u00e0 on est",
        "start": 7891.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment d'ind\u00e9pendants qu'on n'arrive",
        "start": 7893.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 se sortir \u00e0 salaire d\u00e9cent et \u00e0",
        "start": 7895.33,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "savoir que nous on ne fait pas 35 heures",
        "start": 7898.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "par semaine on la choisit un sapho et",
        "start": 7900.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "honn\u00eate quand on se met \u00e0 son compte on",
        "start": 7902.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "choisit moi c'est entre 60 et 70 heures",
        "start": 7904.06,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "par semaine de travail beaucoup de mes",
        "start": 7906.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "confr\u00e8res une semaine voire deux",
        "start": 7909.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "semaines de cong\u00e9 \u00e0 la nuit donc est ce",
        "start": 7911.35,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que vous trouvez normal qu'en gros les",
        "start": 7914.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants renfloue les caisses ce que",
        "start": 7916.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous avons en \u00e9tait \u00e0 lire et si",
        "start": 7919.21,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "maintenant on est pass\u00e9 \u00e0 l'urssaf on a",
        "start": 7920.32,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'impression de boucher le trou de la",
        "start": 7921.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s\u00e9cu un r\u00e9ponse r\u00e9ponse \u00e0 certaines",
        "start": 7922.84,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses rapides vous me fait plaisir",
        "start": 7925.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pardonnez moi adacore bas vous me fait",
        "start": 7927.48,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "grand plaisir en me posant cette",
        "start": 7929.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "question j'ai enregistr\u00e9 il ya quinze",
        "start": 7931.0,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "jours une vid\u00e9o sp\u00e9ciale pour les",
        "start": 7933.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants et les commer\u00e7ants pour",
        "start": 7936.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "leur dire ce que je voulais moi vous",
        "start": 7938.5,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "savez",
        "start": 7941.02,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "parlez en d\u00e9but d'\u00e9mission de mon",
        "start": 7942.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "enfance je suis d'une famille de",
        "start": 7944.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "commer\u00e7ants mon grand p\u00e8re \u00e9tait un",
        "start": 7947.45,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "petit cordonnier en alg\u00e9rie nos p\u00e8res",
        "start": 7949.52,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "\u00e9tait ambulancier",
        "start": 7952.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais j'ai toujours connu cette",
        "start": 7953.86,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "ambiance a donc je connais ce milieu je",
        "start": 7955.88,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "connaisse au monde et est et j'ai une",
        "start": 7958.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "affection particuli\u00e8re et c'est pour \u00e7a",
        "start": 7960.83,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "que j'ai voulu faire cette vid\u00e9o est en",
        "start": 7963.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "fait je pense effectivement que vous",
        "start": 7966.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avez tout \u00e0 fait raison les ind\u00e9pendants",
        "start": 7968.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a date pas d'hier d'ailleurs pas",
        "start": 7970.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "seulement des mani\u00e8res makoun ou la",
        "start": 7971.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "couarde volontiers le tt l'avocat",
        "start": 7973.07,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "d'emmanuel maintenant mais",
        "start": 7975.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "non mais c'est ce que je dis mais c'est",
        "start": 7978.04,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "ce que je dis mais s'est il alarm\u00e9 \u00e7a",
        "start": 7980.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fait 50 ans elle est d'y aller \u00e7a fait",
        "start": 7981.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "50 ans \u00e0 lisieux vous avez tout \u00e0 fait",
        "start": 7982.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "raison nous r\u00e9sumer votre position ce",
        "start": 7984.86,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "que je veux moi effectivement c'est",
        "start": 7987.2,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que les ind\u00e9pendants les",
        "start": 7989.56,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "commer\u00e7ants sont le coeur bat un des",
        "start": 7992.03,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "villes et du pays des mesures concr\u00e8tes",
        "start": 7995.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des mesures concr\u00e8tes d'abord dans tout",
        "start": 7997.01,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "les centres villes",
        "start": 7999.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "j'ai un jeu j'interdis la cr\u00e9ation de",
        "start": 8001.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "grandes surfaces",
        "start": 8005.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour favoriser le commerce de",
        "start": 8006.12,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "centre-ville",
        "start": 8008.32,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "puis je propose si vous voulez pour",
        "start": 8009.18,
        "duration": 8.71
    },
    {
        "text": "toute entreprise nouvelle qui embauchent",
        "start": 8014.56,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "ces deux premiers salari\u00e9s",
        "start": 8017.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'elles soient exon\u00e9r\u00e9es de charges",
        "start": 8019.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sociales",
        "start": 8021.85,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "puis je propose aussi que vous savez",
        "start": 8022.89,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il ya le taux r\u00e9duit de",
        "start": 8028.06,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s et le taux",
        "start": 8029.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 je propose que plus d'entreprises",
        "start": 8031.09,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "petites et moyennes et ce taux r\u00e9duit",
        "start": 8034.33,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "je propose aussi que on exon\u00e8re",
        "start": 8038.76,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement la transmission et la",
        "start": 8042.16,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "donation des entreprises familiales",
        "start": 8045.1,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "je pense que il faut imp\u00e9rativement",
        "start": 8048.12,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "aider tous les petits commer\u00e7ants et que",
        "start": 8052.12,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "l'administration fiscale cesse d'\u00eatre en",
        "start": 8055.15,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "permanence sur leur dos je propose aussi",
        "start": 8058.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une r\u00e9duction des normes administratives",
        "start": 8061.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui pourrissent la vie de tous les",
        "start": 8063.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants je propose un",
        "start": 8066.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "haut-commissariat aux normes \u00e0",
        "start": 8068.44,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "simplification des normes",
        "start": 8069.7,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "administratives pour pouvoir simplifier",
        "start": 8070.48,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "les codes et ses biens en quelques mots",
        "start": 8072.55,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre je vous en donne la raison de",
        "start": 8076.19,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "poser des questions pr\u00e9cises mais je",
        "start": 8077.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voudrais vous entendre babacar jean-marc",
        "start": 8079.13,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "marguerite sur la sq l'impression que",
        "start": 8081.53,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "vous a fait eric zemmour ce soit abaca",
        "start": 8085.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc je commence apr\u00e8s vous viendrez aux",
        "start": 8087.86,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "questions pr\u00e9cises \u00e7a marche donc",
        "start": 8089.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "globalement je dirais que j'ai",
        "start": 8090.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'impression que vous avez compris le",
        "start": 8093.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "clan jeu de l'\u00e9mission nous est ici pour",
        "start": 8094.37,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "convaincre vous parlez vous choisissez",
        "start": 8097.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "maintenant je suis pas d'accord avec",
        "start": 8099.34,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "toutes les mesures dont on en reparlera",
        "start": 8101.42,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment plus de gar\u00e7ons mais",
        "start": 8102.74,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j'appr\u00e9cie la d\u00e9marche merci monsieur",
        "start": 8104.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "jean-marc je crois qu'on est tous",
        "start": 8105.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'accord pour dire que qu'eric zemmour",
        "start": 8107.36,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ait convaincu passionn\u00e9s passionn\u00e9 et je",
        "start": 8109.04,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "crois que que vous aimez bien les",
        "start": 8112.97,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "citations je vais la lire parce que je",
        "start": 8114.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pense qu'elle jeu-l\u00e0 d\u00e9velopperait un",
        "start": 8116.12,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "peu mais elle est importante et elle",
        "start": 8118.25,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "vient de quelqu'un que vous aimez bien",
        "start": 8119.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui dit qui a dit les hommes de g\u00e9nie",
        "start": 8120.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sont des m\u00e9t\u00e9ores qui br\u00fble pour",
        "start": 8122.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9clairer leur si\u00e8cle d'appart voil\u00e0 et",
        "start": 8124.37,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "donc d'o\u00f9 une question parce que c'est",
        "start": 8127.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "important sk je pense qu'on peut on est",
        "start": 8129.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que vous br\u00fblez pour la france mais",
        "start": 8132.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on risque trop br\u00fbl\u00e9 les sons marguerite",
        "start": 8133.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dire ce qu'elle a pens\u00e9 globalement la",
        "start": 8135.77,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "prestation",
        "start": 8136.94,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "importante quand m\u00eame qu'ils posent oui",
        "start": 8141.01,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "mais il a fait une belle citation",
        "start": 8143.21,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "voulait avoir un point de vue que le",
        "start": 8145.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "point de vue global bon ben je ne suis",
        "start": 8147.64,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "pas convaincu j'en suis d\u00e9sol\u00e9 il ya",
        "start": 8150.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "beaucoup de propos que j'entends qui me",
        "start": 8153.41,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9range profond\u00e9ment",
        "start": 8155.12,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "est",
        "start": 8157.03,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "bon \u00e0 cocody reviendrait aussi jean-marc",
        "start": 8159.49,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "votre clich\u00e9 alors la suite de ma",
        "start": 8162.05,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "question c'est est-ce que vous br\u00fblez",
        "start": 8163.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour la france je pense que beaucoup de",
        "start": 8164.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en sont convaincus mais moi la",
        "start": 8166.88,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "question que je vous pose c'est est-ce",
        "start": 8168.53,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 trop br\u00fbl\u00e9 pour la france on ne",
        "start": 8169.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "risque pas de l'embraser \u00e7a c'est la",
        "start": 8171.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question et c'est donc une",
        "start": 8173.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "question sur la m\u00e9thode c'est \u00e0 dire que",
        "start": 8175.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais juste avant de venir \u00e0 cette",
        "start": 8177.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9mission je discutais avec quelqu'un qui",
        "start": 8179.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m'est tr\u00e8s cher qui vient qui a la m\u00eame",
        "start": 8181.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "origine que vous et je vais poser de",
        "start": 8183.26,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "questions je lui ai pos\u00e9 la premi\u00e8re",
        "start": 8184.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'est ce que tu penses d'eric zemmour",
        "start": 8186.58,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "il m'a r\u00e9pondu des de votre g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 8189.62,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la mienne je crois qu'on est \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 8191.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de la mienne de la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration et il",
        "start": 8192.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "m'a dit eric zemmour il ya plein de",
        "start": 8194.81,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "constat qu'il fait que je trouve juste",
        "start": 8197.51,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr \u00e7a a amen\u00e9 ma deuxi\u00e8me",
        "start": 8200.65,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "question et je le dis alors est ce que",
        "start": 8202.94,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "tu penses vot\u00e9 pour eric zemmour et il",
        "start": 8204.92,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "m'a dit non je voterai pas pour eric",
        "start": 8207.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "zemmour je dis pourquoi si tu penses que",
        "start": 8209.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ce qu'il dit est juste logiquement tu",
        "start": 8211.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "devrait voter pour lui pourquoi non et",
        "start": 8214.53,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il m'a dit parce qu'il me fait peur d'o\u00f9",
        "start": 8216.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ma question est ce que vous croyez pas",
        "start": 8217.92,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour que pour convaincre une",
        "start": 8220.62,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 de ce pays il faut trouver la",
        "start": 8223.68,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "solution si c'est parce que vous",
        "start": 8226.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "souhaitez \u00eatre \u00e9lu pr\u00e9sident de la",
        "start": 8228.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique pour avoir d un discours un",
        "start": 8230.1,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "comportement des mots qui font qu'on ne",
        "start": 8233.22,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "cliff plus qu'on ne fait plus peur parce",
        "start": 8236.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que je crois que c'est \u00e7a le probl\u00e8me",
        "start": 8238.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que vous rencontrer aujourd'hui c'est un",
        "start": 8239.94,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "clivage fondamental entre ce que vous",
        "start": 8241.83,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "galvaniser ce qui vous adore est ce qui",
        "start": 8244.051,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "vous \u00e0 bord",
        "start": 8247.801,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "d'abord et c'est marrant parce qu'on",
        "start": 8249.29,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "revient \u00e0 la discussion initial le",
        "start": 8252.33,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "clivage je vous le r\u00e9p\u00e8te n'est pas mal",
        "start": 8256.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en soi le clivage c'est la d\u00e9mocratie",
        "start": 8258.51,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mais pas trop de clivage mais vous savez",
        "start": 8261.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il ya des nuances dans le clivage chars",
        "start": 8263.67,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "donnez moi de cette comparaison 1 c'est",
        "start": 8265.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas du tout que j'ai la grosse t\u00eate mais",
        "start": 8267.091,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle \u00e9tait adul\u00e9 est",
        "start": 8269.28,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "tellement d\u00e9test\u00e9 que certains ont voulu",
        "start": 8272.58,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "l'assassiner",
        "start": 8275.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand de m\u00eame \u00e9tait adul\u00e9",
        "start": 8276.47,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "par les siens et ail",
        "start": 8279.81,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "par les autres ce n'est pas du tout un",
        "start": 8282.23,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "crit\u00e8re pour ne pas \u00eatre \u00e9lu pr\u00e9sident",
        "start": 8285.841,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique vous savez en 1980 il y",
        "start": 8287.46,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "avait une partie de la france qui \u00e9tait",
        "start": 8289.74,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "persuad\u00e9 que les chars russes allaient",
        "start": 8290.881,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "arriver et en 1958 le parti communiste",
        "start": 8292.23,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "avait une affiche dans lequel il y avait",
        "start": 8296.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle qui",
        "start": 8299.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "b\u00e2illonnait une marianne la france est",
        "start": 8300.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en dix ans le gaullisme c'est le",
        "start": 8303.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fascisme oui bon donc c'est vous dire",
        "start": 8304.5,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "que le clivage a \u00e9t\u00e9 de tout temps et il",
        "start": 8308.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "a toujours \u00e9t\u00e9 dure brutale et cela n'a",
        "start": 8309.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas emp\u00eacher la d\u00e9mocratie de s'exprimer",
        "start": 8312.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il n'y avait pas eu de la guerre civile",
        "start": 8314.58,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "moi je consid\u00e8re qu au contraire je suis",
        "start": 8317.07,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "le candidat de la paix je suis le",
        "start": 8320.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "candidat du r\u00e9tablissement de la paix",
        "start": 8323.37,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "qui n'existe plus aujourd'hui",
        "start": 8325.44,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "parce que aujourd'hui tout le monde a",
        "start": 8327.301,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "peur de se faire agresser tout le monde",
        "start": 8329.881,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "a peur de se faire voler tout le monde a",
        "start": 8331.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peur de se faire tabasser par une bande",
        "start": 8333.301,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "de racailles c'est \u00e7a aujourd'hui qu'ils",
        "start": 8335.43,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "existent moi je suis justement le",
        "start": 8337.71,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "candidat qui veut r\u00e9tablir la paix et la",
        "start": 8340.389,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "tranquillit\u00e9 des fran\u00e7ais et pour",
        "start": 8342.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir la paix et la tranquillit\u00e9 des",
        "start": 8344.62,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je prends sur moi la fermet\u00e9",
        "start": 8346.51,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le r\u00f4le du chef de l'\u00e9tat le",
        "start": 8349.479,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "r\u00f4le du chef de l'\u00e9tat ce n'est pas",
        "start": 8353.29,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre gentil et de faire attention \u00e0 ne",
        "start": 8355.09,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pas blesser les uns et les autres et",
        "start": 8358.389,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "d'avancer avec des 2es et de vouloir",
        "start": 8360.49,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00eatre tendre avec tout le monde je vois",
        "start": 8362.849,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "je vois les les regards un peu sceptique",
        "start": 8366.01,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame de nom mais je vous le dis \u00e0",
        "start": 8368.05,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ces sacrifices d'\u00eatre pr\u00e9sident de la",
        "start": 8370.359,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est un sacrifice c'est le",
        "start": 8372.309,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "fait de vendre soit le la responsabilit\u00e9",
        "start": 8374.979,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "de la nation et de la p\u00e9rennit\u00e9 de son",
        "start": 8379.12,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "peuple pour permettre justement \u00e0 ses",
        "start": 8382.3,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "habitants de vivre dans l'\u00e2tre la",
        "start": 8385.479,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "baccara une question au nom du tout",
        "start": 8387.219,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "abord\u00e9",
        "start": 8388.899,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "la gu\u00e9rite o\u00f9 virginie c'est tr\u00e8s",
        "start": 8391.8,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "nostalgique que si ce que vous dites",
        "start": 8395.05,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "parce que j'ai vraiment l'impression que",
        "start": 8396.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait bien avant c'\u00e9tait mieux avant",
        "start": 8397.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et j'entends pas discours de modernit\u00e9",
        "start": 8399.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "futur de la france entre ce que vous",
        "start": 8401.71,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "dites \u00e7a me d\u00e9range beaucoup sachant pas",
        "start": 8403.33,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "du tout j'entends ce que vous dites moi",
        "start": 8405.729,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je pense que comme beaucoup de fran\u00e7ais",
        "start": 8408.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qu' il y \u00e0 des domaines oui",
        "start": 8410.529,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait mieux avant je vous ai racont\u00e9",
        "start": 8413.29,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "auquel on peut revenir non non non mais",
        "start": 8415.8,
        "duration": 3.639
    },
    {
        "text": "on ne reviendra j'observais androdias",
        "start": 8418.149,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "jamais ne revient jamais \u00e0 ce qu'ils",
        "start": 8419.439,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "\u00e9taient c'est comme \u00e7a",
        "start": 8421.87,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est la vie c'est la vie qui",
        "start": 8423.569,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "coule on ne se baigne jamais dans le",
        "start": 8425.649,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "m\u00eame fleuve vous savez la phrase des",
        "start": 8427.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "racl\u00e9es donc on revient jamais en",
        "start": 8428.319,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re on ne revient jamais \u00e0 ce qu'on",
        "start": 8430.96,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "\u00e9tait mais on a le droit de consid\u00e9rer",
        "start": 8432.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu' il y \u00e0 des sujets par exemple la",
        "start": 8433.979,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "tranquillit\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 la coh\u00e9sion du",
        "start": 8436.54,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pays le le fait que la france n'\u00e9tait",
        "start": 8438.88,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pas en danger qu'il n'y avait pas de",
        "start": 8442.39,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "guerre de civilisations sur son sol m\u00eame",
        "start": 8444.01,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "la prosp\u00e9rit\u00e9",
        "start": 8446.649,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la coh\u00e9rence du pays oui tout cela \u00e9tait",
        "start": 8448.62,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "mieux avant l'\u00e9cole le niveau de l'\u00e9cole",
        "start": 8451.899,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "oui tout cela \u00e9tait mieux avant il ya",
        "start": 8454.149,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr des choses qui sont mieux",
        "start": 8456.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en bataille vie l'esp\u00e9rance",
        "start": 8457.72,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "de vie",
        "start": 8460.3,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "les la technologie le fait qu'on peut",
        "start": 8462.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aller sur la plan\u00e8te mars que sais-je",
        "start": 8463.8,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "encore le fait qu'on va pouvoir",
        "start": 8465.63,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "et euh comment dire allez dans les",
        "start": 8468.83,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "oc\u00e9ans pour exploiter les oc\u00e9ans avec",
        "start": 8473.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des technologies nouvelles c'\u00e9tait chose",
        "start": 8475.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "formidable et d'ailleurs la france a un",
        "start": 8477.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00f4le important \u00e0 jouer nous avons la",
        "start": 8478.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me zone \u00e9conomique maritime du",
        "start": 8480.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "monde vous voyez il ya des choses oui",
        "start": 8483.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans l'avenir qui sont positives mais il",
        "start": 8484.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ya aussi des choses catastrophiques et",
        "start": 8486.09,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "donc je veux arr\u00eater de se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 ce",
        "start": 8488.31,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qui s'est pass\u00e9 hier pour bien faire",
        "start": 8491.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour parler de l'\u00e9cole tout \u00e0 l'heure",
        "start": 8493.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "oui je pense qu'il faut s'inspirer des",
        "start": 8495.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de la bonne \u00e9cole r\u00e9publicaine d'avant",
        "start": 8497.94,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour pouvoir la ressusciter oui je n'ai",
        "start": 8500.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas honte de dire \u00e7a marchait mieux",
        "start": 8502.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avant tel domaine et on va refaire bien",
        "start": 8504.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de trois questions politiques puis on",
        "start": 8507.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous redonne la parole parce que \u00e7a va",
        "start": 8509.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aussi nourrir peut-\u00eatre vos r\u00e9flexions",
        "start": 8510.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "alors on a envie de savoir et david vous",
        "start": 8512.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "faisait remarquer que vous travaillez",
        "start": 8514.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "seul avant aujourd'hui vous \u00eates rejoint",
        "start": 8516.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "par un grand nombre de personnes",
        "start": 8519.27,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu on d\u00e9taillera dans vos",
        "start": 8520.53,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "soutiens aussi qui vous a rejoint mais",
        "start": 8522.15,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "on se demande qui va faire partie de",
        "start": 8525.71,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "votre gouvernement avec chivu",
        "start": 8528.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gouvernement est ce que ce sera philippe",
        "start": 8530.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de villiers premier ministre patrick",
        "start": 8532.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "buisson ministre de l'int\u00e9rieur voil\u00e0",
        "start": 8534.18,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "c'est cela oui alors c'est un",
        "start": 8536.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "reconstitution de ligue dissoute vous",
        "start": 8540.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00eates tr\u00e8s amis vous avez fait beaucoup",
        "start": 8541.92,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de projets ensemble donc en fait c'est",
        "start": 8543.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cela n'a pas de gouvernement les mettons",
        "start": 8545.49,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "en oeuvre oui",
        "start": 8547.11,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'amuse parce que",
        "start": 8548.99,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 journaliste donc je ne vous",
        "start": 8551.99,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "jette pas la pierre mais une question en",
        "start": 8554.25,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "chasse une autre qui a deux mois quand",
        "start": 8557.7,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "j'ai fait mon meeting \u00e0 villepinte tous",
        "start": 8559.71,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "les commentateurs ont dit",
        "start": 8563.22,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "assez bien mais il est un homme seul et",
        "start": 8564.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 8568.71,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "qu'on nous rejoindre",
        "start": 8569.66,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "des ralliements drass et politiciens",
        "start": 8572.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comment il va faire sur le gouvernement",
        "start": 8575.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'en est pas l\u00e0 mais la question c'est",
        "start": 8577.34,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "est la curiosit\u00e9 tr\u00e8s simple et tr\u00e8s",
        "start": 8579.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9vident de avec qui vous allez gouverner",
        "start": 8581.37,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "avec tous les gens qui m'ont rejoint",
        "start": 8583.23,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous avez vu il y a des gens",
        "start": 8585.38,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "qui me rejoignent des r\u00e9publicains du",
        "start": 8588.061,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rassemblement national surtout du roman",
        "start": 8590.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "national aujourd'hui nombre voulait dire",
        "start": 8592.591,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "mais guillaume pelletier clic 1 philippe",
        "start": 8594.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de villiers n'\u00e9tait pas du rassemblement",
        "start": 8598.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "national et il y \u00e0 d'autres du",
        "start": 8600.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rassemblement national comme j\u00e9r\u00f4me",
        "start": 8601.98,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "rivi\u00e8re comme gilbert collard",
        "start": 8603.21,
        "duration": 7.471
    },
    {
        "text": "comme damien rieu bon tr\u00e8s bien beaucoup",
        "start": 8606.38,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "de femmes beaucoup d'eux beaucoup de",
        "start": 8610.681,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "femmes \u00e0",
        "start": 8612.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "elle avait perdu une occasion de voir si",
        "start": 8614.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vive et bien si justement il y a",
        "start": 8616.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais des femmes qui me rejoignent",
        "start": 8619.46,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "un comme la d\u00e9put\u00e9e de d2 des lignes",
        "start": 8621.75,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 de la r\u00e8gle des rassemblement",
        "start": 8626.7,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "national",
        "start": 8629.101,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "son nom vous \u00e9chappe oui non c'est pas",
        "start": 8630.32,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "que \u00e7a ne me choque c'est que j'ai peur",
        "start": 8632.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de mal le prononc\u00e9 mort \u00e0 tout cas on a",
        "start": 8633.66,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "compris",
        "start": 8635.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre une mise au point nous propose",
        "start": 8636.801,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "d'\u00e9couter louis aliot qui \u00e9tait l'invit\u00e9",
        "start": 8640.17,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de ruth elkrief hier soir mais au del\u00e0",
        "start": 8642.721,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "du message et c'est le message sur",
        "start": 8645.48,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "lequel je voudrais vous entendre ensuite",
        "start": 8647.851,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9 et j'ai vu que le parti de la",
        "start": 8649.051,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "france venait de soutenir monsieur et",
        "start": 8651.811,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "mots j'ai pas entendu monsieur collard",
        "start": 8653.4,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "ou monsieur",
        "start": 8655.41,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8656.62,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "monsieur pelletier dire qu'ils ne",
        "start": 8657.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voulaient pas de ce soutien alors qu'on",
        "start": 8660.011,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "sait que c'est un ramassis de",
        "start": 8661.48,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "nostalgiques de la seconde guerre",
        "start": 8663.96,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "mondiale j'en passe et des meilleurs que",
        "start": 8665.681,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous avons foutu dehors avec pertes et",
        "start": 8667.511,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "fracas du temps o\u00f9 j'\u00e9tais secr\u00e9taire",
        "start": 8668.921,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral et dans les ann\u00e9es suivantes",
        "start": 8670.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le parti de la france le parti de",
        "start": 8673.171,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "la france c'est un parti qui d\u00e9filent",
        "start": 8676.03,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "parfois sous des banni\u00e8res n\u00e9ofasciste \u00e0",
        "start": 8679.181,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "partie qui accueille les skinheads c'est",
        "start": 8681.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "un parti qu'on voit manifest\u00e9 avec des",
        "start": 8684.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pancartes anti s\u00e9mites et ce parti de la",
        "start": 8685.48,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "france y colle des affiches pour vous",
        "start": 8688.0,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "mais vous allez le dire et sont l'un de",
        "start": 8690.48,
        "duration": 8.5
    },
    {
        "text": "ses cadres dit qu' il est en direct avec",
        "start": 8695.021,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "vous par sms et qu'ils \u00e9changent avec",
        "start": 8698.98,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai chang\u00e9 ce qu'il n'y a",
        "start": 8700.45,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pas de l'aube un \u00e9change avec \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 8701.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de gens des gens peu recommandables",
        "start": 8703.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est amusant de voir un parti",
        "start": 8704.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "antis\u00e9mite soutenir un juif bas bahia",
        "start": 8706.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'a pas envoy\u00e9 comme \u00e7a tout arrive dans",
        "start": 8709.33,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "la vie bahia n'a pas mal",
        "start": 8710.71,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "fait la synth\u00e8se vous voyez je suis oui",
        "start": 8714.271,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "mais herv\u00e9 ryssen philippe milliau de",
        "start": 8717.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tristan mordrel franck bulleux j\u00e9r\u00e9my",
        "start": 8719.83,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "piano noir",
        "start": 8721.87,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'amuse de voir monsieur aliot",
        "start": 8723.78,
        "duration": 6.191
    },
    {
        "text": "mais sur le fait triste mais je vais",
        "start": 8727.32,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre sur le fond c'est triste de",
        "start": 8729.971,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voir monsieur aliot et les gens du rpt",
        "start": 8731.561,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e nationale utiliser les",
        "start": 8733.091,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes de diabolisation qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 8735.011,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9es contre eux et dont ils se sont",
        "start": 8736.75,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "plaints c'est triste pour eux voil\u00e0",
        "start": 8738.91,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "c'est tout maintenant moi",
        "start": 8742.181,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "les gens me rejoigne je ne demande pas",
        "start": 8745.29,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "de carte je ne demande rien je ne",
        "start": 8748.9,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "connais pas ces gens je peux \u00eatre que je",
        "start": 8750.971,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "communique par texto ou encore une fois",
        "start": 8752.561,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je communique par texto avec beaucoup de",
        "start": 8753.971,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "joie beaucoup de gens m'\u00e9crivent je",
        "start": 8756.011,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds je tiens \u00e0 r\u00e9pondre",
        "start": 8757.601,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "personnellement parce que \u00e7a m'int\u00e9resse",
        "start": 8758.74,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "m\u00eame quand c'est des n\u00e9o nazis ou une",
        "start": 8760.69,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "\u00e9ponge humide oui non mais c'est quand",
        "start": 8762.341,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00eame une question je vous r\u00e9p\u00e8te des",
        "start": 8764.591,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "antis\u00e9mites et des nazis qui soutiennent",
        "start": 8766.421,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "un juif pas arriv\u00e9 donc",
        "start": 8768.07,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "vous avez vu beaucoup \u00e0 bukavu moi je",
        "start": 8770.131,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "n'ai jamais vu excusez moi donc mais il",
        "start": 8773.171,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "ya une liste de noms qui vous re qui",
        "start": 8775.091,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sombre et vous on est tr\u00e8s surpris c'est",
        "start": 8776.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9vident mais on vous en parle est ce que",
        "start": 8778.271,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "vous prenez mehdi ces gens \u00e9coutent \u00e0",
        "start": 8780.37,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ces gens-l\u00e0 genre de groupuscules ces",
        "start": 8782.53,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 ces gens l\u00e0 moi je ne les vois",
        "start": 8785.141,
        "duration": 5.798
    },
    {
        "text": "pas ce que je vois ils ne sont pas ni",
        "start": 8788.471,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "n\u00e9o nazis ni antis\u00e9mite sinon il ne",
        "start": 8790.939,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "serait pas avec moi les zouaves vous les",
        "start": 8793.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avez vues dans votre jamais je ne les",
        "start": 8795.079,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "connais pas les oies pardonnez moi",
        "start": 8796.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je ne les conna\u00eet pas ils sont peut-\u00eatre",
        "start": 8798.609,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "venu pour casser de lentilles fin mais",
        "start": 8800.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ils ne sont pas venus pour me soutenir",
        "start": 8802.64,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "frac c'est ce que disait le front",
        "start": 8803.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "national \u00e0 une \u00e9poque voyez c'est oui",
        "start": 8804.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous voyez cette analyse ont pas et avec",
        "start": 8807.14,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "un amusant reconnaissent maintenant",
        "start": 8809.09,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'ils les environs non mais \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 8810.05,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "il disait qu'il \u00e9tait n\u00e9 s'est pas non",
        "start": 8811.67,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "mais tout simplement est-ce que vous",
        "start": 8812.989,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "avez une parole de condamne je ne",
        "start": 8814.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "connais pas les th\u00e8ses d\u00e9fendues par ces",
        "start": 8815.239,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "groupes \u00e9coutez moi ce que je connais",
        "start": 8817.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est ma ligne ce sont mes id\u00e9es encore",
        "start": 8819.289,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une fois je r\u00e9p\u00e8te je trouve \u00e7a assez",
        "start": 8822.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "triste que ce nom on voit bien la",
        "start": 8823.609,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "tactique politicienne alors l\u00e0 \u00e7a va",
        "start": 8825.92,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "plaire \u00e0 nos amis abstentionnistes on",
        "start": 8827.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est en plein dans la politicaillerie",
        "start": 8829.609,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire le rassemblement national",
        "start": 8831.35,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "qui essaye de sauver sa boutique et qui",
        "start": 8833.09,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "donc fait exactement les pros c'est que",
        "start": 8835.579,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "on lui a fait pendant vingt ans et dont",
        "start": 8838.039,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "il se plaignait vous avez la rel\u00e8ve la",
        "start": 8839.75,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve est pr\u00eate non mesdames d'un",
        "start": 8842.149,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "dernier vous pourriez dire je ne",
        "start": 8843.649,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "souhaite pas ses soutiens mais je ne",
        "start": 8844.699,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "souhaite ma devient de ce groupe \u00e9coutez",
        "start": 8847.279,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "moi les gens nazies et antis\u00e9mites ne me",
        "start": 8848.689,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "soutiennent pas ne peuvent pas me",
        "start": 8851.989,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "soutenir puisque encore une fois je suis",
        "start": 8853.46,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "de confession juive il ya une",
        "start": 8855.859,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "contradiction donc il faut l'assumer",
        "start": 8857.119,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "cette contradiction soit vous comprenez",
        "start": 8859.189,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cette contradiction qui est \u00e9vidente et",
        "start": 8861.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais la comprennent donc",
        "start": 8863.029,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "vous allez pas me chercher des poux dans",
        "start": 8864.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la t\u00eate avec \u00e7a alors il y en a qui vous",
        "start": 8866.27,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "cherche des poux sur autre chose c'est",
        "start": 8868.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe de val\u00e9rie p\u00e9cresse qui d\u00e9nonce",
        "start": 8870.439,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les m\u00e9thodes naus\u00e9abonde de votre",
        "start": 8871.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "entourage il ya un \u00e9lu par exemple",
        "start": 8873.979,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s d'elles qui \u00e9tait vis\u00e9 dans une",
        "start": 8876.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vid\u00e9o qui est victime de harc\u00e8lement qui",
        "start": 8877.67,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "dit qu'on lui a mis une cible dans le",
        "start": 8879.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dos qui cr\u00e9e un passage \u00e0 l'acte est ce",
        "start": 8880.609,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que vous approuvez ces m\u00e9thodes de",
        "start": 8882.77,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "campagne c'est-\u00e0-dire des vid\u00e9os",
        "start": 8885.229,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "d\u00e9non\u00e7ant certain nombre d'\u00e9lus",
        "start": 8886.399,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'approuve tout \u00e0 fait il faut d\u00e9noncer",
        "start": 8887.75,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'islam au droitisme comme on d\u00e9nonce",
        "start": 8890.779,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'islamo gauchisme",
        "start": 8893.51,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la complaisance de nombreux",
        "start": 8894.739,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "\u00e9lus de droite pour",
        "start": 8898.039,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "l'islam et l'islamisation du pays on",
        "start": 8900.46,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "risque au risque du harc\u00e8lement si un",
        "start": 8903.17,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rateur serment et et c'est la fin",
        "start": 8905.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des crues et la bise \u00e0 aucune mais",
        "start": 8907.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi c'est moi qui suis menac\u00e9 de",
        "start": 8909.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mort ce ne sont pas maliens c'est pas",
        "start": 8911.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse c'est moi qui suis",
        "start": 8913.46,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "menac\u00e9 de mort par les djihadistes c'est",
        "start": 8915.35,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "moi qui suis prot\u00e9g\u00e9 pas val\u00e9rie",
        "start": 8916.729,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse alors il faut arr\u00eater avec \u00e7a",
        "start": 8917.96,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "c'est une bataille politique",
        "start": 8920.38,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 8923.4,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "il y a chez moi des gens remarquables je",
        "start": 8926.4,
        "duration": 5.741
    },
    {
        "text": "comprends que les gens de val\u00e9rie",
        "start": 8930.61,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse ne fasse pas le poids et donc",
        "start": 8932.141,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "se plaignent pleurniche mais ils n'ont",
        "start": 8934.9,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 combattre avec les m\u00eames armes la",
        "start": 8937.87,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "politique c'est le combat des id\u00e9es par",
        "start": 8940.601,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "tous les moyens avant distribuer des",
        "start": 8943.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tracts on se bat et se on sait changer",
        "start": 8945.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans les pr\u00e9aux d'\u00e9cole maintenant c'est",
        "start": 8948.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sur les r\u00e9seaux sociaux madame me",
        "start": 8950.44,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "reprocher d'\u00eatre archa\u00efque et pas",
        "start": 8952.21,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "moderne vous voyez je suis tr\u00e8s moderne",
        "start": 8953.561,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "j'ai les meilleurs",
        "start": 8955.721,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "agents sur les r\u00e9seaux sociaux voyez",
        "start": 8958.86,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "j'ai samuel la fonge et damien rieu les",
        "start": 8961.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "papes des r\u00e9seaux sociaux ils viennent",
        "start": 8964.061,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "chez moi voyez le l'archa\u00efque l'app\u00e9tit",
        "start": 8965.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui sont l\u00e0 aussi de questions sur un",
        "start": 8968.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sc\u00e9nario j'esp\u00e8re que je n'allais pas",
        "start": 8970.45,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "faire comme tous les hommes politiques",
        "start": 8972.25,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "disent non mais c'est moi qui serai \u00e9lu",
        "start": 8973.061,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est pas la peine non mais c'est moi",
        "start": 8974.681,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "qui serai au second tour si vous \u00eates je",
        "start": 8975.641,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "vais vous r\u00e9pondre si vous n'\u00eates pas au",
        "start": 8977.23,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "second tour est-ce que vous appellerait",
        "start": 8978.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 voter pour emmanuel macron est-ce que",
        "start": 8980.561,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "vous appellerez \u00e0 voter si c'\u00e9tait elle",
        "start": 8983.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour marine le pen ou est-ce que vous",
        "start": 8984.91,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "n'appellerait vous le donner aucune",
        "start": 8986.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "consigne de jeu je vais vous dire je",
        "start": 8988.271,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "serai au second l'accord mets et donc",
        "start": 8991.15,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "attendez attendez attendez \u00e0 bien des",
        "start": 8993.82,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "attaques politiques accomplis l\u00e0 vous",
        "start": 8995.141,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "voyez jeu mais j'arrive pour moi vous",
        "start": 8996.641,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "avez fait d'\u00e9normes promet rssi david",
        "start": 8998.17,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "pujadas jean vous remercie s\u00e9rieusement",
        "start": 8999.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "moi je sais exactement ce qui va se",
        "start": 9002.69,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "passer madame p\u00e9cresse d'ailleurs vous",
        "start": 9005.13,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "lui avez dit c'est madame 20h02 \u00e0 20h02",
        "start": 9007.471,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "elle appellera pour emmanuel macron pas",
        "start": 9011.101,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "moi oui d\u00e9j\u00e0 je peux vous le dire que",
        "start": 9012.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ferez vous de fond n'appellerait pas \u00e0",
        "start": 9014.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voter pour emmanuel macron apr\u00e8s on",
        "start": 9016.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "verra puisque je serai au second tour",
        "start": 9018.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alors que gildas mot pardon pardon si",
        "start": 9020.01,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "cela tout simplement si vous n'\u00eates pas",
        "start": 9022.44,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9lu pr\u00e8s dans la r\u00e9publique vous dites",
        "start": 9024.271,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "je suis pas un homme politique on vous a",
        "start": 9025.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plusieurs fois entendu dire \u00e7a cela",
        "start": 9026.851,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "signifie que vous ne continuerait pas",
        "start": 9028.8,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "l'action politique on vous verra pas",
        "start": 9030.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "chef de votre parti o\u00f9 on verra pas \u00e9lu",
        "start": 9031.891,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre \u00e0 l'assembl\u00e9e je r\u00e9side en un",
        "start": 9034.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "groupe parlementaire quand m\u00eame vous",
        "start": 9036.9,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "poss\u00e9dez une tr\u00e8s bonne question je me",
        "start": 9038.07,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "suis pos\u00e9 la question",
        "start": 9039.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais maintenant j'y ai r\u00e9pondu c'est \u00e0",
        "start": 9041.03,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "dire que vous savez quand vous cr\u00e9ez un",
        "start": 9044.25,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "parti politique pour une campagne et que",
        "start": 9045.54,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "au bout de deux mois il a 90 mille",
        "start": 9047.851,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rents",
        "start": 9051.09,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "que vous avez des gens qui vous",
        "start": 9052.34,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "rejoignent que vous incarnez un espoir",
        "start": 9054.41,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dans le pays parce que il y \u00e0 des",
        "start": 9057.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais qui me soutiennent",
        "start": 9059.84,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "et qui veulent me voir \u00e0 l'elys\u00e9e",
        "start": 9062.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je pense que vous avez une",
        "start": 9065.29,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'eux vous avez",
        "start": 9067.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dit tout \u00e0 l'heure et vous aviez raison",
        "start": 9069.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je suis quelqu'un qui est",
        "start": 9070.79,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "longtemps travaill\u00e9 seul avec mes livres",
        "start": 9073.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les livres que je lisais les livres que",
        "start": 9075.41,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "j'\u00e9crivais un gros",
        "start": 9077.12,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "oui mais maintenant je suis pass\u00e9 \u00e0",
        "start": 9079.21,
        "duration": 7.269
    },
    {
        "text": "l'action politique et donc je suis en",
        "start": 9083.359,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "charge d'\u00e2mes je suis responsable anti",
        "start": 9086.479,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "nuray une carri\u00e8re je continuerai apr\u00e8s",
        "start": 9089.359,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle mais toute fa\u00e7on je",
        "start": 9092.3,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "continuerai pas ce que je serais",
        "start": 9094.28,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident grec et un mois elle avait 7",
        "start": 9095.149,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "13 oui si vous permettez une minute une",
        "start": 9097.189,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "minute ce que j'entends beaucoup de",
        "start": 9099.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bruit de papier de d'articles de",
        "start": 9100.91,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "commentaires etc je ne fais pas \u00e7a pour",
        "start": 9104.12,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jouer je ne fais pas \u00e7a pour pr\u00e9parer la",
        "start": 9106.55,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s m\u00eame si je pense que je vais",
        "start": 9109.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "recomposer le paysage politique et la",
        "start": 9111.41,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "droite en particulier mais je fais \u00e7a",
        "start": 9114.62,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s s\u00e9rieusement pour devenir pr\u00e9sident",
        "start": 9117.02,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique parce que je pense",
        "start": 9119.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vraiment que la france est en grand",
        "start": 9120.91,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "danger et que je veux vraiment la sauver",
        "start": 9123.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de du prg en remplacement et de",
        "start": 9126.109,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "l'islamisation merci alors on retourne",
        "start": 9128.72,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais va l\u00e0 car alors donc vous",
        "start": 9130.88,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avez parl\u00e9 des r\u00e9seaux sociaux vous avez",
        "start": 9134.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dit vous \u00e9tiez tr\u00e8s pr\u00e9sent donc vous",
        "start": 9136.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "serez d'accord avec moi pour dire que",
        "start": 9138.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est un outil puissant donc on parle",
        "start": 9139.16,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "m\u00eame de pouvoir absolument donc un autre",
        "start": 9141.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "candidat en lice tu donc assez leno qui",
        "start": 9144.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "propose deux donc de continuer dans",
        "start": 9145.85,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "cette optique de s\u00e9paration des pouvoirs",
        "start": 9148.7,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "et donc de d'emp\u00eacher donc l'\u00e9tat de",
        "start": 9149.8,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler ses pouvoirs donc l\u00e0 on parle",
        "start": 9153.979,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de r\u00e9seaux sociaux mais on pense",
        "start": 9156.14,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 des cha\u00eenes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es vous",
        "start": 9157.729,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "parlez \u00e0 des cha\u00eenes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es vous",
        "start": 9159.649,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "parliez de",
        "start": 9161.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de privatiser de cha\u00eenes tout \u00e0 l'heure",
        "start": 9163.24,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a donc et que pensez vous que pensez",
        "start": 9165.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous de \u00e7a justement vous pensez pas que",
        "start": 9168.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous vous octroyez un pouvoir qui ne",
        "start": 9169.55,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "devraient pas \u00eatre sous votre entreprise",
        "start": 9171.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je m'octroie pouvoir qui ne devra pas",
        "start": 9173.8,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "non au contraire je privatise donc je me",
        "start": 9176.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "prive d'un pouvoir apr\u00e8s une dirigerait",
        "start": 9177.8,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pas france 2 est donc oui je me prive",
        "start": 9179.6,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "d'un pouvoir et au sujet de alors",
        "start": 9181.609,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "j'aimerais revenir par contre aussi \u00eatre",
        "start": 9184.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vos interventions dans l'est sur les",
        "start": 9187.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es donc on remarque que",
        "start": 9189.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous \u00eates tr\u00e8s pr\u00e9sente donc le candidat",
        "start": 9190.57,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "le plus pr\u00e9sent et de tr\u00e8s longs non si",
        "start": 9193.24,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent voulu dire physiquement",
        "start": 9198.15,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "alors bonne question j'avais parle de",
        "start": 9201.21,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "moi vous voulez dire on parle du voile",
        "start": 9203.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "je peux pas emp\u00eacher les autres de paris",
        "start": 9205.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mois aux m\u00e9dias quand je te souhaite",
        "start": 9207.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "beaucoup de m\u00e9dias avec comesa non je",
        "start": 9209.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "crois qu'il ya une \u00e9tude sur une cha\u00eene",
        "start": 9211.48,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "en particulier qui montre ici largement",
        "start": 9212.53,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "plus pr\u00e9sent mais",
        "start": 9214.18,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "marguerie vous particulier pas de",
        "start": 9216.06,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me",
        "start": 9220.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une autre citation parce que j'essaie de",
        "start": 9221.82,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9part \u00e9largir le d\u00e9bat parce que il ya",
        "start": 9224.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le p\u00f4le il ya les points techniques on",
        "start": 9226.84,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "parle technique on parle des",
        "start": 9227.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "propositions des candidats et je pense",
        "start": 9229.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'on s'est tous en tout cas nous les",
        "start": 9231.22,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "abstentionnistes que si on s'abstient",
        "start": 9232.42,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "souvent c'est parce qu'on a le sentiment",
        "start": 9233.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que nombre de propositions restent des",
        "start": 9234.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "propositions donc de promesses restent",
        "start": 9237.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des promesses alors l\u00e0 d'autres",
        "start": 9239.59,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "citations c'est",
        "start": 9241.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le coeur d'un homme d'\u00e9tat doit \u00eatre",
        "start": 9242.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dans sa t\u00eate",
        "start": 9244.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et j'ai on me fait plaisir car monsieur",
        "start": 9246.78,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "avez vous en \u00eates vous d'accord avec",
        "start": 9249.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cette proposition parce que moi je",
        "start": 9251.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "voudrais l'invers\u00e9 je vais vous dire en",
        "start": 9252.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quelques secondes pourquoi moi je dirais",
        "start": 9254.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que la t\u00eate d'un homme d'\u00e9tat",
        "start": 9255.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "doit doit \u00eatre dans son coeur pourquoi",
        "start": 9257.86,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "tout simplement parce que la t\u00eate elle",
        "start": 9260.5,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide elle dirige elle apprend l",
        "start": 9263.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "institut health instruit le coeur il",
        "start": 9266.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ressent et je crois je crois sinc\u00e8rement",
        "start": 9267.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu un homme d'\u00e9tat qu'un chef d'\u00e9tat",
        "start": 9270.22,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pour bien diriger doit d'abord ressentir",
        "start": 9272.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut pas dire qu'il faut pas qu'ils",
        "start": 9275.41,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les deux t\u00eates \u00e7a veut dire qu'il faut",
        "start": 9277.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'ils aient un coeur qui ressemble son",
        "start": 9278.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peuple mais son peuple dans la globalit\u00e9",
        "start": 9280.12,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et donc de ces deux phrases laquelle",
        "start": 9282.16,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "vous correspondre est le plus",
        "start": 9284.8,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans quel sens la premi\u00e8re la premi\u00e8re",
        "start": 9286.71,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "je vais vous dire pourquoi vous avez",
        "start": 9289.93,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait raison il faut ressentir son",
        "start": 9291.55,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "peuple il faut ressentir ces craintes et",
        "start": 9295.39,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "espoirs",
        "start": 9298.51,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "ses ambitions ses r\u00eaves",
        "start": 9300.12,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "et apr\u00e8s il faut les exprimer il faut",
        "start": 9304.44,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "les incarner et c'est l\u00e0 o\u00f9 la t\u00eate",
        "start": 9307.78,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "harry et je vous disais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 9310.78,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "parce que je vous disais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 9313.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour ce jeune homme dont on m'a reproch\u00e9",
        "start": 9314.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de dire non je l'aurais quand m\u00eame",
        "start": 9317.42,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "expuls\u00e9 le coeur l'aurait gard\u00e9 la t\u00eate",
        "start": 9318.95,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "l'expulsent pourquoi parce que c'est une",
        "start": 9324.4,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "vision globale c'est une approche",
        "start": 9327.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "globale je vous r\u00e9p\u00e8te le r\u00f4le d'un chef",
        "start": 9329.27,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat n'est pas d'\u00eatre un \u00eatre humain",
        "start": 9332.21,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comme les autres quand les autres",
        "start": 9334.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "candidats veulent \u00eatre des \u00eatres humains",
        "start": 9337.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "comme les autres et qu'ils ont des des",
        "start": 9338.66,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "passions d'aider des sentiments que je",
        "start": 9341.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comprends qu'ils sont moi aussi que je",
        "start": 9344.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "partage et qui sont tout \u00e0 leur honneur",
        "start": 9346.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous \u00eates de faire vous \u00eates de momin je",
        "start": 9347.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "m'impose vous comprenez ce que je veux",
        "start": 9350.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dire je pense que ma responsabilit\u00e9 de",
        "start": 9353.24,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "chef d'\u00e9tat c'est justement de",
        "start": 9355.25,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "d'\u00e9chapper \u00e0 ce genre de sentiments",
        "start": 9358.6,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que ce qui est bien pour",
        "start": 9362.479,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "moi en tant qu'\u00eatre humain je pense que",
        "start": 9364.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "quand on est un chef d'\u00e9tat on doit \u00eatre",
        "start": 9366.979,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "on doit justement sacrifier cela si",
        "start": 9369.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est pour le bien du peuple et pour le",
        "start": 9372.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "bien du pays c'est une vision",
        "start": 9374.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sacrificielle que les autres candidats",
        "start": 9375.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "n'ont pas et ont perdu c'est pour \u00e7a que",
        "start": 9378.41,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "je dis que je ne suis pas un homme",
        "start": 9380.69,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "politique parce que je consid\u00e8re que les",
        "start": 9381.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "hommes politiques aujourd'hui ont perdu",
        "start": 9383.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cette fonction sacrificielle de la",
        "start": 9385.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "direction de l'\u00e9tat pour sauver un ami",
        "start": 9387.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "m'a dit pour devenir vraiment pr\u00e9sent la",
        "start": 9389.6,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique tu doit jamais oublier que tu",
        "start": 9392.45,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "est l'h\u00e9ritier de tous les rois de tous",
        "start": 9395.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9sidents et c'est un vieux peuple",
        "start": 9397.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et d'un grand peuple",
        "start": 9399.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui est important bien dans",
        "start": 9401.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quelques instants on va cueillir adrien",
        "start": 9403.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "junte pour la conclusion nathalie ou\u00ef",
        "start": 9404.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dire un dernier mot jouit d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9",
        "start": 9406.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la tenue est ravie g\u00e9n\u00e9ral peut \u00eatre",
        "start": 9409.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "votre conclusion pour l'instant j'en ai",
        "start": 9411.35,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pas de spis j'ai pas sp\u00e9cialement de",
        "start": 9413.33,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "confusion non mais je voulais aborder un",
        "start": 9416.6,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "sujet avec vous vous n'avez pas abord\u00e9s",
        "start": 9418.37,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que pensez vous de l'avenir en milieu",
        "start": 9420.67,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9dical surtout dans les h\u00f4pitaux car",
        "start": 9423.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "beaucoup personnels soignants sont",
        "start": 9425.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9go\u00fbt\u00e9s que pensez vous faire pour leur",
        "start": 9427.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avenir pour pour le personnel soignant",
        "start": 9429.35,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "en g\u00e9n\u00e9ral si vous voulez remettre des",
        "start": 9432.11,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "lits d'h\u00f4pitaux parce que la question",
        "start": 9434.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m'a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e donc je vous la pose que",
        "start": 9436.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comptez vous faire pour le milieu",
        "start": 9438.83,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "hospitalier",
        "start": 9440.33,
        "duration": 2.149
    },
    {
        "text": "c'est une question tr\u00e8s importante on",
        "start": 9443.5,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l'a pas abord\u00e9 non on pouvait pas",
        "start": 9445.81,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "d'abord des noms mais chut c'est",
        "start": 9447.819,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "important c'est tr\u00e8s important c'est",
        "start": 9449.67,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important nous vivons une situation",
        "start": 9451.899,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s particuli\u00e8re o\u00f9",
        "start": 9453.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 toutes nos",
        "start": 9456.029,
        "duration": 3.071
    },
    {
        "text": "faiblesses alors que nous \u00e9tions",
        "start": 9458.17,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "persuad\u00e9s d'avoir eu le meilleur syst\u00e8me",
        "start": 9459.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 du monde et nous \u00e0 nous nous",
        "start": 9460.72,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "nous sommes d\u00e9montrer \u00e0 nous-m\u00eames \u00e0",
        "start": 9463.87,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "notre grande honte que nous ne l'avions",
        "start": 9465.399,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "plus c'est comme l'\u00e9cole et donc il nous",
        "start": 9467.439,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "faut tout reb\u00e2tir et on ne repartira pas",
        "start": 9470.47,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "seulement m\u00eame si c'est important en",
        "start": 9473.319,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9versant voyez des milliards vous avez",
        "start": 9476.319,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "vu le s\u00e9gur de la sorte et c'est",
        "start": 9479.229,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "important s'est il faut le faire mais ce",
        "start": 9480.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "n'est pas suffisant en v\u00e9rit\u00e9 nous avons",
        "start": 9483.37,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me qui a",
        "start": 9485.5,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "deux d\u00e9fauts majeurs qui est d'abord",
        "start": 9488.819,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "trop centr\u00e9e sur l'h\u00f4pital",
        "start": 9491.59,
        "duration": 7.439
    },
    {
        "text": "et qui en plus \u00e0 des d\u00e9serts m\u00e9dicaux de",
        "start": 9494.67,
        "duration": 8.109
    },
    {
        "text": "plus en plus \u00e9tendues et les d\u00e9serts",
        "start": 9499.029,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaux on sait il ya aujourd'hui des",
        "start": 9502.779,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais qui doivent faire",
        "start": 9504.399,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "une heure de route pour aller se faire",
        "start": 9506.29,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "soigner pour des femmes pour accoucher",
        "start": 9508.51,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "enfin c'est un scandale on a ferm\u00e9 dix",
        "start": 9511.6,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "membres \u00e0 deux h\u00f4pitaux d'innombrables",
        "start": 9514.09,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "maternit\u00e9 etc",
        "start": 9515.319,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "pourquoi",
        "start": 9517.109,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "parce que on a repris d'une masse qu'on",
        "start": 9518.64,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "avait donn\u00e9 de l'autre on avait un",
        "start": 9521.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me \u00e0 la fois lib\u00e9rale et sociale",
        "start": 9523.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les m\u00e9decins sont des",
        "start": 9525.55,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "professions lib\u00e9rales et que l'ordre",
        "start": 9527.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans leur demande est sociabilis\u00e9s par",
        "start": 9530.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale dont elle est",
        "start": 9532.51,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "rembours\u00e9e et qu'en m\u00eame temps",
        "start": 9534.22,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "on se rendait compte que \u00e7a provoquait",
        "start": 9537.12,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "des d\u00e9ficits \u00e9normes de l'ap le fameux",
        "start": 9539.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "trou de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et donc les",
        "start": 9541.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "technocrates qui nous dirigent ont",
        "start": 9543.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "repris en disant par exemple qu'est ce",
        "start": 9545.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que vous faites ce qu'il faut faire non",
        "start": 9548.47,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "mais c'est important de savoir d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 9549.97,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "pour pouvoir me battre sur le contraire",
        "start": 9550.93,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "et soeurs mais avant donc ils ont fait",
        "start": 9552.159,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "le fameux numerus clausus qui a limit\u00e9",
        "start": 9554.409,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "le nombre de m\u00e9decins et aujourd'hui on",
        "start": 9556.87,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "le paye donc d\u00e9pit 2019 il est all\u00e9 il",
        "start": 9558.76,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "est lev\u00e9 il est urgent clausus c'est \u00e0",
        "start": 9562.42,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "dire la s\u00e9lection \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e de",
        "start": 9564.489,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9decine absolument alors \u00e9lev\u00e9 mais pas",
        "start": 9565.899,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement c'est \u00e0 dire qu'il faut",
        "start": 9568.029,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "doubler le nombre de m\u00e9decins autant",
        "start": 9569.199,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "voyez ce que je veux dire il faut aller",
        "start": 9571.12,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "plus large bon \u00e7a c'est une premi\u00e8re",
        "start": 9572.199,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "chose mais c'est sur le long terme pour",
        "start": 9573.489,
        "duration": 3.782
    },
    {
        "text": "les recours les d\u00e9serts m\u00e9dicaux",
        "start": 9575.319,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "je propose en urgence d'embauch\u00e9 mille",
        "start": 9577.271,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins salari\u00e9s par l'\u00e9tat pour les",
        "start": 9580.87,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "mettre dans les d\u00e9serts m\u00e9dicaux les",
        "start": 9584.051,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "plus criants le d\u00e9partement de son",
        "start": 9586.001,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "personnel soignant lara en ce moment ils",
        "start": 9588.07,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "souffrent mais que comptez-vous faire l\u00e0",
        "start": 9589.66,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "tout de suite pourquoi il souffre \u00e7a",
        "start": 9591.431,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend il souffre pas \u00e7a pour soi parce",
        "start": 9593.171,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'ils ont \u00e9t\u00e9 isol\u00e9s subi deux ans",
        "start": 9595.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'\u00e9pid\u00e9mie bah ouais mais bon faudrait",
        "start": 9596.381,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "penser \u00e0 eux lama bien s\u00fbr dans dix ans",
        "start": 9598.9,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "il m\u00e8ne ensuite la lal embauche 2000",
        "start": 9600.82,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins c'est pas dans 10 ans c'est",
        "start": 9602.711,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tout de suite par ailleurs je pense",
        "start": 9604.601,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "qu'il faut aussi les prot\u00e9g\u00e9s de dire",
        "start": 9607.751,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "qu'il ya une ins\u00e9curit\u00e9 et 1000 m\u00e9decins",
        "start": 9611.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous avez vraiment fallu \u00e0 partir",
        "start": 9612.79,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "d'annonc\u00e9s les salari\u00e9s c'est le",
        "start": 9614.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement de sa\u00f4ne-et-loire le fait et",
        "start": 9617.021,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e7a a tr\u00e8s bien march\u00e9 voyez ces duos et",
        "start": 9618.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'urgence en attendant que le",
        "start": 9621.311,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "l'extension du numerus clausus se",
        "start": 9623.08,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "fassent passer ce produit ses effets par",
        "start": 9624.49,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "ailleurs si vous voulez il y a une",
        "start": 9627.431,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "grande ins\u00e9curit\u00e9 dans les h\u00f4pitaux donc",
        "start": 9629.561,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "il faut faire attention \u00e0 cela et",
        "start": 9632.44,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir une grande s\u00e9curit\u00e9 d'autre",
        "start": 9634.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "part il y a quelque chose qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 9636.521,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "abolie et que je r\u00e9tablirai c'est le",
        "start": 9638.86,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de garde est \u00e0 dire",
        "start": 9640.511,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui les urgences sont",
        "start": 9641.771,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement submerg\u00e9es parce que les",
        "start": 9644.251,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "gens vont aux urgences pour n'importe",
        "start": 9647.471,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "quoi moi auparavant quand j'\u00e9tais enfant",
        "start": 9649.69,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "je vous disais que mon p\u00e8re \u00e9tait",
        "start": 9651.37,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ambulancier il en est des gens aux",
        "start": 9652.301,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "urgences quand il \u00e9tait vraiment tr\u00e8s",
        "start": 9654.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mal l\u00e0 maintenant n'importe qui va aux",
        "start": 9656.051,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "urgences pour n'importe quoi pourquoi",
        "start": 9658.24,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "parce que en 2003 a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9",
        "start": 9659.711,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'obligation de garde des m\u00e9decins qui",
        "start": 9662.381,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "avaient une garde comme les pharmaciens",
        "start": 9665.051,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "comme les v\u00e9t\u00e9rinaires m\u00eame donc je la",
        "start": 9666.16,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir est et voyez par ces mesures je",
        "start": 9668.29,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "pense d\u00e9j\u00e0 r\u00e9\u00e9quilibrer mais la mesure",
        "start": 9672.671,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de fond c'est \u00e9videmment le la fin du",
        "start": 9674.65,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "numerus clausus qui est fondamental",
        "start": 9677.021,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "merci merci beaucoup eric zemmour merci",
        "start": 9678.251,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous c'est l'heure d'accueillir",
        "start": 9680.44,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "hadrien g le chef du service politique",
        "start": 9682.45,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "de tf1 lci pour la conclusion bonsoir \u00e0",
        "start": 9685.48,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "griesbach \u00e9vents soir eric zemmour merci",
        "start": 9688.87,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "pour cette \u00e9mission passionnante on a",
        "start": 9691.391,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "appris beaucoup de choses on doit bien",
        "start": 9693.101,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "soulign\u00e9 vous ne vous d\u00e9fendez pas que",
        "start": 9695.141,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "vous ne faites pas dans l'eau ti\u00e8de",
        "start": 9696.82,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s clair d\u00e8s le d\u00e9but de",
        "start": 9697.66,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission quand rapha\u00ebl jean marcou",
        "start": 9698.83,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "babacar vous interpelle sur votre",
        "start": 9701.351,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "propension \u00e0 diviser \u00e0 cliver vous",
        "start": 9704.23,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "assumez le clivage cessant alors de ce",
        "start": 9707.021,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "point de vue l\u00e0 c'\u00e9tait une \u00e9mission",
        "start": 9709.061,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s saine parce qu'on ait beaucoup de",
        "start": 9710.021,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "clivage quand on a parl\u00e9 s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 9711.34,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "immigration vous le dit hein les gens",
        "start": 9713.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui se comportent comme \u00e0 roubaix sont",
        "start": 9716.8,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des adversaires dites vous quand il",
        "start": 9718.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s'agit des salafistes des ca\u00efds de la",
        "start": 9721.54,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "drogue l\u00e0 vous parlez d'une arm\u00e9e",
        "start": 9723.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'occupation il y a bien eu et vous",
        "start": 9724.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est apparu tr\u00e8s nettement ce soir et",
        "start": 9726.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nous mais vous je me permets d'\u00eatre un",
        "start": 9728.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "observateur ce soir de ne pas l'inclure",
        "start": 9731.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame ensemble que vous vous",
        "start": 9732.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9cus\u00e9 l'id\u00e9e d'\u00eatre un provocateur vous",
        "start": 9735.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous dites que vous \u00eates vraiment vous",
        "start": 9737.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le r\u00e9p\u00e9ter alors en clin d'oeil puisque",
        "start": 9738.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous l'avez fait un clin d'oeil j'ai",
        "start": 9741.01,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "envie de son unique sur les femmes ce",
        "start": 9741.88,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "n'est pas moi m\u00eame bien saisi si vous",
        "start": 9742.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez provocateur ou nouvellement quand",
        "start": 9744.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous dit encore ce soir",
        "start": 9745.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ni l'homme il au f\u00e9minin je ne suis pas",
        "start": 9747.82,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "et bailly jeu ni l'un ni l'autre j'ai",
        "start": 9749.14,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "remarqu\u00e9 une chose tout de m\u00eame encore",
        "start": 9750.67,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "une fois ce soir vous n'aimez pas qu'on",
        "start": 9752.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous rappelle vos \u00e9crits pass\u00e9s de",
        "start": 9753.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque vous \u00e9tiez essayer c'est pas",
        "start": 9755.53,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que je n'aime pas \u00e0 redonner vous aimez",
        "start": 9757.15,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les pouvoirs mais vous n'avez m\u00eame pas",
        "start": 9758.92,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "qu'on rappelle vos propres c'est vrai",
        "start": 9759.97,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que je n'aime pas c'est que c'est",
        "start": 9761.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 avec malveillance on pourrait",
        "start": 9763.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "partie parler des heures \u00e0 discuter",
        "start": 9765.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'histoire je vous r\u00e9p\u00e8te moi j'aime les",
        "start": 9767.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "conversations historiques j'aime les",
        "start": 9769.45,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "conversations sociologique j'adore \u00e7a",
        "start": 9770.83,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais il fallait quand m\u00eame comment y en",
        "start": 9772.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "a quelques-unes qu'on vous a \u00e9pargn\u00e9 non",
        "start": 9775.03,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr je comprends bien mais",
        "start": 9776.5,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a que j'aime c'est \u00e7a que je",
        "start": 9777.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "refuse voil\u00e0 c'est utilis\u00e9 c'est",
        "start": 9778.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "exploiter avec malveillance et tout je",
        "start": 9781.15,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "crois qu'il y avait assez peu de",
        "start": 9783.34,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "malveillance s'asseoir plus toi mais",
        "start": 9784.09,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "j'avais pas j'ai pas dit \u00e7a j'ai assez",
        "start": 9785.35,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ferme est assez clair d'alger pas dit",
        "start": 9786.85,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient de la mab l\u00e9o ce soir je",
        "start": 9788.05,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vous explique d'habitude en revanche",
        "start": 9789.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9ponse moderne une transition",
        "start": 9790.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "toute trouv\u00e9e parce que ce que vous",
        "start": 9792.52,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "venez de faire l\u00e0 c'est une partie de ce",
        "start": 9793.87,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "que vous avez fait ce soir l'\u00e9mission",
        "start": 9795.19,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e9tait intitul\u00e9 mission convaincre",
        "start": 9796.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parfois vous nous avez fait mission",
        "start": 9797.74,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "instruire cette volont\u00e9 un peu",
        "start": 9799.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "professoral de nous expliquer les choses",
        "start": 9800.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aient compris quand vous \u00eates et",
        "start": 9802.87,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre surtout quand vous \u00eates mise",
        "start": 9804.76,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "en difficult\u00e9 sur l'ukraine tout \u00e0",
        "start": 9805.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'heure sur la question du soutien ou",
        "start": 9807.729,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pas vladimir poutine vous pr\u00e9f\u00e9rez nous",
        "start": 9810.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faire un cours sur l'histoire de",
        "start": 9812.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'ukraine et sa structure g\u00e9ographique",
        "start": 9813.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peut vous r\u00e9pondre je finis juste je",
        "start": 9815.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pense rarement vaincre sa demande de la",
        "start": 9817.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogie excusez moi oui c'est pas \u00e7a",
        "start": 9819.67,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "farni\u00e8re et compresseur op soral",
        "start": 9821.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'essaye d'expliquer aux gens pour \u00e7a un",
        "start": 9823.8,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "autre exemple si vous voulez bien quand",
        "start": 9826.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "david pujadas tout \u00e0 l'heure vous parle",
        "start": 9827.95,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de l'islam vous lui demandez s'il",
        "start": 9829.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "conna\u00eet le coran vous ajoutez vous",
        "start": 9831.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parlais mal vous aviez tort sur une",
        "start": 9833.26,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "question qui ne vous pose c'est un",
        "start": 9834.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "professeur qui distribue les bons et les",
        "start": 9836.229,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mauvais points dans cette \u00e9mission on",
        "start": 9837.88,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "est lourde \u00e0 la position la plus",
        "start": 9839.229,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "habituelle les candidats c'est ce que",
        "start": 9840.43,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vous faites je vous ai dit que je ne",
        "start": 9841.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "suis pas un candidat habituel on a bien",
        "start": 9842.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "not\u00e9 sur l'islam l\u00e0 encore quand ruth",
        "start": 9844.51,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "elkrief vous fais remarquer que certains",
        "start": 9846.97,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "musulmans ne comprennent pas votre",
        "start": 9848.949,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "position vous r\u00e9pondez ils ont tort",
        "start": 9850.239,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est une singularit\u00e9",
        "start": 9852.579,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on a parfois le sentiment que vous avez",
        "start": 9854.909,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "du mal \u00e0 concevoir que certains puissent",
        "start": 9857.109,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "avoir des points de vue diff\u00e9rents de",
        "start": 9858.399,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous pas du tout quand rafael vous dit",
        "start": 9860.05,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "qu'elle n'est pas convaincu quand",
        "start": 9862.029,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "marguerite dit que beaucoup de vos",
        "start": 9863.079,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "propos la d\u00e9range comme jean-marc",
        "start": 9864.369,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "souligne qu'il y ait un risque",
        "start": 9865.75,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "d'embraser la france o\u00f9 vous nous dit",
        "start": 9866.92,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "donc qu'ils ont raison de ne pas",
        "start": 9868.329,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "comprendre de ne pas \u00eatre dans la norme",
        "start": 9870.579,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "je dis pas qu'ils ont raison a rejet\u00e9",
        "start": 9871.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas plein mais ils ont ils ont le droit",
        "start": 9873.31,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "d'avoir un avis diff\u00e9rent du mien vous",
        "start": 9875.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dites que je n'admets pas qu'on a un",
        "start": 9878.229,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "avis diff\u00e9rent du mien je vous dis c'est",
        "start": 9879.46,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "fou j'ai inform\u00e9 tout \u00e0 fait qu'on a un",
        "start": 9880.779,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "avis diff\u00e9rent du mien je pense que j'ai",
        "start": 9882.489,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "raison sinon je ne d\u00e9fendrai pas mon",
        "start": 9884.17,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "point de vue ce serait grotesque en",
        "start": 9886.029,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "revanche \u00e9videmment qu'on a le droit de",
        "start": 9887.649,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ne pas \u00eatre convaincu par mois on a le",
        "start": 9889.779,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "droit de ne pas \u00eatre d'accord j'aime au",
        "start": 9891.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "contraire la controverse j'aime la",
        "start": 9892.449,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "discussion j'\u00e9tais ravie de discuter",
        "start": 9894.22,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "avec ces personnes mais j'ai le droit",
        "start": 9896.939,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "aussi de d\u00e9fendre mon point de vue c'est",
        "start": 9900.01,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas parce que je d\u00e9fends mon point de",
        "start": 9901.869,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vue avec passion parce que je suis",
        "start": 9902.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8rement convaincu de ce que je dis",
        "start": 9904.569,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "que je ne respecte pas le point de vue",
        "start": 9906.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des autres on sent tout cas que la",
        "start": 9908.5,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "question des fran\u00e7ais j'en ai j'en",
        "start": 9910.0,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "terminerai l\u00e0 c'est un point qui est",
        "start": 9911.439,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s sensible pour vous tout \u00e0 l'heure",
        "start": 9912.819,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "vous sembliez devanc\u00e9 des reproches qui",
        "start": 9914.35,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pourrait vous \u00eatre faites vous \u00eatre fait",
        "start": 9916.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur le fait que vous n'aimeriez pas les",
        "start": 9917.859,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais que vous aimeriez plut\u00f4t la",
        "start": 9920.17,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "france c'est un reproche que vous avez",
        "start": 9921.579,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "anticip\u00e9 qui nous faisait vais",
        "start": 9923.109,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pas \u00e9t\u00e9 fait ou totalement",
        "start": 9924.039,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous l'entendez ballons b\u00eates \u00e7a ne vous",
        "start": 9926.05,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "a pas \u00e9t\u00e9 dit ce soir",
        "start": 9927.819,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "un bonne analyse de la soci\u00e9t\u00e9 vous",
        "start": 9929.88,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "l'avez montr\u00e9 ce soir vous avez votre",
        "start": 9932.59,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "analyse votre regard est ce que vous",
        "start": 9933.88,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9galement un bon observateur je",
        "start": 9935.649,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "vous cache pas que j'ai \u00e9t\u00e9 surpris par",
        "start": 9937.869,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "s un lapsus un moment vous nous avez dit",
        "start": 9938.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je ne vois que ce que je crois j'ai",
        "start": 9941.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "invers\u00e9 je ne crois pas arriv\u00e9 mais vous",
        "start": 9943.63,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "nous confirmer que c'\u00e9tait un lapsus",
        "start": 9945.31,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "facture oui il est r\u00e9v\u00e9lateur pouvait",
        "start": 9946.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "surprendre je ne sais pas on laissera",
        "start": 9948.699,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "chacun en tout cas se faire sa propre",
        "start": 9950.05,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "id\u00e9e on a appris aussi ce soir gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 9952.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "votre fr\u00e8re que vous n'\u00e9tiez pas",
        "start": 9953.979,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "rancunier on vous remercie donc d'avoir",
        "start": 9955.09,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "entendu tout ce qu'on pouvait avoir vous",
        "start": 9956.89,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 vous interroger ces ignares merci",
        "start": 9958.359,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "adrien alors d'habitude l'invit\u00e9",
        "start": 9960.159,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "conclure et l\u00e0 vous avez conclu un",
        "start": 9961.899,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "chasseur de de la sainte",
        "start": 9963.34,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "de la conclusion d'adrien donc c'est",
        "start": 9966.75,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "fait d'une certaine mani\u00e8re",
        "start": 9968.76,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "merci virginie marguerite",
        "start": 9970.67,
        "duration": 8.63
    },
    {
        "text": "jean-marc babacar rapha\u00ebl nathalie et on",
        "start": 9974.979,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "vous retrouve dans une quinzaine de",
        "start": 9979.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jours vous serez l\u00e0 toujours l\u00e0 avec",
        "start": 9980.529,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "marine le pen et on verra si au fil des",
        "start": 9983.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9missions votre avis champ sur",
        "start": 9985.119,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'abstention ou pas si vous allez mettre",
        "start": 9986.68,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ici c'\u00e9tait la politique si vous devenez",
        "start": 9989.229,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "des sp\u00e9cialistes de la police exactement",
        "start": 9992.14,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "merci beaucoup route merci merci \u00e0 l'udc",
        "start": 9994.71,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "de guy l'heure pour la r\u00e9alisation \u00e0",
        "start": 9997.72,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "aur\u00e9lie delbourg \u00e0 l'\u00e9dition avec",
        "start": 9999.729,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aur\u00e9lien hamelle halloween \u00e0 lyonnaz au",
        "start": 10001.619,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "script marie gouin et sarah jumelles \u00e0",
        "start": 10004.079,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la programmation \u00e0 mathilde pasinetti",
        "start": 10006.359,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9quipes de particules",
        "start": 10008.279,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "production et de lci et merci surtout",
        "start": 10009.81,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "avoue eric zemmour d'avoir accept\u00e9 notre",
        "start": 10013.909,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "invitation tout de suite pour retrouver",
        "start": 10017.31,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "eric brunet et julie ahmed merci \u00e0 vous",
        "start": 10018.779,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "de nous avoir suivis tr\u00e8s bonne fin de",
        "start": 10021.149,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e",
        "start": 10022.8,
        "duration": 21.79
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 10024.57,
        "duration": 20.02
    }
]