[
    {
        "text": "Mes chers compatriotes,",
        "start": 0.479,
        "duration": 1.542
    },
    {
        "text": "mes chers amis,",
        "start": 2.021,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 de vous adresser un message aujourd'hui,",
        "start": 3.021,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "depuis la centrale de Fessenheim,",
        "start": 6.521,
        "duration": 2.583
    },
    {
        "text": "sur un sujet crucial.",
        "start": 9.104,
        "duration": 1.958
    },
    {
        "text": "Chaque matin, quand vous appuyez sur l'interrupteur,",
        "start": 11.062,
        "duration": 3.084
    },
    {
        "text": "il y a, derri\u00e8re ce geste anodin,",
        "start": 14.146,
        "duration": 2.125
    },
    {
        "text": "l'immense travail d'hommes et de femmes",
        "start": 16.271,
        "duration": 1.929
    },
    {
        "text": "qui \u0153uvrent d'arrache-pied",
        "start": 18.2,
        "duration": 1.821
    },
    {
        "text": "au maintien de notre industrie",
        "start": 20.021,
        "duration": 1.541
    },
    {
        "text": "et de notre ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "start": 21.562,
        "duration": 1.875
    },
    {
        "text": "Ils le font tous les jours, avec talent,",
        "start": 23.437,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "intelligence et d\u00e9termination,",
        "start": 25.896,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 tous les errements",
        "start": 27.937,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "et les mauvais choix successifs",
        "start": 29.437,
        "duration": 1.875
    },
    {
        "text": "de nos gouvernants.",
        "start": 31.312,
        "duration": 1.375
    },
    {
        "text": "Car depuis des d\u00e9cennies,",
        "start": 32.687,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "notre politique \u00e9nerg\u00e9tique a \u00e9t\u00e9 prise en tenaille",
        "start": 34.937,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "entre deux id\u00e9ologies.",
        "start": 37.937,
        "duration": 1.709
    },
    {
        "text": "La premi\u00e8re : celle des Verts, \u00e9videmment,",
        "start": 39.646,
        "duration": 2.458
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9f\u00e8rent d\u00e9truire nos paysages,",
        "start": 42.104,
        "duration": 2.125
    },
    {
        "text": "\u00e0 grand renfort d'\u00e9oliennes,",
        "start": 44.229,
        "duration": 1.333
    },
    {
        "text": "quitte \u00e0 acheter \u00e0 l'\u00e9tranger des \u00e9nergies fossiles,",
        "start": 45.562,
        "duration": 2.875
    },
    {
        "text": "quand elles d\u00e9faillent.",
        "start": 48.437,
        "duration": 1.334
    },
    {
        "text": "La seconde : celle de l'Union Europ\u00e9enne,",
        "start": 49.771,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 d\u00e9monter nos champions fran\u00e7ais",
        "start": 53.062,
        "duration": 3.042
    },
    {
        "text": "au nombre de la libre concurrence.",
        "start": 56.104,
        "duration": 1.917
    },
    {
        "text": "Trente ans de d\u00e9rives",
        "start": 58.021,
        "duration": 2.291
    },
    {
        "text": "qui ont affaibli notre industrie,",
        "start": 60.312,
        "duration": 1.834
    },
    {
        "text": "ab\u00eem\u00e9 notre souverainet\u00e9,",
        "start": 62.146,
        "duration": 1.291
    },
    {
        "text": "et alourdi les factures d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 63.437,
        "duration": 2.917
    },
    {
        "text": "pour tous les Fran\u00e7ais.",
        "start": 66.354,
        "duration": 1.375
    },
    {
        "text": "En faisant le choix audacieux ",
        "start": 67.729,
        "duration": 2.583
    },
    {
        "text": "et g\u00e9nial de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire,",
        "start": 70.312,
        "duration": 2.292
    },
    {
        "text": "la France des ann\u00e9es 60, 70, 80,",
        "start": 72.604,
        "duration": 3.542
    },
    {
        "text": "avait pourtant offert \u00e0 la nation",
        "start": 76.146,
        "duration": 1.654
    },
    {
        "text": "un de ses meilleurs atouts dans la mondialisation,",
        "start": 77.8,
        "duration": 3.096
    },
    {
        "text": "en assurant la production d'une \u00e9nergie propre,",
        "start": 80.896,
        "duration": 3.083
    },
    {
        "text": "s\u00fbre, et peu ch\u00e8re.",
        "start": 83.979,
        "duration": 1.875
    },
    {
        "text": "Cette d\u00e9cision \u00e9tait guid\u00e9e par une confiance sereine",
        "start": 85.854,
        "duration": 3.917
    },
    {
        "text": "dans les avanc\u00e9es de la science,",
        "start": 89.771,
        "duration": 1.25
    },
    {
        "text": "et dans le g\u00e9nie de nos ing\u00e9nieurs.",
        "start": 91.021,
        "duration": 2.416
    },
    {
        "text": "Mais, d\u00e9sormais, nos \u00e9lites abandonnent la raison",
        "start": 93.437,
        "duration": 4.125
    },
    {
        "text": "et le progr\u00e8s scientifique.",
        "start": 97.562,
        "duration": 1.542
    },
    {
        "text": "Depuis dix ans,",
        "start": 99.104,
        "duration": 1.833
    },
    {
        "text": "avec un cynisme politique insupportable,",
        "start": 100.937,
        "duration": 3.042
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9laiss\u00e9",
        "start": 103.979,
        "duration": 1.583
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre mieux abandonn\u00e9.",
        "start": 105.562,
        "duration": 1.417
    },
    {
        "text": "Alors que le r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 106.979,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "et ses terribles cons\u00e9quences menacent le monde,",
        "start": 109.729,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "alors que l'ins\u00e9curit\u00e9 g\u00e9opolitique ",
        "start": 111.979,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "complique nos approvisionnements en \u00e9nergies fossiles,",
        "start": 114.187,
        "duration": 2.709
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire, solution \u00e0 tous ses probl\u00e8mes,",
        "start": 116.896,
        "duration": 2.958
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9 !",
        "start": 119.854,
        "duration": 1.625
    },
    {
        "text": "Le premier clou sur le cercueil,",
        "start": 121.479,
        "duration": 2.708
    },
    {
        "text": "ce fut Fran\u00e7ois Hollande qui le posa",
        "start": 124.187,
        "duration": 2.417
    },
    {
        "text": "en nouant un accord politique avec les \u00e9cologistes",
        "start": 126.604,
        "duration": 3.042
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voyant la fermeture de la centrale de Fessenheim,",
        "start": 129.646,
        "duration": 2.875
    },
    {
        "text": "qui se trouve derri\u00e8re moi,",
        "start": 132.521,
        "duration": 2.375
    },
    {
        "text": "pour une poign\u00e9e de voix, quelques circonscriptions,",
        "start": 134.896,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et un immense d\u00e9shonneur.",
        "start": 138.646,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "Son conseiller \u00e9conomique,",
        "start": 140.146,
        "duration": 1.958
    },
    {
        "text": "puis ministre de l'\u00c9conomie,",
        "start": 142.104,
        "duration": 1.75
    },
    {
        "text": "puis successeur \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e,",
        "start": 143.854,
        "duration": 1.875
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron,",
        "start": 145.729,
        "duration": 1.708
    },
    {
        "text": "prolongea exactement la m\u00eame politique\u2026",
        "start": 147.437,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "en pire !",
        "start": 150.396,
        "duration": 0.666
    },
    {
        "text": "En 2014,",
        "start": 151.062,
        "duration": 1.834
    },
    {
        "text": "il a organis\u00e9 le rachat d'Alstom \u00c9nergie par General Electric,",
        "start": 152.896,
        "duration": 3.083
    },
    {
        "text": "faisant passer sous pavillon am\u00e9ricain ",
        "start": 155.979,
        "duration": 2.583
    },
    {
        "text": "notre souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 158.562,
        "duration": 1.875
    },
    {
        "text": "et nos int\u00e9r\u00eats industriels.",
        "start": 160.437,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "Et depuis 2017,",
        "start": 161.937,
        "duration": 2.167
    },
    {
        "text": "il a d\u00e9moli pierre par pierre",
        "start": 164.104,
        "duration": 2.292
    },
    {
        "text": "la formidable fili\u00e8re atomique fran\u00e7aise,",
        "start": 166.396,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "repoussant la construction de nouveaux r\u00e9acteurs EPR.",
        "start": 168.896,
        "duration": 3.416
    },
    {
        "text": "Finalement,",
        "start": 172.312,
        "duration": 1.417
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron n'aura jamais eu le courage",
        "start": 173.729,
        "duration": 2.708
    },
    {
        "text": "de revenir sur la d\u00e9cision de fermer Fessenheim,",
        "start": 176.437,
        "duration": 2.709
    },
    {
        "text": "programmant d'ailleurs \u00e9galement,",
        "start": 179.146,
        "duration": 2.291
    },
    {
        "text": "la fermeture de douze autres r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires !",
        "start": 181.437,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Mais, voil\u00e0\u2026 !",
        "start": 183.937,
        "duration": 1.875
    },
    {
        "text": "Qu'en 2022, \u00e0 quelques mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle,",
        "start": 185.812,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron s'est soudainement r\u00e9veill\u00e9",
        "start": 189.271,
        "duration": 2.583
    },
    {
        "text": "en pr\u00e9tendu d\u00e9fenseur de l'\u00e9nergie atomique.",
        "start": 191.854,
        "duration": 2.917
    },
    {
        "text": "L'homme qui a laiss\u00e9 les Chinois et les Am\u00e9ricains",
        "start": 195.229,
        "duration": 2.458
    },
    {
        "text": "prendre notre place de leader de ce secteur d'excellence,",
        "start": 197.687,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "l'homme qui a laiss\u00e9 notre parc nucl\u00e9aire d\u00e9p\u00e9rir,",
        "start": 200.937,
        "duration": 2.542
    },
    {
        "text": "l'homme qui a repouss\u00e9 tous les projets innovants,",
        "start": 203.479,
        "duration": 2.417
    },
    {
        "text": "l'homme qui s'est soumis aux folies \u00e9cologistes,",
        "start": 205.896,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "serait finalement devenu amoureux de l'atome !",
        "start": 208.396,
        "duration": 2.875
    },
    {
        "text": "Personne n'est dupe.",
        "start": 211.896,
        "duration": 1.583
    },
    {
        "text": "D'ailleurs\u2026 chassez le naturel, il revient au galop :",
        "start": 213.479,
        "duration": 3.375
    },
    {
        "text": "sur le nucl\u00e9aire comme sur le reste,",
        "start": 216.854,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron reste l'homme des technocrates de Bruxelles.",
        "start": 218.854,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "Hier, ce sont eux qui avaient incit\u00e9 la France",
        "start": 222.604,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 abandonner sa magnifique fili\u00e8re atomique,",
        "start": 225.104,
        "duration": 2.083
    },
    {
        "text": "ceux sont eux qui avaient impos\u00e9 l'ouverture du march\u00e9",
        "start": 227.187,
        "duration": 2.917
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz \u00e0 la concurrence.",
        "start": 230.104,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Et aujourd'hui, ce sont eux qui imposent ",
        "start": 232.604,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'ouverture de la concurrence ",
        "start": 235.604,
        "duration": 1.208
    },
    {
        "text": "pour nos barrages hydro\u00e9lectriques.",
        "start": 236.812,
        "duration": 2.084
    },
    {
        "text": "Et, sagement, poliment, doctement,",
        "start": 238.937,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron ob\u00e9ira !",
        "start": 242.437,
        "duration": 1.875
    },
    {
        "text": "Contre les int\u00e9r\u00eats de nos groupes fran\u00e7ais,",
        "start": 244.312,
        "duration": 2.625
    },
    {
        "text": "contre les int\u00e9r\u00eats de leurs salari\u00e9s,",
        "start": 246.937,
        "duration": 1.834
    },
    {
        "text": "contre les int\u00e9r\u00eats du consommateur,",
        "start": 248.771,
        "duration": 2.375
    },
    {
        "text": "contre l'int\u00e9r\u00eat de la France.",
        "start": 251.146,
        "duration": 2.166
    },
    {
        "text": "Mais \u00e7a\u2026 c'\u00e9tait avant !",
        "start": 253.312,
        "duration": 2.334
    },
    {
        "text": "Avec cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle,",
        "start": 255.646,
        "duration": 2.375
    },
    {
        "text": "nous comptons tous remettre \u00e0 plat",
        "start": 258.521,
        "duration": 2.333
    },
    {
        "text": "dans la politique \u00e9nerg\u00e9tique de la France.",
        "start": 260.854,
        "duration": 2.292
    },
    {
        "text": "Finis les factures d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 263.146,
        "duration": 2.166
    },
    {
        "text": "et le prix \u00e0 la pompe qui explose.",
        "start": 265.312,
        "duration": 1.625
    },
    {
        "text": "Finies les \u00e9oliennes inutiles, qui enlaidissent le paysage.",
        "start": 266.937,
        "duration": 3.375
    },
    {
        "text": "Fini le d\u00e9mant\u00e8lement de nos fili\u00e8res industrielles d'excellence !",
        "start": 270.312,
        "duration": 3.167
    },
    {
        "text": "Car l'\u00e9nergie est une chose trop s\u00e9rieuse,",
        "start": 273.479,
        "duration": 2.958
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre prisonni\u00e8re des contingences politiques et id\u00e9ologiques.",
        "start": 276.437,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "L'\u00e9nergie, c'est la s\u00e8ve de notre soci\u00e9t\u00e9.",
        "start": 279.896,
        "duration": 3.125
    },
    {
        "text": "C'est ce qui permet de nous d\u00e9placer,",
        "start": 283.021,
        "duration": 1.833
    },
    {
        "text": "de nous nourrir, de nous chauffer,",
        "start": 284.854,
        "duration": 1.375
    },
    {
        "text": "de nous informer, de nous soigner.",
        "start": 286.229,
        "duration": 1.75
    },
    {
        "text": "En somme, c'est ce qui permet \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 287.979,
        "duration": 3.625
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre en mouvement et de vivre.",
        "start": 291.604,
        "duration": 2.292
    },
    {
        "text": "Mes chers compatriotes,",
        "start": 294.271,
        "duration": 1.416
    },
    {
        "text": "il nous faut une ligne claire,",
        "start": 295.687,
        "duration": 2.375
    },
    {
        "text": "\u00e0 un horizon de plusieurs d\u00e9cennies.",
        "start": 298.062,
        "duration": 2.417
    },
    {
        "text": "Il nous faut renouer avec l'esprit ",
        "start": 300.479,
        "duration": 2.292
    },
    {
        "text": "de la grande politique \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 302.771,
        "duration": 1.916
    },
    {
        "text": "h\u00e9rit\u00e9e du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle,",
        "start": 304.687,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "et magnifiquement poursuivie par Georges Pompidou,",
        "start": 306.187,
        "duration": 3.917
    },
    {
        "text": "Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, et m\u00eame par Fran\u00e7ois Mitterrand.",
        "start": 310.104,
        "duration": 4.042
    },
    {
        "text": "Cette politique reposait sur trois piliers :",
        "start": 314.146,
        "duration": 2.833
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance nationale,",
        "start": 316.979,
        "duration": 1.958
    },
    {
        "text": "grands groupes fran\u00e7ais,",
        "start": 318.937,
        "duration": 1.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servation du pouvoir d'achat.",
        "start": 320.687,
        "duration": 1.875
    },
    {
        "text": "Je veux renouer avec cette strat\u00e9gie,",
        "start": 322.562,
        "duration": 2.834
    },
    {
        "text": "en nous appuyant sur les derni\u00e8res avanc\u00e9es,",
        "start": 325.396,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "industrielles, technologiques et scientifiques.",
        "start": 328.187,
        "duration": 2.625
    },
    {
        "text": "Celles-ci sont enthousiasmantes !",
        "start": 330.812,
        "duration": 2.375
    },
    {
        "text": "Car nous sommes probablement \u00e0 l'aube",
        "start": 333.187,
        "duration": 2.417
    },
    {
        "text": "d'une r\u00e9volution dans l'univers de l'\u00e9nergie,",
        "start": 335.604,
        "duration": 2.375
    },
    {
        "text": "et la France ne peut pas se permettre de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9.",
        "start": 337.979,
        "duration": 2.875
    },
    {
        "text": "Cette strat\u00e9gie mettra l'atome au centre ",
        "start": 340.854,
        "duration": 3.375
    },
    {
        "text": "de nos pr\u00e9occupations \u00e9nerg\u00e9tiques,",
        "start": 344.229,
        "duration": 1.542
    },
    {
        "text": "et de nos investissements.",
        "start": 345.771,
        "duration": 1.791
    },
    {
        "text": "Avec vous, et avec les ing\u00e9nieurs de notre pays,",
        "start": 347.562,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "Nous redresserons cette grande et belle fili\u00e8re industrielle,",
        "start": 350.521,
        "duration": 3.166
    },
    {
        "text": "qui fait travailler plus de 220 000 Fran\u00e7ais,",
        "start": 353.687,
        "duration": 3.292
    },
    {
        "text": "et qui fait rayonner la France dans le monde.",
        "start": 356.979,
        "duration": 2.417
    },
    {
        "text": "Avec votre soutien, je d\u00e9fendrai ce joyau national,",
        "start": 359.396,
        "duration": 4.416
    },
    {
        "text": "qui prot\u00e8ge aussi votre pouvoir d'achat.",
        "start": 363.812,
        "duration": 2.334
    },
    {
        "text": "Avec votre appui, je d\u00e9fendrai cette \u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e",
        "start": 366.146,
        "duration": 3.454
    },
    {
        "text": "qui contribue \u00e0 ce que la France ",
        "start": 369.6,
        "duration": 1.796
    },
    {
        "text": "soit un des pays les plus vertueux au monde",
        "start": 371.396,
        "duration": 2.333
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de rejet de gaz \u00e0 effet de serre.",
        "start": 373.729,
        "duration": 2.542
    },
    {
        "text": "Ensemble, nous d\u00e9fendrons ce garant ",
        "start": 376.271,
        "duration": 2.916
    },
    {
        "text": "de notre ind\u00e9pendance strat\u00e9gique.",
        "start": 379.187,
        "duration": 1.667
    },
    {
        "text": "Tr\u00e8s concr\u00e8tement,",
        "start": 380.854,
        "duration": 1.667
    },
    {
        "text": "nous supprimerons l'objectif irresponsable",
        "start": 382.521,
        "duration": 3.708
    },
    {
        "text": "de r\u00e9duire d'ici 2035 la part du nucl\u00e9aire \u00e0 50%.",
        "start": 386.229,
        "duration": 4.667
    },
    {
        "text": "C'est absurde, irr\u00e9alisable et dangereux.",
        "start": 390.896,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "Ensuite, nous demanderons la prolongation",
        "start": 394.187,
        "duration": 3.375
    },
    {
        "text": "du parc existant \u00e0 60 ans minimum.",
        "start": 397.562,
        "duration": 2.584
    },
    {
        "text": "Nous lancerons surtout un programme de construction",
        "start": 400.146,
        "duration": 3.458
    },
    {
        "text": "d'au moins 14 nouveaux r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires EPR 2 \u00e0 l'horizon 2050,",
        "start": 403.604,
        "duration": 6.366
    },
    {
        "text": "afin d'assurer le renouvellement de notre parc,",
        "start": 409.97,
        "duration": 2.467
    },
    {
        "text": "et accompagner ainsi la hausse de la demande d'\u00e9lectricit\u00e9.",
        "start": 412.437,
        "duration": 3.417
    },
    {
        "text": "Nous b\u00e2tirons aussi le nucl\u00e9aire du futur,",
        "start": 415.854,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "en relan\u00e7ant les programmes Astrid et ITER.",
        "start": 419.854,
        "duration": 3.458
    },
    {
        "text": "Nous mettrons aussi fin \u00e0 cette politique inique,",
        "start": 423.312,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "impos\u00e9e par Bruxelles,",
        "start": 428.521,
        "duration": 1.166
    },
    {
        "text": "qui consiste \u00e0 forcer EDF \u00e0 se saborder elle-m\u00eame,",
        "start": 429.687,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "en vendant \u00e0 bas prix son \u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire",
        "start": 433.146,
        "duration": 3.166
    },
    {
        "text": "\u00e0 des entreprises priv\u00e9es et le plus souvent \u00e9trang\u00e8res,",
        "start": 436.312,
        "duration": 3.042
    },
    {
        "text": "qui se font ensuite une marge sur votre dos.",
        "start": 439.354,
        "duration": 2.667
    },
    {
        "text": "\u00c0 la place, je proposerai un tarif r\u00e9gul\u00e9,",
        "start": 442.021,
        "duration": 4.125
    },
    {
        "text": "permettant \u00e0 tous les consommateurs fran\u00e7ais,",
        "start": 446.146,
        "duration": 2.833
    },
    {
        "text": "particuliers et entreprises,",
        "start": 448.979,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "de b\u00e9n\u00e9ficier de cette \u00e9lectricit\u00e9 fran\u00e7aise peu ch\u00e8re,",
        "start": 451.187,
        "duration": 3.084
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9duit nos \u00e9missions de CO2",
        "start": 454.271,
        "duration": 2.375
    },
    {
        "text": "et notre d\u00e9pendance aux \u00e9nergies fossiles,",
        "start": 456.646,
        "duration": 2.333
    },
    {
        "text": "que ce soit le gaz ou le p\u00e9trole.",
        "start": 458.979,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "Nous mettrons fin \u00e0 tous les projets d'\u00e9oliennes actuels et futurs,",
        "start": 461.771,
        "duration": 5.125
    },
    {
        "text": "sur terre comme sur mer, qui saccagent le paysage,",
        "start": 466.896,
        "duration": 3.041
    },
    {
        "text": "co\u00fbtent cher aux Fran\u00e7ais, et ne servent \u00e0 rien !",
        "start": 469.937,
        "duration": 2.375
    },
    {
        "text": "Avec toutes ces mesures,",
        "start": 472.312,
        "duration": 2.292
    },
    {
        "text": "je remettrai la rationalit\u00e9 et l'int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais,",
        "start": 474.604,
        "duration": 4.417
    },
    {
        "text": "au c\u0153ur de notre politique \u00e9nerg\u00e9tique,",
        "start": 479.021,
        "duration": 2.708
    },
    {
        "text": "enjeu de premier plan pour la reconqu\u00eate industrielle.",
        "start": 481.729,
        "duration": 3.417
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi, la politique \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 485.146,
        "duration": 2.875
    },
    {
        "text": "ne rel\u00e8vera plus du minist\u00e8re de l'\u00e9cologie,",
        "start": 488.021,
        "duration": 2.375
    },
    {
        "text": "comme c'est le cas depuis plus de dix ans,",
        "start": 490.396,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "mais d'un nouveau grand minist\u00e8re de l'Industrie,",
        "start": 492.437,
        "duration": 3.417
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie, des transports, du num\u00e9rique, ",
        "start": 495.854,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "et du commerce ext\u00e9rieur.",
        "start": 498.104,
        "duration": 1.458
    },
    {
        "text": "Faire passer l'\u00e9nergie du minist\u00e8re de l'\u00c9cologie",
        "start": 499.562,
        "duration": 3.667
    },
    {
        "text": "au minist\u00e8re de l'Industrie,",
        "start": 503.229,
        "duration": 1.458
    },
    {
        "text": "c'est un changement de philosophie !",
        "start": 504.687,
        "duration": 2.417
    },
    {
        "text": "C'est ne plus consid\u00e9rer que l'\u00e9nergie est un probl\u00e8me,",
        "start": 507.104,
        "duration": 3.125
    },
    {
        "text": "mais qu'elle est une solution.",
        "start": 510.229,
        "duration": 1.417
    },
    {
        "text": "Mes chers compatriotes,",
        "start": 512.312,
        "duration": 1.25
    },
    {
        "text": "ici, depuis Fessenheim,",
        "start": 513.562,
        "duration": 2.292
    },
    {
        "text": "je vous le dis : depuis trop longtemps, la France,",
        "start": 515.854,
        "duration": 3.167
    },
    {
        "text": "\u00e0 cause de gouvernants \u00e0 la fois incomp\u00e9tents et opportunistes,",
        "start": 519.021,
        "duration": 3.666
    },
    {
        "text": "c'est enferm\u00e9e dans l'id\u00e9ologie :",
        "start": 522.687,
        "duration": 2.292
    },
    {
        "text": "celle des Verts et celle de Bruxelles.",
        "start": 524.979,
        "duration": 2.292
    },
    {
        "text": "Aucune d'entre elles ne se soucie du destin de notre nation",
        "start": 527.271,
        "duration": 3.958
    },
    {
        "text": "et du bien-\u00eatre des Fran\u00e7ais.",
        "start": 531.229,
        "duration": 1.792
    },
    {
        "text": "Il est temps que cela cesse.",
        "start": 533.021,
        "duration": 2.125
    },
    {
        "text": "Il est temps de refonder une politique \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 535.146,
        "duration": 2.875
    },
    {
        "text": "qui serve notre industrie, nos emplois,",
        "start": 538.021,
        "duration": 2.416
    },
    {
        "text": "notre pouvoir d'achat, notre ind\u00e9pendance,",
        "start": 540.437,
        "duration": 2.375
    },
    {
        "text": "et qui sera parfaitement respectueuse de notre environnement.",
        "start": 542.812,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "Impossible n'est pas Fran\u00e7ais, mes amis !",
        "start": 547.229,
        "duration": 2.167
    },
    {
        "text": "Vivent nos fleurons nationaux !",
        "start": 549.396,
        "duration": 1.791
    },
    {
        "text": "Vive le g\u00e9nie industriel fran\u00e7ais !",
        "start": 551.187,
        "duration": 2.167
    },
    {
        "text": "Vive notre souverainet\u00e9 et notre ind\u00e9pendance !",
        "start": 553.354,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Vive la R\u00e9publique et surtout, vive la France !",
        "start": 555.854,
        "duration": 3.125
    }
]