[
    {
        "text": "merci un immense merci de me recevoir",
        "start": 0.0,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "chez vous dans ce beau languedoc dans ce",
        "start": 3.81,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "pays o\u00f9 j'\u00e9tais si chaleureusement",
        "start": 7.47,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "accueilli depuis ce matin merci un",
        "start": 10.32,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "immense merci",
        "start": 13.74,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 14.84,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "je suis si heureux si heureux d'\u00eatre ici",
        "start": 23.869,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 28.039,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 29.929,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est une journ\u00e9e particuli\u00e8re",
        "start": 31.82,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "une journ\u00e9e tr\u00e8s particuli\u00e8re impossible",
        "start": 34.29,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "impossible de ne pas en parler il y as",
        "start": 37.829,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "exactement un an samuel p\u00e2tit \u00e9tait",
        "start": 40.98,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "assassin\u00e9 d\u00e9capit\u00e9 en pleine rue au nom",
        "start": 44.899,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "de l'islam",
        "start": 49.41,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "cet attentat m'a profond\u00e9ment marqu\u00e9",
        "start": 54.32,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre parce que dans mes pires",
        "start": 58.6,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "cauchemars",
        "start": 61.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la france ne passe que les pas aussi",
        "start": 62.3,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "vite dans l'horreur je ne voulais pas",
        "start": 65.66,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "commencer ce discours sans avoir une",
        "start": 69.11,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e \u00e9mue pour ce professeur pour sa",
        "start": 72.17,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "famille et pour tous ses coll\u00e8gues isol\u00e9",
        "start": 76.46,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 face \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves qui les",
        "start": 79.85,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "m\u00e9prise et qui parfois les ha\u00efssent",
        "start": 82.49,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "chaque semaine chaque semaine de",
        "start": 85.33,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "nouveaux cas de violence contre les",
        "start": 88.67,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "professeurs sont relat\u00e9es dans la presse",
        "start": 90.259,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi il est imp\u00e9ratif de",
        "start": 92.95,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir",
        "start": 96.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'abord la discipline et de revaloriser",
        "start": 97.7,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "le r\u00f4le des enseignants",
        "start": 101.39,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "mais mais il faut aller plus loin",
        "start": 111.52,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "certaines mesures sont simples et rel\u00e8ve",
        "start": 114.52,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "du bon sens d'abord suspendre les aides",
        "start": 117.579,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sociales pour les familles des \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 120.7,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "qui perturbent gravement les classes \u00e0",
        "start": 122.619,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "restaurer la fonction du proviseur",
        "start": 130.5,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "charge est normalement de faire",
        "start": 132.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "respecter l'ordre dans l'\u00e9tablissement",
        "start": 134.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et qui ne le fait plus",
        "start": 136.39,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir une s\u00e9lection plus stricte des",
        "start": 138.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "enseignants et remettre oui remettre",
        "start": 140.019,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avant tout la transmission des savoirs",
        "start": 142.72,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "au coeur de l'\u00e9cole",
        "start": 145.299,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "alors alors bien s\u00fbr aujourd'hui les",
        "start": 153.9,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "hommages se sont accumul\u00e9s",
        "start": 157.959,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les hommages se sont encha\u00een\u00e9s autour de",
        "start": 160.03,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "ce pauvre samuel pas tia on a parl\u00e9 de",
        "start": 163.239,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9",
        "start": 166.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on a dissert\u00e9 sur le vivre ensemble on \u00e0",
        "start": 167.349,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "lutter de concert contre les amalgames",
        "start": 170.59,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "mais finalement",
        "start": 172.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "finalement on a fait semblant de",
        "start": 174.569,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "comprendre ce qui s'est pass\u00e9 ce jour-l\u00e0",
        "start": 177.31,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "on sait payer de mots creux et demain",
        "start": 179.95,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "demain l'actualit\u00e9 reprendra et on",
        "start": 183.87,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "oubliera mais moi moi je refuse",
        "start": 186.7,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'oublier cet homme l\u00e2ch\u00e9 par ses",
        "start": 189.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieurs abandonn\u00e9 par certains de ses",
        "start": 192.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues menac\u00e9s par les parents",
        "start": 194.5,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "d'\u00e9l\u00e8ves musulmans",
        "start": 196.51,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 198.05,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "lui lui est rest\u00e9 droit il a fait",
        "start": 201.75,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "honneur \u00e0 la r\u00e9publique et honneur \u00e0 la",
        "start": 205.269,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "france samuel paty et est il de gauche",
        "start": 207.4,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "samuel p\u00e2tit et est il de droite en",
        "start": 209.79,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 on ne le saura jamais etait-il",
        "start": 213.16,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "croyants et est il apte et on ne le",
        "start": 216.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "saura pas non plus et c'est tant mieux",
        "start": 218.769,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "car la seule chose que retiendra",
        "start": 220.84,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "l'histoire c'est que ce jour l\u00e0 samuel",
        "start": 223.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "p\u00e2tit n'a pas baiss\u00e9 les yeux en",
        "start": 225.549,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "rappelant cette r\u00e9alit\u00e9 certains",
        "start": 228.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'accusent de vouloir provoquer une",
        "start": 230.5,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "guerre civile",
        "start": 232.84,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "le grand historien jacques bainville le",
        "start": 234.329,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "disait d\u00e9j\u00e0 il y a un si\u00e8cle les",
        "start": 236.829,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains ont l'habitude de confondre",
        "start": 239.26,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "ceux qui annoncent les catastrophes et",
        "start": 241.54,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "ceux qui les provoque car la violence",
        "start": 243.84,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aveugle et d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 une t\u00eate de",
        "start": 245.939,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "professeurs d\u00e9capit\u00e9 en pleine rue en",
        "start": 248.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "france qu'est ce qu'il leur faut de plus",
        "start": 251.7,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour commencer \u00e0 s'inqui\u00e9ter mais qu'est",
        "start": 254.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce qu'il leur faut de plus pour",
        "start": 256.59,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "commencer \u00e0 r\u00e9agir d'ailleurs",
        "start": 257.91,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "d'ailleurs mes adversaires se trompent",
        "start": 270.979,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "la france n'est pas menac\u00e9e par une",
        "start": 274.259,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "guerre civile car la guerre est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0",
        "start": 278.009,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "c'est une guerre qui ne dit pas son nom",
        "start": 281.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui nous est men\u00e9e chaque jour c'est",
        "start": 283.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00eame plus qu'une guerre civile c'est une",
        "start": 285.63,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "guerre de religion qui ne menace",
        "start": 287.49,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "je peux vous parler quelques minutes",
        "start": 289.94,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "d'histoire \u00e0 ce sujet les guerres de",
        "start": 293.36,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "religion la france sait ce que c'est",
        "start": 296.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "elle en a d\u00e9j\u00e0 connus au xvi\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 298.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et les similitudes avec notre \u00e9poque",
        "start": 300.9,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sont nombreuses un \u00e9tat faible une",
        "start": 303.33,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9boussol\u00e9e des influences",
        "start": 306.78,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res",
        "start": 309.69,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "et comme aujourd'hui la violence aveugle",
        "start": 310.919,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "\u00e9tait au rendez vous alors on pense",
        "start": 313.199,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e0 la saint barth\u00e9l\u00e9my mais",
        "start": 315.66,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les n\u00eemois eux se souviennent de la",
        "start": 318.15,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "miche olad en 15/100 67 ans 80 notable",
        "start": 320.88,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "catholiques qui ont massacr\u00e9 par des",
        "start": 324.72,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "insurg\u00e9s protestante",
        "start": 326.55,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "quels enseignements tirer de nos guerres",
        "start": 334.21,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "de religion c'est simple seul un \u00e9tat",
        "start": 337.46,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "fort seul un \u00e9tat implacable peut",
        "start": 341.0,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "imposer la paix et prot\u00e9ger les fran\u00e7ais",
        "start": 343.91,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "la recherche de l'apaisement et du",
        "start": 346.99,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "compromis \u00e0 l'\u00e9poque par catherine de",
        "start": 349.849,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicis ont mis le pays \u00e0 feu et \u00e0 sang",
        "start": 352.46,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 catherine de m\u00e9dicis pour vous la",
        "start": 355.19,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "faire courte c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 une adepte du",
        "start": 358.46,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps en m\u00eame temps pour les",
        "start": 361.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "protestants en m\u00eame temps pour les",
        "start": 363.229,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "catholiques et on a vu le r\u00e9sultat",
        "start": 365.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "seuls les talents militaire et la",
        "start": 367.419,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 dor\u00e9 cats ont r\u00e9tabli la paix",
        "start": 369.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "etc richelieu qui r\u00e9glera d\u00e9finitivement",
        "start": 372.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la question et il fut malheureusement",
        "start": 374.84,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s de le faire par la force pour",
        "start": 377.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre aux complaisance coupable de la",
        "start": 379.669,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "monarchie elle est l\u00e0 elle est l\u00e0 la",
        "start": 382.49,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "le\u00e7on de l'histoire un \u00e9tat fort assure",
        "start": 385.729,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "la paix tandis que les pacifistes e par",
        "start": 388.729,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "faiblesse pr\u00e9pare la guerre",
        "start": 391.729,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "oui mais voil\u00e0 notre comparaison",
        "start": 405.289,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "historique avec nos guerres de religion",
        "start": 408.24,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eate l\u00e0 car malgr\u00e9 les divergences",
        "start": 410.9,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "th\u00e9ologiques les divisions politiques",
        "start": 413.879,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les haines c'\u00e9tait encore une guerre",
        "start": 416.31,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "entre fran\u00e7ais entre des fran\u00e7ais de",
        "start": 418.979,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "confession diff\u00e9rente certes mais",
        "start": 421.289,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "membres du m\u00eame peuple ce cas tu es",
        "start": 423.389,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "samuel patty est diff\u00e9rent c'est plus",
        "start": 425.729,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "qu'une guerre civile plus qu'une guerre",
        "start": 428.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de religion c'est une guerre de",
        "start": 431.25,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "civilisation",
        "start": 433.53,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "andr\u00e9 malraux le disais qu'est-ce qu'une",
        "start": 444.11,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "civilisation c'est tout ce qui s'agr\u00e8ge",
        "start": 446.849,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "\u00e0 une religion",
        "start": 449.58,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "et depuis le xiv e si\u00e8cle ce sont deux",
        "start": 451.58,
        "duration": 7.329
    },
    {
        "text": "religions deux civilisations deux",
        "start": 455.669,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes de valeurs qui s'affrontent de",
        "start": 458.909,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "chaque c\u00f4t\u00e9 de la m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 461.159,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "je vous le dis depuis mille ans c'est",
        "start": 463.999,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "une phrase qui aimait \u00e0 dire le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 467.969,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "de gaulle le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle lui",
        "start": 470.55,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "savait qu'on diriger la france avec en",
        "start": 472.74,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "t\u00eate les si\u00e8cles pass\u00e9s alors hein alors",
        "start": 475.139,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "nous devons aujourd'hui relire nos",
        "start": 479.129,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "historiens sp\u00e9cialistes des guerres de",
        "start": 482.459,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "religion sp\u00e9cialiste des croisades ren\u00e9",
        "start": 484.559,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "grousset henry pyr\u00e8ne voil\u00e0 quatorze",
        "start": 486.839,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles que deux civilisations rivales",
        "start": 489.839,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "s'affrontent elles s'affrontent par",
        "start": 492.36,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie elles s'affrontent pas la",
        "start": 494.55,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "guerre elles s'affrontent par la",
        "start": 496.259,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographie quand les c\u00f4tes",
        "start": 498.689,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9ennes \u00e9t\u00e9 victime d razia",
        "start": 500.58,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "arabes le monde musulman et est \u00e0 nos",
        "start": 502.469,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "portes",
        "start": 504.839,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quand bonaparte \u00e9crasait les mamelouks",
        "start": 506.009,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "en egypte c'\u00e9tait le monde musulman qui",
        "start": 508.349,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "\u00e9tait \u00e0 ses pieds une histoire faite de",
        "start": 511.589,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "flux et de reflux et qui continue encore",
        "start": 515.159,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "mais attention comme val\u00e9rie nous l'a",
        "start": 518.579,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "appris les civilisations sont mortelles",
        "start": 521.699,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "est la n\u00f4tre comme toutes les autres",
        "start": 524.06,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 n\u00eemes 1 7 h\u00e9bertisme ans ne tombe pas",
        "start": 527.18,
        "duration": 7.089
    },
    {
        "text": "par hasard la ville est un t\u00e9moin de",
        "start": 531.12,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "cette histoire au viiie si\u00e8cle elle est",
        "start": 534.269,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "rest\u00e9e plusieurs ann\u00e9es sous domination",
        "start": 537.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "musulmane avant d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9 par les",
        "start": 539.279,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "troupes de charles martel",
        "start": 542.01,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "et dans les ruelles de votre site et les",
        "start": 543.62,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "glorieuses traces de la civilisation",
        "start": 546.779,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "romaine resplendissante encore les",
        "start": 548.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "colonnes corinthiennes de la maison",
        "start": 552.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "carr\u00e9e nous met en garde rome \u00e9tait",
        "start": 553.5,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "riche homme \u00e9tait puissante homme \u00e9tait",
        "start": 556.8,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "fort intelligente mais rome est tomb\u00e9",
        "start": 560.79,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "vous connaissez mon go\u00fbt pour les",
        "start": 564.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "controverses historique \u00e0 dieu sait si",
        "start": 566.279,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "on me l'a si souvent reproch\u00e9 les causes",
        "start": 569.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de la chute de rome",
        "start": 571.769,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 un sujet qui me passionne",
        "start": 574.05,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9bat d'historiens qui dure",
        "start": 575.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "depuis des si\u00e8cles mais tous s'accordent",
        "start": 577.16,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sur plusieurs points la chute de rome",
        "start": 579.29,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "est un processus tr\u00e8s long sur plusieurs",
        "start": 582.38,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations provoqu\u00e9 par une crise",
        "start": 585.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique une chute de la d\u00e9mographie",
        "start": 588.44,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et des flux de populations venues de",
        "start": 590.75,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur",
        "start": 594.23,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "cela ne vous rappelle rien",
        "start": 595.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 598.66,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour maquiller se passe est",
        "start": 600.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "g\u00eanant",
        "start": 603.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les historiens contemporains sans presse",
        "start": 604.9,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de dire que rome n'est",
        "start": 607.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "jamais tomb\u00e9 non non elle se serait",
        "start": 609.8,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "transform\u00e9 la civilisation romaine se",
        "start": 612.53,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "serait enrichie du vivre ensemble entre",
        "start": 615.38,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "les latins les got les vandales et un",
        "start": 617.78,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "ben voyons",
        "start": 620.38,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "toutes les sources arch\u00e9ologiques le",
        "start": 622.87,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "confirme en s'effondrant la civilisation",
        "start": 625.28,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "romaine a laiss\u00e9 derri\u00e8re elle un",
        "start": 628.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nouveau monde il est pr\u00eat un nouveau",
        "start": 630.5,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "monde plus pauvres et plus violents",
        "start": 633.17,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "l'europe a mis cinq si\u00e8cles \u00e0 se",
        "start": 635.71,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "remettre de la chute de rome cinq",
        "start": 639.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles \u00e9prouvant dans ce au moyen-\u00e2ge",
        "start": 642.56,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "difficile et nous nous r\u00e9servons nous \u00e0",
        "start": 645.23,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "nos enfants",
        "start": 650.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alors nos adversaires nous reproche tout",
        "start": 651.49,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "le temps d'\u00eatre obs\u00e9d\u00e9 par le pass\u00e9",
        "start": 654.83,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "c'est faux c'est l'avenir qui nous",
        "start": 656.95,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "inqui\u00e8te",
        "start": 660.74,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 662.72,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "oui l'avenir car nous refusons",
        "start": 673.019,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9go\u00efsme de laisser aux futures",
        "start": 675.93,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 678.459,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "une france plus violente plus pauvres",
        "start": 679.18,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "plus cruelles plus injuste plus dur non",
        "start": 682.0,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "nous n'en voulons pas la france",
        "start": 685.54,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "multiculturelle et islamis\u00e9s dont il",
        "start": 688.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00eave est un cauchemar nous avons h\u00e9rit\u00e9",
        "start": 690.19,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de la france et de l'europe et nous",
        "start": 693.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "allons laisser derri\u00e8re nous une",
        "start": 695.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "civilisation d\u00e9figur\u00e9 non nous n'en",
        "start": 696.94,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "voulons pas c'est ce que nos adversaires",
        "start": 700.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "politiques ne comprennent pas leur",
        "start": 702.339,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vision se r\u00e9sume au confort individuel",
        "start": 704.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et au temps pr\u00e9sent mais pas la n\u00f4tre",
        "start": 706.779,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "lors de son discours sur le s\u00e9paratisme",
        "start": 709.66,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "en octobre dernier emmanuel macron avait",
        "start": 712.75,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "affirm\u00e9 que les fran\u00e7ais",
        "start": 715.329,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "attendaient pour siffler vous allez",
        "start": 719.49,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "attendait pour siffler vous allez voir",
        "start": 721.329,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "c'est pire ce qu'il dit",
        "start": 722.829,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "donc je disais donc emmanuel macron",
        "start": 725.7,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "avait affirm\u00e9 que les fran\u00e7ais devraient",
        "start": 728.44,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "comprendre et accepter que plusieurs",
        "start": 731.26,
        "duration": 8.06
    },
    {
        "text": "civilisations se c\u00f4toient sur notre sol",
        "start": 734.56,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 743.47,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "merci monsieur le pr\u00e9sident on avait",
        "start": 745.24,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "remarqu\u00e9",
        "start": 748.25,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "on avait remarqu\u00e9 et samuel p\u00e2tit aussi",
        "start": 749.649,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "avait remarqu\u00e9",
        "start": 753.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nos dirigeants pensent qu'en refusant le",
        "start": 755.86,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "conflit ils \u00e9viteront ils se trompent il",
        "start": 758.6,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "n'y a qu'une seule alternative soit nous",
        "start": 762.62,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "assumons ce rapport de force",
        "start": 765.35,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique d\u00e9mographique comme nous",
        "start": 767.29,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "l'avons assum\u00e9 pendant des si\u00e8cles soit",
        "start": 770.089,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "nous perdrons et nous seront liquid\u00e9s",
        "start": 772.58,
        "duration": 27.17
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 776.45,
        "duration": 23.3
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est tr\u00e8s gentil comme \u00e7a qu'on m'a",
        "start": 801.529,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "permis de boire un deuxi\u00e8me temps un",
        "start": 803.67,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me point",
        "start": 804.87,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "oui cette question cette question en",
        "start": 806.48,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 en toute l'europe",
        "start": 810.93,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "regardons il y a",
        "start": 813.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parmi nos voisins des pays qui r\u00e9siste",
        "start": 816.029,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "la pologne la hongrie la r\u00e9publique",
        "start": 818.0,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "tch\u00e8que m\u00eame des petits oui vous pouvez",
        "start": 821.459,
        "duration": 6.591
    },
    {
        "text": "les applaudir il le m\u00e9rite",
        "start": 824.13,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "dans un point",
        "start": 829.88,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "dans un petit pays comme le danemark",
        "start": 831.92,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "des sociaux-d\u00e9mocrates oui de gauche",
        "start": 835.49,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "m\u00e8nent une politique anti-immigration",
        "start": 838.56,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que la droite fran\u00e7aise n'assume m\u00eame",
        "start": 841.709,
        "duration": 7.011
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 nos dirigeants de droite",
        "start": 843.87,
        "duration": 10.36
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 848.72,
        "duration": 8.66
    },
    {
        "text": "il vous l'avais dit",
        "start": 854.23,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos dirigeants de droite qui se",
        "start": 857.38,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "vantant de leurs comp\u00e9tences mais que",
        "start": 859.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "valent leurs comp\u00e9tences quand elles",
        "start": 862.55,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "sont associ\u00e9es \u00e0 leur impuissance",
        "start": 864.86,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ils veulent des mesures concr\u00e8tes mais",
        "start": 867.37,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "qu'il commence par avoir du courage",
        "start": 870.56,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "et nous et nous et nous qui n'en",
        "start": 882.06,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "manquons pas du courage que voulons-nous",
        "start": 885.36,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "conserver dans notre civilisation",
        "start": 887.67,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "je ne le r\u00e9p\u00e8terai jamais assez nous",
        "start": 890.63,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "devons conserver d'abord notre \u00e9cole",
        "start": 894.54,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nous voulons retrouver l'\u00e9cole du m\u00e9rite",
        "start": 897.51,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et de l'excellence de l'effort de",
        "start": 900.27,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 la vraie \u00e9cole r\u00e9publicaine",
        "start": 902.55,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "la vraie \u00e9cole r\u00e9publicaine celle qui",
        "start": 914.61,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "fabriquait des fran\u00e7ais et des fran\u00e7ais",
        "start": 916.8,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "bien fait qu'ils savaient lire \u00e9crire",
        "start": 919.079,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "compter je veux que l'\u00e9cole s\u00e9lectionne",
        "start": 920.339,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et cesse d'\u00eatre le terrain de jeu les",
        "start": 923.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "th\u00e9ories loufoque et de la propagande du",
        "start": 925.649,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "politiquement correct",
        "start": 928.11,
        "duration": 15.87
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 929.06,
        "duration": 14.92
    },
    {
        "text": "nous voulons nous voulons conserver",
        "start": 944.38,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "notre langue car nous estimons que",
        "start": 946.79,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la plus belle du monde la plus",
        "start": 950.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "claire nous voulons la prot\u00e9ger de",
        "start": 952.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "toutes les influences pernicieuse de",
        "start": 955.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'influenc\u00e9 am\u00e9ricaine de l' influence",
        "start": 957.2,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "maghr\u00e9bine ou de l'\u00e9criture inclusive",
        "start": 958.91,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et nous voulons avant tout conserver",
        "start": 966.19,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "notre peuple c'est le plus \u00e9vident oui",
        "start": 968.96,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nous devons conserver le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 972.8,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "il ne doit \u00eatre dissous ni dans l'europe",
        "start": 975.02,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "ni dans l'afrique",
        "start": 978.71,
        "duration": 15.64
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 982.12,
        "duration": 14.3
    },
    {
        "text": "nous sommes",
        "start": 994.35,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "nous sommes d\u00e9sol\u00e9 monsieur le pr\u00e9sident",
        "start": 996.42,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "mais nous ne voulons pas de votre part",
        "start": 999.94,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "d'africanit\u00e9",
        "start": 1002.519,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1004.42,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1006.27,
        "duration": 3.159
    },
    {
        "text": "nous voulons nous voulons conserver",
        "start": 1009.43,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "notre patrimoine nous avons su",
        "start": 1011.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "construire les plus beaux monuments du",
        "start": 1014.21,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "monde les villes les plus harmonieuses",
        "start": 1015.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "larchitecture la plus \u00e9l\u00e9gante les",
        "start": 1017.38,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "perspectives les plus grandioses je veux",
        "start": 1019.55,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "retrouver le go\u00fbt du beau \u00e0 la fran\u00e7aise",
        "start": 1022.01,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "contre la laideur fonctionnaliste et les",
        "start": 1024.56,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9lires de l'art contemporain",
        "start": 1027.38,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "oui nous voulons conserver nos paysages",
        "start": 1032.38,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "car nos paysages sont le produit de la",
        "start": 1035.0,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "main des paysans fran\u00e7ais depuis mille",
        "start": 1038.089,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "ans",
        "start": 1040.91,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "il nous faut construire une \u00e9cologie",
        "start": 1047.559,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "enracin\u00e9 une \u00e9cologie de droite qui",
        "start": 1050.19,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "chasse les d\u00e9lires de l'extr\u00eame gauche",
        "start": 1053.799,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "et des verts et qui replace l'homme au",
        "start": 1056.409,
        "duration": 6.171
    },
    {
        "text": "coeur car l'\u00e9cologie est une grecque",
        "start": 1058.48,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "car l'\u00e9cologie est fondamentalement",
        "start": 1063.33,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "conservatrice notre industrie oui nous",
        "start": 1066.24,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "devons aussi conserver j'allais dire",
        "start": 1069.909,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "restaurer r\u00e9tablir notre industrie car",
        "start": 1072.34,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "trop de charges trop d'imp\u00f4ts trop de",
        "start": 1075.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "normes nos industriels s'en sont all\u00e9s",
        "start": 1076.929,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour ne pas mourir nos travailleurs ont",
        "start": 1079.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "perdu leur emploi mais on continuait",
        "start": 1081.039,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "pourtant \u00e0 payer pour l'immigration son",
        "start": 1083.32,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "travail nous devons",
        "start": 1085.84,
        "duration": 8.659
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1088.44,
        "duration": 8.609
    },
    {
        "text": "nous devons conserver",
        "start": 1094.499,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "notre conception de la justice de la",
        "start": 1097.049,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "justice sociale d'abord et pour cela il",
        "start": 1100.48,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "faut que la solidarit\u00e9 nationale",
        "start": 1104.259,
        "duration": 6.351
    },
    {
        "text": "redevienne nationale",
        "start": 1106.289,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "je veux d\u00e9sormais que la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 qui",
        "start": 1115.23,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ne repose pas sur la contribution soit",
        "start": 1118.41,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9 aux fran\u00e7ais",
        "start": 1120.96,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "la justice encore la justice toujours",
        "start": 1126.919,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "s'est retrouv\u00e9 la tradition de nos",
        "start": 1129.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "institutions r\u00e9publicaines dans laquelle",
        "start": 1132.12,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "la justice ne fait qu'appliquer la loi",
        "start": 1134.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et n'est pas l'instrument des minorit\u00e9s",
        "start": 1136.049,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "c'est une justice qui condamne les",
        "start": 1138.96,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants et non la pens\u00e9e c'est une",
        "start": 1140.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "justice qui sanctionne ceux qui",
        "start": 1143.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9testent la france mais qui ne",
        "start": 1145.62,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "s'immisce pas dans l'\u00e9lection",
        "start": 1147.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle pour vous voler",
        "start": 1148.919,
        "duration": 3.221
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection",
        "start": 1150.66,
        "duration": 17.619
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1152.14,
        "duration": 18.36
    },
    {
        "text": "nous devons enfin",
        "start": 1168.279,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "conserv\u00e9es peut-\u00eatre le plus important",
        "start": 1170.5,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "notre civilit\u00e9 nos moeurs nos relations",
        "start": 1173.409,
        "duration": 7.031
    },
    {
        "text": "entre les hommes et les femmes je ne",
        "start": 1177.74,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "veux ni du puritanisme am\u00e9ricain ni du",
        "start": 1180.44,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "puritanisme islamique je crois que mon",
        "start": 1185.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "message est simple c'est tout ce qui",
        "start": 1187.52,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "compose la civilisation fran\u00e7aise que je",
        "start": 1190.37,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "ne veux pas voir dispara\u00eetre",
        "start": 1193.49,
        "duration": 2.809
    },
    {
        "text": "en en m\u00e9ditant sur la guerre de troie",
        "start": 1204.169,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9crivain sylvain tesson a \u00e9crit la",
        "start": 1207.489,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "civilisation c'est quand nous avons tout",
        "start": 1210.739,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "\u00e0 perdre la barbarie c'est quand ils ont",
        "start": 1213.259,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 gagner",
        "start": 1216.35,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "soyez rassur\u00e9s nous avons tout \u00e0 perdre",
        "start": 1217.389,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "mais nous finirons par gagner",
        "start": 1220.609,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "nous l'emporterons parce que nous avons",
        "start": 1224.739,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "des racines du coeur de la fiert\u00e9 du",
        "start": 1227.779,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "panache parce que transmettent la beaut\u00e9",
        "start": 1231.019,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "et la grandeur de notre civilisation",
        "start": 1233.179,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne c'est le plus beau cadeau que",
        "start": 1235.269,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "nous puissions faire aux prochaines",
        "start": 1238.19,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations non notre civilisation n'a",
        "start": 1239.72,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "pas dit son dernier mot non la france",
        "start": 1243.379,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'a pas dit son dernier mot je vends ma",
        "start": 1245.869,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "fille",
        "start": 1248.629,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1256.29,
        "duration": 23.52
    },
    {
        "text": "il fait chaud tr\u00e8s chaud je peux \u00e7a vous",
        "start": 1279.82,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "g\u00eane pas que j'enl\u00e8ve ma veste",
        "start": 1284.24,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "parce qu'ils payent chaud",
        "start": 1286.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "alors allez-y",
        "start": 1305.43,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "qui va me poser la premi\u00e8re question",
        "start": 1306.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je vois rien qui ont de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 ici",
        "start": 1313.7,
        "duration": 8.97
    },
    {
        "text": "monsieur allez c'est parti attention",
        "start": 1318.6,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "1 2 mais c'est zemmour bonsoir je",
        "start": 1326.6,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "voudrais vous poser une question \u00e0",
        "start": 1330.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "propos de l'alg\u00e9rie non pas en tant que",
        "start": 1331.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "candidat mais en tant que citoyen",
        "start": 1334.14,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais comment percevez-vous d'une",
        "start": 1335.82,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "part",
        "start": 1339.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les 60 ans de l'ind\u00e9pendance de",
        "start": 1340.04,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie avec des relations fran\u00e7aise",
        "start": 1342.69,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "et d'autre part donc les accords d'evian",
        "start": 1344.82,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "et d'autre part comment la france",
        "start": 1348.56,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "devrait pouvoir sortir de cette crise en",
        "start": 1352.28,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dents de scie un coup je t'embrasse un",
        "start": 1355.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "coucou je ne t'aime pas et ainsi de",
        "start": 1358.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "suite",
        "start": 1360.87,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "nous avons un probl\u00e8me majeur avec",
        "start": 1365.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie",
        "start": 1368.04,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "c'est que",
        "start": 1369.44,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 60 ans l'alg\u00e9rie a pris son",
        "start": 1371.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance",
        "start": 1374.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et que finalement on a l'impression que",
        "start": 1375.83,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "c'est la france qui a perdu son",
        "start": 1379.23,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance",
        "start": 1380.85,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "en fait",
        "start": 1389.49,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie",
        "start": 1392.52,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "n'a jamais \u00e9t\u00e9 l'alg\u00e9rie \u00e7'a toujours",
        "start": 1394.14,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 une terre colonis\u00e9e \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une",
        "start": 1398.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "terre d'empyr romain c'est une terre",
        "start": 1400.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'empir\u00e9 spagnol d'empyr arabe d'empyr",
        "start": 1402.04,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "ottoman et enfin en 1830 d'empyr",
        "start": 1404.98,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 m\u00eame et d\u00e9partements",
        "start": 1408.7,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'\u00e9tait bien plus qu'une terre",
        "start": 1411.4,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rial et pourtant on a l'impression \u00e0",
        "start": 1413.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "entendre les dirigeants du fln",
        "start": 1416.89,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "aujourd'hui eric qui ont h\u00e9rit\u00e9 de du",
        "start": 1418.54,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "pouvoir en 1962 qu' il n'y a eu qu'un",
        "start": 1422.11,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "seul colonisateurs dans l'histoire de",
        "start": 1425.56,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie la france il est vrai que",
        "start": 1427.0,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "c'est le seul colonisateur qui est",
        "start": 1430.14,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "soign\u00e9 les gens qui les a arrach\u00e9s aux",
        "start": 1433.24,
        "duration": 8.79
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mies \u00e0 la peste et au chol\u00e9ra",
        "start": 1436.78,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "c'est le seul colonisateur qui est",
        "start": 1442.03,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 des routes des h\u00f4pitaux des gares",
        "start": 1444.25,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "des villes et d'a\u00e9roports",
        "start": 1447.04,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "savez",
        "start": 1451.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc je comprends je comprends que le",
        "start": 1454.869,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "gouvernement alg\u00e9rien nous en veuille on",
        "start": 1457.94,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d\u00e9teste avoir de la gratitude pour",
        "start": 1459.949,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "quelqu'un c'est humain alors \u00e9videmment",
        "start": 1462.109,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il parle que de la colonisation",
        "start": 1464.719,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise il parle jamais de la",
        "start": 1465.679,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "colonisation ottomane qui a dur\u00e9 pendant",
        "start": 1467.479,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des si\u00e8cles voire de la colonisation",
        "start": 1468.769,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "arabe dont ils sont issus puisque comme",
        "start": 1470.539,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous le savez ils ont colonis\u00e9 les",
        "start": 1472.969,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "berb\u00e8res mes anc\u00eatres",
        "start": 1474.679,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 1476.799,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "je pense que si vous voulez le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1478.989,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "de gaulle a donn\u00e9 l'ind\u00e9pendance de",
        "start": 1482.929,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie alors que comme on ignore plus",
        "start": 1484.94,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la france sur le terrain",
        "start": 1487.999,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "militaire avait gagn\u00e9 la guerre ce",
        "start": 1490.219,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas le cas en indochine",
        "start": 1492.919,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l\u00e0 l'arm\u00e9e fran\u00e7aise a gagn\u00e9 la bataille",
        "start": 1495.139,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'alger mais le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle a",
        "start": 1496.699,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "estim\u00e9 qu'",
        "start": 1498.919,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on ne pouvait pas subir une guerre",
        "start": 1500.319,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "incessante pendant des dizaines d'ann\u00e9es",
        "start": 1503.209,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "avec des attentats etc et surtout ils",
        "start": 1504.739,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "avaient sous les yeux les courbes",
        "start": 1508.579,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographiques puisque justement les",
        "start": 1510.649,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais par leur g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et parle",
        "start": 1512.809,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "lorsque",
        "start": 1516.799,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "leur m\u00e9decine avait permis \u00e0 la",
        "start": 1518.679,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "population alg\u00e9rienne de sortir de",
        "start": 1522.559,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat",
        "start": 1525.949,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "traditionnel o\u00f9 il y avait \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 1527.379,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "autant d'enfants qui mourrait pour",
        "start": 1529.909,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'enfants qui naissait \u00e0 peu de choses",
        "start": 1531.139,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s la population alg\u00e9rienne allait",
        "start": 1532.729,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "exploser et donc ils \u00e9taient 10 millions",
        "start": 1535.699,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "en 62 contre un million de fran\u00e7ais",
        "start": 1538.779,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "pieds noirs et qu'ils sont aujourd'hui",
        "start": 1542.299,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "40 millions et donc le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 1544.339,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "n'a pas voulu selon l'expression c\u00e9l\u00e8bre",
        "start": 1546.619,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "on retrouve dans le livre de alain",
        "start": 1548.649,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "peyrefitte que son village de vin",
        "start": 1552.169,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "colombey les deux mosqu\u00e9es c'est \u00e0 dire",
        "start": 1554.359,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que les 40 millions d'alg\u00e9riens",
        "start": 1556.219,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui fussent fran\u00e7ais c'est \u00e7a",
        "start": 1557.869,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est pour cette raison uniquement pour",
        "start": 1561.169,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette raison que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle a",
        "start": 1562.999,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 l'ind\u00e9pendance \u00e0 l'alg\u00e9rie on peut",
        "start": 1565.669,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dire qu'il a prades et il l'a donn\u00e9 \u00e0",
        "start": 1567.979,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des gens qui n'avaient pas gagn\u00e9 la",
        "start": 1571.309,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "guerre les gens du fln",
        "start": 1572.419,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "il a brad\u00e9 parce qu'il \u00e9tait persuad\u00e9 o\u00f9",
        "start": 1579.41,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "il voulait se persuader que les pieds",
        "start": 1582.75,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "noirs pourraient rester l\u00e0 bas et il n'a",
        "start": 1585.66,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pas go\u00fbt\u00e9 l'arriv\u00e9e massive des",
        "start": 1588.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pieds-noirs \u00e9videmment qu'ils allaient",
        "start": 1591.03,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "se faire massacrer jusqu'au dernier",
        "start": 1592.17,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "comme les harkis l'on subit d'ailleurs",
        "start": 1594.14,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait tellement hostile \u00e0 l'arriv\u00e9e",
        "start": 1598.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des populations arabo musulmane en",
        "start": 1601.02,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "france qu' il en a \u00e9t\u00e9 d'une cruaut\u00e9 un",
        "start": 1603.06,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "signe avec les harkis qui s'\u00e9taient",
        "start": 1606.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "battus pour nous donc c'est \u00e7a le",
        "start": 1608.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "paysage le paysage entre l'alg\u00e9rie et la",
        "start": 1610.83,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "france s'est imm\u00e9diatement apr\u00e8s",
        "start": 1614.04,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de l'alg\u00e9rie voulu pour",
        "start": 1617.09,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "les raisons que je vous dis car le",
        "start": 1619.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle pensait que",
        "start": 1621.45,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration des populations",
        "start": 1623.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "arabo-musulmanes \u00e9tait impossible et",
        "start": 1624.33,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "d'ailleurs en 130 ans",
        "start": 1626.91,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de colonisation il n'y avait eu",
        "start": 1629.57,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "quasiment pas de mariages mixtes c'est",
        "start": 1632.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame un signe contrairement \u00e0",
        "start": 1635.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'autres colonisation les populations",
        "start": 1636.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait largement ignor\u00e9e il ne s'\u00e9tait",
        "start": 1639.18,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "jamais m\u00e9langer et donc le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1641.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gaulle disait entre les fran\u00e7ais et les",
        "start": 1644.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "arabes c'est l'huile et le vinaigre vous",
        "start": 1646.83,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les mettez dans la m\u00eame bouteille au",
        "start": 1648.42,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "bout d'un certain temps il se s\u00e9pare",
        "start": 1649.62,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a ce qu'il y avait dans la t\u00eate",
        "start": 1651.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle par ailleurs ils",
        "start": 1652.85,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "pensaient que ces populations \u00e9taient",
        "start": 1655.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tellement pauvre que les hisser au",
        "start": 1657.54,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "niveau 2 des fran\u00e7ais eut \u00e9t\u00e9 un effort",
        "start": 1660.0,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "incommensurable pour la france et est",
        "start": 1663.84,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "trop lourd \u00e0 porter et il disait au",
        "start": 1666.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral peyrefitte il disait on ne peut",
        "start": 1668.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas leur donner l'\u00e9galit\u00e9 alors on leur",
        "start": 1671.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donne la libert\u00e9 bye bye tout \u00e7a vous",
        "start": 1672.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "retrouverez \u00e9videmment dans le livre",
        "start": 1675.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'alain peyrefitte c'\u00e9tait de gaulle le",
        "start": 1677.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 1680.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 bazarder cette question c'est \u00e0 dire",
        "start": 1681.54,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "qu'il en avait tellement marre de cette",
        "start": 1683.91,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "2,7 comme ils disaient de cette poire de",
        "start": 1685.94,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "chagrin que il s'est d\u00e9barrass\u00e9 et il a",
        "start": 1689.4,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mal n\u00e9goci\u00e9 les accords d'evian les",
        "start": 1691.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "accords d'evian sont une catastrophe les",
        "start": 1694.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "accords d'evian ont pr\u00e9vu une",
        "start": 1697.08,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "facilitation de l'immigration alg\u00e9rienne",
        "start": 1699.6,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "en france tout le paradoxe du g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1702.75,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "gaulle est l\u00e0 d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1706.17,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "il donne l'ind\u00e9pendance \u00e0 l'alg\u00e9rie il",
        "start": 1708.039,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "se prive du p\u00e9trole que les fran\u00e7ais ont",
        "start": 1709.84,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvert pour ne pas avoir",
        "start": 1712.509,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "10 20 40 millions d'arabo musulmans en",
        "start": 1715.859,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "france et en m\u00eame temps il favorise",
        "start": 1719.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'immigration venue de l'alg\u00e9rie c'est",
        "start": 1722.139,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un myst\u00e8re que je n'arrive toujours pas",
        "start": 1724.69,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "\u00e0 sonder en tout cas depuis les",
        "start": 1726.639,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dirigeants fran\u00e7ais ont trahi l'h\u00e9ritage",
        "start": 1729.999,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle c'est \u00e0 dire qu'ils",
        "start": 1732.279,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "ont favoris\u00e9 cette immigration venue",
        "start": 1734.47,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d'alg\u00e9rie et du maghreb alors que le",
        "start": 1738.34,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle avait dit qu'il ne",
        "start": 1740.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fallait surtout pas beaucoup d'immigr\u00e9s",
        "start": 1742.989,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "venus de ces contr\u00e9es l\u00e0 et nous sommes",
        "start": 1745.33,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans une situation",
        "start": 1747.849,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "absolument catastrophique avec d'une",
        "start": 1748.779,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "part et millions d'immigr\u00e9s venus",
        "start": 1751.21,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "d'alg\u00e9rie qui ont fait souche il y a eu",
        "start": 1753.999,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le regroupement familial je vous passe",
        "start": 1756.849,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tous les d\u00e9tails et nous sommes dans une",
        "start": 1758.379,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "situation inextricable",
        "start": 1760.539,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "avec des millions de franco-alg\u00e9riens",
        "start": 1761.979,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des millions de franco marocain qui",
        "start": 1763.599,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "h\u00e9site elle sont-ils fran\u00e7ais sont-ils",
        "start": 1766.749,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "alg\u00e9riens sont-ils marocains les",
        "start": 1768.97,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "les mentalit\u00e9s varie selon les gens",
        "start": 1772.139,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "selon les familles il y a en tout cas",
        "start": 1775.69,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "une volont\u00e9 de s'accrocher",
        "start": 1778.269,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment \u00e0 son origine \u00e0 sa racine",
        "start": 1780.809,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "islamique alg\u00e9rienne et marocaine",
        "start": 1783.989,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le roi du maroc nous avait",
        "start": 1787.08,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9venu le roi du maroc nous avait",
        "start": 1789.489,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pr\u00e9venu tout le monde a vu ici la",
        "start": 1791.83,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "fameuse interview par 1,5 hier dans les",
        "start": 1794.259,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 80 dans laquelle il dit que ces",
        "start": 1796.149,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "marocains comme il dit comme on disait",
        "start": 1800.08,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "comme louis xiv disait mais peuple ces",
        "start": 1801.7,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "marocains ne serai jamais fran\u00e7ais car",
        "start": 1804.129,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la trame 10 et ils \u00e9taient trop",
        "start": 1806.349,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9es de la trame europ\u00e9en",
        "start": 1808.119,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 cette situation l\u00e0",
        "start": 1810.84,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous avons des millions de",
        "start": 1813.729,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "franco alg\u00e9rien ou m\u00eame de de gens issus",
        "start": 1816.609,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "de l'immigration alg\u00e9rienne qui sont",
        "start": 1819.94,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et qui entendent bien rester",
        "start": 1822.7,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "vivre en france et qui sont int\u00e9gr\u00e9s qui",
        "start": 1825.309,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "travail etc et nous avons aussi une",
        "start": 1827.859,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "jeunesse qui est travaill\u00e9 par",
        "start": 1830.769,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "l'islamisation part",
        "start": 1834.179,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "la d\u00e9testation de la france par la",
        "start": 1837.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 d'en d\u00e9coudre et de mettre la",
        "start": 1839.44,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "charia au dessus des lois nous avons",
        "start": 1841.78,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "sept cette dialectique infernal ce",
        "start": 1845.23,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "conflit m\u00eame au sein des gens qui sont",
        "start": 1848.77,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "issus de l'immigration alg\u00e9rienne",
        "start": 1851.59,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "moi je pense que la plus grave que nous",
        "start": 1853.59,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "avons fait deux erreurs la premi\u00e8re",
        "start": 1858.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "erreur c'est d'avoir laiss\u00e9 une",
        "start": 1860.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "population aussi nombreuse venir en",
        "start": 1863.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "france alors que nous avions un",
        "start": 1865.42,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "contentieux avec l'alg\u00e9rie et nous",
        "start": 1867.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "laissons le gouvernement alg\u00e9rien",
        "start": 1870.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "appuyer sur cette plaie purulente en",
        "start": 1871.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "permanence en nous demandant une",
        "start": 1873.49,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "repentance que nous leur promettons et",
        "start": 1876.07,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que nous leur donnons jamais et les",
        "start": 1879.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "go\u00fbts de nos gouvernements sont sont",
        "start": 1881.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tiraill\u00e9s entre leurs faiblesses entre",
        "start": 1883.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "leur l\u00e2chet\u00e9 et la volont\u00e9 de ne pas",
        "start": 1885.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "offusquer la population fran\u00e7aise est",
        "start": 1887.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les pieds-noirs et c'est",
        "start": 1890.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cette contradiction permanente est tout",
        "start": 1892.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait visible chez emmanuel macron qui",
        "start": 1894.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "commence sa campagne \u00e9lectorale en 2007",
        "start": 1897.04,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "par dire la la la la colonisation est un",
        "start": 1899.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "crime contre l'humanit\u00e9 et qui",
        "start": 1902.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e9videmment quand les",
        "start": 1904.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dirigeants alg\u00e9riens lui dise bon alors",
        "start": 1905.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et ben alors repens toi fait repentance",
        "start": 1907.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "demande nous pardon dit ah bah nan parce",
        "start": 1909.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'il a tellement peur des r\u00e9actions des",
        "start": 1911.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qu'il ne veut pas le dire et",
        "start": 1912.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les dirigeants alg\u00e9riens sont",
        "start": 1914.89,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "furieux et l'insultent voil\u00e0 c'est \u00e7a le",
        "start": 1916.48,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "exactement ce que je d\u00e9crivais vous",
        "start": 1919.83,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "voyez pour catherine de m\u00e9dicis le lait",
        "start": 1921.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les ravages du en m\u00eame temps sont les",
        "start": 1923.71,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ravages de la faiblesse sont les ravages",
        "start": 1926.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de la l\u00e2chet\u00e9 moi je crois qu'il faut",
        "start": 1928.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parler fermement au gouvernement",
        "start": 1930.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rien il faut parler fermement \u00e0 la",
        "start": 1931.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "population issue de l'immigration",
        "start": 1934.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rienne ici nous devons r\u00e9tablir la",
        "start": 1935.68,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle de l'assimilation c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1939.34,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous devons dire \u00e0 tous les immigr\u00e9s \u00e0",
        "start": 1941.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tous ceux qui sont l\u00e0 comme nous l'avons",
        "start": 1944.53,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dit aux immigr\u00e9s italiens nous l'avons",
        "start": 1946.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dit aux immigr\u00e9s espagnols nous l'avons",
        "start": 1947.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dit aux \u00e9migr\u00e9s russes et \u00e0 tous ceux",
        "start": 1949.69,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui sont venus dans notre pays nous vous",
        "start": 1952.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "devez vous assimilez c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1954.79,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous devez devenir fran\u00e7ais dans les",
        "start": 1957.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "moeurs dans l'it dans le go\u00fbt pour son",
        "start": 1959.89,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "histoire pour son pass\u00e9 pour sa civilit\u00e9",
        "start": 1962.26,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "vous ne devez plus",
        "start": 1966.51,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "et \u00e9difier des diasporas qui vivent",
        "start": 1968.809,
        "duration": 6.521
    },
    {
        "text": "selon et moeurs \u00e9trang\u00e8res il y a",
        "start": 1972.72,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de nombreuses enclave",
        "start": 1975.33,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res on vit comme au pays comme en",
        "start": 1977.429,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rie comme au maroc ce n'est pas",
        "start": 1980.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "admissible les en france on doit vivre \u00e0",
        "start": 1982.08,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la fran\u00e7aise ce n'est pas",
        "start": 1985.17,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1986.94,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1987.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1990.71,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1992.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ce n'est pas ce n'est pas la france qui",
        "start": 1995.69,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "doit faire des accommodements",
        "start": 1997.789,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "raisonnables avec l'islam c'est l'islam",
        "start": 1998.509,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui doit faire des accommodements",
        "start": 2000.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "raisonnables avec la france donc nous",
        "start": 2001.659,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "devons",
        "start": 2003.94,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "nous avons connu un discours ferme aux",
        "start": 2008.1,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "dirigeants alg\u00e9riens nous ne sommes pas",
        "start": 2010.779,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des ennemis nous ne sommes pas des",
        "start": 2012.97,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "adversaires nous pouvons m\u00eame \u00eatre alli\u00e9",
        "start": 2014.139,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "dans la lutte contre le djihadisme au",
        "start": 2016.179,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "mali nous avons beaucoup de choses \u00e0",
        "start": 2019.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "faire ensemble mais ils doivent cesser",
        "start": 2021.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "par exemple de nous demander de nous",
        "start": 2024.37,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "excuser nous nous excusons jamais car",
        "start": 2026.74,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e9t\u00e9 le meilleur que les",
        "start": 2029.259,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ateurs piscine",
        "start": 2031.389,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs d'ailleurs si excuses il y",
        "start": 2039.09,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "a ce sont eux les dirigeants alg\u00e9riens",
        "start": 2042.07,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui devrait pr\u00e9senter leurs excuses \u00e0",
        "start": 2044.47,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "leur pop pour les avoir martyris\u00e9 et",
        "start": 2046.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour les avoir aussi mal gouvern\u00e9 depuis",
        "start": 2049.389,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "60 ans malgr\u00e9 la rente p\u00e9troli\u00e8re peau",
        "start": 2051.46,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "nous leur avions laiss\u00e9",
        "start": 2053.74,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2057.98,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "et nous devons nous devrons parler haut",
        "start": 2061.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et fort et fermement je pense qu'ils",
        "start": 2063.639,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "entendront ce discours car il aime les",
        "start": 2065.8,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "hommes qui sont fiers et qui disent",
        "start": 2068.47,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "franchement ce qu'il pense nous devons",
        "start": 2070.869,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "leur dire que il y en a assez qu'ils ne",
        "start": 2073.96,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "reprennent pas leurs clandestins et",
        "start": 2076.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'il refuse de signer les",
        "start": 2078.73,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "laisser-passer consulaire c'est se",
        "start": 2080.56,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "moquer de la france",
        "start": 2082.149,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "alors je vous avez vu vous avez vu",
        "start": 2089.61,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "depuis quelques semaines emmanuel macron",
        "start": 2092.8,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "soudain a d\u00e9couvert une chose incroyable",
        "start": 2095.53,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "il pouvait faire pression sur le",
        "start": 2098.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "gouvernement alg\u00e9rien en limitant les",
        "start": 2100.72,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "plus t\u00f4t les obtention de visas",
        "start": 2103.69,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "olalala lors il en d\u00e9couvre des choses",
        "start": 2106.08,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "emmanuel quand m\u00eame pendant l'\u00e9cout\u00e9 il",
        "start": 2109.06,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "fait un stage formidable",
        "start": 2111.73,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "merci question ici",
        "start": 2115.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et donc oui on doit on doit faire \u00e7a on",
        "start": 2120.54,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "doit limiter drastiquement les paysannes",
        "start": 2124.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on doit faire plus on doit aussi leur",
        "start": 2126.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dire que l'aide publique au",
        "start": 2128.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement sera supprim\u00e9 s'il ne",
        "start": 2131.05,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "signe pas les laisser passer consulaire",
        "start": 2134.02,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "qui reprennent leur destin",
        "start": 2136.81,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "et il ne doit pas seulement reprendre",
        "start": 2141.09,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "leur clandestins il doit reprendre aussi",
        "start": 2143.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "leur d\u00e9linquants qui sont dans nos",
        "start": 2145.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "prisons",
        "start": 2147.79,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2148.93,
        "duration": 8.609
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2154.46,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2160.61,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "et nous devons les avertir que",
        "start": 2166.28,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital fran\u00e7ais",
        "start": 2169.819,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 nationale fran\u00e7aise ne",
        "start": 2172.04,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "serviront plus \u00e0 la population",
        "start": 2176.069,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rienne que la population alg\u00e9rienne",
        "start": 2179.01,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9tablie rhin propre syst\u00e8me de",
        "start": 2181.97,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9",
        "start": 2184.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "donc voyez il ya beaucoup \u00e0 leur dire il",
        "start": 2185.839,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ya beaucoup \u00e0 leur dire entre hommes",
        "start": 2189.27,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sans faux fuyants sans l\u00e2chet\u00e9 sans",
        "start": 2191.089,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "culpabilit\u00e9 nous n'avons pas \u00e0",
        "start": 2194.49,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "culpabiliser et je le r\u00e9p\u00e8te l'alg\u00e9rie a",
        "start": 2196.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9 c'est nous qui",
        "start": 2198.809,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avons \u00e9t\u00e9 les meilleurs colonisateur qui",
        "start": 2201.45,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "soit c'est nous qui avons laiss\u00e9 un",
        "start": 2203.819,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "h\u00e9ritage unique",
        "start": 2205.619,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je crois que j'ai r\u00e9pondu",
        "start": 2211.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "largement \u00e0 votre pc merci",
        "start": 2213.39,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "une question une question ici une",
        "start": 2216.5,
        "duration": 7.089
    },
    {
        "text": "question sur votre droite eric eric de",
        "start": 2220.98,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0",
        "start": 2223.589,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bonsoir monsieur zemmour excusez moi",
        "start": 2224.9,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "c'est pas facile de s'exprimer devant",
        "start": 2226.799,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "tout le monde donc voil\u00e0 j'ai lu il ya",
        "start": 2228.0,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "personne",
        "start": 2230.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je sais l'importance de la culture",
        "start": 2232.52,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale pour vous d'ailleurs vous citer",
        "start": 2234.75,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle souvent par rapport",
        "start": 2236.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e7a vous dit le la culture g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 2237.54,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "chez les cols du commandement",
        "start": 2239.73,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2241.03,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "donc je sais",
        "start": 2244.609,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "je sais votre amour de la litt\u00e9rature",
        "start": 2247.64,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "des livres de la culture g\u00e9n\u00e9rale on",
        "start": 2249.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vient de lire on vient de le dire j'ai",
        "start": 2252.359,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "lu votre livre j'ai appris plein de",
        "start": 2254.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "choses je regarde vos vid\u00e9os vos",
        "start": 2255.99,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "\u00e9missions j'ai apprend plein de choses",
        "start": 2257.73,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "si vous aviez un livre \u00e0 me conseiller",
        "start": 2259.549,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 2263.95,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "en dehors",
        "start": 2265.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai d\u00fb pour vous dire j'ai",
        "start": 2270.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "lu les m\u00e9moires de de gaulle j'ai lu les",
        "start": 2273.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "m\u00e9moires de churchill j'ai une",
        "start": 2275.43,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rence pour les m\u00e9moires de",
        "start": 2276.42,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "churchill parce que j'ai une pr\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 2277.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour tout de suite reculant c'est plus",
        "start": 2279.18,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "truculents",
        "start": 2280.95,
        "duration": 2.389
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait moins dr\u00f4le c'\u00e9tait plus triste",
        "start": 2289.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "oui ce",
        "start": 2291.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9couter on pourrait passer la soir\u00e9e \u00e0",
        "start": 2293.24,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "ce conseiller des livres \u00e7a d\u00e9pend si",
        "start": 2295.5,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vous voulez un grand roman vous lisez",
        "start": 2298.35,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "iso perdues de balzac",
        "start": 2300.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation sentimentale de flaubert si",
        "start": 2302.69,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "vous voulez des m\u00e9moires vous lisez les",
        "start": 2305.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00e9moires d'outre-tombe de chateaubriand",
        "start": 2308.1,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 et on",
        "start": 2309.45,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2311.23,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "met on commandera cette conversation",
        "start": 2316.67,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plus tard",
        "start": 2318.78,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une question ici encore et je vais de",
        "start": 2319.97,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 ici moi je retiens du parti",
        "start": 2323.34,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "pris",
        "start": 2325.11,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "allez-y bonsoir monsieur zemmour donc",
        "start": 2328.01,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "moi j'ai eu la chance de servir dans les",
        "start": 2331.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "forces arm\u00e9es enfants tripard a pendant",
        "start": 2333.36,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "cinq ans",
        "start": 2335.07,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2338.95,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "je sais qu'ils peuvent pas en parler",
        "start": 2344.369,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "mais il y en a beaucoup qui vous",
        "start": 2346.359,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "soutiennent merci et j'aimerais qu'on",
        "start": 2347.289,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ait une pens\u00e9e pour tous nos soldats",
        "start": 2349.45,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "morts en opex",
        "start": 2350.529,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2355.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ma question aller simple je sais que",
        "start": 2361.53,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "nous la france n'a plus la grue la",
        "start": 2364.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "puissance qu'elle avait pendant le r\u00e8gne",
        "start": 2366.04,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de napol\u00e9on mais j'aimerais savoir ce",
        "start": 2369.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que vous pensez il faut qu'on aura",
        "start": 2371.2,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 le temps de cr\u00e9er une grande",
        "start": 2372.37,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "alliance de souverainistes avec les pays",
        "start": 2373.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que vous avez cit\u00e9s tels la russie la",
        "start": 2375.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "hongrie et pouvoir ainsi contrer cette",
        "start": 2377.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de diaspora mondialiste et",
        "start": 2380.35,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "progressiste merci",
        "start": 2382.12,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2384.33,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2386.51,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "nous avons",
        "start": 2392.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "affaibli consid\u00e9rablement notre arm\u00e9e",
        "start": 2394.11,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "depuis 30 ans depuis les fameux",
        "start": 2397.05,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "dividendes de la paix comme disait",
        "start": 2399.88,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "laurent fabius c'est \u00e0 dire depuis la",
        "start": 2401.11,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "chute du mur de berlin nous avons",
        "start": 2402.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "baisser notre garde nous avons moins",
        "start": 2403.9,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "investi moins d\u00e9penser et c'est la part",
        "start": 2405.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de des d\u00e9penses militaires dans le",
        "start": 2409.33,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "budget qui repr\u00e9sente moins de 2% et l\u00e0",
        "start": 2411.19,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "quand emmanuel macron se vante d'avoir",
        "start": 2414.76,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9tabli les 2% du pib ils oublient",
        "start": 2417.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "simplement que comme le pib s'est",
        "start": 2420.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "effondr\u00e9 avec le co vide \u00e9videmment",
        "start": 2421.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est plus facile d'atteindre le chiffre",
        "start": 2423.19,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de 2% mais nous devons d'abord faire un",
        "start": 2424.3,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "effort \u00e9norme",
        "start": 2427.99,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "financiers pour nous arm\u00e9s mont\u00e9s \u00e0 3 %",
        "start": 2429.72,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "du pib c'est bien le minimum sous le",
        "start": 2434.56,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle on \u00e9tait \u00e0 5% \u00e7a c'est",
        "start": 2436.75,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la 1ere jou la deuxi\u00e8me c'est que non",
        "start": 2439.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "seulement nous avons baiss\u00e9 nos budgets",
        "start": 2441.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nos d\u00e9penses qui font que vous savez",
        "start": 2443.77,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mieux que moi les militaires fran\u00e7ais se",
        "start": 2446.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "battre avec des bouts de ficelle qui",
        "start": 2448.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sont mal prot\u00e9g\u00e9s qui sont mal arm\u00e9s",
        "start": 2450.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qu'ils ont besoin des yeux et des",
        "start": 2452.2,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "oreilles am\u00e9ricaines",
        "start": 2455.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour pour faire la guerre et donc ils",
        "start": 2456.63,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9pendants m\u00eame pour les m\u00eames pour",
        "start": 2459.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les munitions ils sont tr\u00e8s vite",
        "start": 2462.52,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendant des am\u00e9ricains donc \u00e7a c'est",
        "start": 2464.17,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "plus possible et en m\u00eame temps nos",
        "start": 2467.95,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "dirigeants par une esp\u00e8ce du bristol ont",
        "start": 2470.08,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "multipli\u00e9 les interventions ext\u00e9rieures",
        "start": 2473.88,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy avec la libye",
        "start": 2477.81,
        "duration": 7.279
    },
    {
        "text": "\u00e7a hollande avec le mali",
        "start": 2481.71,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "ah",
        "start": 2489.85,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2489.93,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "l\u00e0 l\u00e0 il serait ici il serait heureux l\u00e0",
        "start": 2493.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "au moins aussi de son nom",
        "start": 2496.78,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "est",
        "start": 2498.48,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "donc donc voyez il ya eu un effet de",
        "start": 2500.07,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "ciseaux on a moins d'argent on d\u00e9pense",
        "start": 2502.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "moins en \u00e9quipe - nos arm\u00e9es et on les",
        "start": 2505.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fait se battre de plus en plus un peu",
        "start": 2507.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "partout sur tous les terrains d'afrique",
        "start": 2509.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour des raisons pas toujours tr\u00e8s",
        "start": 2511.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "valable je pense en particulier \u00e0 la",
        "start": 2513.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "libye donc nous devons d'abord r\u00e9tablir",
        "start": 2515.8,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nos \u00e9quipements et pour que nos hommes",
        "start": 2518.74,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "ne soient plus en mis en danger par la",
        "start": 2521.38,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "faiblesse des \u00e9quipements deuxi\u00e8mement",
        "start": 2525.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous avons h\u00e9rit\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 2527.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de gaulle",
        "start": 2530.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la politique d'ind\u00e9pendance et la",
        "start": 2532.08,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de d'avoir une industrie de",
        "start": 2535.51,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense qui permettent de fournir \u00e0",
        "start": 2538.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e fran\u00e7aise tout ce dont elle a",
        "start": 2541.45,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "besoin et vaille que vaille nous tenons",
        "start": 2543.01,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ce pari en v\u00e9rit\u00e9 avec des faiblesses",
        "start": 2546.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9norme par exemple le fusil maintenant",
        "start": 2548.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est les allemands qui nous l'ont qui",
        "start": 2551.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ne fournissent il ya d'autres comme \u00e7a",
        "start": 2553.57,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fournisseurs mais globalement nous",
        "start": 2555.4,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "tenons encore avec l'industrie militaire",
        "start": 2558.7,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise sauf que sauf que comme nos qg",
        "start": 2560.89,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ont baiss\u00e9 nous sommes comme une arme et",
        "start": 2564.19,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'\u00e9chantillons c'est \u00e0 dire que nous",
        "start": 2567.07,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avons de tout un petit peu et que quand",
        "start": 2569.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on fait une guerre est bien au bout",
        "start": 2572.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'une semaine c'est fini on n'a plus",
        "start": 2573.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rien on a plus de munitions la plus",
        "start": 2575.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'armes il faut se renouveler et l\u00e0 on",
        "start": 2577.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "va chercher les am\u00e9ricains qui eux ont",
        "start": 2579.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tout en masse c'est \u00e7a notre probl\u00e8me",
        "start": 2581.65,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "majeur c'est que",
        "start": 2583.9,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "nous avons une arm\u00e9e \u00e9chantillonn\u00e9e elle",
        "start": 2586.38,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "est excellente nos soldats sont",
        "start": 2589.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "excellents mais nous n'avons rien en",
        "start": 2591.43,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nombre et nous devons d'abord r\u00e9gler ce",
        "start": 2593.74,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me ensuite quand nous aurons remis",
        "start": 2597.07,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "cela quand nous aurons r\u00e9tabli quand",
        "start": 2601.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nous aurons aussi cesser de faire des",
        "start": 2603.16,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "des accords de coop\u00e9ration",
        "start": 2605.89,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "qui sont dangereux pour notre propre",
        "start": 2609.66,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance comme le les accords entre",
        "start": 2612.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la france et l'allemagne sur l'avion du",
        "start": 2614.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "futur o\u00f9 les allemands n'ont de cesse",
        "start": 2616.81,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que de nous prendre ce que l'on sait",
        "start": 2618.55,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "faire sans rien donner nous devons \u00e9t\u00e9",
        "start": 2619.93,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "avec cela emmanuel macron est un",
        "start": 2623.119,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dangereux utopiste il croit \u00e0",
        "start": 2625.42,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "l'autonomie strat\u00e9gique europ\u00e9enne la",
        "start": 2628.819,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que chaque pays se d\u00e9fend",
        "start": 2631.28,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "par soi m\u00eame la d\u00e9fense et national il",
        "start": 2633.349,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "n'y a pas de d\u00e9penses europ\u00e9ennes tout",
        "start": 2636.319,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "simplement",
        "start": 2638.329,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "tout simplement parce que hein l'europe",
        "start": 2641.92,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "n'est pas une nation et que deux les",
        "start": 2645.619,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "pour les autres pays d'europe y compris",
        "start": 2647.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et surtout l'allemagne la d\u00e9fense",
        "start": 2649.64,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne \u00e7a s'appelle l'am\u00e9rique et \u00e7a",
        "start": 2651.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "s'appelle l'otan donc \u00e0 chaque fois \u00e0",
        "start": 2654.17,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "chaque fois que nous c\u00e9dons \u00e0 chaque",
        "start": 2656.81,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "fois que nous c\u00e9dons aux allemands au",
        "start": 2659.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nom d'un id\u00e9al europ\u00e9en de notre",
        "start": 2661.579,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident nous c\u00e9dons en v\u00e9rit\u00e9 aux",
        "start": 2663.38,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis parce que les allemands",
        "start": 2665.9,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "choisiront toujours de se soumettre aux",
        "start": 2667.339,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis donc nous avons un probl\u00e8me",
        "start": 2669.829,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "g\u00e9ostrat\u00e9gique nicolas sarkozy a fait",
        "start": 2672.91,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "une grave erreur en ramenant la france",
        "start": 2675.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans le commandement militaire int\u00e9gr\u00e9",
        "start": 2677.359,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "nous y avons perdu l'ind\u00e9pendance que",
        "start": 2679.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous avions et nous n'y avons rien \u00e0",
        "start": 2682.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gagner nicolas sarkozy croyait peut-\u00eatre",
        "start": 2683.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8rement je ne sais pas en tout cas",
        "start": 2686.27,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "ils croyaient na\u00efvement que les",
        "start": 2687.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains allaient partager un peu du",
        "start": 2690.349,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pouvoir et de la responsabilit\u00e9 avec les",
        "start": 2692.63,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s fran\u00e7ais que nenni les am\u00e9ricains",
        "start": 2695.839,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 n'ont jamais consid\u00e9r\u00e9 leurs",
        "start": 2698.359,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s que comme des domestiques si ils",
        "start": 2700.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ob\u00e9issent c'est tr\u00e8s bien s'ils",
        "start": 2703.069,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'ob\u00e9issent pas ils sont renvoy\u00e9s donc",
        "start": 2704.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a pour les \u00e9tats unis il n'ya pas",
        "start": 2706.819,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "d'alli\u00e9s il n'y a que des domestiques et",
        "start": 2708.95,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "aid\u00e9s qui consid\u00e8re \u00e7a comme un comme",
        "start": 2711.38,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "des poux comme un protectorat on l'a",
        "start": 2714.349,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "bien vu avec l'histoire des fr\u00e9gates",
        "start": 2717.14,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "australiennes",
        "start": 2718.79,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "ils n'ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0",
        "start": 2719.54,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "nous \u00e9liminer est \u00e0 nous et \u00e0 nous",
        "start": 2722.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "chasser quand il avait d\u00e9cid\u00e9 que",
        "start": 2724.0,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait eux qui devaient fournir",
        "start": 2726.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'australie vous savez aujourd'hui en",
        "start": 2727.62,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 quand on se",
        "start": 2730.24,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vaut et quand on se vante d'avoir",
        "start": 2732.57,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "vendu du mat\u00e9riel militaire \u00e0 tel ou tel",
        "start": 2735.46,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pays ce qu'on ne dit pas c'est qu'on",
        "start": 2737.83,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "demande d'abord l'autorisation aux \u00e9tats",
        "start": 2740.89,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "unis nous ne vendons \u00e0 l'ext\u00e9rieur que",
        "start": 2743.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parce que nous avons obtenu",
        "start": 2746.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'autorisation des \u00e9tats unis et quand",
        "start": 2747.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les etats-unis nous donne pas",
        "start": 2749.71,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "l'autorisation",
        "start": 2750.79,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "eh ben on ne vend pas donc c'est cela",
        "start": 2751.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'il faut changer en sortant du",
        "start": 2753.91,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "commandement militaire int\u00e9gr\u00e9 de l'otan",
        "start": 2756.1,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne veut pas",
        "start": 2758.8,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire effectivement comme vous",
        "start": 2766.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'avez dit que nous devons prendre une",
        "start": 2767.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "position plus \u00e9quilibr\u00e9e que nous devons",
        "start": 2770.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous rapprocher d'autres pays que nous",
        "start": 2772.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rons aujourd'hui comme des",
        "start": 2774.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "adversaires alors que ne le sont plus je",
        "start": 2775.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pense \u00e9videmment \u00e0 la russie la russie",
        "start": 2777.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui subit une politique de sanctions",
        "start": 2779.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous devons renoncer \u00e0 cette politique",
        "start": 2781.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de sanctions et tendre la main \u00e0 la",
        "start": 2784.15,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "russie et tendre la main aux autres pays",
        "start": 2785.92,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 2789.54,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "merci une question sur notre sur votre",
        "start": 2791.61,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "gauche \u00e9ric sur votre gauche ici ici de",
        "start": 2794.98,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0",
        "start": 2797.56,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "je vous entends pas monsieur",
        "start": 2799.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bonsoir bonsoir monsieur zemmour donc",
        "start": 2806.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que la",
        "start": 2809.32,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "voulais",
        "start": 2810.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aller voir ici alors comme vous l'avez",
        "start": 2815.34,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "dit au d\u00e9but aujourd'hui on comm\u00e9more",
        "start": 2818.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les vingt ans de la mort de samuel p\u00e2tit",
        "start": 2821.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et moi j'ai 16 ans je suis je suis",
        "start": 2823.0,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9en en 1re",
        "start": 2825.88,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "et dans mon lyc\u00e9e du coup on s'est r\u00e9uni",
        "start": 2832.54,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "pour va parler de sa mort et j'ai",
        "start": 2835.55,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "remarqu\u00e9 qu'il ya eu beaucoup d'\u00e9l\u00e8ves",
        "start": 2840.02,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "de mon \u00e2ge qui",
        "start": 2841.94,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "faisait des remarques du style",
        "start": 2844.57,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "il a eu ce qu'il m\u00e9ritait \u00e7a c'est ma",
        "start": 2847.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sama",
        "start": 2850.42,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "je tremble en le disant jeudi il y en a",
        "start": 2852.01,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "eu qui ont le petit qui ont dit \u00e7a il y",
        "start": 2855.5,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "en a qui ont dit que \u00e7a ne les",
        "start": 2857.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressait pas et je me dis mais mais",
        "start": 2858.53,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous vous dites qu'il faut remettre",
        "start": 2861.35,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole la vraie \u00e9cole r\u00e9publicaine mais",
        "start": 2863.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e7a marchera pour des gens qui disent",
        "start": 2866.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'ils ne l'ont pas moi oui pour des",
        "start": 2868.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gens qui le veulent d\u00e9j\u00e0 mais des gens",
        "start": 2869.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s moi moi ma g\u00e9n\u00e9ration est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2871.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "forg\u00e9e et id\u00e9ologiquement et je suis un",
        "start": 2874.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "alien pour les gens de ma g\u00e9n\u00e9ration et",
        "start": 2876.74,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "j'ai peur pour le reste de ma",
        "start": 2878.99,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "et ma question du coup c'est que faire",
        "start": 2891.42,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "de ma g\u00e9n\u00e9ration c'est \u00e0 dire bah je",
        "start": 2894.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mets moi je suis en 2005 s'est du coup",
        "start": 2895.51,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je pense 2000-2010 peut-\u00eatre que faire",
        "start": 2897.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de cette g\u00e9n\u00e9ration l\u00e0 je ne sais pas",
        "start": 2900.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ils sont vous avez raison c'est une",
        "start": 2902.02,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "vraie question car votre g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 2904.39,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "et j'ai d\u00e9j\u00e0 une fille de votre \u00e2ge a",
        "start": 2907.08,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 endoctrin\u00e9s comme jamais par l'\u00e9cole",
        "start": 2910.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "par les m\u00e9dias par le cin\u00e9ma par les",
        "start": 2913.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "affiches publicitaires",
        "start": 2915.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 une propagande quasiment",
        "start": 2916.78,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "totalitaire et je comprends que votre",
        "start": 2919.87,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration soit",
        "start": 2923.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "endoctrin\u00e9s \u00e0 ce point et pense \u00e0",
        "start": 2924.78,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "travers le prisme de l'id\u00e9ologie",
        "start": 2927.76,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "dominante on leur a inculqu\u00e9",
        "start": 2930.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre effectivement \u00e7a va \u00eatre un",
        "start": 2932.67,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "combat de longue haleine je pense que",
        "start": 2935.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "moi m\u00eame je les connais je le m\u00e8ne",
        "start": 2937.57,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "encore il faudra continuer \u00e0 le mener",
        "start": 2939.79,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "je pense que quand on a le pouvoir on le",
        "start": 2942.72,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "m\u00e8ne plus facilement",
        "start": 2946.45,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "je pense que quand on n'est pas au",
        "start": 2949.08,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "pouvoir on peut le mener mais c'est tr\u00e8s",
        "start": 2952.72,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "difficile quand on a le pouvoir on a des",
        "start": 2955.09,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "moyens sup\u00e9rieurs il faudra par exemple",
        "start": 2957.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9liminer toute cette propagande des",
        "start": 2960.22,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "programmes scolaires",
        "start": 2962.47,
        "duration": 11.879
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2964.53,
        "duration": 9.819
    },
    {
        "text": "il faudra il faudra aussi que la",
        "start": 2975.82,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision publique cesse d'\u00eatre le",
        "start": 2979.25,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "relais de la propagande d'extr\u00eame gauche",
        "start": 2982.04,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "il serait bon d'ailleurs de supprimer la",
        "start": 2987.04,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "redevance puisque nous payons pour des",
        "start": 2989.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gens qui nous crache dessus",
        "start": 2991.55,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2992.63,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "mais je vous accorde que \u00e7a va \u00eatre un",
        "start": 2997.78,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "travail de longue haleine c'est \u00e0 dire",
        "start": 3000.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comme je les dis qu'il faut que l'\u00e9cole",
        "start": 3002.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "refasse des fran\u00e7ais mais pas seulement",
        "start": 3004.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole il faut que tout le syst\u00e8me",
        "start": 3006.34,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "culturel",
        "start": 3008.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "refasse des fran\u00e7ais la troisi\u00e8me",
        "start": 3010.32,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique l'a fait donc ce n'est pas",
        "start": 3013.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "hors de notre port\u00e9e mais c'est un",
        "start": 3015.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "travail long difficile ardu mais apr\u00e8s",
        "start": 3017.26,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "tout",
        "start": 3020.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous devons nous y atteler c'est",
        "start": 3021.9,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "indispensable sinon notre pays va",
        "start": 3024.13,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetre",
        "start": 3026.17,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "une question ici eric ici de madame",
        "start": 3030.27,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour je voulais vous",
        "start": 3036.42,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "poser une question sur l'europe je",
        "start": 3039.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voudrais savoir quel est exactement",
        "start": 3042.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "votre position par rapport \u00e0 l'europe",
        "start": 3043.99,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "qui oui",
        "start": 3046.72,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "qui vraiment parfois est tr\u00e8s g\u00eanante",
        "start": 3049.26,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9volution de la france comme vous",
        "start": 3053.2,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "dites",
        "start": 3056.26,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "si vous voulez nous",
        "start": 3058.41,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "il y avait un projet europ\u00e9en",
        "start": 3060.72,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "il y avait deux projets europ\u00e9ens depuis",
        "start": 3064.05,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "l'origine il y \u00e0 un projet f\u00e9d\u00e9raliste",
        "start": 3066.58,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire les \u00e9tats unis d'ordre qui",
        "start": 3069.67,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "ce qui se construisent sur l'abolition",
        "start": 3073.51,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "des nations que nous connaissons et puis",
        "start": 3076.26,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "il y a le projet du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 3079.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui est l'europe des nations c'est \u00e0",
        "start": 3080.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dire que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle dit ce",
        "start": 3082.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "projet d'europe des \u00e9tats unis d'europe",
        "start": 3084.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et chim\u00e9rique on ne fait pas \u00e0 vous",
        "start": 3086.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "connaissez sa c\u00e9l\u00e8bre formule on ne fait",
        "start": 3087.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pas une omelette avec des os dur et donc",
        "start": 3089.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous devons multiplier les coop\u00e9rations",
        "start": 3092.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et nous devons limiter au maximum les",
        "start": 3094.15,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences de la commission europ\u00e9enne",
        "start": 3097.72,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "de bruxelles",
        "start": 3100.15,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "or qu'est ce que nous avons fait",
        "start": 3101.58,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "nous avons pris",
        "start": 3104.45,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "un peu beaucoup de la chim\u00e8re europ\u00e9enne",
        "start": 3106.24,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que nous avons nous",
        "start": 3110.599,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et les autres pays aussi mais",
        "start": 3112.31,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "surtout nous fran\u00e7ais parce que vous",
        "start": 3113.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "savez nous les fran\u00e7ais on fait toujours",
        "start": 3115.13,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "mieux que les autres nous les fran\u00e7ais",
        "start": 3116.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quand on fait quelque chose on le fait \u00e0",
        "start": 3118.849,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "fond on le fait avec un id\u00e9alisme",
        "start": 3120.95,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "parfois un peu ridicule et donc nous",
        "start": 3124.75,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "avons donn\u00e9 et nombre un nombre",
        "start": 3127.609,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "incalculable de comp\u00e9tences de",
        "start": 3129.5,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 \u00e0 la commission europ\u00e9enne",
        "start": 3131.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mais qui en v\u00e9rit\u00e9 n'en a rien fait",
        "start": 3133.45,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que l'id\u00e9ologie de la",
        "start": 3135.92,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne c'est justement le",
        "start": 3139.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "refus de la souverainet\u00e9 c'est un trou",
        "start": 3141.619,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "noir la commission europ\u00e9enne plus vous",
        "start": 3144.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donner quelque chose plus \u00e7a dispara\u00eet",
        "start": 3146.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est une esp\u00e8ce de trou noir qui fait",
        "start": 3148.94,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "qu' il refuse la souverainet\u00e9",
        "start": 3151.31,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "vous souvenez vous vous souvenez ch\u00e8re",
        "start": 3155.98,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "madame dans les ann\u00e9es 80 le rpr disait",
        "start": 3159.23,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "il faut faire l'europe s'en d\u00e9faire la",
        "start": 3161.92,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "france en v\u00e9rit\u00e9 nous avons fait",
        "start": 3165.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "exactement l'invers\u00e9 nous avons peu",
        "start": 3167.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'effets la france mais nous n'avons pas",
        "start": 3169.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fait l'europe parce que tout simplement",
        "start": 3171.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les hauts dignitaires de l'europe ne le",
        "start": 3172.97,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "veulent pas ils veulent ce ventre mou",
        "start": 3175.25,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "ils veulent cela d'abord parce que",
        "start": 3178.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "souvent ils sont soumis \u00e0 des influences",
        "start": 3180.619,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res je ne parle m\u00eame pas de la",
        "start": 3182.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "corruption et en particulier aux \u00e9tats",
        "start": 3185.66,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "unis quand les \u00e9tats unis font la grosse",
        "start": 3188.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voix tout le monde se met sous la table",
        "start": 3190.369,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il n'y avait jadis que la france ollo",
        "start": 3192.05,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pompidolienne pour r\u00e9sister c'est",
        "start": 3194.599,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9pass\u00e9 tout \u00e7a la france aujourd'hui",
        "start": 3197.15,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "comme je voulais dire au nom de la",
        "start": 3198.859,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "construction europ\u00e9enne car nous avons",
        "start": 3201.589,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident qui est le dernier \u00e0 croire",
        "start": 3203.3,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dans ce mythe dans cette chim\u00e8re des",
        "start": 3205.609,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis d'europe et qui sacrifient",
        "start": 3208.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des pans entiers de la souverainet\u00e9",
        "start": 3210.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne pour rien pour rien parce que",
        "start": 3212.27,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les autres n'en veulent pas et les",
        "start": 3214.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "autres se disent ah bah c'est tr\u00e8s bien",
        "start": 3217.01,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "ces fran\u00e7ais ils sont formidables ils",
        "start": 3218.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s'affaiblissent contin\u00fbment au nom de",
        "start": 3220.339,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9al europ\u00e9en au nom du couple franco",
        "start": 3222.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "allemand et pendant ce temps l\u00e0 les",
        "start": 3225.079,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "autres n'en font rien eux ils d\u00e9fendent",
        "start": 3226.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "leurs int\u00e9r\u00eats donc il faut que nous",
        "start": 3228.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "fassions comme les autres il faut que",
        "start": 3230.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous apprenions",
        "start": 3233.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre nos int\u00e9r\u00eats il faut que nous",
        "start": 3234.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "apprenions \u00e0 dire non il faut que nous",
        "start": 3236.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "apprenions \u00e0 dire \u00e0 la commission de",
        "start": 3239.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bruxelles non c'est fini il n'y aura",
        "start": 3240.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plus de nouvelles comp\u00e9tences pour vous",
        "start": 3243.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il faudra respecter le principe de",
        "start": 3244.91,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "subsidiarit\u00e9",
        "start": 3246.77,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est le principe de base de la",
        "start": 3247.61,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "construction europ\u00e9enne",
        "start": 3249.65,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 3255.95,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "nous devons dire exactement \u00e0 contrario",
        "start": 3257.14,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "du discours emmanuel macron nous voulons",
        "start": 3260.839,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "d'abord d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la",
        "start": 3263.839,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "france et quand il y a des int\u00e9r\u00eats",
        "start": 3265.76,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "vitaux pour reprendre la fameuse",
        "start": 3268.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "expression du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle lors de",
        "start": 3270.589,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "la crise de la chaise vide en 1965 quand",
        "start": 3272.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "il y aura des int\u00e9r\u00eats vitaux par",
        "start": 3275.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "exemple pour l'immigration par exemple",
        "start": 3277.46,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "aussi pour l'industrie nous ferons fille",
        "start": 3279.41,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "de vos r\u00e8gles et nous appliquerons nos",
        "start": 3282.349,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles",
        "start": 3285.109,
        "duration": 2.361
    },
    {
        "text": "d'ailleurs",
        "start": 3288.79,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je ne suis pas le premier \u00e0",
        "start": 3291.099,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "le dire je me souviens que j'avais",
        "start": 3293.63,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "entendu nicolas sarkozy en 2012 lors de",
        "start": 3296.78,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "son fameux discours d'entre les deux",
        "start": 3300.05,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "tours dire exactement la m\u00eame chose il",
        "start": 3302.66,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "donnait trois mois six mois je ne me",
        "start": 3305.329,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "souviens plus \u00e0 la commission europ\u00e9enne",
        "start": 3307.7,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9former r\u00e9former schengen r\u00e9former",
        "start": 3309.589,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "le droit de la concurrence et disait-il",
        "start": 3313.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s'il n'y a pas de r\u00e9forme et bat la",
        "start": 3315.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "france fera ce qu'elle voudra et",
        "start": 3317.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendra ses propres int\u00e9r\u00eats je pense",
        "start": 3318.74,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "qu'il faut revenir \u00e0 7 \u00e0 ce principe st",
        "start": 3320.9,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je vous donnais en exemple",
        "start": 3325.13,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure le petit pays du danemark",
        "start": 3327.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais ils sont beaucoup plus malin que",
        "start": 3330.01,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "nous quand il y a des r\u00e8gles europ\u00e9ennes",
        "start": 3332.21,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ils les \u00e9tudient ils envoient des arm\u00e9es",
        "start": 3334.88,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d'avocats de fonctionnaires qui \u00e9tudie",
        "start": 3337.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ces railleries qui disent ah bah nan \u00e7a",
        "start": 3340.43,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "nous \u00e7a nous va pas ah bah nan \u00e7a nous",
        "start": 3342.17,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous va pas ils disent up out pardon",
        "start": 3344.329,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "pour mon anglais mais ils disent ah non",
        "start": 3347.119,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pas bon pour nous \u00e7a nous on",
        "start": 3349.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'en veut pas on sort on sort de \u00e7a on",
        "start": 3350.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en remet \u00e7a nous pla\u00eet pas nous comme",
        "start": 3353.15,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "des imb\u00e9ciles ont dit oui \u00e0 tout",
        "start": 3355.52,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "surtout quand c'est contre notre int\u00e9r\u00eat",
        "start": 3358.66,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 il faut arr\u00eater ce masochisme",
        "start": 3361.28,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 3364.069,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3364.98,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 3368.47,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "question oui ici de votre c\u00f4t\u00e9 du sur la",
        "start": 3375.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "droite",
        "start": 3378.099,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "une question ici de monsieur alesi",
        "start": 3379.53,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "monsieur oui bonjour monsieur zemmour je",
        "start": 3382.54,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "voudrais vous poser une question sur",
        "start": 3385.0,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "l'organisation de la justice en france",
        "start": 3386.349,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "vous vous avez vu que et c'est peut-\u00eatre",
        "start": 3397.26,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "ce qui vous attend qu'on va peut-\u00eatre",
        "start": 3399.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sortir des boules puantes au dernier",
        "start": 3401.349,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "moment pour pour",
        "start": 3404.32,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "faire judiciariser le le syst\u00e8me et",
        "start": 3405.93,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "eller et l'ambiance politique il se",
        "start": 3410.74,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "trouve que je crois qu'en france on est",
        "start": 3413.59,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "le seul pays o\u00f9 la police judiciaire ne",
        "start": 3416.89,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend pas du minist\u00e8re de justice c'est",
        "start": 3419.77,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire \u00e7a permet aux pouvoirs ex\u00e9cutifs",
        "start": 3422.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et au ministre de l'int\u00e9rieur d'avoir",
        "start": 3424.119,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "connaissance en temps r\u00e9el de toutes les",
        "start": 3426.7,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures judiciaires qui sont faites",
        "start": 3430.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "au travers de alors je voudrais savoir",
        "start": 3432.01,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour ne serait ce que pour",
        "start": 3433.69,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "pour savoir si vous allez si vous \u00eates",
        "start": 3437.099,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident bien s\u00fbr des soldes",
        "start": 3440.53,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9solidariser la police judiciaire parce",
        "start": 3443.7,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "qu'on fait du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur",
        "start": 3446.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire du pouvoir ex\u00e9cutif",
        "start": 3449.2,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 3451.03,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 je vais vous r\u00e9pondre mais je",
        "start": 3453.66,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "risque de vous d\u00e9cevoir c'est \u00e0 dire que",
        "start": 3455.71,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "je pense que le probl\u00e8me de la justice",
        "start": 3458.68,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "n'est pas celui que vous visez je pense",
        "start": 3460.869,
        "duration": 8.301
    },
    {
        "text": "que le probl\u00e8me de la justice",
        "start": 3466.45,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "c'est que la justice est devenu non",
        "start": 3469.17,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "seulement un contre-pouvoir mais un",
        "start": 3472.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pouvoir exorbitant je m'explique savez",
        "start": 3474.7,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9crit il y \u00e0 25 ans maintenant \u00e7a",
        "start": 3477.43,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ne me rajeunit pas le coup d'\u00e9tat des",
        "start": 3480.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "juges c'est \u00e0 dire que je pense qu'il ya",
        "start": 3482.68,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "eu un basculement dans les ann\u00e9es 90 et",
        "start": 3485.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "m\u00eame avant mais \u00e7a a pris vraiment forme",
        "start": 3488.32,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 90 quand les juges se",
        "start": 3490.42,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "sont mis a estim\u00e9 qu'il ne devait pas",
        "start": 3494.53,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment",
        "start": 3496.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en tout cas certains d'entre eux ils ne",
        "start": 3497.76,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "devaient pas porter mon appliquer la loi",
        "start": 3500.38,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "mais qu'ils devaient \u00eatre des esp\u00e8ces de",
        "start": 3502.52,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "chevalier blanc qui devait d\u00e9fendre",
        "start": 3504.859,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9grit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale et puis on a eu un",
        "start": 3507.73,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "autre ph\u00e9nom\u00e8ne toujours dans le domaine",
        "start": 3511.579,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "de la justice mais ce que j'appelle les",
        "start": 3513.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "grands jeux je vous savez les conseils",
        "start": 3515.54,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "constitutionnels les cour supr\u00eame le",
        "start": 3516.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "conseil constitionnel le conseil d'\u00e9tat",
        "start": 3519.349,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la cour de cassation la cour europ\u00e9enne",
        "start": 3520.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des droits de l'homme la cour de justice",
        "start": 3522.859,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ces cinq courts qui se prennent pour la",
        "start": 3524.15,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "cour supr\u00eame am\u00e9ricaine et qui font la",
        "start": 3527.39,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "loi \u00e0 la place du l\u00e9gislateur et",
        "start": 3529.549,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "finalement qui font la loi \u00e0 la place du",
        "start": 3532.309,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "peuple et qui finalement impose par leur",
        "start": 3534.319,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision une id\u00e9ologie une politique",
        "start": 3536.809,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "dont le peuple ne veut pas et en tout",
        "start": 3540.28,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "cas ne voudrais pas vous avez je",
        "start": 3542.9,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "pourrais donner de multiples exemples",
        "start": 3545.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avec l'arr\u00eat de la cour de cadeaux du",
        "start": 3547.309,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "conseil constitionnel qui a estim\u00e9 qu au",
        "start": 3550.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nom du principe de fraternit\u00e9 la libert\u00e9",
        "start": 3552.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 3554.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "eh ben on ne pouvait pas punir un",
        "start": 3555.26,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "passeur de clandestins et jeu r\u00e9cemment",
        "start": 3558.68,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "je sais pas si vous avez vu le conseil",
        "start": 3561.74,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat a estim\u00e9 que la r\u00e9forme pr\u00e9vue",
        "start": 3563.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "par le gouvernement pour la le",
        "start": 3566.809,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "l'assurance ch\u00f4mage n'\u00e9tait pas",
        "start": 3568.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "opportune car nous n'\u00e9tions pas encore",
        "start": 3569.9,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "sorti de la crise suite \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de",
        "start": 3571.73,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "kovy",
        "start": 3574.369,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ces choses l\u00e0 sont impensables et de",
        "start": 3575.14,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "m\u00eame vous avez tout \u00e0 fait raison",
        "start": 3578.9,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "vous faites r\u00e9f\u00e9rence \u00e9videmment \u00e0 la",
        "start": 3580.96,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "sph\u00e8re fillon en 2017 qui fut un",
        "start": 3583.609,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "magnifique putsch m\u00e9diatico judiciaire",
        "start": 3586.549,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les juges le fameux",
        "start": 3589.52,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "paix nfc s'est empar\u00e9 d'une affaire dans",
        "start": 3593.859,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "laquelle il n'avait rien \u00e0 faire c'est",
        "start": 3597.77,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "le cas de le dire",
        "start": 3599.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bafouant la s\u00e9paration des pouvoirs et",
        "start": 3599.89,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "se m\u00ealant de la pr\u00e9sidentielle pour",
        "start": 3602.99,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'info c'est \u00e9videmment il ne vous a pas",
        "start": 3606.38,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 que dans le pnf il y avait que",
        "start": 3609.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des gens de gauche qui \u00e9taient proches",
        "start": 3611.329,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ois hollande proche de s\u00e9gol\u00e8ne",
        "start": 3612.89,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "royal aux proches des manuels magon on",
        "start": 3614.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comprend mieux pourquoi fran\u00e7ois fillon",
        "start": 3617.089,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 aussi rapidement incrimin\u00e9s et mis",
        "start": 3618.95,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "en examen donc il y a effectivement de",
        "start": 3621.799,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "part et d'autre c'est \u00e0 dire du c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 3625.339,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "la justice de tous les jours judiciaire",
        "start": 3627.2,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "et des grands juges une politisation a",
        "start": 3629.75,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "so lu ment insupportable et nous devons",
        "start": 3633.65,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "combattre cette politisation des deux",
        "start": 3635.68,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s nous devons combattre la",
        "start": 3639.079,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "politisation des juge de l'ordre",
        "start": 3640.88,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "judiciaire",
        "start": 3643.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous devons ainsi les emp\u00eacher de",
        "start": 3644.23,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "rel\u00e2cher les criminels que les policiers",
        "start": 3647.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "arr\u00eatent une fois deux fois dix fois",
        "start": 3650.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vingt fois avec les peines des peines",
        "start": 3652.4,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "obligatoires des peines planchers",
        "start": 3655.67,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "et nous ferons de l'autre c\u00f4t\u00e9 avec ce",
        "start": 3661.0,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "que j'appelle les grands juges que je",
        "start": 3664.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous ai nomm\u00e9 leno cour supr\u00eame nous",
        "start": 3666.14,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "devons absolument faire que finalement",
        "start": 3668.96,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ce soit la loi et le parlement et donc",
        "start": 3672.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le peuple soit par moyen du r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 3675.44,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "soit par le moyen d'une loi qui ce soit",
        "start": 3678.02,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "le peuple et la d\u00e9mocratie qui est le",
        "start": 3681.529,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dernier mot sur les juges et non plus",
        "start": 3683.69,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "les juges qui d\u00e9cideraient",
        "start": 3685.579,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "souverainement de ce qu'il nous faut",
        "start": 3687.049,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sans tenir compte de l'avis du peuple et",
        "start": 3689.39,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "de ses repr\u00e9sentants",
        "start": 3692.539,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "merci une question ici de son c\u00f4t\u00e9 la",
        "start": 3695.089,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "meuse saut \u00e0 l'asie eric sur votre",
        "start": 3696.98,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "droite sur votre droite \u00e0 nouveau",
        "start": 3700.039,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "bonsoir monsieur zemmour je suis",
        "start": 3702.92,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "monsieur philippe gil je suis un \u00e9lu et",
        "start": 3705.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je voudrais vous poser une question qui",
        "start": 3707.779,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "relative effectivement \u00e0 notre d\u00e9cadence",
        "start": 3709.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on peut le dire comme \u00e7a la politique",
        "start": 3711.589,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "c'est une d\u00e9cadence politique je suis",
        "start": 3713.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bien d'accord quand on compare les",
        "start": 3715.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes et les civilisations puisque",
        "start": 3717.5,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "votre votre propos tr\u00e8s int\u00e9ressant sur",
        "start": 3719.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce point puisqu'il fixe nettement le",
        "start": 3721.369,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me est la ligne de fronti\u00e8re ligne",
        "start": 3723.44,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "de fracture d'ailleurs entre nos",
        "start": 3725.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes d\u00e9montre que nous avons",
        "start": 3726.349,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "effectivement quelques faiblesses mais",
        "start": 3728.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je dirais que sur le plan de la",
        "start": 3730.309,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "civilisation qui sortent la n\u00f4tre elle",
        "start": 3732.71,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "nous avait pourtant fait une belle",
        "start": 3734.42,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration pendant quelques si\u00e8cles",
        "start": 3735.559,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "en d\u00e9christianis\u00e9e compl\u00e8tement toute la",
        "start": 3737.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "partie du golfe persique qui \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 3740.359,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "effectivement du d\u00e9but du monde musulman",
        "start": 3742.19,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "du monde islamique \u00e9tait chr\u00e9tien et",
        "start": 3744.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "juda\u00efque et qui a donc \u00e9t\u00e9 totalement",
        "start": 3746.869,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "d\u00e9pass\u00e9s dans ces territoires on a",
        "start": 3748.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "continu\u00e9 sur la turquie la cappadoce et",
        "start": 3750.74,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "quand on parle de la turquie par exemple",
        "start": 3753.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il ya deux ans on a vu la cath\u00e9drale",
        "start": 3754.609,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "sainte-sophie se faire imm\u00e9diatement et",
        "start": 3756.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9christianis\u00e9e totalement etc alors que",
        "start": 3759.44,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "cela chef-d'oeuvre justement de la",
        "start": 3761.18,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tient\u00e9",
        "start": 3762.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "au profit justement de sous la f\u00e9rule de",
        "start": 3763.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "monsieur erdogan le bien nomm\u00e9 c'est",
        "start": 3765.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "devenu effectivement une mosqu\u00e9e voil\u00e0",
        "start": 3768.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et l'autre jour marchant dans les rues",
        "start": 3769.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de casablanca je me suis rendu compte",
        "start": 3772.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que la grande cath\u00e9drale de casablanca",
        "start": 3773.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est \u00e9galement aujourd'hui",
        "start": 3776.18,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9christianis\u00e9e puisqu'elle devient un",
        "start": 3777.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "centre culturel comme \u00e7a gentiment sans",
        "start": 3778.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que personne n'en parle voyez donc \u00e7a",
        "start": 3781.64,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "continue comme \u00e7a gentiment as",
        "start": 3782.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9christianis\u00e9e et quand on est \u00e9lu la",
        "start": 3784.22,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique alors on a un vrai probl\u00e8me",
        "start": 3786.02,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est qu'on donne des permis de",
        "start": 3786.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "construire et on nous demande des permis",
        "start": 3788.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de construire alors on \u00e0 la mosqu\u00e9e",
        "start": 3790.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "turque en \u00e0 la mosqu\u00e9e bosniaques ont \u00e0",
        "start": 3792.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la mosqu\u00e9e marocaine etc et chacun y va",
        "start": 3793.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de sa mosqu\u00e9e et nous on a un syst\u00e8me",
        "start": 3796.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "urbanistique qui effectivement sur ce",
        "start": 3798.71,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "plan l\u00e0 nous contraint \u00e9videmment \u00e9tudi\u00e9",
        "start": 3800.72,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "les dossiers et souvent les accorder",
        "start": 3803.99,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 quel est votre point de vue pour",
        "start": 3805.48,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "endiguer justement c'\u00e9tait ses effets la",
        "start": 3808.58,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3812.77,
        "duration": 3.039
    },
    {
        "text": "pense qu'il ya eu depuis dix ans une",
        "start": 3816.67,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "floraison de mosqu\u00e9e deux mille mosqu\u00e9es",
        "start": 3820.36,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en france",
        "start": 3823.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 il n'y avait que quelques unes il",
        "start": 3824.92,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "y \u00e0 40 ans ce qui prouve le l'explosion",
        "start": 3827.3,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "de la population musulmane",
        "start": 3830.3,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "nous avons deux probl\u00e8mes nous avons",
        "start": 3833.56,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "d'abord le probl\u00e8me des \u00e9lus parce que",
        "start": 3836.6,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous le savez mieux que moi beaucoup",
        "start": 3838.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lus de droite comme de gauche",
        "start": 3841.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'ailleurs par client\u00e9lisme ne",
        "start": 3843.11,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "respectent pas la loi de s\u00e9paration",
        "start": 3845.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "entre l'\u00e9glise et l'\u00e9tat et financent",
        "start": 3847.97,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "par des moyens tordu mais assez simple \u00e0",
        "start": 3850.88,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "comprendre",
        "start": 3853.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des mosqu\u00e9es alors qu'il ne s'est",
        "start": 3854.83,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "interdit de financer par les fonds",
        "start": 3857.15,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "publics des \u00e9tablissements religieux",
        "start": 3860.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous savez comment ils font \u00e9videmment",
        "start": 3862.82,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "on fait passer \u00e7a pour un ensemble",
        "start": 3865.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "culturel est en v\u00e9rit\u00e9 le coeur de cet",
        "start": 3868.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ensemble culturel est une mosqu\u00e9e est",
        "start": 3870.38,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "donc ainsi on ach\u00e8te des voix et les",
        "start": 3872.66,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "maires de droite comme de gauche je le",
        "start": 3876.05,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te on beaucoup contrevenu \u00e0 la loi",
        "start": 3878.42,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "de 1905 maintenant il y \u00e0 une deuxi\u00e8me",
        "start": 3882.32,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "chose qui est les financements \u00e9trangers",
        "start": 3885.71,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "je pense que une solution simple serait",
        "start": 3887.84,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'interdire les financements \u00e9trangers",
        "start": 3891.65,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9difices religieux",
        "start": 3893.3,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me chose serait d'interdire",
        "start": 3901.57,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "les ce qu'on appelle les mosqu\u00e9es",
        "start": 3905.5,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "cath\u00e9drales les mosqu\u00e9es avec minarets",
        "start": 3907.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "car vous savez bien que dans la",
        "start": 3910.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tradition islamique",
        "start": 3912.95,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "la mosqu\u00e9e n'est pas seulement un lieu",
        "start": 3914.06,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "de pri\u00e8re",
        "start": 3915.65,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est aussi un lieu d'appropriation du",
        "start": 3916.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "territoire c'est \u00e0 dire que partout on",
        "start": 3918.41,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "voit du minaret",
        "start": 3920.99,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "le territoire est consid\u00e9r\u00e9 comme acquis",
        "start": 3923.32,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'islam et comme l'islam dans la",
        "start": 3926.57,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "tradition musulmane c'est par entre le",
        "start": 3928.52,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "monde de la guerre et le monde de",
        "start": 3931.339,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "l'islam tout ce qui est aux alentours de",
        "start": 3934.339,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "ces mosqu\u00e9es avec minaret appartient de",
        "start": 3937.43,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 l'islam donc il nous faut arr\u00eater",
        "start": 3940.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cela il nous faut arr\u00eater les",
        "start": 3943.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "financements \u00e9trangers il nous faut",
        "start": 3944.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "arr\u00eater les financements publics et",
        "start": 3946.07,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "ainsi on aura quand m\u00eame on pourra",
        "start": 3947.9,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "arr\u00eater cette cette multiplication des",
        "start": 3951.49,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9es et derni\u00e8re chose je pense",
        "start": 3955.79,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qu'il faut r\u00e9tablir la r\u00e8gle qui",
        "start": 3958.31,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9valait pour les synagogues comme pour",
        "start": 3960.92,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "les temples protestants c'est \u00e0 dire que",
        "start": 3964.49,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vous les verrez dans ville c'est",
        "start": 3967.0,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements sont derri\u00e8re des",
        "start": 3970.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "immeubles c'est le devoir de discr\u00e9tion",
        "start": 3971.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ne se met pas comme \u00e7a dans l'espace",
        "start": 3973.73,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "public seuls les \u00e9glises traditionnelles",
        "start": 3976.01,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "ont ce privil\u00e8ge culturel et bien",
        "start": 3978.31,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "culturel et non pas cultuelle je pense",
        "start": 3981.349,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "qu'il faut r\u00e9tablir cette r\u00e8gle",
        "start": 3983.359,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "ok merci une question ici sur votre",
        "start": 3986.109,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "droite",
        "start": 3989.3,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3989.97,
        "duration": 8.77
    },
    {
        "text": "on va aller au centre",
        "start": 3995.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "macron sait qu'on a les",
        "start": 3999.32,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "cheveux zemmour ici bonsoir",
        "start": 4002.19,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "bienvenue dans la meilleure ville de",
        "start": 4006.0,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "france \u00e0 n\u00eemes d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9",
        "start": 4007.9,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "je voulais savoir au tout d\u00e9but de votre",
        "start": 4012.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "intervention",
        "start": 4015.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous avez dit qu'il fallait am\u00e9liorer la",
        "start": 4016.53,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "s\u00e9lection des enseignants si j'ai bien",
        "start": 4018.97,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "compris",
        "start": 4021.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comment on s'y prend concr\u00e8tement pour",
        "start": 4022.2,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer cette s\u00e9lection des",
        "start": 4025.21,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "enseignants j'ai une maman qui \u00e9tait",
        "start": 4026.05,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "professeur de fran\u00e7ais et de latin et de",
        "start": 4027.52,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "grec et qui a \u00e9t\u00e9 vachement",
        "start": 4028.99,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "perturb\u00e9 par le niveau qui s'est",
        "start": 4032.76,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "affaiss\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale et",
        "start": 4035.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "elle est assez d'accord sur votre",
        "start": 4037.18,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "constat donc concr\u00e8tement comment vous",
        "start": 4038.83,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mettez en place 7 me en s\u00e9lection si",
        "start": 4040.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous pensiez en tout cas on est tous",
        "start": 4041.65,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'accord sur l'effondrement du niveau ce",
        "start": 4043.39,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui n'\u00e9tait pas \u00e9vident j'ai connu une",
        "start": 4046.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9poque il ya pas si longtemps il ya",
        "start": 4048.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "encore vingt ans quand vous disiez que",
        "start": 4050.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le niveau s'effondrait on vous insultez",
        "start": 4052.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est la une du monde et on disait que le",
        "start": 4054.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "niveau montait donc voyez cette prise de",
        "start": 4057.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "conscience est r\u00e9cente mais elle est",
        "start": 4059.26,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9vidente on peut pourrait voir les",
        "start": 4061.09,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "classements blizzard pourrait voir les",
        "start": 4064.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents classements team ce qu'on",
        "start": 4066.85,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "appelle tous les classements europ\u00e9ens",
        "start": 4068.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et des pays d\u00e9velopp\u00e9s o\u00f9 la france que",
        "start": 4069.73,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ce soit dans les performances de",
        "start": 4072.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "litt\u00e9raires ou les performances",
        "start": 4074.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "math\u00e9matiques s'effondre dans le bas des",
        "start": 4076.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "classements entre la bulgarie et la",
        "start": 4078.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "roumanie en passait vraiment la honte",
        "start": 4080.11,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "int\u00e9gral",
        "start": 4081.76,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "donc nous devrions effectivement pour",
        "start": 4083.4,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "remonter le niveau des professeurs il",
        "start": 4085.83,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "faut d'abord remonter le niveau des",
        "start": 4088.66,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves",
        "start": 4089.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "exigez \u00eatre plus exigeant avec les",
        "start": 4091.92,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves parce que \u00e7a remonterait le",
        "start": 4094.06,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "niveau g\u00e9n\u00e9ral nous devons pour cela",
        "start": 4095.98,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "tout simplement restaurer les vieilles",
        "start": 4098.58,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes qui ont fait leurs oeuvres et",
        "start": 4101.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui ont fait leurs preuves et qui sont",
        "start": 4103.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des m\u00e9thodes modernes",
        "start": 4105.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "puisque les asiatiques les reprennent et",
        "start": 4106.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ce sont les asiatiques qui sont \u00e0 la",
        "start": 4110.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pointe de tous les classements donc nous",
        "start": 4111.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "devons effectivement supprimer toutes",
        "start": 4114.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les folies que nous avons fait depuis 40",
        "start": 4116.44,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "ans supprimer le coll\u00e8ge unique",
        "start": 4118.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "remettent les classes de niveau avec",
        "start": 4120.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment des passerelles",
        "start": 4123.01,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "remettre l'enseignement traditionnel la",
        "start": 4125.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "transmission des savoirs l'\u00e9cole n'est",
        "start": 4127.32,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pas le lieu de l'inclusion \u00e7a c'est \u00e7a",
        "start": 4129.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "permet d'abaisser le niveau qu'on peut",
        "start": 4132.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour permettre de faire entrer tout le",
        "start": 4134.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "monde l'\u00e9cole doit redevenir je le",
        "start": 4136.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "disais tout \u00e0 l'heure la vraie \u00e9cole",
        "start": 4138.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine c'est ce n'est pas l'\u00e9cole",
        "start": 4140.22,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s sociales",
        "start": 4142.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est pas la s\u00e9curit\u00e9 sociale l'\u00e9cole",
        "start": 4145.62,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole c'est le m\u00e9rite c'est",
        "start": 4147.72,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'excellence c'est la transmission du",
        "start": 4150.65,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "savoir",
        "start": 4154.11,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a l'\u00e9cole",
        "start": 4155.46,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "et donc pour cela pour cela nous devons",
        "start": 4160.67,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "aussi changer la formation des",
        "start": 4164.37,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "professeurs c'est \u00e0 dire qu'aujourd'hui",
        "start": 4166.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour bien savoir mais votre m\u00e8re doit le",
        "start": 4167.13,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "savoir parce que depuis vingt ans depuis",
        "start": 4170.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "trente ans que ce soit que \u00e7a s'appelle",
        "start": 4171.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les iufm ces appels les de sth un peu",
        "start": 4174.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "importe les les cils les centres de",
        "start": 4177.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "formation des professeurs sont aux mains",
        "start": 4179.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'une camarilla de p\u00e9dagogistes qui leur",
        "start": 4181.56,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "disent que la transmission du savoir",
        "start": 4184.89,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "c'est pas l'important que latran",
        "start": 4188.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'apprentissage de la mati\u00e8re ce n'est",
        "start": 4190.73,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "pas important etc etc il faut il faut",
        "start": 4192.78,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "supprimer ces centres la et remettre les",
        "start": 4196.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9coles normales et des centres de",
        "start": 4200.13,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "formation qui enseigne les m\u00e9thodes",
        "start": 4201.39,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "kraft",
        "start": 4203.37,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "et nous devons pour cela \u00e0 r\u00e9tablir le",
        "start": 4209.0,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "niveau des examens nous devons mettre un",
        "start": 4212.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "examen \u00e0 l'entr\u00e9e de sixi\u00e8me il n'est",
        "start": 4213.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pas normal que 30% des enfants rentrent",
        "start": 4215.67,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "en sixi\u00e8me sans savoir lire et \u00e9crire",
        "start": 4219.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est une folie et il faut remettre un",
        "start": 4220.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bac digne de ce nom alors que monsieur",
        "start": 4222.87,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "plantaire on a pris sept pays",
        "start": 4224.7,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "et pour le les professeurs plus",
        "start": 4231.95,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement si vous voulez je pense",
        "start": 4235.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que nous avons un gros probl\u00e8me c'est",
        "start": 4237.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que plus personne ne veut \u00eatre prof",
        "start": 4239.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est donc \u00e9videmment on est",
        "start": 4240.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de taper c'est le niveau",
        "start": 4243.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'exigence on prend au capes \u00e0 des notes",
        "start": 4245.58,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "minable donc il faut effectivement",
        "start": 4248.1,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "revaloriser le la fonction d'enseignant",
        "start": 4251.24,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas seulement financier",
        "start": 4254.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "oui les profs sont mal pay\u00e9s mais",
        "start": 4256.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "surtout ils voudraient pouvoir enseigner",
        "start": 4258.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et pour cela c'est ce que j'ai dit tout",
        "start": 4261.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure nous devons d'abord avant tout",
        "start": 4262.98,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir l'autorit\u00e9 dans les classes et",
        "start": 4264.99,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9paules",
        "start": 4268.41,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "merci une question face \u00e0 vous je suis",
        "start": 4270.56,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "en face en face d'o\u00f9 alors derni\u00e8re",
        "start": 4273.8,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "question ici monsieur zemmour",
        "start": 4277.5,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "oui monsieur zemmour c'est ici la",
        "start": 4280.07,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 4284.16,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour est martyris\u00e9 bosse moi",
        "start": 4285.92,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour j'ai aussi le micro un",
        "start": 4288.77,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "os bonsoir monsieur zemmour je voudrais",
        "start": 4291.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous poser une question sur l'industrie",
        "start": 4294.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "en france je suis en face de vous en",
        "start": 4295.8,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "face de vous",
        "start": 4297.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "alors ma question allait assez simple on",
        "start": 4299.21,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "sait que depuis des ann\u00e9es l'industrie",
        "start": 4302.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "en france a \u00e9t\u00e9 donc d industrialiser",
        "start": 4303.75,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "que \u00e7a a cr\u00e9\u00e9 beaucoup de ch\u00f4mage et une",
        "start": 4306.84,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "perte de souverainet\u00e9 alors que peut-on",
        "start": 4309.96,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "faire pour",
        "start": 4312.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser la france et pour",
        "start": 4314.15,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "regagner cette souverainet\u00e9 perdue alors",
        "start": 4317.22,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "merci c'est une vaste question",
        "start": 4320.01,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4322.23,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "je vais essayer d'aller vite mais",
        "start": 4326.929,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "effectivement",
        "start": 4329.86,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "l'industrie repr\u00e9sente 12 \u00e0 13% du pib",
        "start": 4331.539,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "quand il ya 40 ans o\u00f9 il ya encore vingt",
        "start": 4334.55,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ans elles repr\u00e9sentaient 24% et les",
        "start": 4337.039,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "allemands eux sont encore \u00e0 ceux 24% et",
        "start": 4339.079,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "m\u00eame les italiens",
        "start": 4341.389,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "lapointe littell l'industrie en italie",
        "start": 4342.579,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent 25% del\u00e0 de leur richesse",
        "start": 4344.51,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "nationale donc \u00e9videmment nous avons",
        "start": 4347.719,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 tr\u00e8s cher l'erreur de tr\u00e8s cher",
        "start": 4349.579,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'erreur de nos \u00e9lites tr\u00e8s coquine ont",
        "start": 4352.789,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "jur\u00e9 que par les services et que parler",
        "start": 4354.499,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'industrie sans usines encore une",
        "start": 4357.219,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "erreur de nos \u00e9lites qui sont tellement",
        "start": 4359.749,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tents que les multiplient \u00e0 loisir",
        "start": 4361.369,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nous devons r\u00e9 industrialiser maintenant",
        "start": 4364.03,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "tout le monde le dit il y a quelques",
        "start": 4366.889,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es on passait pour un joe bar ou",
        "start": 4368.449,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour un utopique quand on le disait j'en",
        "start": 4370.519,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sais quelque chose mais maintenant c'est",
        "start": 4372.739,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "devenu \u00e0 la mode tout le monde veut",
        "start": 4374.269,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "industrialis\u00e9s et r\u00e9industraliser",
        "start": 4375.349,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "relocaliser je crois pour parler vite",
        "start": 4377.57,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "que nous avons d'abord d'abord",
        "start": 4380.449,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous avons pay\u00e9 tr\u00e8s cher",
        "start": 4382.599,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e de la chine dans l' omc mais",
        "start": 4384.949,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tout tous les pays europ\u00e9ens est",
        "start": 4387.439,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "amer et l'am\u00e9rique l'ont pay\u00e9 tr\u00e8s cher",
        "start": 4389.449,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "mais nous nous avons ajout\u00e9 en",
        "start": 4391.369,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "multipliant",
        "start": 4393.86,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "les normes et l'accumulation des charges",
        "start": 4395.38,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "sociales donc nous devons et",
        "start": 4398.059,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "l'accumulation des imp\u00f4ts nous devons",
        "start": 4399.619,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire tout \u00e7a nous devons r\u00e9duire les",
        "start": 4401.78,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts les imp\u00f4ts de production nous",
        "start": 4404.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "devons r\u00e9duire les charges sociales on a",
        "start": 4405.739,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure nous devons r\u00e9duire",
        "start": 4407.15,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "aussi arr\u00eater de sur appliquer les",
        "start": 4410.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "normes quand nous avons des normes",
        "start": 4413.059,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes par exemple \u00e9cologique les",
        "start": 4414.65,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "autres les applique au minimum nous nous",
        "start": 4416.599,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "faisons du z\u00e8le et ce sont nos",
        "start": 4420.289,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "entreprises qui le paye donc nous devons",
        "start": 4421.849,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire les imp\u00f4ts les appeaux de",
        "start": 4424.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "production",
        "start": 4425.989,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "nous devons aussi je pense",
        "start": 4428.0,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer le transfert de fonds de",
        "start": 4431.3,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "l'epargne par exemple le livret a vers",
        "start": 4435.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'industrie vous savez aujourd'hui nous",
        "start": 4437.699,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "avons une \u00e9pargne colossale avec le co",
        "start": 4439.59,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vide les fran\u00e7ais ont \u00e9pargn\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 4443.31,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et 7 et par une base sur le livret \u00e0 qui",
        "start": 4445.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "non seulement rapporte peu mais se",
        "start": 4448.23,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "dirigent essentiellement vers le",
        "start": 4450.0,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "logement social et la politique de la",
        "start": 4451.199,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "ville c'est tonneau des dana\u00efdes",
        "start": 4452.67,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "donc nous devons arracher cet argent \u00e0",
        "start": 4454.71,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ce tonneau des dana\u00efdes pour le diriger",
        "start": 4458.1,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vers nos entreprises berne aux pme vers",
        "start": 4460.5,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "nos pmi qui en ont bien besoin",
        "start": 4463.17,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "de ces \u00e9maux monsieur monsieur et moi la",
        "start": 4469.91,
        "duration": 6.789
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re oui c'est vous r\u00e9serv\u00e9 des",
        "start": 4474.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faits c'est-\u00e0-dire la question je vous",
        "start": 4476.699,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "l'avais d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9 il ya sept ans oui",
        "start": 4478.41,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez venu au ch\u00e2teau de la buzine",
        "start": 4481.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "versailles pr\u00e9sent\u00e9 un bouquin on avait",
        "start": 4483.62,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de tocqueville et je vais donner \u00e0",
        "start": 4486.09,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "la farce qui pour qu'il fait \u00e0 les y",
        "start": 4488.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "poser pour qu'il faudrait voter alors ce",
        "start": 4489.989,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "soir je vous pose une question",
        "start": 4492.06,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "indiscr\u00e8te",
        "start": 4493.71,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "nous sommes tous convaincus par ce que",
        "start": 4494.87,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "vous nous avez dit et on est tous avec",
        "start": 4497.429,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "vous merci pour qui vous conseillez nous",
        "start": 4499.14,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "de voter aux prochaines pr\u00e9sidentielles",
        "start": 4502.83,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 4515.82,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 4522.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comprends je comprends mieux pourquoi",
        "start": 4526.54,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "vous avez insist\u00e9 pour poser votre",
        "start": 4529.58,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 4531.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "alors je vous je n'ai comme vous dites",
        "start": 4532.36,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "je je propose \u00e0 la salle de r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 4536.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ma place",
        "start": 4538.94,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4540.17,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous",
        "start": 4545.47,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "merci je vais ses beaut\u00e9s jk serait",
        "start": 4548.29,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "volontiers mon livre je suis \u00e0 votre",
        "start": 4551.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "disposition je me mets \u00e0 ma table et",
        "start": 4554.02,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vous \u00eates les bienvenus pour d\u00e9dicacer",
        "start": 4556.78,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "mon livre \u00e0 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 4559.54,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "la d\u00e9dicace se fait au fond de la sc\u00e8ne",
        "start": 4562.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je fais du micron l\u00e0",
        "start": 4571.5,
        "duration": 2.87
    }
]