[
    {
        "text": "voil\u00e0 c'\u00e9tait la conclusion de emmanuel",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "macron de son discours sur l'europe ce",
        "start": 3.419,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "matin donc le discours du nouveau",
        "start": 6.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du conseil des ministres",
        "start": 8.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens pour \u00e7a avec zemmour on se",
        "start": 10.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "forme merci d'avoir accept\u00e9 notre",
        "start": 12.12,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "invitation vous \u00eates le candidat \u00e0",
        "start": 13.44,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du parti",
        "start": 14.759,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate que vous avez donc cr\u00e9\u00e9 on va",
        "start": 15.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parler avec vous d'europe et on va",
        "start": 18.48,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parler de la campagne de votre campagne",
        "start": 20.01,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9cout\u00e9 emmanuel macron il a",
        "start": 21.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 notamment l'int\u00e9gration de",
        "start": 24.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'interruption volontaire de grossesse",
        "start": 27.24,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "et de l'environnement \u00e0 la charte des",
        "start": 28.68,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "droits fondamentaux de l'europe",
        "start": 30.929,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord vous savez je",
        "start": 33.53,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "emmanuel macron bien les grands discours",
        "start": 36.89,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les grands mots les grands principes",
        "start": 40.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9tester pas les grands mots ils vont me",
        "start": 42.14,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "g\u00eane beaucoup les grands mots les grands",
        "start": 44.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "discours et de l'est quand ils ont du",
        "start": 45.69,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "talent d'abord et ensuite",
        "start": 47.52,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "il aime mettre des grands principes dans",
        "start": 50.27,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "des chartes",
        "start": 54.0,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "jeunes assure bien s\u00fbr blessure mais",
        "start": 56.809,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "vous savez ces chartes apr\u00e8s c'est",
        "start": 58.649,
        "duration": 7.561
    },
    {
        "text": "utiliser ces utilis\u00e9s comme des",
        "start": 62.46,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "principes et comme des r\u00e8gles de droit",
        "start": 66.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "whist appliqu\u00e9e apr\u00e8s s'est appliqu\u00e9 par",
        "start": 68.189,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "des juges et les juges peuvent ainsi en",
        "start": 69.99,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "quelque sorte diriger la politique des",
        "start": 74.52,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "pays \u00e0 la place des peuples moi vous",
        "start": 77.61,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "voyez et c'est le premier principe que",
        "start": 80.909,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "je voudrais oppos\u00e9 \u00e0 cette europe des",
        "start": 83.58,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "manuels macron je suis pour une europe",
        "start": 86.13,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des peuples et des nations je suis pour",
        "start": 88.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une europe de la d\u00e9mocratie et non pas",
        "start": 91.32,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "une europe de la technocratie et de",
        "start": 93.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'oligarchie judiciaire du gouvernement",
        "start": 95.939,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des juges emmanuel macron donc tout son",
        "start": 97.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "discours et on va en parler",
        "start": 100.439,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "manifestement il est pour une europe des",
        "start": 102.27,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "technocrates et des juges moi je suis",
        "start": 104.64,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "pour une europe des peuples oui mais",
        "start": 107.46,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas abonn\u00e9 \u00e0 ma question sur",
        "start": 109.409,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "l'interruption volontaire devant les",
        "start": 111.17,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes veulent pas r\u00e9pondre oui mais",
        "start": 112.89,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "comme je ne veux pas r\u00e9pondre si vous",
        "start": 114.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "voulez je r\u00e9ponds sur le principe car je",
        "start": 115.829,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds sont dus en occident donc je ne",
        "start": 117.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "veux plus de ces chartes qu'on nous",
        "start": 120.149,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "impose et qui permettent aux juges de",
        "start": 122.7,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "gouverner \u00e0 la place des peuples je veux",
        "start": 125.009,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "que les peuples gouverne je veux que",
        "start": 127.049,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque dirige c'est le principe de la",
        "start": 128.94,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie ruth elkrief moi je respecte",
        "start": 130.2,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "le principe de la d\u00e9mocratie qu en",
        "start": 132.239,
        "duration": 2.621
    },
    {
        "text": "est-il si vous vous d\u00e9fendez la",
        "start": 133.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "civilisation europ\u00e9enne danser dans ses",
        "start": 134.86,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "valeurs notamment des libert\u00e9s notamment",
        "start": 137.53,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de droit enfin bon la charte des droits",
        "start": 141.0,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "fondamentaux europ\u00e9ens",
        "start": 143.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose qui veut dire",
        "start": 145.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui a un sens un recours le",
        "start": 147.43,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "reste du monde je continue ruth elkrief",
        "start": 149.38,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "je continue moi je vois le r\u00e9sultat le",
        "start": 151.56,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat c'est qu'ensuite des juges la",
        "start": 155.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cour de justice la cour europ\u00e9enne des",
        "start": 158.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "droits de l'homme le conseil",
        "start": 160.24,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "constitionnel le conseil d'\u00e9tat",
        "start": 161.29,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "emp\u00eache les peuples de diriger leur pays",
        "start": 163.68,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "emp\u00eachent des peuples de s'exprimer je",
        "start": 167.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous donne des exemples un jour la",
        "start": 170.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "france veut expulser un terroriste",
        "start": 172.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rien jihadistes alg\u00e9riens je crois",
        "start": 175.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait en 2018 la cour europ\u00e9enne",
        "start": 177.34,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "des droits de l'homme sur fondement de",
        "start": 179.8,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cette charte est de tout ce qu'on y met",
        "start": 183.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dedans a dit h\u00e9 ben non c'est pas",
        "start": 184.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "possible est ce que vous trouvez \u00e7a",
        "start": 186.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "normal la cour europ\u00e9enne des droits de",
        "start": 188.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'homme c'est le conseil de l'europe non",
        "start": 190.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "non non mais c'est la m\u00eame chose on nous",
        "start": 192.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "inqui\u00e8te c'est la m\u00eame chose cour de",
        "start": 193.78,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "justice europ\u00e9enne pour empanner one \u00e7a",
        "start": 195.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ce sont les juges d'ailleurs ils passent",
        "start": 196.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "leur temps \u00e0 dialoguer comme ils disent",
        "start": 198.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le dialogue des juges parce qu'en fait",
        "start": 200.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ils se renforcent les uns raison voyez",
        "start": 202.12,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je vous donne un autre exemple le",
        "start": 204.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "conseil constitionnel un jour on lui",
        "start": 205.33,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente une affaire de passeurs de",
        "start": 208.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "clandestins et le conseil national",
        "start": 211.09,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "estime qu' on ne peut pas poursuivre un",
        "start": 213.67,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "patient de clandestins tout simplement",
        "start": 215.769,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "parce que dans",
        "start": 217.299,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "la devise r\u00e9publicaine fran\u00e7aise il ya",
        "start": 219.299,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 et fraternit\u00e9 et donc au",
        "start": 222.13,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "nom du principe de fraternit\u00e9 et ben les",
        "start": 224.38,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "passeurs sont de dinos en passant oui",
        "start": 227.019,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "voyez l\u00e0 c'est le passage en 6e est",
        "start": 231.01,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'accord je vous explique willy \u00e0 une",
        "start": 233.769,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "diff parce que c'est \u00eatre \u00eates vous",
        "start": 235.81,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "savez pourquoi je dis \u00e7a parce que j'ai",
        "start": 236.799,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9 soigneusement emmanuel macron et",
        "start": 238.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a parl\u00e9 pendant un long",
        "start": 240.97,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "moment avec un style un peu en tout les",
        "start": 242.98,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "deux la d\u00e9fense de l'\u00e9tat de droit c'est",
        "start": 246.489,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "son premier chapitre voil\u00e0 vous voyez",
        "start": 250.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous avez retenu comme moi et c'est tout",
        "start": 251.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait noble l'\u00e9tat de droit c'est bien",
        "start": 253.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que les libert\u00e9s sont",
        "start": 255.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "respect\u00e9es soient prot\u00e9g\u00e9s tout \u00e7a c'est",
        "start": 256.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien sauf que c'est notre",
        "start": 258.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "civilisation vient au prince mais c'est",
        "start": 260.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "une valeur mais \u00e9videmment \u00e9videmment",
        "start": 261.94,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "c'est nos princes iep etc \u00e7a fait des",
        "start": 263.68,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles pour les a mis au point tout",
        "start": 265.85,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "b\u00eatement pourrait remonter au",
        "start": 267.41,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "christianisme on va pas refaire cette",
        "start": 268.58,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "histoire je suis tout \u00e0 fait d'accord",
        "start": 270.08,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "mais depuis aller 30 ans 40 ont 20 ans",
        "start": 271.28,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "voyez \u00e7a d\u00e9pend des moments \u00e7a d\u00e9pend",
        "start": 276.23,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des juges les juges ont utilis\u00e9 ces",
        "start": 277.64,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "principes les ont interpr\u00e9t\u00e9s vous savez",
        "start": 281.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on fait dire ce qu'on veut \u00e0 un texte",
        "start": 283.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'il ya deux si\u00e8cles et pour imposer",
        "start": 284.69,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "leur id\u00e9ologie",
        "start": 287.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et contre la volont\u00e9 des peuples on le",
        "start": 288.7,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "voit dans la bataille avec les hongrois",
        "start": 291.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "on le voit dans la bataille avec les",
        "start": 293.45,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "polonais \u00e7a sera la m\u00eame chose avec le",
        "start": 294.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais moi je ne veux plus",
        "start": 296.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'au nom des grands principes tout \u00e0",
        "start": 299.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fait honorable au nom de l'\u00e9tat de droit",
        "start": 301.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait honorable et respectable",
        "start": 303.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on impose une id\u00f4le horizon prix au",
        "start": 305.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "peuple au peuple fran\u00e7ais alors vous",
        "start": 307.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dites il a fait un discours sur",
        "start": 310.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'universalisme europ\u00e9en par mots pour",
        "start": 311.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre les fran\u00e7ais l'europe de macron",
        "start": 313.49,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et sans corps sans t\u00eate sans \u00e2me mais je",
        "start": 316.04,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "reste tr\u00e8s concr\u00e8tes",
        "start": 318.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous ne reconnaissez pas cette europe le",
        "start": 320.71,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "succ\u00e8s du plan de relance par exemple",
        "start": 323.12,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dans lequel la solidarit\u00e9 a chang\u00e9 les",
        "start": 325.16,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles des 3% \u00e0 bousculer tout \u00e0 fait",
        "start": 328.31,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "bah sinon magna on les a mis de c\u00f4t\u00e9",
        "start": 331.28,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "provisoirement oui on va voir l'absolu",
        "start": 333.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais mais en tout cas les amis de c\u00f4t\u00e9",
        "start": 336.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et peut-\u00eatre pour pour changer et a fait",
        "start": 337.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pas fait le quoi qu'il en co\u00fbte a permis",
        "start": 340.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 semble de gens de survivre \u00e0 la crise",
        "start": 342.32,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "je me permettrai de de revenir de savoir",
        "start": 345.05,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "raison garder comme si vous me permettez",
        "start": 350.03,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "ce pr\u00eat",
        "start": 352.61,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "750 milliards la moiti\u00e9 au gru",
        "start": 354.16,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "subventions la moiti\u00e9 pr\u00e8s",
        "start": 356.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'abord petite r\u00e9flexion liminaire vous",
        "start": 360.79,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "savez que c'\u00e9tait interdit par les",
        "start": 366.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s c'est \u00e0 dire que selon les",
        "start": 368.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s",
        "start": 370.73,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "la commission de bruxelles n'avait pas",
        "start": 371.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le droit de s'endetter donc vous voyez",
        "start": 373.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quand on me dit il faut respecter les",
        "start": 375.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s en savons pas pour tout le monde",
        "start": 377.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en \u00e9tait content qu'elle le fasse non",
        "start": 379.85,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "non non pas du tout je vais finalement",
        "start": 381.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est pour vous dire parce que je sais",
        "start": 382.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'on va me dire moi pour l'immigration",
        "start": 384.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "jeudi d' avance je mets de c\u00f4t\u00e9 les",
        "start": 386.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s le trait\u00e9 de schengen etc mais",
        "start": 388.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je vous dis simplement voyez il n'y a",
        "start": 389.99,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "pas que moi puis qu'est ce qui se passe",
        "start": 391.85,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "en ville et et vous dites on avait",
        "start": 396.07,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "besoin de \u00e7a pour le quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 398.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "non le quoi qu'il en co\u00fbte a \u00e9t\u00e9",
        "start": 400.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "financ\u00e9e par l'endettement qui est lui",
        "start": 402.33,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00eame financ\u00e9 par la banque centrale",
        "start": 403.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne qui faisaient une politique",
        "start": 405.3,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de quantitative easing depuis de",
        "start": 407.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nombreuses ann\u00e9es depuis un gros que",
        "start": 410.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mario draghi avait pris la direction de",
        "start": 411.63,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "la bce et qui inondait d'argent tous les",
        "start": 414.15,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "pays y compris la france encore une fois",
        "start": 418.53,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "petite r\u00e9flexion \u00e7a aussi c'\u00e9tait",
        "start": 420.72,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "interdit par les trait\u00e9s donc on n'avait",
        "start": 424.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas besoin de cet argent on aurait pu",
        "start": 427.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "continuer avec le quantitatif jambes de",
        "start": 428.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la consigne orale en v\u00e9rit\u00e9 monsieur",
        "start": 431.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "macron a fait de l'id\u00e9ologie c'est \u00e0",
        "start": 433.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dire qu'il r\u00eave ben ce qu'on appelle un",
        "start": 435.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "moment hamiltonien vous savez aux \u00e9tats",
        "start": 437.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "unis \u00e0 la fin du xviiie si\u00e8cle hamilton",
        "start": 440.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9tait le secr\u00e9taire d'\u00e9tat aux finances",
        "start": 442.26,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et il a fait un grand emprunt qui a",
        "start": 444.15,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9r\u00e9 tous les \u00e9tats am\u00e9ricains en",
        "start": 447.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 monsieur macron fait de",
        "start": 449.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie l\u00e0 dessus il r\u00eave des \u00e9tats",
        "start": 451.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "unis d'europe il veut noyer la france",
        "start": 453.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9tats unis d'europe d'ailleurs",
        "start": 456.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'ai remarqu\u00e9 une r\u00e9flexion qui l'a fait",
        "start": 457.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "assez int\u00e9ressante et je reviendrai sur",
        "start": 459.9,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "votre pr\u00eat il dit \u00e0 un moment \u00e9voquant",
        "start": 462.78,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les deux guerres mondiales ce sont des",
        "start": 465.51,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "guerres civiles europ\u00e9ennes",
        "start": 467.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a veut dire \u00e7a veut dire",
        "start": 469.07,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "que il y \u00e0 une nation europ\u00e9enne dans sa",
        "start": 471.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "t\u00eate \u00e7a veut dire que les affrontements",
        "start": 474.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "entre la france l'allemagne l'angleterre",
        "start": 476.13,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parce que c'est les trois grandes",
        "start": 477.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nations sont des affrontements de 2,2",
        "start": 479.16,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nasa les noms commencent alors ilan",
        "start": 482.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "assommait non la masse qu'\u00e9tait heureux",
        "start": 484.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "attend d\u00e9pendants c'est un mot auquel",
        "start": 486.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous tenez bien s\u00fbr la civilisation bien",
        "start": 487.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s\u00fbr donc donc quand on nous ment cote",
        "start": 489.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quand une guerre civile oui mais quand",
        "start": 491.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tu y as elle cogne c'est comme dire",
        "start": 493.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "s'ils viennent on partage les m\u00eames",
        "start": 494.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "valeurs et on se retrouve en gagnant non",
        "start": 496.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "non non une guerre civile les mots ont",
        "start": 498.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un sens il a il a fait expr\u00e8s oui je",
        "start": 500.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "veux dire e mc on conna\u00eet le sens des",
        "start": 503.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mots vont me l'accorder donc anti guerre",
        "start": 505.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "civile c'est parce qu'il veut dire la",
        "start": 506.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "france l'allemagne et l'angleterre sont",
        "start": 509.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 des m\u00eames pays le un m\u00eame pays",
        "start": 512.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "est ce que vous consid\u00e9rez que des",
        "start": 514.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "guerres entre le japon et la chine sont",
        "start": 516.33,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "des guerres civiles non et pourtant",
        "start": 518.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame aire civilisationnel et",
        "start": 520.169,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "ben est ce qu ils vous diront qu'ils",
        "start": 522.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont pas les m\u00eames a m\u00eame eu un d\u00e9bat",
        "start": 523.44,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "non plus",
        "start": 525.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des peuples je reviens si vous me",
        "start": 526.61,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "permettez",
        "start": 529.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "un ratio or si vous n'\u00eates pas pour le",
        "start": 530.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "retour des guerres tout court est pas",
        "start": 532.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "entre les pays d'europe et non non non",
        "start": 534.6,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "je ne voulais tu pourras pour le",
        "start": 536.73,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "regagner l'europe l'union europ\u00e9enne \u00e0",
        "start": 538.4,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "apporter une paix qui \u00e9tait bien",
        "start": 541.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "souhaitable \u00e0 ce n'est pas l'union",
        "start": 544.07,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne qui a apport\u00e9 la paix non ses",
        "start": 546.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ateurs de l\u00e0 c'est la paix qui a",
        "start": 548.31,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "apport\u00e9 l'union europ\u00e9enne c'est \u00e0 dire",
        "start": 549.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que parce que les trois pays que j'ai",
        "start": 551.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 les anglais les fran\u00e7ais et les",
        "start": 553.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "allemands \u00e9puis\u00e9e par deux si\u00e8cles de",
        "start": 555.45,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "guerres depuis le xviiie si\u00e8cle entre la",
        "start": 557.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "france et l'angleterre puis l'angleterre",
        "start": 560.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la france et l'allemagne pour l\u00e0",
        "start": 562.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9g\u00e9monie europ\u00e9enne",
        "start": 564.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9puis\u00e9 par ces deux si\u00e8cles de guerres",
        "start": 565.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "en 45 n'\u00e9tait plus assez fort et ont",
        "start": 567.84,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "permis l'\u00e9mergence des g\u00e9ants am\u00e9ricains",
        "start": 571.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et \u00e0 l'\u00e9poque on disait sovi\u00e9tique voil\u00e0",
        "start": 573.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pourquoi il n'y avait plus de guerre",
        "start": 575.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus la menace nucl\u00e9aire volont\u00e9 sais",
        "start": 576.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas si il ya l'union europ\u00e9enne et non",
        "start": 579.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "non on a cette volont\u00e9 politique ma",
        "start": 580.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re ruth elkrief elle existe depuis le",
        "start": 582.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "xviiie si\u00e8cle il m'en parle depuis le",
        "start": 584.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "18\u00e8 et la marche est l\u00e0 dans les ann\u00e9es",
        "start": 586.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "30 on en parlait aussi aristide-briand",
        "start": 587.94,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pensait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'union europ\u00e9enne non",
        "start": 589.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "elle a march\u00e9 parce que les trois",
        "start": 593.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "grandes nations europ\u00e9ennes \u00e9taient",
        "start": 594.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9puis\u00e9s et \u00e9t\u00e9 domin\u00e9 par les etats-unis",
        "start": 596.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et avaient peur de l'union sovi\u00e9tique et",
        "start": 599.55,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et eric zemmour les guerres la guerre",
        "start": 601.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quand la derni\u00e8re guerre on est en train",
        "start": 604.32,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de livrer elle est la guerre rocco vide",
        "start": 606.15,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ou coville 19s que l'europe ne nous a",
        "start": 609.36,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pas aid\u00e9s pour les vaccins et vaccins je",
        "start": 611.52,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise oui les vaccins ils \u00e9taient",
        "start": 615.63,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "produits par pfizer et biotech en",
        "start": 617.7,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "allemagne par exemple puisque bien des",
        "start": 620.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "canons il ya eu une discussion en",
        "start": 622.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "allemagne il ya eu une volont\u00e9 de garder",
        "start": 624.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les vaccins pour pour eux pour eux et en",
        "start": 626.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fait il sait pas c'est que il ya une",
        "start": 629.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle europ\u00e9enne un partage une",
        "start": 630.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "production europ\u00e9enne des vaccins alors",
        "start": 632.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que \u00e7a est-ce que \u00e7a n'avait pas un plus",
        "start": 634.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de cette europe d'abord encore une fois",
        "start": 637.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voyez c'est la troisi\u00e8me fois je ne fais",
        "start": 639.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas expr\u00e8s je r\u00e9ponds \u00e0 vos questions",
        "start": 640.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est la troisi\u00e8me fois que je peux vous",
        "start": 642.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dire que cette fois ci encore la",
        "start": 645.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "commission de bruxelles a transgress\u00e9",
        "start": 648.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les traiter parce que la sant\u00e9 n'est pas",
        "start": 649.62,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans les comp\u00e9tences de la commission de",
        "start": 653.07,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "bruxelles et c'est pas la question il ya",
        "start": 654.87,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la question de questions d\u00e9bat mental",
        "start": 655.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "on en est l\u00e0 la question cette d\u00e9cision",
        "start": 657.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la commission l'allemagne d\u00e9cide on n'en",
        "start": 658.86,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "serait pas l\u00e0 emmanuel en europe non ici",
        "start": 661.53,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "c'est la d\u00e9mission axel qui a pris en",
        "start": 664.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "main et vous vous souvenez que \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 666.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une catastrophe au d\u00e9but parce que la",
        "start": 668.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "commission de bruxelles a tr\u00e8s mal",
        "start": 670.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n\u00e9goci\u00e9 elle a n\u00e9goci\u00e9 au rabais on les",
        "start": 671.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avait pas vous vous souvenez de cette",
        "start": 674.66,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "histoire quand m\u00eame parce que bon",
        "start": 675.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "maintenant vous r\u00e9\u00e9crivez l'histoire non",
        "start": 676.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais moi j'essaie aussi s\u00e9v\u00e8re sur les",
        "start": 678.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vaccins de finalement d'accord sur la",
        "start": 680.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on dont leur accent ou alors jouer au",
        "start": 682.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "foot en arrive je vais vous dire france",
        "start": 684.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un talent tr\u00e8s bien les allemands nous",
        "start": 685.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aurait vendu les vaccins de la m\u00eame",
        "start": 688.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on on les aurait eu de la m\u00eame fa\u00e7on",
        "start": 690.74,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "a r\u00e9par\u00e9 tout \u00e7a c est une histoire",
        "start": 693.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "racont\u00e9e et je voudrais revenir \u00e0 notre",
        "start": 694.31,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "histoire de d'emprunt vous avez dit",
        "start": 697.55,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est formidable on l'a fait 150",
        "start": 699.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "milliards je tiens \u00e0 dire que on les",
        "start": 700.46,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "remboursera et quand on remboursera on",
        "start": 703.01,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "remboursera plus que ce que la france a",
        "start": 706.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "obtenu la france a obtenu 39 milliards",
        "start": 708.98,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "en pr\u00eats et elle vu sa contribution au",
        "start": 710.87,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "financement de l'europe sont potables",
        "start": 714.94,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "savez que c'est par des syst\u00e8mes de",
        "start": 717.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quotas nous on est \u00e0 10 8% \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 719.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les allemands un peu plus on va",
        "start": 721.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rembourser plus de 60 milliards alors",
        "start": 722.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est pas tout de suite oui monsieur le",
        "start": 725.3,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "maire est tranquille il n'aura pas",
        "start": 726.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rajouter encore \u00e7a \u00e0 sa montagne de",
        "start": 728.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dettes mais il n'emp\u00eache plus rien",
        "start": 730.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "passer monsieur m'a cruellement bien",
        "start": 732.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous ne l'auriez lmnp bien n\u00e9goci\u00e9",
        "start": 734.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "attendez je vais r\u00e9pond et a tellement",
        "start": 735.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bien n\u00e9goci\u00e9 que l'on va rembourser plus",
        "start": 737.63,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que ce que l'on a obtenue donc m\u00eame la",
        "start": 740.3,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "leur est pas \u00e7a y est \u00e7a ne sert \u00e0 rien",
        "start": 743.0,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "vous dire",
        "start": 745.24,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour le quoi qu'il en co\u00fbte qui \u00e9tait",
        "start": 748.6,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "une bonne d\u00e9cision initiale",
        "start": 751.46,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s on savait qu'on allait le financ\u00e9",
        "start": 754.27,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "par la dette je vous r\u00e9p\u00e8te que la",
        "start": 756.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "politique de la banque centrale",
        "start": 759.83,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne suffisait tr\u00e8s bien",
        "start": 760.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement \u00e7a suffisait parce que",
        "start": 762.49,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "tout simplement il ya eu un changement",
        "start": 765.11,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mais vous avez fait quoi r\u00e9 la banque",
        "start": 766.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne aurait financ\u00e9 les",
        "start": 768.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "besoins de la france aurait financ\u00e9 les",
        "start": 769.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "besoins de l'allemagne aurait financ\u00e9",
        "start": 772.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les besoins des autres pays sans aucun",
        "start": 774.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me et je vous r\u00e9p\u00e8te il n'y avait",
        "start": 776.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas besoin de ce pr\u00eat suppl\u00e9mentaire",
        "start": 778.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est de l'id\u00e9ologie de monsieur macron",
        "start": 780.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et c'est le probl\u00e8me avec monsieur macro",
        "start": 782.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais c'est qu'ils attendent et je finis",
        "start": 784.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est que c'est toujours la m\u00eame chose",
        "start": 786.5,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "il est pr\u00eat \u00e0 sacrifier les int\u00e9r\u00eats de",
        "start": 788.51,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "la france \u00e0 ses chim\u00e8res de f\u00e9d\u00e9ralisme",
        "start": 791.27,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en moi ce que je veux pour",
        "start": 794.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'europe c'est une europe des nations",
        "start": 796.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une europe des peuples qui ne sacrifie",
        "start": 798.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "plus les int\u00e9r\u00eats de la france \u00e0 des",
        "start": 800.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "chim\u00e8res id\u00e9ologique je veux d'abord",
        "start": 803.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la france et je",
        "start": 805.15,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "suis persuad\u00e9 qu'il y \u00e0 beaucoup de pays",
        "start": 807.85,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui sont pr\u00eats \u00e0 s'allier \u00e0 la france",
        "start": 810.43,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats en fonction",
        "start": 812.89,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "de deux dd de ddd volont\u00e9 des uns et des",
        "start": 816.1,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "autres et il y a une voix il ya",
        "start": 820.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pardonnez moi mais parce que j'ai un",
        "start": 822.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "projet pour l'europe dans ledit si\u00e8ge",
        "start": 823.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "est \u00e0 thiviers a loup\u00e9 je pense qu' avec",
        "start": 825.19,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "avec 7,7 origine la des d\u00e9fenses aux",
        "start": 827.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "convictions qu'il n'y a pas d' \u00e9tats",
        "start": 830.85,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "unis d'europe que ce sont les nations",
        "start": 832.84,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e0 la base de l'europe",
        "start": 834.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le g\u00e9nie europ\u00e9en et il est",
        "start": 835.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de la france il",
        "start": 838.96,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "nous faut arr\u00eater",
        "start": 840.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'expansionnisme de la commission de",
        "start": 842.49,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "bruxelles nous devons arr\u00eater cette",
        "start": 845.68,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on qu \u00e0 la commission de se m\u00ealer de",
        "start": 848.53,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tout en dehors des trait\u00e9s donna donc",
        "start": 850.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nous devons bloquer et je suis s\u00fbr qu'il",
        "start": 853.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "y aura une minorit\u00e9 de blocage nous",
        "start": 856.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pouvons m\u00eame envisager une r\u00e9forme pour",
        "start": 857.74,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 aux \u00e9tats d'avoir eux aussi",
        "start": 859.96,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'initiative l\u00e9gislative parce que vous",
        "start": 863.58,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "savez le fonctionnement est compliqu\u00e9",
        "start": 865.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais c'est la commission de bruxelles",
        "start": 866.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui est tout d\u00e9bordement des initiatives",
        "start": 868.36,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives",
        "start": 870.46,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "c'est nouveau c'est nouveau et c'est ce",
        "start": 871.15,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'a annonc\u00e9 aussi emmanuel macron est",
        "start": 872.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "devant moi je suis contre je pense que",
        "start": 874.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est les \u00e9tats qui doivent avoir ni",
        "start": 876.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cela dit il faut redonner du pouvoir aux",
        "start": 877.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9tats on va revenir parce que je veux",
        "start": 879.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "savoir aussi quel est votre diff\u00e9rence",
        "start": 881.32,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "avec marine le pen ou avec michel",
        "start": 882.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "barnier qui vient de partir et au nom de",
        "start": 883.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse mais vous parlez de la",
        "start": 885.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne vous n'avez pas le",
        "start": 887.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sentiment qu'elle peut \u00eatre plus",
        "start": 889.93,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "qu'utile parfois je vous donne un",
        "start": 891.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "exemple face \u00e0 l'attack hybride du",
        "start": 892.3,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "b\u00e9larus contre la pologne",
        "start": 894.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "corps effet la pologne si la commission",
        "start": 896.4,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "et si les pays europ\u00e9ens emmanuel macron",
        "start": 898.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "en gala merkel mais la commission",
        "start": 902.47,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne n'avait pas fait suspendre",
        "start": 904.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les vols du proche orient pour \u00e9viter",
        "start": 905.53,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e de migrants \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "start": 908.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "polonaise l'ubs et la russie sont",
        "start": 911.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bruxelles \u00e0 la commission de bruxelles a",
        "start": 912.76,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mis \u00e0 a menac\u00e9 un sans deux pays voil\u00e0",
        "start": 914.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comme isner a atteint d\u00e9part dans s'il",
        "start": 918.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous pla\u00eet la personne plac\u00e9e personne",
        "start": 919.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'a pas un sens qui est pas un avion non",
        "start": 921.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "non non si elle nas et d'embargo",
        "start": 922.81,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "d'oreilles de r\u00e9torsion financi\u00e8re la",
        "start": 925.03,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "l'irak le liban et m\u00eame la syrie pour",
        "start": 928.14,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "arr\u00eater ces vols ils sont pas arr\u00eat\u00e9s",
        "start": 931.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "miraculeusement je vais vous dire si ce",
        "start": 933.61,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'elle a fait de bien la commission",
        "start": 935.5,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "bruxelles parce qu'elle fait parce que",
        "start": 936.49,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la pologne l'a reconnu ce attendez",
        "start": 938.02,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "attendez je vais vous dire ce qu'elle a",
        "start": 939.46,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "fait de bien et c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant",
        "start": 940.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ce qu'elle a fait de bien c'est qu'elle",
        "start": 941.94,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "a suspendu d'elle-m\u00eame",
        "start": 944.8,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "schengen les accords de schengen les",
        "start": 948.6,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "accords europ\u00e9ens elle a autoris\u00e9 la",
        "start": 950.59,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pologne et la lituanie les \u00e9tats baltes",
        "start": 953.05,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral deux blocs et les demandeurs de",
        "start": 956.35,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "droit d'asile pour leur permettre de",
        "start": 960.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faire des demandes \u00e0 l'ext\u00e9rieur des",
        "start": 961.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res battant d'entr\u00e9e de jeu c'est",
        "start": 963.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important bien s\u00fbr parce qu'une",
        "start": 966.1,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fois de plus voyez je n'avais pas pr\u00e9vu",
        "start": 968.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de vous faire une telle d\u00e9monstration",
        "start": 971.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais une fois de plus on s'assoit sur",
        "start": 972.52,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les trait\u00e9s et la commission elle-m\u00eame",
        "start": 975.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s'assoit sur les trait\u00e9s et c'\u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 977.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "intelligent de sa part voyez je ne suis",
        "start": 979.24,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "pas de mauvaise foi",
        "start": 980.77,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "je finis ma d\u00e9monstration de cette",
        "start": 983.91,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "commission en rythme les yeux je me",
        "start": 986.56,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "rendis ma d\u00e9monstration",
        "start": 987.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "donc donc \u00e7a veut dire que moi vous",
        "start": 989.58,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "savez je l'expliqu\u00e9 cet apr\u00e8s midi jeux",
        "start": 992.98,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'expliquent depuis des mois ma priorit\u00e9",
        "start": 994.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est l'immigration et donc je veux",
        "start": 996.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "suspendre toutes les r\u00e8gles europ\u00e9ennes",
        "start": 998.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour l'immigration pour sauver le peuple",
        "start": 999.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais du grand remplacement et donc",
        "start": 1002.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je veux effectivement prendre des tas de",
        "start": 1004.11,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "mesures qui seraient condamn\u00e9s par les",
        "start": 1006.66,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "juges dont j'ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1010.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "maintenant la commission de bruxelles",
        "start": 1012.17,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "elle m\u00eame se rend compte en v\u00e9rit\u00e9 c'est",
        "start": 1014.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas qu'elle a une capacit\u00e9 d'adaptation",
        "start": 1017.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est qu'elle se rend compte elle m\u00eame",
        "start": 1018.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on pourrait d'ailleurs prendre exemple",
        "start": 1020.82,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sur l'industrie etc de l'inanit\u00e9 de tous",
        "start": 1022.08,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "ses principes de toutes ces r\u00e8gles en",
        "start": 1026.55,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 il faut changer compl\u00e8tement le",
        "start": 1029.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fonctionnement de l'europe et m\u00eame la",
        "start": 1031.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "commission de bruxelles s'en rend compte",
        "start": 1033.69,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "seulement elle le fait en catimini",
        "start": 1034.89,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "seulement elles changent elles elles",
        "start": 1036.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donnent raison aux gens qu'ils",
        "start": 1038.459,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "critiquaient son fonctionnement mais en",
        "start": 1040.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "disant que c'est au nom de la gloire de",
        "start": 1042.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'europe et vous chers ruth elkrief vous",
        "start": 1043.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dit assez formidable quelle capacit\u00e9",
        "start": 1045.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'adaptation non au contraire \u00e7a veut",
        "start": 1047.4,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dire quel aveuglement depuis 30 ans elle",
        "start": 1050.1,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "impose des r\u00e8gles qui ne fonctionne pas",
        "start": 1052.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sont nuisibles aux \u00e9tats et en",
        "start": 1055.559,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "particulier \u00e0 la france alors",
        "start": 1056.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement si vous \u00e9tiez \u00e9lu pr\u00e9sident",
        "start": 1058.2,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "vous arrivez et",
        "start": 1060.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous arrivez en un claquement de doigts",
        "start": 1062.69,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "a chang\u00e9 le fonctionnement de la",
        "start": 1065.07,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne ont alors que les",
        "start": 1066.749,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "autres pays on et 27 sont d'accord pour",
        "start": 1068.549,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ce fonctionnement jusqu'\u00e0 non non non",
        "start": 1071.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "non et vous sortez pas non plus de",
        "start": 1073.32,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'europe je ne sors pas de l'europe ni",
        "start": 1074.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de l'euro l eur dont je venais je n'ai",
        "start": 1076.47,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "pas du tout cette pr\u00e9sence alors qu'est",
        "start": 1077.97,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "ce qui se passe ne claque se passe rien",
        "start": 1079.529,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "attendre non raciale non il se passe des",
        "start": 1080.639,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "choses il se passe des choses qui se",
        "start": 1082.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "passent deux choses d'abord fondamentale",
        "start": 1084.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re c'est que la france dira",
        "start": 1086.37,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour l'immigration pour l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1088.44,
        "duration": 8.579
    },
    {
        "text": "vital de mon pays et de mon peuple je",
        "start": 1092.789,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "suspends toutes les r\u00e8gles je r\u00e9tablis",
        "start": 1097.019,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "les fronti\u00e8res jeu je supprime des",
        "start": 1099.21,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "droits comme le regroupement familial je",
        "start": 1102.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "supprime le droit du sol je suis",
        "start": 1104.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'estime que le droit d'asile d\u00e9sormais",
        "start": 1105.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "se fera \u00e0 l'ext\u00e9rieur voyez comme la",
        "start": 1108.36,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "commission pour les polonais je supprime",
        "start": 1110.49,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "les prestations sociales non",
        "start": 1113.159,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "contributives aux \u00e9trangers",
        "start": 1114.629,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "extra-europ\u00e9ens d'ailleurs vous voyez",
        "start": 1117.11,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "j'ai des tas de mesures j'expulse les",
        "start": 1119.46,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants \u00e9trangers tout \u00e7a quelle que",
        "start": 1120.809,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "soit l'attitude du juge qu'ils soient",
        "start": 1123.299,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ou europ\u00e9ens je le fais et je",
        "start": 1125.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dis \u00e0 la construction bank est tr\u00e8s",
        "start": 1127.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "important mais c'est un succ\u00e8s le seul",
        "start": 1129.48,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sujet sur lequel vous fait changer vous",
        "start": 1130.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tenter de changer les choses je ne je ne",
        "start": 1132.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sais m\u00eame pas tenter les choses je dis",
        "start": 1134.46,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "moi je n'applique plus je fais ce que je",
        "start": 1135.69,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "veux je suis la france je suis un pays",
        "start": 1138.149,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "souverain et je pense que l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1140.009,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "supr\u00eame de mon pays est en jeu et donc",
        "start": 1141.84,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s apr\u00e8s je propose attendez je",
        "start": 1144.119,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "prends je pense que je pense que parce",
        "start": 1146.279,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "que j'ai \u00e9tudi\u00e9 un peu la question je",
        "start": 1148.529,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "pense que",
        "start": 1151.86,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "de nombreux pays seront d'accord avec la",
        "start": 1152.84,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "france c'est \u00e7a aussi que je pense",
        "start": 1156.269,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "changer il y a eu une tribune dans le",
        "start": 1158.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "figaro de 11 pays oui on sait pas rien",
        "start": 1159.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il y avait \u00e9videmment la hongrie et la",
        "start": 1162.72,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pologne mais aussi la gr\u00e8ce mais aussi",
        "start": 1165.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'italie mais aussi la lituanie mais",
        "start": 1166.769,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "aussi le danemark des pays vari\u00e9s",
        "start": 1169.2,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents qui n'avaient pas les qui",
        "start": 1170.97,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "n'ont pas les m\u00eames traditions et qui",
        "start": 1172.619,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "critiquait la politique migratoire",
        "start": 1174.059,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voulue par la commission de bruxelles et",
        "start": 1175.379,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez je pense que de",
        "start": 1177.899,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nombreux pays cela en particulier seront",
        "start": 1180.149,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "d'accord avec la france",
        "start": 1182.129,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "partir de l\u00e0 \u00e0 partir de l\u00e0 on peut",
        "start": 1184.39,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement modifier le",
        "start": 1186.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fonctionnement comme je voulais dit de",
        "start": 1189.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'est d\u00e9sormais l'organisation",
        "start": 1191.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne mais je sais tr\u00e8s bien que \u00e7a",
        "start": 1192.55,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "va prendre des mois voire des ann\u00e9es",
        "start": 1194.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'il faut une unanimit\u00e9 je sais tr\u00e8s",
        "start": 1195.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bien que \u00e7a se fait pas comme \u00e7a je",
        "start": 1197.86,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e8re parce qu'en fait d'abord on a",
        "start": 1199.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "une question c'est quelle est la",
        "start": 1200.95,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence avec marine le pen du coup",
        "start": 1202.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que elle aussi elle veut ni",
        "start": 1203.68,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "quitter l'union europ\u00e9enne ni ni ni elle",
        "start": 1205.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "remet m\u00eame pas banal remet plus en",
        "start": 1209.02,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "question l'euro et elle veut comme vous",
        "start": 1210.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "une europe des nations chan faisait",
        "start": 1211.66,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "remettre l'union europ\u00e9enne \u00e0 sa",
        "start": 1213.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "relation \u00e0 peu pr\u00e8s les m\u00eames vous avez",
        "start": 1214.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "raison il ya beaucoup de points communs",
        "start": 1217.15,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dans ce que vous dites mais je vous",
        "start": 1218.41,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "avoue marine le pen j'ai du mal parfois",
        "start": 1219.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 la suivre elle \u00e9tait contre l'euro",
        "start": 1221.32,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "maintenant l\u00e9 tour elle \u00e9tait contre la",
        "start": 1223.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sortie de la salle d \u00e2ge puis elle \u00e9tait",
        "start": 1226.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour la sortie puis contre donc j'avoue",
        "start": 1227.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que je bon rythme et je m'en occupe pas",
        "start": 1229.48,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de je m'occupe pas de ce qu'elle dit",
        "start": 1231.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "marine le pen vous savez j'ai bien",
        "start": 1232.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "compris le petit jeu des journalistes",
        "start": 1234.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "depuis des mois c'est vous allez voir",
        "start": 1235.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "marine le pen et vous le dit eric",
        "start": 1238.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "zemmour a dit \u00e7a et puis apr\u00e8s on va me",
        "start": 1239.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voir et on dit marine le pen a dit \u00e7a",
        "start": 1241.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc moi je celui qui a commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 1242.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parler de marine le pen c'est vous wima",
        "start": 1245.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la fin du mois d'ao\u00fbt o\u00f9 vous avez dit",
        "start": 1247.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "elle jouera pour gagner je pourrais vous",
        "start": 1248.95,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre et de parler de moi m\u00eame avant",
        "start": 1251.35,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les vacances mais bon c'est pas qu'on va",
        "start": 1253.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "arr\u00eater ce petit jeu moi je parle de la",
        "start": 1256.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "france aux fran\u00e7ais et je vous remercie",
        "start": 1258.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de me donner cette possibilit\u00e9 voyez on",
        "start": 1260.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "a parl\u00e9 de nos projets de vos r\u00eaves",
        "start": 1262.87,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens sur un r\u00eave europ\u00e9en avec des",
        "start": 1264.85,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nations et le respect de la d\u00e9mocratie",
        "start": 1268.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez michel barnier qui vient de",
        "start": 1270.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "partir de ce plateau avec voil\u00e0 voil\u00e0",
        "start": 1272.17,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qu'il disait",
        "start": 1273.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'ai pass\u00e9 trop de temps pol\u00e9mique et",
        "start": 1275.64,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "que je bardenas \u00e9tat nationaliste comme",
        "start": 1278.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "madame le pen comme monsieur zemmour moi",
        "start": 1280.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je suis un patriote je suis un patriote",
        "start": 1282.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en comme l'a d'ailleurs dit",
        "start": 1284.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse nous sommes patriote et",
        "start": 1286.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en voil\u00e0 la diff\u00e9rence je crois",
        "start": 1288.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "assez irr\u00e9conciliable avec eux monsieur",
        "start": 1289.87,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "bardella il a raison",
        "start": 1292.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un patriote il n'\u00e9tait pas un patriote a",
        "start": 1295.63,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mang\u00e9 un patriote fran\u00e7ais fran\u00e7ais",
        "start": 1297.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 est pas un patriote et europ\u00e9en",
        "start": 1300.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 parce qu'il sent qu un",
        "start": 1301.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nationaliste parce que tous n'ont pas",
        "start": 1303.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "redonn\u00e9 mois pass\u00e9 ski patriotes",
        "start": 1305.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens c'est comme \u00e7a c'est le",
        "start": 1307.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "concept oxymorique vous savez un oxymore",
        "start": 1308.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la contradiction entre deux termes c'est",
        "start": 1311.74,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comme le concept de souverainet\u00e9",
        "start": 1313.54,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne de monsieur macron c'est la",
        "start": 1314.62,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose michel aulas dit qu'ils",
        "start": 1317.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9raient l'ind\u00e9pendance et bien s\u00fbr",
        "start": 1319.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais vous savez ces gens l\u00e0 sont les",
        "start": 1321.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00eames monsieur barnier a \u00e9t\u00e9 commissaire",
        "start": 1323.39,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en conna\u00eet bien il a la m\u00eame",
        "start": 1325.31,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie que monsieur macron et que",
        "start": 1328.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "monsieur que madame p\u00e9cresse tout \u00e7a ce",
        "start": 1330.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sont les m\u00eames cb genre d'eau que mais",
        "start": 1332.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "emmanuel macron n'avait pas tir\u00e9 les",
        "start": 1335.06,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons du bric ci et qu'il fallait",
        "start": 1336.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "changer l'europe pour tenir compte de",
        "start": 1337.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cet \u00e9chec le co\u00fbt du changement de",
        "start": 1339.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'europe par les europ\u00e9istes \u00e7a fait 30",
        "start": 1341.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ans qu'ils nous font monsieur barnier",
        "start": 1343.58,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "est dans la continuit\u00e9 du num\u00e9ro savait",
        "start": 1345.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "depuis jacques delors dans les ann\u00e9es 80",
        "start": 1349.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il faut changer l'europe non il faut",
        "start": 1350.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "changer l'europe oui mais pas parus et",
        "start": 1353.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "monsieur barnier je le r\u00e9p\u00e8te et comme",
        "start": 1356.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e2con",
        "start": 1358.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "comme madame p\u00e9cresse ce sont des gens",
        "start": 1359.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui consid\u00e8rent que la france a fait son",
        "start": 1360.98,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "temps et qu'elle doit eux se se d\u00e9passer",
        "start": 1363.08,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "dans un engagement europ\u00e9en ils le",
        "start": 1367.01,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "disent eux-m\u00eames souverainet\u00e9 europ\u00e9enne",
        "start": 1369.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "patriotisme europ\u00e9en mais l'europe n'est",
        "start": 1372.52,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "pas une nation innu l'europe est une",
        "start": 1374.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "civilisation o\u00f9 une g\u00e9ographie ce dont",
        "start": 1376.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ils passent et l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1379.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "will les montrent une importance bien",
        "start": 1381.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fait l'union rappelle c'est une",
        "start": 1383.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "organisation internationale mais je",
        "start": 1384.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "consommais pas les \u00e9tats unis d'europe",
        "start": 1386.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "non mais si vous \u00e9tiez le multicanal",
        "start": 1387.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "texas mais on voit pas bien ce qui",
        "start": 1389.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "changerait pas ce qu'on voit pas bien",
        "start": 1391.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plaisant oui j'ai bien entendu mais en",
        "start": 1392.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donnez moi c'est un changement tr\u00e8s un",
        "start": 1394.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peu avoir du mal \u00e0 croire \u00e0 la",
        "start": 1396.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faisabilit\u00e9 parce que vous n'avez jamais",
        "start": 1398.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gouvern\u00e9 vous ne l'avez pas vous n'avez",
        "start": 1400.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas l'exp\u00e9rience de ce que peut \u00eatre un",
        "start": 1402.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "changement aux siens par mail sur une",
        "start": 1404.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "structure qui dure depuis la presle elle",
        "start": 1406.34,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s que faire quand m\u00eame ruth elkrief",
        "start": 1407.75,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "obtenez un point important",
        "start": 1410.11,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "je n'ai pas l'exp\u00e9rience du gouvernement",
        "start": 1412.72,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "vous avez mille fois raison donc je dis",
        "start": 1415.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bien comme les autres et sert \u00e0 \u00e7a c'est",
        "start": 1417.68,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a eux ils ont l'exp\u00e9rience de",
        "start": 1419.87,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'impuissance de l'impuissance \u00e9rig\u00e9e en",
        "start": 1423.05,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "principe de gouvernement donc \u00e9videmment",
        "start": 1425.6,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "leur r\u00eave c'est que quand ils sont \u00e9lus",
        "start": 1429.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique c'est pour",
        "start": 1432.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donner toujours plus de pouvoir toujours",
        "start": 1433.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plus de comp\u00e9tences \u00e0 l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1435.77,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et \u00e0 ses institutions mois celle inverse",
        "start": 1438.14,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "je ferai revenir des comp\u00e9tences au",
        "start": 1440.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "niveau de l'\u00e9tat fran\u00e7ais parce que",
        "start": 1443.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est la base de la d\u00e9mocratie et de la",
        "start": 1445.13,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 on va regarder",
        "start": 1447.53,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "serling vous savez c'est notre sondage",
        "start": 1449.049,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "quotidien pour l'ifop et l\u00e0 dedans je",
        "start": 1450.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous parlais de marine le pen elle a",
        "start": 1453.22,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pris un point elle a 18 points ce soir",
        "start": 1455.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "elle est donc qualifiable au second tour",
        "start": 1457.539,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "alors que vous depuis le d\u00e9but de ce",
        "start": 1459.58,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "sondage qui donc un an presque une",
        "start": 1461.95,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "quinzaine de jours vous avez perdu des",
        "start": 1463.869,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "points vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e0 12 puis \u00e0 14 puis",
        "start": 1466.659,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous \u00eatre descendu \u00e0 1 an et demi vous",
        "start": 1468.7,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "connaissez tr\u00e8s bien les sondages vous",
        "start": 1471.039,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00eates un journaliste politique \u00e0",
        "start": 1472.539,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'origine vous travaillez aussi avec",
        "start": 1473.649,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "comme candidat assure bas donc j'ai",
        "start": 1475.029,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "envie de vous dire \u00e7a va pas trop la",
        "start": 1477.22,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "campagne \u00e9cout\u00e9 les sondages sont",
        "start": 1479.379,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "importants je vais pas vous dire que",
        "start": 1481.629,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "c'est pas important je vais pas vous",
        "start": 1482.739,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "refaire la blague que nous aimions tant",
        "start": 1483.85,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "tous les deux de jacques chirac il faut",
        "start": 1485.859,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "m\u00e9priser les eaux et reprise les bas",
        "start": 1488.73,
        "duration": 6.789
    },
    {
        "text": "mais donc vous vous regardez comment ce",
        "start": 1492.389,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "bar je regarde je regarde d'abord c'est",
        "start": 1495.519,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas le seul sondage non bien s\u00fbr ma",
        "start": 1496.929,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "faille sont aussi vont tous dans le m\u00eame",
        "start": 1498.429,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "temps ce vont tout de m\u00eame pas d\u00e9pendre",
        "start": 1499.629,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le sondage il ya eu un sondage aux",
        "start": 1501.279,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "clusters douay va je montais o\u00f9 je",
        "start": 1503.679,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9passais madame p\u00e9cresse non oui oui",
        "start": 1505.809,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "oui il y en a y en a un est absolument",
        "start": 1507.789,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "l\u00e0 deux jeux best bon mais toute fa\u00e7on",
        "start": 1510.249,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "je pense que vous savez",
        "start": 1512.83,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "les sondages vont \u00eatre comme \u00e7a on faire",
        "start": 1516.509,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "du yo yo pendant encore plusieurs",
        "start": 1519.73,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "semaines je pense que les gens ne vont",
        "start": 1521.649,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "vraiment rentr\u00e9 dans la campagne",
        "start": 1524.559,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle que au mois de mars quand",
        "start": 1526.69,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "il y aura les d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s on a vu",
        "start": 1529.179,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a en 2017 on a vu comment m\u00e9lenchon",
        "start": 1531.429,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "avait compl\u00e8tement",
        "start": 1533.679,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "remont\u00e9e et \u00e9radiquer si j'ose dire la",
        "start": 1535.619,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "candidature de beno\u00eet hamon uniquement",
        "start": 1538.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avec les d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s madame",
        "start": 1540.009,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse et madame le pen ne pourront",
        "start": 1541.69,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pas toujours refus\u00e9 des d\u00e9bats avec moi",
        "start": 1543.19,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "il ya un moment o\u00f9 elles devront quand",
        "start": 1545.529,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "m\u00eame affront\u00e9 devant les t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 1547.929,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "et ont trois ce qu'on voit no no no no",
        "start": 1550.989,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "no no conviction ils seraient vos",
        "start": 1554.769,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parrainages et bien s\u00fbr j'en ai mes",
        "start": 1556.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parrainages d'accord donc \u00e0 plus de",
        "start": 1558.549,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "doute il ya plus deux mais vous savez il",
        "start": 1559.96,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "ya toujours un bandage que l'inqui\u00e9tude",
        "start": 1561.399,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "combien vous en avez ce soir l\u00e0 on a",
        "start": 1562.989,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "depuis depuis une semaine qu'un jour \u00e7a",
        "start": 1564.94,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "s'acc\u00e9l\u00e8re donc on l'a on a d\u00e9pass\u00e9 les",
        "start": 1567.309,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "350 on approche les 400",
        "start": 1570.309,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "je suis mesur\u00e9 mais manifestement les",
        "start": 1572.46,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "maires ont compris qu'il y avait l\u00e0",
        "start": 1577.149,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "et ce type \u00e0 des \u00e9lections d\u00e9mocratiques",
        "start": 1580.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "csd a l'air qui vous les ont donn\u00e9s",
        "start": 1581.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comme les mauvaises langues le les",
        "start": 1584.37,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "entendre c'est pas les mauvaises langues",
        "start": 1585.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est les gens de marine le pen c'est",
        "start": 1587.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas pareil des mauvaises langues mais",
        "start": 1589.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "moi je ne crois pas du tout non vous",
        "start": 1590.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "savez les \u00e9l\u00e8ves ont des consignes tr\u00e8s",
        "start": 1592.98,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "strictes donc il n'y a pas de souci",
        "start": 1595.56,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'est des gens des non inscrits des gens",
        "start": 1597.66,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de petites communes qui ont envie soit",
        "start": 1600.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de me soutenir soit qu'ils consid\u00e8rent",
        "start": 1603.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que je dois \u00eatre est ce que vous vous",
        "start": 1605.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "redire parce que quand on voit ce cette",
        "start": 1608.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre vous sert qu'\u00e0 un",
        "start": 1610.26,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 vous \u00e9tiez \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0",
        "start": 1611.52,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9 avec marine le pen ou un petit",
        "start": 1612.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "peu \u00e0 touche touche et vous avez vous",
        "start": 1614.13,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "avez voil\u00e0 bien devant ou \u00e0 vos premiers",
        "start": 1616.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sondages \u00e0 17% dans le sondage louis",
        "start": 1619.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "harris pour challenges \u00e0 l'\u00e9poque au",
        "start": 1621.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9but mais l\u00e0 elle a repris l'aventage",
        "start": 1623.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "elle a tenu bon vous qui \u00eates un",
        "start": 1625.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "analyste vous dit elle a tenu bon devant",
        "start": 1626.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mon offensive et moi j'ai envie de vous",
        "start": 1629.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dire est ce que vous avez vous n'avez",
        "start": 1632.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas remplac\u00e9s dans la figure qui",
        "start": 1634.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "inqui\u00e8te qui repr\u00e9sente une menace pour",
        "start": 1636.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie",
        "start": 1638.97,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et est ce que vous n'avez pas contribu\u00e9",
        "start": 1639.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 adoucir son image alors l\u00e0 c'est",
        "start": 1641.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "encore une fois des \u00e9l\u00e9ments de langage",
        "start": 1644.07,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "du rassemblement national c'est tr\u00e8s",
        "start": 1645.36,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "bien mais tu penses",
        "start": 1646.95,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "m\u00eame journaliste suis pas tout \u00e0 fait",
        "start": 1650.33,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "dans les rues malgache qui est vrai",
        "start": 1652.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est que manifestement inqui\u00e8te je suis",
        "start": 1653.73,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "le seul qui inqui\u00e8te le pouvoir et le",
        "start": 1657.12,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me je vois bien",
        "start": 1660.48,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'intervention des juges dans ma",
        "start": 1662.69,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "compagne \u00e0",
        "start": 1666.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'interview non mais \u00e0 l'intervention",
        "start": 1667.82,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "des antilles faa je vois bien que si",
        "start": 1671.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous voulez je suis le seul oui qui",
        "start": 1673.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "inqui\u00e8te vous optimisez un peu ce gars",
        "start": 1675.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est moment je vis comme si leur niveau",
        "start": 1677.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais yahia des sondages disent que oui",
        "start": 1679.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il ya 64 % des fran\u00e7ais qui consid\u00e8rent",
        "start": 1681.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "eric zemmour comme le repr\u00e9sentant d'une",
        "start": 1683.07,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "extr\u00eame droite nationaliste et x\u00e9nophobe",
        "start": 1684.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parce que et et et les m\u00e9dias ne cessent",
        "start": 1686.06,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "de le r\u00e9p\u00e9ter mais c'est jallet a ajout\u00e9",
        "start": 1688.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les m\u00e9dias oui il y a nomm\u00e9",
        "start": 1690.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "manifestement manifestement c'est trop",
        "start": 1692.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "facile parce que vous annonciez les",
        "start": 1694.68,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias et en m\u00eame temps vous venez et",
        "start": 1695.82,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "tant mieux vous en remercier la",
        "start": 1697.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie est bien s\u00fbr et donc vous",
        "start": 1698.46,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "voyez bien que je voyais invite pas",
        "start": 1700.2,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "d'accord donc il ya un discours et on",
        "start": 1702.67,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous int\u00e9resse correctement cette",
        "start": 1705.1,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re",
        "start": 1707.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais l'important parce que vous avez",
        "start": 1708.21,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "fait un discours pour vos voeux sur les",
        "start": 1710.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "journalistes qui \u00e9tait d'une tr\u00e8s grande",
        "start": 1712.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "violence \u00e9tait le cid et et qu'ils",
        "start": 1713.35,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "violent des savez la d\u00e9mocratie vous",
        "start": 1716.47,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "vous souvenez comme moi",
        "start": 1719.92,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand aimait \u00e0 dire que la",
        "start": 1721.8,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'\u00e9tait le choc des id\u00e9es la",
        "start": 1725.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "confrontation des id\u00e9es moi je suis",
        "start": 1727.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rest\u00e9e \u00e0 cela la d\u00e9mocratie il faut",
        "start": 1729.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "opposer ses convictions franchement \u00e0",
        "start": 1731.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat et moi je pense qu'il ya deux",
        "start": 1734.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "choses pourquoi je suis je ne sais pas",
        "start": 1736.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "du tout pour me victimise et c'est que",
        "start": 1739.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "simplement d'abord je suis le candidat",
        "start": 1740.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "du r\u00e9el",
        "start": 1743.05,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "quand les autres sont les candidats de",
        "start": 1744.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de l'illusion de l'indignation",
        "start": 1747.42,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "professionnels et et je suis surtout le",
        "start": 1749.89,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "candidat le seul et l\u00e0 j'y tiens qui",
        "start": 1753.4,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "peut faire l'union des droites qui peut",
        "start": 1756.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rassembler le peuple de droite madame",
        "start": 1759.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse ne le veux pas parce qu'elle",
        "start": 1761.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est rest\u00e9e dans la logique chiraquienne",
        "start": 1763.51,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "du cordon sanitaire logique impos\u00e9e par",
        "start": 1766.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la gauche et fran\u00e7ois mitterrand et",
        "start": 1769.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "madame le pen le milliard que et",
        "start": 1770.62,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "princi\u00e8res je finis ma fruits parce que",
        "start": 1772.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les \u00e9lecteurs de l air ne veulent pas",
        "start": 1773.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voter pour elle donc \u00e9videmment je",
        "start": 1776.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comprends que je suscite les plus",
        "start": 1778.66,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "grandes craintes et pas voyez cette",
        "start": 1780.55,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "nomination bassesse et pas seulement \u00e7a",
        "start": 1781.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "yaya j'entends vous dites sur votre",
        "start": 1783.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie politique il ya aussi quelque",
        "start": 1785.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chose de personnel il ya aussi quelque",
        "start": 1787.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chose de politique et personnelle",
        "start": 1788.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "lorsque vous avez parl\u00e9 sur les enfants",
        "start": 1790.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en situation de handicap vous \u00eates",
        "start": 1792.43,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "apparu inhumain \u00eates apparue peu",
        "start": 1794.32,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "empathique vous \u00eates apparu comme ben",
        "start": 1797.14,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "quelqu'un nomm\u00e9 du coup vous suscitez un",
        "start": 1799.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "coefficient de projet qui est tr\u00e8s",
        "start": 1803.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "important tr\u00e8s bien que en prenant une",
        "start": 1804.82,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "phrase",
        "start": 1807.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'importe quoi je connais un grand",
        "start": 1809.07,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "l'occurrence en l'occurrence je vais",
        "start": 1811.27,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous dire une telle crif c'est",
        "start": 1812.62,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "absolument indigne ce qu'on a fait parce",
        "start": 1814.12,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 1816.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'est ce que j'ai dit j'ai dit que il y",
        "start": 1817.2,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avait des enfants handicap\u00e9s",
        "start": 1820.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'ai dit des enfants handicap\u00e9s par les",
        "start": 1821.85,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "enfants par exemple handicap\u00e9s physiques",
        "start": 1824.35,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "mais des enfants handicap\u00e9s qui frais \u00e0",
        "start": 1825.85,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole dans les \u00e9coles andy nerfs j'ai",
        "start": 1828.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dit cela et c'est devenu il veut exclure",
        "start": 1830.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tous les enfants handicap\u00e9s il ya m\u00eame",
        "start": 1832.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "daniel cohn bendit cas dit il est pire",
        "start": 1834.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu hitler voyez vous voyez la",
        "start": 1835.82,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "manipulation",
        "start": 1837.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "visant les choquer vous avez du talent",
        "start": 1839.71,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "vous avez une image de quelqu'un qui",
        "start": 1842.78,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "manquait d'empathie parce qu'il ya une",
        "start": 1844.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "phrase que vous avez dit ce n'est pas",
        "start": 1845.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bon pour les autres enfants c'est pas",
        "start": 1847.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bon pour les autres c'est pas bon \u00e7a on",
        "start": 1848.96,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "a \u00e7a a beaucoup jeu mais non mais c'est",
        "start": 1850.46,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "parce que c'est pas bon pour personne",
        "start": 1851.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce qu'il y a des enfants qui",
        "start": 1853.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "souffrent oui il ya des enfants qui",
        "start": 1854.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "souffrent des enfants handicap\u00e9s qui",
        "start": 1856.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'ouvre j'ai re\u00e7u je vous assure uli des",
        "start": 1857.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "milliers de lettres ou de messages de",
        "start": 1860.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mails vous savez tout \u00e7a sur les r\u00e9seaux",
        "start": 1862.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sociaux qui m'ont dit de parents",
        "start": 1864.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'enfants handicap\u00e9s qui m'ont dit vous",
        "start": 1866.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avez raison vous avez raison notre",
        "start": 1868.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "enfant souffrait en enseignant en \u00e9cole",
        "start": 1870.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ordinaire au milieu des autres c'\u00e9tait",
        "start": 1872.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "terrible a pas donc attendez je vais",
        "start": 1874.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous dire en v\u00e9rit\u00e9 moi je vais vous",
        "start": 1876.8,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dire eric zemmour est ce que vous avez",
        "start": 1878.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bien travaill\u00e9 sujet la v\u00e9rit\u00e9 c est ce",
        "start": 1879.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu on a eu le sentiment sur un sujet",
        "start": 1881.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aussi sensible qui touche 12 millions de",
        "start": 1883.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vous n'avez peut-\u00eatre pas",
        "start": 1884.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9par\u00e9 suffisamment pardon en le",
        "start": 1886.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "passant se vous savez que les structures",
        "start": 1888.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "elles existent \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'\u00e9cole",
        "start": 1890.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mes mains mais n'en sont pas scell\u00e9es",
        "start": 1891.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sam analyse c'est s\u00fbrement les noces",
        "start": 1894.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 les deux il ya les enfants qui",
        "start": 1895.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont dans les classes ordinaires il ya",
        "start": 1897.83,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "les enfants qui sont dans les",
        "start": 1899.42,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements ordinaires avec les",
        "start": 1900.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fameux structure ulysse sauf que vous",
        "start": 1901.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "savez que les ce qu'on appelle les un e",
        "start": 1903.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "s h l'assistant les aides sont en",
        "start": 1905.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "situation de handicap sont beaucoup trop",
        "start": 1908.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peu nombreux ils sont mal pay\u00e9s vous",
        "start": 1910.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "savez qu'aujourd'hui il y \u00e0 des milliers",
        "start": 1912.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'enfants qui prennent le taxi pour",
        "start": 1914.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aller passer la fronti\u00e8re belge parce",
        "start": 1916.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'en belgique il ya davantage",
        "start": 1918.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1920.0,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 vous savez derri\u00e8re le mais \u00e7a",
        "start": 1922.07,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "vous avez le cirque d'indignation de",
        "start": 1926.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "toute la classe politique de marine le",
        "start": 1928.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pen marie p\u00e9cresse \u00e0 \u00eatre emmanuel donc",
        "start": 1930.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une gare attendait non mais",
        "start": 1933.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "laissez moi finir laissez moi finir et",
        "start": 1934.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est ma fille je en v\u00e9rit\u00e9 c'est un",
        "start": 1936.95,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me budg\u00e9taire",
        "start": 1939.53,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'un enfant dans un",
        "start": 1940.69,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissement ordinaire il co\u00fbte 6000",
        "start": 1942.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "euros un enfant dans un \u00e9tablissement",
        "start": 1944.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9 et co\u00fbtent entre 30000 et",
        "start": 1946.19,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "70000 euros et donc le gouvernement",
        "start": 1948.47,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "issus de pinewood pas vous",
        "start": 1950.77,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "savez pour l'\u00e9ducation nationale et pour",
        "start": 1953.38,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat c'est un coup \u00e0 la normale on",
        "start": 1955.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "doit payer donc moi je propose au",
        "start": 1957.86,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "contraire c",
        "start": 1959.78,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "c'est pas des chiffres mais oui mais ce",
        "start": 1962.4,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "mais ne croyait pas ne croyez pas",
        "start": 1964.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re oui derri\u00e8re cette discussion",
        "start": 1967.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui et apr\u00e8s on dit amo un manque",
        "start": 1969.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'empathie non il ya des histoires de",
        "start": 1971.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gros sous qui sont lamentables aller et",
        "start": 1973.87,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "tout le le le num\u00e9ro derri\u00e8re est",
        "start": 1976.27,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "absolument indigne eric zemmour la balle",
        "start": 1979.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "politique et m\u00e9diatique a \u00e9t\u00e9 indign\u00e9",
        "start": 1981.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "eric zemmour aujourd'hui vous \u00e9tiez \u00e0",
        "start": 1983.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "calais pour parler de l'europe et pour",
        "start": 1985.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parler des migrants pour \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1987.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "difficile vous avez fait vous avez",
        "start": 1989.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 des gens vous avez parl\u00e9 mais",
        "start": 1992.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous avez d\u00fb interrompre est rentr\u00e9",
        "start": 1994.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "assez vite est ce que parce qu'ils",
        "start": 1996.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "avaient des manifestants parce que",
        "start": 1998.02,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait compliqu\u00e9 \u00e0 chaque fois que vous",
        "start": 1999.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sortez c'est compliqu\u00e9 est ce que est ce",
        "start": 2000.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que \u00e7a c'est pas un probl\u00e8me pour faire",
        "start": 2002.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "campagne pour aller jusqu'au bout je",
        "start": 2004.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dirais m\u00eame m\u00eame si vous arriviez au",
        "start": 2006.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour pour \u00eatre pr\u00e9sident et l\u00e0",
        "start": 2008.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je parle du coefficient de rejet \u00e7a",
        "start": 2010.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s important un pr\u00e9sident c'est",
        "start": 2012.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas galea qui a rejet\u00e9 \u00e0 ce point",
        "start": 2014.07,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "attendez ruth elkrief",
        "start": 2015.81,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il n'y avait pas des manifestants il y",
        "start": 2017.81,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "avait des racailles extr\u00eame gauche",
        "start": 2021.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "appel\u00e9s quand ifa et il y en avait une",
        "start": 2022.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "trentaine et je tiens \u00e0 vous dire quand",
        "start": 2025.56,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "m\u00eame que cette journaliste je le fus",
        "start": 2027.81,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "c'est un journaliste qui a donn\u00e9 son",
        "start": 2030.93,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "signalement si j'ose dire aux racailles",
        "start": 2034.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame gauche nous porterons plainte",
        "start": 2037.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "contre lui nous l'avons identifi\u00e9 et une",
        "start": 2039.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "porteront plainte contre vous c'est",
        "start": 2041.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "exactement la m\u00eame histoire qui tissent",
        "start": 2043.32,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "entre vous contre lui vide ouais mais",
        "start": 2045.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bon excusez moi c'est de la m\u00eame",
        "start": 2046.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "histoire qu'\u00e0 marseille il faut que cela",
        "start": 2048.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cesse parce qu'on conna\u00eet on conna\u00eet le",
        "start": 2050.82,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "trou le syst\u00e8me on appelle les antifas",
        "start": 2052.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "en appel les racailles d'extr\u00eame gauche",
        "start": 2055.919,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "qui viennent faire de la violence et",
        "start": 2057.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s on dit oh la la eric zemmour est",
        "start": 2060.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "violent non ce n'est pas moi qui suis en",
        "start": 2062.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "moi j'ai fait je suis all\u00e9 \u00e0 calais j'ai",
        "start": 2065.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fait un discours j'ai rencontr\u00e9 des",
        "start": 2068.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "syndicalistes policiers j'en ai c'est",
        "start": 2070.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "votre agence est battu un discours qui",
        "start": 2071.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vient est qu qui est v\u00e9cu comme comme",
        "start": 2073.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "violent pas du tout c'est la d\u00e9mocratie",
        "start": 2074.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ruth elkrief donc si vous estimez que il",
        "start": 2077.07,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "y as en d\u00e9mocratie des discours qui sont",
        "start": 2079.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "interdits il faut me le dire et si vous",
        "start": 2081.659,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "estimez que les antifas ont le droit de",
        "start": 2083.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "venir perturber mes discours avec la",
        "start": 2086.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "complicit\u00e9 de certains journalistes il",
        "start": 2088.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faut me le dire mais il faut pas dire",
        "start": 2090.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que c'est moi qui provoque la violence",
        "start": 2091.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est en v\u00e9rit\u00e9 une manipulation alors",
        "start": 2093.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de ces aussi vous \u00eates aussi un candidat",
        "start": 2096.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui a un agenda judiciaire assez charg\u00e9",
        "start": 2098.01,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "c'est relativement rare",
        "start": 2100.29,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "demain il ya une nouvelle audience jeu",
        "start": 2103.28,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "avec sur les propos sur p\u00e9tain que vous",
        "start": 2106.71,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "avez prononc\u00e9",
        "start": 2108.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je vous ferais l\u00e0 je voudrais et il y \u00e0",
        "start": 2110.63,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "il ya deux jours j'ai \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour",
        "start": 2113.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mes propos sur les mineurs isol\u00e9s demain",
        "start": 2115.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fille mineure nouvelle audience sur",
        "start": 2118.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "p\u00e9tain en appel parce que vous aviez \u00e9t\u00e9",
        "start": 2120.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "relax\u00e9s gagne lumi\u00e8re l'instant n'y aura",
        "start": 2122.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "absolument votre avoir \u00e9t\u00e9 sur ce",
        "start": 2124.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "plateau pour le rappeler mais quand m\u00eame",
        "start": 2126.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s lourd je vais pas revenir sur",
        "start": 2128.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cette pol\u00e9mique qui existent et qui fait",
        "start": 2130.23,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "qu'il ya un ensemble de gens qui bat",
        "start": 2133.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'appr\u00e9cie pas du tout votre campagne",
        "start": 2135.26,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "votre candidature ces paroles avaient",
        "start": 2137.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "suscit\u00e9 un toll\u00e9 les historiens en",
        "start": 2140.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "publi\u00e9 de l'\u00eele depuis selon des",
        "start": 2141.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "historiens bien s\u00fbr vous regrettez ces",
        "start": 2143.88,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations elle perturbe votre comme",
        "start": 2147.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "non non c'est pas mes d\u00e9clarations qui",
        "start": 2148.77,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "permet encore une fois c'est la m\u00eame",
        "start": 2150.24,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "chose je vous ai dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2151.41,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "ce n'est pas \u00e9tonnant si tout cela",
        "start": 2154.7,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "m'arrive c'est parce que je suis le seul",
        "start": 2158.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "danger en v\u00e9rit\u00e9 je suis le seul",
        "start": 2160.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "candidat de rupture avec le syst\u00e8me je",
        "start": 2162.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "suis le seul candidat de rupture et donc",
        "start": 2165.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "je suis le seul danger r\u00e9el pour les",
        "start": 2167.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "hommes de pouvoir et pour le syst\u00e8me",
        "start": 2170.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc on me fait tout on voit la racaille",
        "start": 2171.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame gauche on me fait des cabale",
        "start": 2174.03,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique et il ya les juges qui",
        "start": 2176.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "interviennent dans les passes \u00e0 blizzard",
        "start": 2179.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous trouvez pas \u00e7a bizarre que les",
        "start": 2180.75,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "juges c'est le courage ici mais",
        "start": 2182.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "attendez laissez moi finir vous ne",
        "start": 2184.4,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "trouvez pas \u00e7a bizarre que des juges",
        "start": 2186.48,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a intervienne e et juge des",
        "start": 2187.77,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "affaires sur un candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 2191.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle pendant la campagne on",
        "start": 2193.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "n'avait pas \u00e7a bizarre moi je trouve \u00e7a",
        "start": 2194.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bizarre oui excusez moi et c'est le",
        "start": 2196.08,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "cours de la justice",
        "start": 2198.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9t\u00e9 relax\u00e9 en premi\u00e8re",
        "start": 2199.05,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "instance il ya un appel oui oui \u00e7a",
        "start": 2201.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aurait tr\u00e8s bien pu retarder de trois",
        "start": 2204.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mois pour pour vous faire un cadeau pas",
        "start": 2206.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est pas un cadeau c'est pour",
        "start": 2207.99,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "maintenant passer \u00e0 d'autres \u00e0 vous en",
        "start": 2209.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "souvenez justement ils ont vol\u00e9 vous",
        "start": 2210.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avez vous fait une tradition tr\u00e8s",
        "start": 2213.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pertinente non mais j'ai stylis\u00e9 c'est",
        "start": 2214.8,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "le d\u00e9roulement la juge brutal pire non",
        "start": 2216.54,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "j'estime wa attendait j'estime mois que",
        "start": 2218.42,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "effectivement la justice comme vous",
        "start": 2221.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dites \u00e0 voler l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2223.77,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 monsieur france fillon et aux",
        "start": 2226.35,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs de droite donc ils veulent",
        "start": 2228.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "recommencer la m\u00eame chose j'esp\u00e8re que",
        "start": 2229.67,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les \u00e9lecteurs ne se feront pas vol\u00e9 deux",
        "start": 2232.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fois la m\u00eame \u00e9lectro propos ont suscit\u00e9",
        "start": 2234.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des poursuites et en l'occurrence vous",
        "start": 2237.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "savez tr\u00e8s bien on va pas revenir l\u00e0",
        "start": 2239.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dessus c'est un d\u00e9lit d'opinion tels que",
        "start": 2240.32,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "bon c'est un peu \u00e7a peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9",
        "start": 2243.41,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "autrement mais",
        "start": 2245.45,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "non j'ai justement",
        "start": 2247.33,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "on revient quand m\u00eame sur les",
        "start": 2249.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "informations que vous nous avez donn\u00e9",
        "start": 2251.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous avez suffisamment de parrainage",
        "start": 2253.9,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "vous pensez que vous y arriverez encore",
        "start": 2256.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "assez mais je pense que j'y arrive et",
        "start": 2258.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous en avez combien je vous ai dit on",
        "start": 2260.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "approche de 400 \u00e7a il ya une",
        "start": 2262.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9ration l\u00e0 depuis dix jours depuis",
        "start": 2264.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e mon ami guillaume pelletier je",
        "start": 2266.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 dire quand m\u00eame que guillaume",
        "start": 2269.03,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pelletier est arriv\u00e9 que nous avons",
        "start": 2270.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'autres arriv\u00e9es de tous les bords car",
        "start": 2271.64,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "nous je suis le seul qui fera et qu'il a",
        "start": 2275.12,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "fait d\u00e9j\u00e0 l'union des droites du",
        "start": 2278.24,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "rassemblement national \u00e0 heller il y",
        "start": 2281.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avait un effet peltier c'est ce que vous",
        "start": 2283.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dites oui sur les mers c'est normal",
        "start": 2285.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est un ancien maire d un pr\u00e9sident de",
        "start": 2287.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c\u00e9pages et je lui ai rappel\u00e9 pierre a",
        "start": 2289.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plac\u00e9 en deux phrases que vous aviez",
        "start": 2291.98,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "prononcer sur lui qui \u00e9tait assez",
        "start": 2293.18,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "violente un nouveau viol abbas ici enfin",
        "start": 2294.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre du talent vous pouvez",
        "start": 2298.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que c'est vital mais leur",
        "start": 2299.87,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mieux mais mais les mots qui sont",
        "start": 2301.55,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "violents vous savez tr\u00e8s bien que c'est",
        "start": 2302.81,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aussi c'est aussi un pacte en cas qu'un",
        "start": 2304.4,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "acte mais guillaume pelletier je lui ai",
        "start": 2307.82,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 \u00e0 la tribune le papier dans",
        "start": 2311.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "lequel vous l'avez trait\u00e9 de rokhaya",
        "start": 2313.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "diallo entre guillemets vous l'avez",
        "start": 2315.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "assimil\u00e9 \u00e0 6 ici juste apr\u00e8s l'\u00e9lection",
        "start": 2317.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne apr\u00e8s l'\u00e9lection europ\u00e9enne",
        "start": 2319.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e8s 2009 vous avez les extr\u00eamement",
        "start": 2321.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s\u00e9v\u00e8re avec mais parce que je trouve que",
        "start": 2323.39,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "on s'en est expliqu\u00e9 et je trouve que il",
        "start": 2325.04,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait mal conduit avec fran\u00e7ois-xavier",
        "start": 2328.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "bel ami je lui ai dit voil\u00e0 mais vous",
        "start": 2330.35,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "savez on a le droit de ne pas \u00eatre",
        "start": 2333.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'accord avec tout avec nos amis l\u00e0",
        "start": 2335.06,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "maintenant on est \u00e9videmment on sait",
        "start": 2338.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jamais vraiment disput\u00e9es j'ai dit ce",
        "start": 2341.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que j'en pensais voil\u00e0 et c'est fini",
        "start": 2342.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "maintenant heureusement on est ensemble",
        "start": 2344.39,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour un grand combat et j'ai trouv\u00e9 que",
        "start": 2347.03,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "guillaume pelletier avait eu un courage",
        "start": 2349.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "extraordinaire que ils avaient si vous",
        "start": 2351.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "voulez il ya deux hommes il ya deux",
        "start": 2353.84,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gories d'hommes politiques il ya",
        "start": 2354.89,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "ceux qui pr\u00e9f\u00e8rent leur part si au pays",
        "start": 2356.57,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "il ya ceux qui pr\u00e9f\u00e8rent le pays au",
        "start": 2358.98,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parti est d\u00e9j\u00e0 entendue parce que vous",
        "start": 2360.45,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "parliez des \u00e9l\u00e9ments de langage je les",
        "start": 2361.74,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "reconnais",
        "start": 2362.91,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "d'accord je veux pas",
        "start": 2363.89,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "comment me reproche de faire des",
        "start": 2366.05,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "citations maintenant je pense \u00e0 mon",
        "start": 2367.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "humble et fait attention quand m\u00eame hein",
        "start": 2369.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quoi s\u00e9duire judiciaire \u00e7a peut",
        "start": 2371.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 y aller du yen cons\u00e9quence",
        "start": 2372.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il me fera maintenant il ya une",
        "start": 2375.27,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure pour plagiat aussi contrefa\u00e7on",
        "start": 2376.41,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "du droit de contrefa\u00e7on de droits",
        "start": 2378.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'auteur pour votre clip non mais non",
        "start": 2379.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est pas du plagiat base on a pris des",
        "start": 2381.84,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "images pour qu'une telle crise ne s'est",
        "start": 2383.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas des mots n'avaient pas pay\u00e9 les",
        "start": 2386.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "droits mais non mais on a si vous voulez",
        "start": 2387.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "si vous voulez faire du droit il y \u00e0 une",
        "start": 2390.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jurisprudence qui pr\u00e9dit qui pr\u00e9voit qu'",
        "start": 2392.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on a le droit de prendre des images pour",
        "start": 2394.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu de temps de quelques secondes",
        "start": 2396.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quelques donc c'est une affaire",
        "start": 2397.95,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "d'appr\u00e9ciation",
        "start": 2399.93,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "les d\u00e9bats les d\u00e9bats ils seront sur lci",
        "start": 2402.71,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "mais avec plaisir marine le pen avec",
        "start": 2407.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse c'est pas moi qui",
        "start": 2410.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide vous savez ce sont les candidates",
        "start": 2411.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui refuse moi j'accepte les d\u00e9bats donc",
        "start": 2414.12,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "qu'ils sont et je vous je vous je vous",
        "start": 2416.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "signifie l'invitation ce soir pour ces",
        "start": 2418.25,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats pour ce d\u00e9bat accepte volontiers",
        "start": 2421.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je note parce que vous comptez sur ces",
        "start": 2423.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats pour rebondir non je n'ai pas",
        "start": 2425.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "besoin de rebondir je ne moi je pense",
        "start": 2427.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que les d\u00e9bats sont la base de la",
        "start": 2430.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie depuis toujours on d\u00e9bat",
        "start": 2431.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "entre gens qui ne sont pas d'accord et",
        "start": 2434.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a le peuple tranche est",
        "start": 2436.08,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aujourd'hui avec depuis l'invention de",
        "start": 2437.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la t\u00e9l\u00e9vision vous que je vais apprendre",
        "start": 2439.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "que la halle depuis le grand d\u00e9bat nixon",
        "start": 2441.03,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "kennedy en 1962 puis chez nous le grand",
        "start": 2444.78,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat giscard mitterrand en 1974 on sait",
        "start": 2447.78,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "que la pr\u00e9sidentielle se joue \u00e0 la",
        "start": 2450.27,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision dans les d\u00e9bats mais c'est",
        "start": 2453.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "normal c'est la d\u00e9mocratie donc moi je",
        "start": 2455.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ne refuse pas les d\u00e9bats comme certaine",
        "start": 2457.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est tout ce que je dis bon ben on les",
        "start": 2459.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fera ils se d\u00e9rouleront sur lci je l'ait",
        "start": 2460.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "compris je les entends du jeu vous",
        "start": 2463.11,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "remercier eric zemmour d'\u00eatre venu et",
        "start": 2464.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cette perspective nous int\u00e9resse",
        "start": 2465.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment merci d'\u00eatre venus ce soir on",
        "start": 2467.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "a beaucoup de mamans dans un instant",
        "start": 2470.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour ba parler de cette interview de",
        "start": 2471.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "celle des michel barnier de l'europe et",
        "start": 2473.52,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "de la campagne",
        "start": 2475.71,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "que diriez vous si les comics fiat 500",
        "start": 2484.039,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "pouvait transporter 7 milliards 890",
        "start": 2486.839,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "millions de personnes et pourtant fiat",
        "start": 2489.839,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "500 peut tous nous conduire vers un",
        "start": 2492.66,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "futur meilleur la preuve nouvelle 500",
        "start": 2494.25,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "aides",
        "start": 2497.369,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique pour r\u00e9duire les \u00e9missions",
        "start": 2499.22,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "au corps",
        "start": 2502.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "raide pour red\u00e9finir les missions",
        "start": 2503.579,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2505.63,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 plus de 70% du fiat recensant",
        "start": 2507.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vendus en \u00e9lectrique pourquoi pas vous",
        "start": 2509.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nouvelle fiat 500 \u00e9lectrique des 109",
        "start": 2511.17,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "euros par mois seulement sans condition",
        "start": 2513.0,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "de reprise",
        "start": 2514.349,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2516.26,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "on va pas se mentir il ne suffit pas",
        "start": 2518.51,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "d'avoir envie comme pierre donnez vous",
        "start": 2521.099,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "les moyens d'aller plus haut profitez de",
        "start": 2523.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'offre promotionnelle distinguo",
        "start": 2524.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "jusqu'au 31 janvier 2022 en mettant",
        "start": 2526.02,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "votre \u00e9pargne au travail",
        "start": 2527.88,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "et quoi encore",
        "start": 2530.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "distinguo part via sa banque apprenez \u00e0",
        "start": 2532.28,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "mieux \u00e9pargner",
        "start": 2534.35,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "et si on vous disait qu une g\u00e9lule",
        "start": 2537.61,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "pouvez vous aider \u00e0 favoriser votre",
        "start": 2540.17,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "perte de poids",
        "start": 2542.69,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire votre app\u00e9tit",
        "start": 2544.39,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "favoriser la combustion de vos graisses",
        "start": 2546.82,
        "duration": 3.96
    }
]