[
    {
        "text": "mesdames et messieurs il est l'auteur du",
        "start": 0.8,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "livre \u00e9v\u00e9nement de l'ann\u00e9e la france n'a",
        "start": 3.75,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pas dit son dernier mot merci",
        "start": 5.67,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "d'accueillir monsieur eric zemmour",
        "start": 6.6,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 10.24,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 10.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 12.61,
        "duration": 19.11
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 13.82,
        "duration": 21.1
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 31.72,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 36.96,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous",
        "start": 41.539,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous et merci pour cet accueil",
        "start": 44.48,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "si chaleureux",
        "start": 46.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est un plaisir chaque fois renouvel\u00e9e",
        "start": 47.899,
        "duration": 7.031
    },
    {
        "text": "pour moi que de venir en corse au moment",
        "start": 51.57,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je vous parle je suis encore \u00e9mu par",
        "start": 54.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'accueil qui m'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 sart\u00e8ne",
        "start": 56.64,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "hier un accueil fraternel que je",
        "start": 59.28,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "n'oublierai pas j'aurais tant aim\u00e9 voir",
        "start": 62.46,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vos autres villes mais je vous le",
        "start": 66.0,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "promets je reviendrai",
        "start": 67.68,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 70.13,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "entre votre \u00eele et moi c'est une longue",
        "start": 73.399,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "histoire une tr\u00e8s longue histoire qui",
        "start": 76.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "remonte \u00e0 mon enfance car la corse a",
        "start": 78.63,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "longtemps \u00e9t\u00e9 le d\u00e9cor d'un imaginaire",
        "start": 81.84,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "merveilleux pour moi petit gar\u00e7on de la",
        "start": 84.33,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "banlieue parisienne",
        "start": 87.119,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "avec le vent c'est parfait",
        "start": 88.819,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "je me plongeais dans les livres",
        "start": 91.22,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "d'histoire pour oublier la grisaille et",
        "start": 93.479,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le bitume je me d\u00e9lectais des pages du",
        "start": 95.729,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "bonaparte d'andr\u00e9 castelot et je",
        "start": 98.159,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrais et bailly cette patrie pos\u00e9",
        "start": 100.71,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "au milieu de la m\u00e9diterran\u00e9e ces",
        "start": 104.549,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "familles ces villes sont soleil car en",
        "start": 106.53,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrant bonaparte je d\u00e9couvrais la",
        "start": 110.189,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "corse je d\u00e9couvrais ses soeurs sa m\u00e8re",
        "start": 113.25,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "cette ambiance \u00e0 la fois exotique et en",
        "start": 116.85,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 si proche de ce que je",
        "start": 120.149,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "connaissais moins m\u00eame au milieu d'une",
        "start": 122.189,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "famille pieds noirs venus d'alg\u00e9rie les",
        "start": 123.93,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles \u00e9tait diff\u00e9rent les lieux",
        "start": 126.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9taient diff\u00e9rents mais la m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 128.609,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "nous rassembler pour moi la corse c'est",
        "start": 131.19,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "l empereur l'empereur c'\u00e9tait la france",
        "start": 135.6,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "et la france c'\u00e9tait ma patrie et",
        "start": 138.54,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la fiert\u00e9 de faire partie de",
        "start": 142.35,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cette formidable histoire",
        "start": 144.93,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 147.51,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "plus tard mon p\u00e8re m'a transmis une",
        "start": 152.95,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "autre passion pour un autre grand",
        "start": 156.44,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle et",
        "start": 159.05,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "surprise et surprise les corses \u00e9taient",
        "start": 162.2,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "encore au rendez vous de l'histoire je",
        "start": 165.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrais la 2e db du g\u00e9n\u00e9ral leclerc",
        "start": 168.11,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "compos\u00e9e de milliers de corses qui",
        "start": 170.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "combattait les armes \u00e0 la main pour",
        "start": 173.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer le pays tout entier est d'abord",
        "start": 174.92,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "leur patrie corse",
        "start": 177.32,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "la corse insurg\u00e9s fut le premier",
        "start": 182.14,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement lib\u00e9r\u00e9 c'est l'\u00eele des",
        "start": 185.81,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "justes d'o\u00f9 aucun juif n'aura \u00e9t\u00e9 ni",
        "start": 189.08,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer ni d\u00e9porter",
        "start": 192.14,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "les allemands s'en souviennent encore",
        "start": 200.35,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 chaque recoins de mes livres",
        "start": 204.1,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'histoire je retrouvais les corses",
        "start": 207.35,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "jusqu'au bande dessin\u00e9e je lisais",
        "start": 209.41,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "ast\u00e9rix en corse et je m'esclaffe est \u00e0",
        "start": 211.84,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "chaque r\u00e9plique car \u00e0 l'\u00e9poque on a",
        "start": 214.73,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "peine en son souvenir tous les fran\u00e7ais",
        "start": 217.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9taient capables de cette autod\u00e9rision",
        "start": 219.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui est la preuve supr\u00eame de",
        "start": 222.05,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'intelligence et les dessinateurs ne",
        "start": 224.57,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "risquez pas encore leur vie",
        "start": 227.36,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "les corses ce dr\u00f4le de peuples un peu",
        "start": 233.23,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "lointain et pourtant tellement proches",
        "start": 237.099,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "de moi \u00e0 la fois profond\u00e9ment fran\u00e7ais",
        "start": 240.099,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "est profond\u00e9ment attach\u00e9s \u00e0 leur sol",
        "start": 242.86,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "natal",
        "start": 246.22,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "alors quand on pense aux corses on",
        "start": 250.769,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "s'interroge naturellement sur le concept",
        "start": 253.66,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "de nation car finalement qu'est-ce",
        "start": 256.66,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "qu'une nation s'il ya un lieu o\u00f9 il faut",
        "start": 260.229,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "poser la question c'est bien la corse",
        "start": 263.199,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "premiers \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse la nation",
        "start": 265.8,
        "duration": 7.929
    },
    {
        "text": "c'est d'abord un retour le retour en",
        "start": 269.74,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce d'un concept qu'on croyait ringard",
        "start": 273.729,
        "duration": 6.231
    },
    {
        "text": "sagement rang\u00e9s au rayon des antiquit\u00e9s",
        "start": 276.94,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "souvenez vous il y a trente ans nos",
        "start": 279.96,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "\u00e9lites on \u00e9tait persuad\u00e9 les deux",
        "start": 283.6,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "guerres mondiales et la mondialisation",
        "start": 285.639,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "avait tu\u00e9 la nation le mot d'ordre des",
        "start": 287.13,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias et des politiques \u00e9taient claires",
        "start": 291.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "place \u00e0 la mondialisation et \u00e0",
        "start": 292.479,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "l'individu roi place au march\u00e9 et \u00e0 ses",
        "start": 295.3,
        "duration": 8.339
    },
    {
        "text": "lois mais une fois de plus ils se sont",
        "start": 298.72,
        "duration": 8.52
    },
    {
        "text": "tromp\u00e9s pour lire l'avenir il vaut mieux",
        "start": 303.639,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "lire son horoscope qu'\u00e9couter les",
        "start": 307.24,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "proph\u00e9ties d'alain minc",
        "start": 309.22,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "car en 2021 la nation et partout la",
        "start": 314.18,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "chine les etats unis le royaume uni la",
        "start": 317.729,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "turquie la russie la nation ce coup-l\u00e0",
        "start": 320.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "politique elle cristallise les tensions",
        "start": 323.699,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "elle galvanise les passions dj mois un",
        "start": 325.68,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "indien ou un polonais que la nation est",
        "start": 329.759,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "un concept obsol\u00e8te il vous rire a sonn\u00e9",
        "start": 332.31,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "car la nation et partout dans",
        "start": 335.389,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 seulement voil\u00e0 \u00e0 l'origine",
        "start": 338.31,
        "duration": 8.159
    },
    {
        "text": "de la nation c'est une id\u00e9e fran\u00e7aise et",
        "start": 342.659,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "c'est une id\u00e9e r\u00e9volutionnaire au sens",
        "start": 346.469,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "propre comme au sens figur\u00e9 car avec la",
        "start": 349.319,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise la france invente",
        "start": 352.199,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une autre mani\u00e8re de faire de la",
        "start": 354.33,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "politique jusque l\u00e0 on \u00e9tait sujet d'un",
        "start": 356.069,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "roi ou fid\u00e8le d'un dieu avec la",
        "start": 359.939,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution on peut \u00eatre citoyens d'une",
        "start": 363.479,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "nation et \u00e7a change tout cette id\u00e9e",
        "start": 366.87,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "enracin\u00e9e dans la civilisation gr\u00e9co",
        "start": 370.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "romaine et chr\u00e9tienne va transformer \u00e0",
        "start": 372.15,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "jamais la politique cette id\u00e9e folle va",
        "start": 374.55,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "embraser l'europe et le monde entier",
        "start": 377.819,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "mais elle n'existe toujours pas dans le",
        "start": 380.279,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "monde musulman d'o\u00f9 la difficult\u00e9 pour",
        "start": 384.029,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "de nombreux individus venus de cette",
        "start": 386.729,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "civilisation de s'approprier ce concept",
        "start": 388.74,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "si original encore aujourd'hui dans le",
        "start": 391.589,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "monde musulman longue de choc se fait",
        "start": 394.589,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sentir la nation s'oppose \u00e0 l'islam le",
        "start": 396.18,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "droit des hommes s'opposent \u00e0 la loi de",
        "start": 400.319,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dieu la communaut\u00e9 des croyants",
        "start": 402.509,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "s'opposent \u00e0 la communaut\u00e9 nationale",
        "start": 404.279,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est tout le d\u00e9fi de l'assimilation des",
        "start": 406.919,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "musulmans il ne s'agit pas seulement de",
        "start": 410.009,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "changer d'identit\u00e9 il s'agit aussi il",
        "start": 412.469,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "s'agit surtout de change et de",
        "start": 415.74,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 c'est la france qui doit \u00eatre",
        "start": 418.289,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "la nouvelle famille et non plus l'islam",
        "start": 421.139,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on le disait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 423.379,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 429.28,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on le disait d\u00e9j\u00e0 aux juifs qui",
        "start": 433.15,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "devenait citoyens fran\u00e7ais vous devez",
        "start": 436.94,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais consid\u00e9r\u00e9 paris comme votre",
        "start": 439.79,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "j\u00e9rusalem seul un \u00e9tat ferme est en",
        "start": 442.61,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mesure d'imposer ce changement de",
        "start": 446.3,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "paradigme aux musulmans qui veulent",
        "start": 448.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "rester en france pour ceux qui refusent",
        "start": 450.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cette fraternit\u00e9 fran\u00e7aise vivre avec",
        "start": 453.32,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "nous est impossible on le constate tous",
        "start": 455.87,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "les jours en effet la nation ce n'est",
        "start": 458.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pas seulement un concept philosophique",
        "start": 461.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ce n'est pas uniquement une mani\u00e8re",
        "start": 463.67,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'appr\u00e9hender la vie en commun et",
        "start": 466.07,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'organiser la politique c'est aussi une",
        "start": 468.59,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 d'en bas une r\u00e9alit\u00e9 concr\u00e8te",
        "start": 471.41,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "tangible humaine c'est l'ensemble des",
        "start": 474.43,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "liens invisibles qui unissent des",
        "start": 477.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "individus sur un territoire ce sont des",
        "start": 479.33,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "amiti\u00e9s des \u00e9changes une langue des",
        "start": 481.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "traditions partager des souvenirs en",
        "start": 484.67,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "commun des livres qu'on a lu des films",
        "start": 486.86,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qu'on a vu les feuilletons de notre",
        "start": 489.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "enfance les chansons qu'on fredonne les",
        "start": 491.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plaisanteries qui nous amusent les",
        "start": 494.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "citations qu'on d\u00e9tourne les dictons",
        "start": 495.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'on conna\u00eet par coeur tout ce qui fait",
        "start": 497.87,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qu'un fran\u00e7ais comprend un autre",
        "start": 500.72,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 demi mots quelle que soit son",
        "start": 503.6,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "origine quel que soit son milieu social",
        "start": 506.33,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "et sa couleur de peau",
        "start": 508.61,
        "duration": 9.48
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 510.31,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 520.61,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "la nation c'est un lien unique par del\u00e0",
        "start": 526.57,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "la mort c'est quand nos anc\u00eatres \u00e9taient",
        "start": 530.39,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "amis et que nos enfants le seront aussi",
        "start": 533.18,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pour moi le juifs d'alg\u00e9rie c'est",
        "start": 536.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que napol\u00e9on et mon",
        "start": 539.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "grand-p\u00e8re et que jeanne d'arc et mon",
        "start": 540.71,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "a\u00efeul",
        "start": 542.81,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "une nation c'est tout cela en m\u00eame temps",
        "start": 547.93,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "c'est une immense cha\u00eene qui remonte le",
        "start": 551.54,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "temps dont nous ne sommes qu'un modeste",
        "start": 554.63,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "maillon la nation c'est une id\u00e9e",
        "start": 557.66,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "grandiose c'est \u00e0 la fois une mani\u00e8re",
        "start": 560.33,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'organiser la politique la source de",
        "start": 562.64,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "toute d\u00e9mocratie l'\u00e2me d'un peuple",
        "start": 565.22,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'expression de son existence sur des",
        "start": 567.86,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations et des g\u00e9n\u00e9rations qui se",
        "start": 570.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont succ\u00e9d\u00e9",
        "start": 573.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "patiemment ce n'est pas ce n'est pas un",
        "start": 574.04,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "bout de papier offert au premier venu",
        "start": 578.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui a coch\u00e9 les bonnes cases dans un",
        "start": 580.7,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "formulaire",
        "start": 582.92,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 586.67,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "alors on peut on peut \u00e9videmment",
        "start": 598.42,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "rejoindre une nation comme on le fait",
        "start": 602.89,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "d'une grande famille mais dans ce cas on",
        "start": 605.87,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "le fait avec humilit\u00e9 on le fait avec",
        "start": 609.38,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "gratitude on le fait en prenant pour",
        "start": 612.74,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le ce qui nous accueille certains se",
        "start": 615.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "proclame est des chances pour la france",
        "start": 619.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais c'est la france qui est une chance",
        "start": 620.75,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "pour eux",
        "start": 623.54,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "nos \u00e9lites nos \u00e9lites ne le comprennent",
        "start": 627.48,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "pas nos \u00e9lites ne le comprennent plus",
        "start": 631.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'assimilation est une d\u00e9claration",
        "start": 634.149,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "d'amour permanente parce que la nation",
        "start": 636.55,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "est un enracinement charnelle et",
        "start": 639.04,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "spirituelle",
        "start": 641.949,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "ceux qui le refusent n'ont rien \u00e0 faire",
        "start": 642.699,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "ici",
        "start": 645.49,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "et si certains s'inqui\u00e8tent du manque de",
        "start": 650.399,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 654.01,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qu'il se rassure la france est d\u00e9j\u00e0 fort",
        "start": 656.649,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "diverses la bretagne la savoie le pays",
        "start": 660.13,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "basque la lorraine la champagne",
        "start": 663.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'auvergne toutes ses petites patries",
        "start": 665.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9unis par l'histoire pour n'en",
        "start": 667.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "former qu'une grande les meilleures",
        "start": 670.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9s de chaque peuple r\u00e9uni pour",
        "start": 672.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "n'en faire qu'un seul notre diversit\u00e9",
        "start": 675.73,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 et dans cette formidable \u00e9pop\u00e9e",
        "start": 677.92,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "et dans cette formidable \u00e9pop\u00e9e la corse",
        "start": 681.149,
        "duration": 7.701
    },
    {
        "text": "fait partie int\u00e9grante de la france",
        "start": 684.73,
        "duration": 8.539
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 688.85,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "c'est ce que c'est ce que les",
        "start": 694.139,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "europ\u00e9istes ne comprennent pas c'est",
        "start": 697.089,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "pour cela que l'union europ\u00e9enne ne peut",
        "start": 699.819,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre autre chose qu'une simple",
        "start": 702.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration entre les nations",
        "start": 703.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes",
        "start": 705.61,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "on ne fait pas d'omelette avec des os",
        "start": 706.6,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dur disait le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle avec",
        "start": 709.509,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "malice le temps et l'histoire ont cr\u00e9\u00e9",
        "start": 712.24,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "des nations europ\u00e9ennes trop solide et",
        "start": 715.089,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "trop profond\u00e9ment enracin\u00e9e elles ne",
        "start": 717.579,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vont pas se dissoudre et fusionn\u00e9e d'un",
        "start": 720.31,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "claquement de doigts oui il y \u00e0 une",
        "start": 723.399,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "civilisation europ\u00e9enne mais non il n'ya",
        "start": 726.399,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "pas de nation europ\u00e9enne et sans nation",
        "start": 729.73,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 733.42,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "et sans nation europ\u00e9enne l'union",
        "start": 735.75,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne n'a aucun peuple sur lequel",
        "start": 739.18,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "faire reposer sa d\u00e9mocratie l'union",
        "start": 741.88,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne la pauvre elle est condamn\u00e9e",
        "start": 745.569,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9mettre un droit hors sol venue des",
        "start": 748.149,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "limbes produits de l'id\u00e9ologie dominante",
        "start": 752.29,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la l\u00e9gitimit\u00e9 douteuse c'est tout",
        "start": 754.54,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "le sens de la critique et de la crise",
        "start": 758.709,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "actuelle avec la pologne car la pologne",
        "start": 761.62,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "fait un choix clair le choix de la",
        "start": 765.189,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 767.62,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "le choix du droit a choisi par le peuple",
        "start": 768.519,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "polonais et non le droit europ\u00e9en choisi",
        "start": 771.189,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "par des fonctionnaires non \u00e9lus",
        "start": 775.329,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "mais attention mais attention vous savez",
        "start": 784.3,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "les f\u00e9d\u00e9ralistes europ\u00e9ens ne sont pas",
        "start": 787.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des imb\u00e9ciles ils savent que les nations",
        "start": 790.1,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "g\u00eane leur projet et pour eux ce qui",
        "start": 792.62,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "compte c'est diviser pour mieux r\u00e9gner",
        "start": 795.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ne soyez pas na\u00effs ce n'est pas par",
        "start": 797.9,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "j\u00e9r\u00f4me g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 que bruxelles soutient",
        "start": 800.54,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 demi mot les ind\u00e9pendantistes catalans",
        "start": 803.69,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les ind\u00e9pendantistes basques o\u00f9 les",
        "start": 806.81,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantistes corses ils savent",
        "start": 809.81,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qu'une nation fractur\u00e9e et divis\u00e9 c'est",
        "start": 812.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "une nation affaiblie face au rouleau",
        "start": 814.94,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "compresseur de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 817.19,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "il ne faut pas que les ind\u00e9pendantistes",
        "start": 823.21,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "tiers-mondiste soit malgr\u00e9 eux les",
        "start": 827.23,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "idiots utiles des bureaucrates de",
        "start": 830.09,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "bruxelles",
        "start": 832.55,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais du continent et les corses",
        "start": 837.04,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "ont aujourd'hui la m\u00eame urgence",
        "start": 840.62,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "la m\u00eame civilisation",
        "start": 844.93,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "assi\u00e9g\u00e9e ils luttent ensemble contre la",
        "start": 847.27,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "m\u00eame vague migratoire et ils savent eux",
        "start": 850.97,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "les corses au coeur de la m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 853.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mieux que les fran\u00e7ais du continent que",
        "start": 856.79,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "l'invasion vient toujours de la mer",
        "start": 858.92,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 863.63,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "mais alors dans ce cas d'o\u00f9 vient le",
        "start": 867.73,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "malaise d'o\u00f9 vient le d\u00e9calage entre la",
        "start": 870.74,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "corse et le continent",
        "start": 873.68,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse est simple la corse \u00e0",
        "start": 876.17,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9sister \u00e0 l'air du temps tout",
        "start": 879.26,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "simplement vous n'avez pas \u00e9t\u00e9 de bon",
        "start": 881.9,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ve de la modernit\u00e9 le corse est rest\u00e9",
        "start": 884.33,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'homme de sa patrie l'homme de ses",
        "start": 887.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "paysages de ses traditions d'un ensemble",
        "start": 889.58,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de saveurs et de souvenirs le corse est",
        "start": 892.22,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "rest\u00e9 insensible au mode ridicule qui",
        "start": 895.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "veulent qu'un homme ne soit plus un",
        "start": 898.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "homme une femme plus une femme une",
        "start": 900.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "famille plus une famille une nation plus",
        "start": 902.18,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "une nation",
        "start": 904.73,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "pour nos \u00e9lites cet enracinement est",
        "start": 920.009,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "intol\u00e9rable et le corse qui va sur le",
        "start": 923.47,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "continent d\u00e9couvrent effar\u00e9s un pays qui",
        "start": 926.769,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ne s'assument plus un pays qu'il ne",
        "start": 930.399,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet plus je vais vous faire une",
        "start": 932.889,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "confidence",
        "start": 935.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas les seuls \u00e0 ne plus",
        "start": 936.519,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre la france mais il suffit que",
        "start": 939.49,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la france soit belle et grande et les",
        "start": 942.79,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "corses r\u00e9pondent \u00e0 l'appel vous avez",
        "start": 945.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 au rendez vous quand la",
        "start": 947.559,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "france assumait sa puissance et son",
        "start": 949.72,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "g\u00e9nie vous \u00eates un peuple romain vous",
        "start": 952.629,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "\u00eates un peuple fier qui aiment la",
        "start": 955.66,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "grandeur et la puissance vous aimez la",
        "start": 957.73,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "france quand elle poursuit le r\u00eave de",
        "start": 960.129,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "rome dans son dernier livre",
        "start": 962.199,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "dans son dernier livre",
        "start": 972.629,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "berzins",
        "start": 979.99,
        "duration": 2.149
    },
    {
        "text": "dans son dernier livre l'\u00e9crivain paul",
        "start": 983.699,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois paoli a montr\u00e9 comment l'empir\u00e9",
        "start": 986.559,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "napol\u00e9onien puis l' empire colonial ont",
        "start": 989.05,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 b\u00e2ties par des corses dans l'arm\u00e9e",
        "start": 991.48,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "dans l'administration dans l'\u00e9glise dans",
        "start": 994.42,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "le commerce les corses \u00e9taient partout",
        "start": 997.509,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et il \u00e9tait fier et honor\u00e9 de servir une",
        "start": 999.429,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "france qui ne baissait pas les yeux et",
        "start": 1002.129,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faisait trembler le monde entier",
        "start": 1003.929,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "c'est la grande le\u00e7on de l'histoire",
        "start": 1006.389,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "c'est la grande le\u00e7on de l'histoire ce",
        "start": 1010.92,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "que vous attendez de la france c'est",
        "start": 1013.74,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qu'elle soit \u00e0 la hauteur de son destin",
        "start": 1016.439,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "le nationalisme corse n'est pas une",
        "start": 1019.35,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "maladie c'est un sympt\u00f4me le sympt\u00f4me",
        "start": 1022.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'une france qui n'est plus \u00e0 la hauteur",
        "start": 1025.079,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des attentes des corses",
        "start": 1027.39,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "7",
        "start": 1030.149,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "et c'est tout \u00e0 votre honneur d'avoir ce",
        "start": 1033.55,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "degr\u00e9 d'exigence c'est \u00e0 nous d'y",
        "start": 1037.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre car la lutte identitaire de la",
        "start": 1040.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "corse pour la sauvegarde de sa culture",
        "start": 1042.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et de sa langue pour r\u00e9sister \u00e0",
        "start": 1044.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'immigration de masse pour emp\u00eacher la",
        "start": 1046.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "b\u00e9tonisation \u00e0 outrance c'est la france",
        "start": 1048.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "toute enti\u00e8re qui aurait d\u00fb mener cette",
        "start": 1051.17,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "lutte pas seulement la corse",
        "start": 1053.33,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1056.72,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "alors je sais il y a eu ici des conflits",
        "start": 1060.52,
        "duration": 8.83
    },
    {
        "text": "il y a eu des tensions mais je sais que",
        "start": 1066.08,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vous \u00eates tous vous vous \u00eates tous",
        "start": 1069.35,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "insurg\u00e9 contre l'assassin\u00e2t du pr\u00e9fet",
        "start": 1071.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "erignac",
        "start": 1074.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je sais que chez vous la d\u00e9fense de",
        "start": 1075.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 ne passe pas par la mort de",
        "start": 1078.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la france m\u00eame les plus durs d'entre",
        "start": 1080.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous ne sont pas des jihadistes c'est",
        "start": 1082.31,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "pourquoi",
        "start": 1085.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi la punition n\u00e9cessaire",
        "start": 1087.07,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "des coupables ne doit pas entra\u00eener la",
        "start": 1089.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "double peine pour les familles il faut",
        "start": 1092.3,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "rapprocher les prisonniers des familles",
        "start": 1094.28,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1097.97,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "finalement finalement si la corse et la",
        "start": 1108.84,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "france se comprennent de moins en moins",
        "start": 1112.66,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est parce que nous ne parlons plus la",
        "start": 1115.21,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "m\u00eame langue paris par le subventions",
        "start": 1118.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fonds europ\u00e9ens d\u00e9veloppement du",
        "start": 1120.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "territoire il ya d'ailleurs beaucoup de",
        "start": 1123.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 faire qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 faites",
        "start": 1125.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faire de la corse un label reconnu pour",
        "start": 1126.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un tourisme haut de gamme et des",
        "start": 1129.13,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "productions agricoles de qualit\u00e9",
        "start": 1130.24,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "profiter du formidable potentiel",
        "start": 1131.73,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "hydrique d'olic largement sous-exploit\u00e9",
        "start": 1133.68,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "on peut aussi d\u00e9velopper la fili\u00e8re bois",
        "start": 1137.23,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "plein de potentiel am\u00e9liorer encore le",
        "start": 1140.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau routier mettre fin aux zones",
        "start": 1142.78,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "blanches tout ceci est essentiel pour",
        "start": 1144.64,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de l'\u00eele pour lutter contre",
        "start": 1148.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le ch\u00f4mage et la pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 1150.43,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "c'est vrai",
        "start": 1152.59,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1156.45,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "mais la corse ne parle pas seulement",
        "start": 1159.63,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "sept langues elle veut d'abord par les",
        "start": 1163.5,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "donneurs de fiert\u00e9",
        "start": 1167.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9",
        "start": 1169.95,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "les corses ne veulent pas l'aum\u00f4ne ils",
        "start": 1171.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ne font pas partie des pleurnicheurs qui",
        "start": 1174.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "se victimise sans cesse avant tout ils",
        "start": 1176.5,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "veulent exister exister fi\u00e8rement et",
        "start": 1179.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pouvoir sans remords et met une france",
        "start": 1181.96,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "qui s'aiment elle-m\u00eame",
        "start": 1184.21,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "la france",
        "start": 1188.34,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "la france doit apporter la preuve",
        "start": 1190.17,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "qu'elle est de retour dans l'histoire du",
        "start": 1192.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "monde et qu'elle a renou\u00e9 avec sa",
        "start": 1194.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "grandeur son \u00e9tat doit prouver qu'il",
        "start": 1196.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sera implacable contre le crime",
        "start": 1199.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'immigration de masse et les menaces",
        "start": 1201.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'ext\u00e9rieur les corses veulent qu'on",
        "start": 1203.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "leur redonne le go\u00fbt d'\u00eatre fran\u00e7ais ils",
        "start": 1206.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "veulent appartenir \u00e0 une nation qui est",
        "start": 1208.93,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fi\u00e8re d'elle-m\u00eame qui ne regarde pas son",
        "start": 1211.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 comme une suite de crimes mais au",
        "start": 1213.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "contraire comme une succession de hauts",
        "start": 1215.68,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "faits et d'\u00e9pisodes bl\u00e9riot",
        "start": 1217.87,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mes amis j'ai termin\u00e9 \u00e9coutez",
        "start": 1227.93,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "bernanos ne vous tourments des ne vous",
        "start": 1231.84,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "tourmentez donc pas la france a invent\u00e9",
        "start": 1235.44,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "jeanne d'arc elle a invent\u00e9 saint-just",
        "start": 1239.04,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "elle a invent\u00e9 clemenceau elle n'a pas",
        "start": 1241.98,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "fini d'en inventer \u00e7a c'est son affaire",
        "start": 1244.8,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "soyez rassur\u00e9 mes amis la france n'a pas",
        "start": 1248.22,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "dit son dernier mot",
        "start": 1251.4,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous",
        "start": 1260.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1272.16,
        "duration": 5.609
    }
]