[
    {
        "text": "Chers amis, bienvenue \u00e0 Saulieu,",
        "start": 1434.41,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates plus de 3000 pour soutenir \u00c9ric Zemmour aujourd'hui !",
        "start": 1436.68,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Heureux de vous retrouver dans ce magnifique foirail,",
        "start": 1439.85,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "le plus beau foirail de Bourgogne.",
        "start": 1443.05,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "Je vous remercie d'accueillir notre premier orateur,",
        "start": 1447.31,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Il est maire de Chaume-et-Courchamp en C\u00f4te-d'Or,",
        "start": 1450.21,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "Il est d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional de Reconqu\u00eate Bourgogne-Franche-Comt\u00e9,",
        "start": 1455.4,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "Merci d'accueillir Franck Gaillard !",
        "start": 1459.05,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Bienvenue \u00e0 toutes et \u00e0 tous,",
        "start": 1478.75,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Bienvenue, cher \u00c9ric, en C\u00f4te-d'Or,",
        "start": 1482.05,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "O\u00f9 vous pouvez constater :",
        "start": 1484.41,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "Le monde rural est derri\u00e8re vous et avec vous.",
        "start": 1489.35,
        "duration": 0.03
    },
    {
        "text": "Si j'ai d\u00e9cid\u00e9 de vous rejoindre et de vous parrainer,",
        "start": 1489.38,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "c'est parce que l'analyse que vous faites sur nos campagnes",
        "start": 1492.55,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "est exactement la r\u00e9alit\u00e9 du terrain.",
        "start": 1495.18,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "\u00c9galitaires devant l'imp\u00f4t,",
        "start": 1497.48,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "nous sommes aujourd'hui les l\u00e9preux du gouvernement,",
        "start": 1500.31,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "ceux que l'on cache.",
        "start": 1502.51,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Le \u00ab queuleu \u00bb de la famille, comme on dit en Bourgogne.",
        "start": 1503.91,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Je pense aux familles des petites communes,",
        "start": 1506.65,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "qui ont vu fondre leur pouvoir d'achat",
        "start": 1508.85,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "avec la hausse des carburants.",
        "start": 1510.78,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "Eux qui ont besoin tous les jours de leur voiture :",
        "start": 1512.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour aller au travail, faire leurs courses,",
        "start": 1515.31,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "aller en ville pour voir un m\u00e9decin \u00e0 cause des d\u00e9serts m\u00e9dicaux\u2026",
        "start": 1517.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "L'\u00c9tat se retire de jour en jour de ce qui a fait et nourri la France.",
        "start": 1521.65,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "Fermeture d'\u00e9coles, de postes, de gendarmeries, de gares\u2026",
        "start": 1527.15,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "La pauvret\u00e9 s'installe dans nos petites communes.",
        "start": 1531.28,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Nous perdons aussi notre pouvoir de maires",
        "start": 1534.18,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "au profit des communaut\u00e9s de communes,",
        "start": 1536.35,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "dont les dirigeants, un jour ou l'autre, seront les barons locaux.",
        "start": 1537.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "Merci \u00c9ric de penser \u00e0 ceux qui souffrent,",
        "start": 1542.98,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "sans br\u00fbler de voitures, sans pleurnicher constamment,",
        "start": 1545.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ceux qui aimeraient avoir des usines, du travail,",
        "start": 1548.61,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "des m\u00e9decins, des commerces, pr\u00e8s de chez eux.",
        "start": 1550.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Merci de r\u00e9tablir nos paysages, sans \u00e9oliennes,",
        "start": 1554.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "afin de profiter des superbes vues de nos territoires,",
        "start": 1557.85,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "et rendre leur vrai prix \u00e0 nos maisons install\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9.",
        "start": 1560.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "J'appelle les \u00e9lus qui n'auraient pas encore",
        "start": 1577.58,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "fait le choix de parrainer \u00c9ric Zemmour,",
        "start": 1579.51,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "de nous contacter afin de r\u00e9insuffler la vie \u00e0 la d\u00e9mocratie.",
        "start": 1581.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 nos responsables d\u00e9partementaux,",
        "start": 1585.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pour le travail qu'ils font.",
        "start": 1587.98,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 ces jeunes qui se battent pour garder nos valeurs,",
        "start": 1589.58,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "et d\u00e9fendre leur avenir.",
        "start": 1592.68,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 Maurice Monnier, mon adjoint,",
        "start": 1606.18,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "pour toute l'aide qu'il m'apporte,",
        "start": 1608.15,
        "duration": 1.23
    },
    {
        "text": "et pour son travail opini\u00e2tre.",
        "start": 1609.38,
        "duration": 1.23
    },
    {
        "text": "J'\u00e9tais certain que les sondages nous sous-estimaient,",
        "start": 1618.45,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0, en voyant tout le monde qu'il y a aujourd'hui :",
        "start": 1620.98,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "j'en suis s\u00fbr !",
        "start": 1624.35,
        "duration": 0.86
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 vous tous, amoureux de la France, notre patrie,",
        "start": 1634.41,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "de votre chaleureux soutien,",
        "start": 1637.48,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "car sans vous, la France mourra.",
        "start": 1639.15,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "En revanche, avec vous,",
        "start": 1641.05,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "comme dirait l'autre : \u00ab tout va bien se passer \u00bb !",
        "start": 1642.88,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "Vive Zemmour ! Vive la France !",
        "start": 1644.85,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "Il est maire de Gurgy-le-Ch\u00e2teau,",
        "start": 1659.98,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 le premier maire des R\u00e9publicains \u00e0 parrainer \u00c9ric Zemmour :",
        "start": 1662.81,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir Loup Bommier !",
        "start": 1668.2,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "Chers amis, chers compagnons,",
        "start": 1676.78,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "ils pensaient que nous \u00e9tions seuls,",
        "start": 1680.55,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "et nous voici des milliers !",
        "start": 1683.05,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "Ici c'est Saulieu, ici c'est le Morvan :",
        "start": 1688.98,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "terre de forestiers, terre de paysans, terre de r\u00e9sistants.",
        "start": 1692.81,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Fran\u00e7ais, Fran\u00e7aises, sachez qu'o\u00f9 que vous habitiez,",
        "start": 1697.41,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour a quelque chose \u00e0 vous dire.",
        "start": 1702.25,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour vient vous \u00e9couter, il vient vous parler.",
        "start": 1705.95,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "Si nous sommes aussi nombreux,",
        "start": 1715.28,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "c'est parce que nous nous battons pour la France,",
        "start": 1717.25,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9affirmer que force doit rester \u00e0 la loi r\u00e9publicaine,",
        "start": 1720.75,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "pour faire vivre la d\u00e9mocratie,",
        "start": 1724.88,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "en proposant \u00e0 nos concitoyens de faire un vrai choix",
        "start": 1726.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "lors de la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "start": 1730.88,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Car pendant quatre ans et demi,",
        "start": 1733.25,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "on a voulu nous enfermer dans un duel insoutenable,",
        "start": 1735.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "un duel inacceptable,",
        "start": 1738.38,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "en nous imposant un duel Macron - Le Pen,",
        "start": 1740.48,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "que nous ne voulions pas !",
        "start": 1742.88,
        "duration": 1.1
    },
    {
        "text": "Un duel, bien \u00e9videmment, jou\u00e9 d'avance,",
        "start": 1747.81,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "ben voyons !",
        "start": 1750.41,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "Il se trouve qu'en politique, rien n'est \u00e9crit.",
        "start": 1754.61,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Et pour preuve :",
        "start": 1757.95,
        "duration": 1.06
    },
    {
        "text": "quelques semaines ont suffit,",
        "start": 1760.31,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "pour qu'autour d'\u00c9ric Zemmour",
        "start": 1762.35,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "nous ayons pu ouvrir le jeu",
        "start": 1764.41,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "et d\u00e9montrer que l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1766.35,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas jou\u00e9e d'avance.",
        "start": 1767.98,
        "duration": 1.17
    },
    {
        "text": "Quelques semaines ont suffi,",
        "start": 1770.08,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "pour qu'autour d'\u00c9ric Zemmour",
        "start": 1771.68,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "nous ayons pu constituer",
        "start": 1773.45,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "une \u00e9quipe capable d'acc\u00e9der et d'exercer des responsabilit\u00e9s.",
        "start": 1775.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "Quelques semaines ont suffi autour d'\u00c9ric Zemmour,",
        "start": 1779.38,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "pour avoir mis sur la table un projet d'alternance,",
        "start": 1782.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une esp\u00e9rance,",
        "start": 1786.48,
        "duration": 1.17
    },
    {
        "text": "\u00e9cartant toute forme de complaisance,",
        "start": 1787.65,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "voire de connivence avec Emmanuel Macron.",
        "start": 1789.68,
        "duration": 2.003
    },
    {
        "text": "Parce que les Fran\u00e7ais d\u00e9sirent le changement,",
        "start": 1792.483,
        "duration": 4.167
    },
    {
        "text": "parce que cette volont\u00e9 d'alternance est puissante,",
        "start": 1796.983,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour est en passe de changer la donne !",
        "start": 1799.917,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Aujourd'hui rassembl\u00e9s, mobilis\u00e9s dans tout le pays,",
        "start": 1810.917,
        "duration": 3.533
    },
    {
        "text": "nous pouvons dire qu'\u00c9ric Zemmour va gagner.",
        "start": 1818.183,
        "duration": 0.034
    },
    {
        "text": "Il va gagner dans le secret des urnes,",
        "start": 1818.217,
        "duration": 1.966
    },
    {
        "text": "parce que nous sommes d\u00e9termin\u00e9s,",
        "start": 1822.95,
        "duration": 0.033
    },
    {
        "text": "parce que le peuple de droite ne se laissera pas voler,",
        "start": 1822.983,
        "duration": 3.567
    },
    {
        "text": "une fois de plus, cette \u00e9lection.",
        "start": 1826.55,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "Aujourd'hui, moi aussi je lance un appel aux maires de France,",
        "start": 1829.617,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "\u00e0 parrainer \u00c9ric Zemmour.",
        "start": 1833.4,
        "duration": 1.917
    },
    {
        "text": "La d\u00e9mocratie, vous le savez, chers coll\u00e8gues,",
        "start": 1836.017,
        "duration": 2.233
    },
    {
        "text": "c'est trancher nos divergences par le vote.",
        "start": 1839.217,
        "duration": 3.433
    },
    {
        "text": "Alors chers coll\u00e8gues : parrainez !",
        "start": 1842.983,
        "duration": 1.367
    },
    {
        "text": "Parrainez qui vous voulez, mais parrainez surtout \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 1844.35,
        "duration": 2.667
    },
    {
        "text": "Nous avons besoin de vous.",
        "start": 1847.517,
        "duration": 1.833
    },
    {
        "text": "Fran\u00e7ais, Fran\u00e7aises, si vos maires venaient \u00e0 parrainer un maire,",
        "start": 1857.783,
        "duration": 4.767
    },
    {
        "text": "dites-leur que vous seriez fiers.",
        "start": 1862.55,
        "duration": 2.133
    },
    {
        "text": "Car parrainer un candidat, c'est parrainer la d\u00e9mocratie.",
        "start": 1864.683,
        "duration": 3.434
    },
    {
        "text": "Chers amis,",
        "start": 1873.183,
        "duration": 0.967
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s dix ans de socialisme et d'immobilisme,",
        "start": 1874.917,
        "duration": 2.966
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s dix ans de procrastination,",
        "start": 1878.483,
        "duration": 2.067
    },
    {
        "text": "il est temps que tout change.",
        "start": 1880.917,
        "duration": 1.333
    },
    {
        "text": "Avec Fran\u00e7ois Hollande, nous pensions avoir touch\u00e9 le fond.",
        "start": 1883.083,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Eh bien non !",
        "start": 1886.683,
        "duration": 0.834
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron, c'est l'histoire d'une r\u00e9volution de palais,",
        "start": 1893.183,
        "duration": 3.667
    },
    {
        "text": "qui n'a d'autre nom\u2026",
        "start": 1897.15,
        "duration": 1.233
    },
    {
        "text": "[ Sifflements ]",
        "start": 1898.383,
        "duration": 2.567
    },
    {
        "text": "Qui n'a d'autre nom qu'Iznogoud,",
        "start": 1901.25,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "parce que son bilan est calamiteux.",
        "start": 1903.15,
        "duration": 1.567
    },
    {
        "text": "Son bilan, c'est z\u00e9ro.",
        "start": 1906.65,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Les d\u00e9ficits publics : en hausse. ",
        "start": 1908.517,
        "duration": 2.166
    },
    {
        "text": "Le d\u00e9ficit commercial : en hausse.",
        "start": 1911.25,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "L'ins\u00e9curit\u00e9 : en hausse.",
        "start": 1913.817,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Et l'immigration, c'est l'explosion !",
        "start": 1916.117,
        "duration": 1.933
    },
    {
        "text": "Alors y a t'il vraiment un pilote dans l'avion ?",
        "start": 1922.483,
        "duration": 2.467
    },
    {
        "text": "M\u00eame la r\u00e9forme des retraites : c'est z\u00e9ro.",
        "start": 1927.083,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "En cinq ans, elle a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9e, n\u00e9goci\u00e9e, annonc\u00e9e, ",
        "start": 1931.417,
        "duration": 3.966
    },
    {
        "text": "report\u00e9e, ren\u00e9goci\u00e9e, retir\u00e9e, r\u00e9-annonc\u00e9e\u2026 ",
        "start": 1935.383,
        "duration": 2.734
    },
    {
        "text": "Mais que peut-on attendre d'un homme qui n'a pas de courage ?",
        "start": 1938.117,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "M\u00eame sur le plan international, c'est la honte.",
        "start": 1946.083,
        "duration": 2.834
    },
    {
        "text": "En quelques mois seulement,",
        "start": 1950.15,
        "duration": 1.833
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron a r\u00e9ussi \u00e0 se brouiller avec les \u00c9tats-Unis,",
        "start": 1951.983,
        "duration": 4.667
    },
    {
        "text": "avec l'Australie, avec l'Alg\u00e9rie, avec le Mali, ",
        "start": 1957.317,
        "duration": 3.933
    },
    {
        "text": "avec le Royaume-Uni et maintenant avec la Russie.",
        "start": 1961.25,
        "duration": 2.767
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron est-il vraiment en position de porter encore",
        "start": 1970.15,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "la voix de la France \u00e0 l'international ?",
        "start": 1973.7,
        "duration": 2.317
    },
    {
        "text": "Comme disent les jeunes : \u00ab ta question, elle est vite r\u00e9pondue \u00bb.",
        "start": 1978.45,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Aussi, pour offrir aux Fran\u00e7ais l'alternance \u00e0 laquelle ils aspirent,",
        "start": 1993.25,
        "duration": 5.433
    },
    {
        "text": "nous devons, et nous pouvons, rassembler.",
        "start": 1998.683,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Rassembler tous ceux qui pensent qu'impossible n'est pas Fran\u00e7ais.",
        "start": 2001.583,
        "duration": 3.434
    },
    {
        "text": "Je veux dire aux R\u00e9publicains,",
        "start": 2006.45,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous mes amis qui s'interrogent,",
        "start": 2008.65,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "que leur avenir, c'est ici.",
        "start": 2011.383,
        "duration": 2.234
    },
    {
        "text": "Que l'avenir de la droite, c'est ici.",
        "start": 2014.583,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Parce que l'avenir du pays, c'est ici.",
        "start": 2017.617,
        "duration": 2.633
    },
    {
        "text": "Parce qu'ici, lorsqu'on parle de libert\u00e9 et de responsabilit\u00e9,",
        "start": 2028.683,
        "duration": 5.434
    },
    {
        "text": "on ne rougit pas.",
        "start": 2034.117,
        "duration": 0.9
    },
    {
        "text": "Parce qu'ici, lorsqu'on parle de travail, on ne s'excuse pas.",
        "start": 2035.017,
        "duration": 4.533
    },
    {
        "text": "Parce qu'ici, lorsqu'on parle de m\u00e9rite, on ne sourcille pas.",
        "start": 2039.55,
        "duration": 4.067
    },
    {
        "text": "Parce qu'ici, lorsqu'on parle de valeurs, on ne toussote pas.",
        "start": 2043.617,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Parce qu'ici, lorsqu'on parle d'assimilation, on ne se d\u00e9robe pas.",
        "start": 2046.917,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Parce qu'ici, tout simplement, il y a du c\u0153ur, ",
        "start": 2051.217,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "du courage et de l'audace.",
        "start": 2054.217,
        "duration": 1.966
    },
    {
        "text": "Parler d'assimilation, n'est-ce pas rappeler ",
        "start": 2065.25,
        "duration": 4.567
    },
    {
        "text": "que ce qui nous rassemble",
        "start": 2069.817,
        "duration": 1.833
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre plus fort que ce qui nous diff\u00e9rencie ?",
        "start": 2071.65,
        "duration": 2.333
    },
    {
        "text": "que l'universalisme est pr\u00e9f\u00e9rable au communautarisme ?",
        "start": 2074.983,
        "duration": 4.067
    },
    {
        "text": "et que l'ouverture restera toujours plus forte",
        "start": 2079.05,
        "duration": 3.367
    },
    {
        "text": "que le repli sur soi.",
        "start": 2082.417,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "Alors, faute d'arguments,",
        "start": 2084.35,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "on vous parlera de vote utile.",
        "start": 2086.75,
        "duration": 1.933
    },
    {
        "text": "Laissez moi vous dire qu'il n'y a qu'un seul vote utile pour le pays :",
        "start": 2089.583,
        "duration": 3.934
    },
    {
        "text": "c'est voter Zemmour.",
        "start": 2093.517,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "Chers concitoyens, ",
        "start": 2115.35,
        "duration": 1.933
    },
    {
        "text": "longtemps vous vous \u00eates demand\u00e9s",
        "start": 2117.283,
        "duration": 2.167
    },
    {
        "text": "ce que vous pourriez faire pour votre pays.",
        "start": 2119.45,
        "duration": 2.733
    },
    {
        "text": "Laissez moi vous dire que l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle qui arrive",
        "start": 2123.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donnera \u00e0 chacun l'occasion de devenir un h\u00e9ros,",
        "start": 2127.25,
        "duration": 3.533
    },
    {
        "text": "en permettant \u00e0 la France de reprendre en main son destin.",
        "start": 2131.283,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Oui, voter \u00c9ric, c'est historique.",
        "start": 2135.917,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "Alors, chers amis R\u00e9publicains,",
        "start": 2142.483,
        "duration": 1.867
    },
    {
        "text": "vous qui avez v\u00e9cu la conqu\u00eate en 2007,",
        "start": 2145.183,
        "duration": 2.867
    },
    {
        "text": "rejoignez-nous maintenant, et venez vivre la Reconqu\u00eate !",
        "start": 2148.55,
        "duration": 3.867
    },
    {
        "text": "Venez vivre la Reconqu\u00eate, ",
        "start": 2157.983,
        "duration": 2.067
    },
    {
        "text": "parce qu'avec \u00c9ric Zemmour, la France ne s'excusera plus,",
        "start": 2160.05,
        "duration": 3.567
    },
    {
        "text": "parce qu'avec \u00c9ric Zemmour, la R\u00e9publique ne reculera plus,",
        "start": 2164.05,
        "duration": 3.333
    },
    {
        "text": "parce qu'aujourd'hui la R\u00e9publique, c'est \u00c9ric.",
        "start": 2167.383,
        "duration": 2.567
    },
    {
        "text": "Alors vive la R\u00e9publique, vive la France, et vive \u00c9ric !",
        "start": 2169.95,
        "duration": 5.233
    },
    {
        "text": "Mesdames et messieurs,",
        "start": 2485.783,
        "duration": 1.734
    },
    {
        "text": "il est votre candidat,",
        "start": 2487.517,
        "duration": 1.566
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise :",
        "start": 2489.083,
        "duration": 2.834
    },
    {
        "text": "monsieur \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 2491.917,
        "duration": 1.333
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 2512.617,
        "duration": 19.166
    },
    {
        "text": "Bonjour \u00e0 tous,",
        "start": 2552.217,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "Bonjour \u00e0 tous mes amis,",
        "start": 2558.25,
        "duration": 1.933
    },
    {
        "text": "Merci, merci pour cet accueil si chaleureux ! ",
        "start": 2560.183,
        "duration": 3.667
    },
    {
        "text": "Merci d\u2019\u00eatre aussi nombreux aujourd\u2019hui \u00e0 Saulieu ! ",
        "start": 2564.317,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "3500 ! Vous \u00eates 3500 dans cette salle, magnifique !",
        "start": 2568.917,
        "duration": 5.066
    },
    {
        "text": "Merci, mesdames et messieurs les \u00e9lus, devant moi,",
        "start": 2579.183,
        "duration": 4.934
    },
    {
        "text": "merci de votre arriv\u00e9e ici, merci de votre soutien.",
        "start": 2584.117,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Je vous remercie pour ce fabuleux d\u00e9jeuner bourguignon tout \u00e0 l\u2019heure,",
        "start": 2594.117,
        "duration": 5.633
    },
    {
        "text": "et pour ces \u00e9changes passionnants.",
        "start": 2599.75,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "J'\u00e9tais chez Bernard Loiseau et je l'en remercie !",
        "start": 2602.35,
        "duration": 4.133
    },
    {
        "text": "Je veux m\u2019adresser \u00e0 tous les \u00e9lus de France :",
        "start": 2610.55,
        "duration": 5.433
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs les \u00e9lus de nos communes,",
        "start": 2615.983,
        "duration": 3.667
    },
    {
        "text": "vous qui \u00eates si souvent m\u00e9pris\u00e9s par le pouvoir parisien,",
        "start": 2619.65,
        "duration": 5.067
    },
    {
        "text": "vous portez en vous l\u2019esp\u00e9rance fran\u00e7aise ;",
        "start": 2624.717,
        "duration": 3.866
    },
    {
        "text": "sans vous, pas de d\u00e9mocratie, pas de sursaut, plus de R\u00e9publique.",
        "start": 2629.25,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "Alors je dis \u00ab\u00a0honneur aux maires et aux \u00e9lus de France\u00a0\u00bb,",
        "start": 2635.55,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "nous comptons sur votre libert\u00e9, ",
        "start": 2647.883,
        "duration": 4.034
    },
    {
        "text": "sur votre courage, sur votre ind\u00e9pendance, ",
        "start": 2651.917,
        "duration": 3.733
    },
    {
        "text": "pour donner \u00e0 la France la voix silencieuse qui lui revient.",
        "start": 2655.65,
        "duration": 5.333
    },
    {
        "text": "Je dirais m\u00eame : ",
        "start": 2660.983,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "pour donner \u00e0 la France silencieuse la voix qui lui revient.",
        "start": 2662.183,
        "duration": 3.534
    },
    {
        "text": "Et justement, je dis merci \u00e0 cette France silencieuse",
        "start": 2671.15,
        "duration": 7.033
    },
    {
        "text": "qui se trouve rassembl\u00e9e aujourd\u2019hui \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s !",
        "start": 2678.183,
        "duration": 3.734
    },
    {
        "text": "Je dis merci \u00e0 cette France qui a r\u00e9pondu \u00e0 mon appel,",
        "start": 2688.55,
        "duration": 5.533
    },
    {
        "text": "ici \u00e0 Saulieu, comme j\u2019ai r\u00e9pondu au sien !",
        "start": 2694.083,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "Nous sommes ensemble aujourd\u2019hui dans ce march\u00e9 aux bestiaux,",
        "start": 2704.683,
        "duration": 6.167
    },
    {
        "text": "dans le c\u0153ur de cette France rurale que nous aimons tant",
        "start": 2710.85,
        "duration": 4.133
    },
    {
        "text": "pour parler ensemble de l\u2019\u00c9tat protecteur que nous voulons !",
        "start": 2714.983,
        "duration": 5.734
    },
    {
        "text": "Et c\u2019est un r\u00e9el honneur d\u2019\u00eatre aujourd\u2019hui  chez vous,",
        "start": 2720.717,
        "duration": 7.933
    },
    {
        "text": "dans la capitale du Morvan, au c\u0153ur de la Bourgogne !",
        "start": 2728.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "J\u2019avais h\u00e2te de venir \u00e0 votre rencontre,",
        "start": 2732.85,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "car \u00e0 chaque fois que je suis pass\u00e9 \u00e0 Beaune ou \u00e0 Dijon,",
        "start": 2737.45,
        "duration": 3.733
    },
    {
        "text": "j\u2019ai rencontr\u00e9 des Fran\u00e7ais qui m\u2019ont toujours accueilli comme un ami.",
        "start": 2741.183,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "Des Fran\u00e7ais qui \u00e9taient fiers de me faire d\u00e9couvrir",
        "start": 2745.683,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "leurs vignes, leur gastronomie et leur Histoire.",
        "start": 2748.983,
        "duration": 3.267
    },
    {
        "text": "[ Vive la Bourgogne ! ]",
        "start": 2752.25,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Je suis d'accord, vive la Bourgogne !",
        "start": 2757.517,
        "duration": 2.533
    },
    {
        "text": "Oui mes amis, vous \u00eates des Fran\u00e7ais qu'on ne peut qu'aimer.",
        "start": 2787.283,
        "duration": 7.134
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates le pays des for\u00eats - et quelle for\u00eat !",
        "start": 2794.417,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "J\u2019y ai pass\u00e9 la matin\u00e9e, j\u2019y aurais pass\u00e9 des jours entiers.",
        "start": 2799.117,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates le pays de la gourmandise, des grands vins, ",
        "start": 2804.017,
        "duration": 4.233
    },
    {
        "text": "des grands vignerons, de l\u2019architecture et des vallons.",
        "start": 2808.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Entre la Bourgogne et la France, ",
        "start": 2819.917,
        "duration": 4.166
    },
    {
        "text": "c\u2019est une tr\u00e8s longue et tr\u00e8s belle histoire.",
        "start": 2824.083,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Et tr\u00e8s mouvement\u00e9e !",
        "start": 2828.383,
        "duration": 2.634
    },
    {
        "text": "\u00c0 chaque chapitre de notre longue \u00e9pop\u00e9e nationale,",
        "start": 2831.017,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "on retrouve la Bourgogne :",
        "start": 2835.417,
        "duration": 1.666
    },
    {
        "text": "d\u2019Al\u00e9sia aux maquis de r\u00e9sistants du Morvan,",
        "start": 2837.083,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "en passant par la guerre de cent ans,",
        "start": 2840.283,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9gion a sa place ",
        "start": 2842.483,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "dans chaque chapitre de notre grande histoire.",
        "start": 2844.383,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Si je fouille dans ma m\u00e9moire,",
        "start": 2855.717,
        "duration": 2.533
    },
    {
        "text": "mes tout premiers souvenirs d\u2019enfance \u00e0 propos de la Bourgogne,",
        "start": 2858.95,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "je vois aussit\u00f4t appara\u00eetre ces sc\u00e8nes,",
        "start": 2862.65,
        "duration": 4.067
    },
    {
        "text": "tourn\u00e9es aux hospices de Beaune dans \u00ab La grande vadrouille \u00bb.",
        "start": 2866.717,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Mes yeux de gamin de la banlieue",
        "start": 2876.617,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "s\u2019\u00e9merveillaient devant le grand c\u0153ur de Bourvil,",
        "start": 2879.017,
        "duration": 3.266
    },
    {
        "text": "riaient de la mauvaise foi imp\u00e9rieuse de de Fun\u00e8s,",
        "start": 2882.283,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "et admiraient le courage de ces bonnes s\u0153urs.",
        "start": 2885.983,
        "duration": 3.734
    },
    {
        "text": "Oui, beaucoup d\u2019h\u00e9ro\u00efsme, beaucoup d\u2019humour :",
        "start": 2889.717,
        "duration": 3.533
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 qui d\u00e9finit sans doute un Bourguignon !",
        "start": 2893.25,
        "duration": 2.833
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 2904.983,
        "duration": 13.767
    },
    {
        "text": "Partout o\u00f9 la France est grande,",
        "start": 2922.617,
        "duration": 4.866
    },
    {
        "text": "on croise la Bourgogne et on croise les Bourguignons.",
        "start": 2927.483,
        "duration": 3.867
    },
    {
        "text": "Le philosophe Bossuet, le compositeur Rameau, le mar\u00e9chal Davout,",
        "start": 2931.35,
        "duration": 6.033
    },
    {
        "text": "le talentueux \u00e9crivain Lamartine et le b\u00e2tisseur Eiffel.",
        "start": 2937.383,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "Si vous retirez de l\u2019Histoire de France",
        "start": 2941.35,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l\u2019un de ces grands noms de Bourguignons,",
        "start": 2944.05,
        "duration": 2.267
    },
    {
        "text": "notre destin n\u2019est plus le m\u00eame. ",
        "start": 2946.317,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Oui, les Bourguignons ont laiss\u00e9 une trace ind\u00e9l\u00e9bile ",
        "start": 2948.317,
        "duration": 4.833
    },
    {
        "text": "dans l'histoire de notre nation !",
        "start": 2953.15,
        "duration": 1.833
    },
    {
        "text": "Comme ici, \u00e0 Saulieu.",
        "start": 2963.217,
        "duration": 2.633
    },
    {
        "text": "Car Saulieu est une capitale.",
        "start": 2965.85,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Et une capitale mondiale,",
        "start": 2968.75,
        "duration": 2.467
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 un homme \u00e0 qui je souhaite rendre un vibrant hommage,",
        "start": 2971.217,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "car il a fait honneur \u00e0 sa terre et honneur \u00e0 la France",
        "start": 2975.417,
        "duration": 4.133
    },
    {
        "text": "en hissant notre gastronomie sur le toit du monde.",
        "start": 2979.55,
        "duration": 3.467
    },
    {
        "text": "Vous l\u2019avez reconnu, je parle de Bernard Loiseau ! ",
        "start": 2983.017,
        "duration": 4.333
    },
    {
        "text": "Bernard Loiseau, l\u2019enfant du pays, ",
        "start": 3000.217,
        "duration": 3.466
    },
    {
        "text": "qui a donn\u00e9 \u00e0 la cuisine contemporaine ses lettres de noblesse,",
        "start": 3003.683,
        "duration": 3.867
    },
    {
        "text": "\u00e0 la France gourmande du XX\u00e8me si\u00e8cle sa r\u00e9putation, ",
        "start": 3007.55,
        "duration": 3.367
    },
    {
        "text": "\u00e0 la Bourgogne son rang au sommet de l\u2019art de vivre \u00e0 la fran\u00e7aise.",
        "start": 3010.917,
        "duration": 4.833
    },
    {
        "text": "Et aujourd'hui ce sont ses filles qui annoncent, cette semaine,",
        "start": 3015.75,
        "duration": 4.767
    },
    {
        "text": "qu'elles reprennent le flambeau.",
        "start": 3020.517,
        "duration": 1.566
    },
    {
        "text": "C\u2019est une belle histoire qui ne finit pas ! ",
        "start": 3022.083,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 la jeunesse fid\u00e8le.",
        "start": 3031.917,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "Merci aux filles de Bernard Loiseau !",
        "start": 3033.983,
        "duration": 3.234
    },
    {
        "text": "Longue vie \u00e0 cette \u0153uvre familiale,",
        "start": 3037.217,
        "duration": 2.433
    },
    {
        "text": "qui exprime si bien cet art de vivre ",
        "start": 3039.65,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "que le monde nous a longtemps envi\u00e9,",
        "start": 3042.25,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "et que nous allons remettre au go\u00fbt du jour.",
        "start": 3044.283,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Ce soir je veux vous dire \u00e9galement l\u2019admiration particuli\u00e8re",
        "start": 3054.117,
        "duration": 5.466
    },
    {
        "text": "que j\u2019ai toujours eue pour un tr\u00e8s grand Bourguignon.",
        "start": 3059.583,
        "duration": 3.834
    },
    {
        "text": "C\u2019est un personnage d\u2019histoire, c\u2019est un homme de guerre redoutable,",
        "start": 3063.417,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "c\u2019est un tr\u00e8s grand Bourguignon et un immense Fran\u00e7ais.",
        "start": 3068.717,
        "duration": 3.833
    },
    {
        "text": "Il s\u2019agit de S\u00e9bastien Le Prestre de Vauban. ",
        "start": 3072.55,
        "duration": 5.367
    },
    {
        "text": "Au service de Louis XIV, il r\u00e9volutionne la mani\u00e8re d\u2019assi\u00e9ger une cit\u00e9. ",
        "start": 3085.817,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "Au service du royaume, il r\u00e9volutionne la mani\u00e8re de se d\u00e9fendre.",
        "start": 3092.817,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Encore aujourd\u2019hui \u00e0 travers le monde,",
        "start": 3097.817,
        "duration": 2.433
    },
    {
        "text": "les ing\u00e9nieurs charg\u00e9s de b\u00e2tir des d\u00e9fenses militaires",
        "start": 3100.25,
        "duration": 3.233
    },
    {
        "text": "s\u2019inspirent des grands principes invent\u00e9s par Vauban.",
        "start": 3103.483,
        "duration": 4.667
    },
    {
        "text": "Mais Vauban n\u2019\u00e9tait pas qu\u2019un chef de guerre. ",
        "start": 3109.183,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "Celui qui \u00e9tait si attach\u00e9 \u00e0 son Morvan natal",
        "start": 3113.583,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "et \u00e0 son ch\u00e2teau de Bazoches",
        "start": 3117.583,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "\u00e9tait aussi un esprit soucieux de la condition humaine",
        "start": 3119.55,
        "duration": 3.233
    },
    {
        "text": "et du bon d\u00e9veloppement du royaume. ",
        "start": 3122.783,
        "duration": 2.234
    },
    {
        "text": "Inlassablement, toute sa vie,",
        "start": 3125.017,
        "duration": 2.733
    },
    {
        "text": "il n\u2019aura eu de cesse que de chercher",
        "start": 3127.75,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 comprendre comment enrichir un peuple ",
        "start": 3130.05,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "et lui rendre la vie plus douce.",
        "start": 3132.75,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Vauban pensait sans cesse \u00e0 ce qu\u2019on appelle aujourd\u2019hui :",
        "start": 3134.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00ab l\u2019am\u00e9nagement du territoire \u00bb. ",
        "start": 3139.25,
        "duration": 2.567
    },
    {
        "text": "Dans ses milliers de lettres et de notes,",
        "start": 3141.817,
        "duration": 3.233
    },
    {
        "text": "il recommande au Roi-Soleil d\u2019assurer la prosp\u00e9rit\u00e9 de ses sujets ",
        "start": 3145.05,
        "duration": 4.367
    },
    {
        "text": "avec un \u00c9tat fort qui assure la paix, ",
        "start": 3149.417,
        "duration": 2.666
    },
    {
        "text": "avec des voies de communication qui d\u00e9senclavent les villages,",
        "start": 3152.083,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "avec des lois justes qui permettent \u00e0 chacun de manger \u00e0 sa faim.",
        "start": 3155.483,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Cette r\u00e9flexion entam\u00e9e par Vauban,",
        "start": 3159.283,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "c\u2019est finalement celle du r\u00f4le de l\u2019\u00c9tat.",
        "start": 3163.083,
        "duration": 3.334
    },
    {
        "text": "Un \u00c9tat qui n\u2019oppresse pas mais qui n\u2019abandonne pas.",
        "start": 3166.417,
        "duration": 4.133
    },
    {
        "text": "Un \u00c9tat qui laisse libre, mais qui ne laisse pas tomber.  ",
        "start": 3170.55,
        "duration": 3.433
    },
    {
        "text": "\u00c0 Lille la semaine derni\u00e8re, ",
        "start": 3173.983,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j\u2019ai rappel\u00e9 \u00e0 quel point notre bureaucratie",
        "start": 3176.983,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avait pris en France une place d\u00e9mesur\u00e9e.",
        "start": 3179.983,
        "duration": 3.467
    },
    {
        "text": "Elle parasite un \u00c9tat devenu envahissant",
        "start": 3183.45,
        "duration": 3.667
    },
    {
        "text": "et terriblement efficace quand il s\u2019agit de ponctionner les Fran\u00e7ais,",
        "start": 3187.117,
        "duration": 3.933
    },
    {
        "text": "de privil\u00e9gier les \u00e9trangers, de gaspiller nos imp\u00f4ts,",
        "start": 3191.05,
        "duration": 3.167
    },
    {
        "text": "mais honteusement absent quand il est indispensable.",
        "start": 3194.217,
        "duration": 8.033
    },
    {
        "text": "Qu\u2019est-ce que les Fran\u00e7ais attendent de leur \u00c9tat ?",
        "start": 3202.25,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "La premi\u00e8re chose : qu\u2019il cesse de les emmerder, ",
        "start": 3206.25,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement et le plus vite possible.",
        "start": 3210.25,
        "duration": 2.533
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 3218.183,
        "duration": 9.767
    },
    {
        "text": "Ensuite, qu\u2019il arr\u00eate enfin d\u2019\u00eatre si cruel avec les faibles,",
        "start": 3229.583,
        "duration": 7.767
    },
    {
        "text": "les honn\u00eates gens, les innocents\u2026 ",
        "start": 3237.35,
        "duration": 2.767
    },
    {
        "text": "et si l\u00e2che avec la racaille, les criminels, les gangs et les mafias.",
        "start": 3240.117,
        "duration": 4.433
    },
    {
        "text": "Qu\u2019il redevienne bienveillant avec ceux qui travaillent,",
        "start": 3249.917,
        "duration": 4.966
    },
    {
        "text": "ceux qui cr\u00e9ent, ceux qui respectent la loi, ",
        "start": 3254.883,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ceux qui ne cassent pas et qui souffrent souvent en silence.",
        "start": 3257.283,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Cela s\u2019appelle : les prot\u00e9ger. ",
        "start": 3260.383,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "[ On est chez nous ! On est chez nous ! ]",
        "start": 3265.483,
        "duration": 9.967
    },
    {
        "text": "Alors aujourd\u2019hui mes amis, je suis venu vous parler de protection :",
        "start": 3279.283,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "la protection de votre s\u00e9curit\u00e9, ",
        "start": 3285.583,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "la protection de nos campagnes et de nos villages, ",
        "start": 3288.517,
        "duration": 2.533
    },
    {
        "text": "la protection des Fran\u00e7ais les plus fragiles,",
        "start": 3291.05,
        "duration": 2.833
    },
    {
        "text": "la protection de nos anciens,",
        "start": 3293.883,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "la protection de nos agriculteurs et de nos paysages, ",
        "start": 3295.883,
        "duration": 3.134
    },
    {
        "text": "la protection de tous ceux que l\u2019\u00c9tat a abandonn\u00e9s.",
        "start": 3299.017,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Partout o\u00f9 la puissance publique \u00e9tait attendue,",
        "start": 3303.65,
        "duration": 3.933
    },
    {
        "text": "partout o\u00f9 elle a terriblement d\u00e9\u00e7u, je veux vous prot\u00e9ger. ",
        "start": 3307.583,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Vous le savez,",
        "start": 3321.783,
        "duration": 0.967
    },
    {
        "text": "ma priorit\u00e9, c\u2019est de vous prot\u00e9ger !",
        "start": 3323.017,
        "duration": 2.566
    },
    {
        "text": "C\u2019est de r\u00e9armer cet \u00c9tat r\u00e9galien : justice, police, arm\u00e9e, ",
        "start": 3325.583,
        "duration": 5.667
    },
    {
        "text": "celui que vous attendez, celui que vous ne voulez plus voir reculer.",
        "start": 3331.25,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "J\u2019emploie ce verbe \u00e0 dessein.",
        "start": 3337.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Car \u00e0 chaque fois qu\u2019un policier ou qu\u2019un gendarme recule, ",
        "start": 3340.05,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "c\u2019est toute notre conception de l\u2019ordre public ",
        "start": 3344.15,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qui est remise en cause.",
        "start": 3346.85,
        "duration": 1.267
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi je veux pour nos forces de l\u2019ordre ",
        "start": 3357.883,
        "duration": 3.767
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9somption de l\u00e9gitime d\u00e9fense,",
        "start": 3361.65,
        "duration": 2.933
    },
    {
        "text": "car je ne peux plus supporter que dans notre pays, ",
        "start": 3364.583,
        "duration": 3.734
    },
    {
        "text": "ce soit toujours les policiers qui tremblent",
        "start": 3368.317,
        "duration": 2.366
    },
    {
        "text": "quand la racaille n\u2019a peur de rien !",
        "start": 3370.683,
        "duration": 2.167
    },
    {
        "text": "Et pour vous, mes chers amis, je veux une d\u00e9fense excusable,",
        "start": 3377.617,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates attaqu\u00e9 ou cambriol\u00e9.",
        "start": 3382.417,
        "duration": 3.533
    },
    {
        "text": "Il n\u2019est pas normal que vous ne puissiez pas ",
        "start": 3385.95,
        "duration": 3.167
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9fendre face \u00e0 un agresseur.",
        "start": 3389.117,
        "duration": 2.533
    },
    {
        "text": "Il n\u2019est pas normal que vous n\u2019ayez pas le droit ",
        "start": 3401.717,
        "duration": 4.066
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fendre vos biens, votre vie et la vie de votre famille !",
        "start": 3405.783,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Il n\u2019est pas normal que St\u00e9phane,",
        "start": 3415.35,
        "duration": 3.333
    },
    {
        "text": "un bijoutier de Nice qui s\u2019est fait braquer par des voyous,",
        "start": 3418.683,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "soit condamn\u00e9 par la justice parce qu\u2019il a tent\u00e9 de se d\u00e9fendre ! ",
        "start": 3423.783,
        "duration": 3.734
    },
    {
        "text": "Moi je veux une Justice qui vous donne le droit de vous d\u00e9fendre.",
        "start": 3435.25,
        "duration": 6.267
    },
    {
        "text": "Parce qu\u2019\u00e0 la campagne,",
        "start": 3441.517,
        "duration": 1.666
    },
    {
        "text": "la gendarmerie ne peut \u00eatre au bord de chaque chemin.",
        "start": 3443.183,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Alors je veux que ceux qui vous attaquent",
        "start": 3446.183,
        "duration": 3.367
    },
    {
        "text": "sachent que vous avez d\u00e9sormais le droit de contre-attaquer.",
        "start": 3449.55,
        "duration": 3.867
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 3453.417,
        "duration": 21.583
    },
    {
        "text": "Cela s\u2019appelle la d\u00e9fense excusable !",
        "start": 3475.8,
        "duration": 4.383
    },
    {
        "text": "Je l\u2019ai dit dans le Loir-et-Cher, je le r\u00e9p\u00e8te ici \u00e0 Saulieu : ",
        "start": 3480.683,
        "duration": 4.634
    },
    {
        "text": "le gouvernement veut prot\u00e9ger les banlieues, ",
        "start": 3485.317,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "moi je veux prot\u00e9ger nos campagnes ! ",
        "start": 3488.817,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron veut une politique de la ville,",
        "start": 3499.217,
        "duration": 3.466
    },
    {
        "text": "moi, je veux une politique de la campagne !",
        "start": 3502.683,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Je veux prot\u00e9ger nos petites communes. ",
        "start": 3510.317,
        "duration": 4.733
    },
    {
        "text": "Alors nous nous pr\u00e9sentons devant les Fran\u00e7ais avec un autre choix",
        "start": 3517.983,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "que celui qui a \u00e9t\u00e9 fait par toutes nos \u00e9lites depuis 40 ans. ",
        "start": 3523.183,
        "duration": 4.534
    },
    {
        "text": "Nous faisons le choix de favoriser les communes rurales ",
        "start": 3527.717,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "sur les banlieues des m\u00e9tropoles.",
        "start": 3531.517,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "Mes amis rendez-vous compte :",
        "start": 3540.083,
        "duration": 2.034
    },
    {
        "text": "depuis l\u2019\u00e9lection d\u2019Emmanuel Macron en 2017,",
        "start": 3542.117,
        "duration": 4.033
    },
    {
        "text": "votre d\u00e9partement de la C\u00f4te d\u2019Or",
        "start": 3546.15,
        "duration": 2.367
    },
    {
        "text": "n\u2019a pas pu toucher un seul euro du \u00ab plan national c\u0153ur de ville \u00bb.",
        "start": 3548.517,
        "duration": 3.866
    },
    {
        "text": "Oui, pas un seul euro !",
        "start": 3552.383,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Avec nous, les milliards d\u2019euros de la politique de la ville",
        "start": 3562.183,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "seront redirig\u00e9s massivement vers vos campagnes ! ",
        "start": 3567.683,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Vous saurez tellement mieux les utiliser ! ",
        "start": 3580.783,
        "duration": 5.167
    },
    {
        "text": "Nous utiliserons cet argent pour redonner vie \u00e0 vos villes,",
        "start": 3585.95,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 vos bourgs et \u00e0 vos villages. ",
        "start": 3590.55,
        "duration": 1.633
    },
    {
        "text": "Ce seront des places r\u00e9nov\u00e9es, ",
        "start": 3592.183,
        "duration": 2.334
    },
    {
        "text": "ce seront des rues commer\u00e7antes restaur\u00e9es, ",
        "start": 3594.517,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ce seront des bourgs ressuscit\u00e9s !",
        "start": 3597.217,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Boulangers, cordonniers, coiffeurs, fleuristes,",
        "start": 3605.083,
        "duration": 6.267
    },
    {
        "text": "quincailliers, \u00e9piciers, artisans, ind\u00e9pendants\u2026",
        "start": 3611.35,
        "duration": 3.533
    },
    {
        "text": "Vous n\u2019avez pas besoin d\u2019un \u00c9tat qui vous agresse,",
        "start": 3614.883,
        "duration": 3.434
    },
    {
        "text": "d\u2019un \u00c9tat qui vous ponctionne,",
        "start": 3618.317,
        "duration": 1.533
    },
    {
        "text": "d\u2019un \u00c9tat qui mesure vos pas de portes et vous harc\u00e8le de formulaires.",
        "start": 3619.85,
        "duration": 4.667
    },
    {
        "text": "Vous avez besoin d\u2019un \u00c9tat qui vous prot\u00e8ge de la concurrence d\u00e9loyale",
        "start": 3624.517,
        "duration": 4.966
    },
    {
        "text": "et d\u2019un \u00c9tat qui vous prot\u00e8ge de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 que vous subissez.",
        "start": 3629.483,
        "duration": 4.234
    },
    {
        "text": "Quand vous \u00eates commer\u00e7ant dans le centre d\u2019une petite commune",
        "start": 3642.517,
        "duration": 4.133
    },
    {
        "text": "et qu\u2019un centre commercial ouvre \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la ville d\u2019\u00e0 c\u00f4t\u00e9,",
        "start": 3646.65,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "vous savez que cela signifie la mort prochaine.",
        "start": 3651.35,
        "duration": 4.367
    },
    {
        "text": "Vous n\u2019avez pas les moyens de lutter,",
        "start": 3655.717,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "vous n\u2019avez pas de marges assez confortables,",
        "start": 3657.783,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l\u2019\u00c9tat vous assi\u00e8ge d\u00e9j\u00e0 et maintenant, ",
        "start": 3660.183,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "la concurrence va vous \u00e9craser.",
        "start": 3662.283,
        "duration": 2.234
    },
    {
        "text": "Alors je refuserai d\u00e9sormais la construction ",
        "start": 3664.517,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de nouveaux centres commerciaux \u00e0 l\u2019entr\u00e9e des villes !",
        "start": 3668.717,
        "duration": 2.633
    },
    {
        "text": "On a de la marge, notre pays est d\u00e9j\u00e0 champion en la mati\u00e8re !",
        "start": 3682.017,
        "duration": 3.866
    },
    {
        "text": "Alors je vous aiderai, je vous soutiendrai,",
        "start": 3686.183,
        "duration": 3.367
    },
    {
        "text": "je vous permettrai d\u2019embaucher et de r\u00e9compenser ",
        "start": 3689.55,
        "duration": 3.567
    },
    {
        "text": "vos travailleurs m\u00e9ritants avec ma prime z\u00e9ro charges ! ",
        "start": 3693.117,
        "duration": 3.133
    },
    {
        "text": "Nous ne voulons plus voir nos rues commer\u00e7antes envahies ",
        "start": 3702.583,
        "duration": 5.334
    },
    {
        "text": "par les panneaux \u00ab \u00e0 vendre \u00bb sur chacune des boutiques !",
        "start": 3707.917,
        "duration": 4.166
    },
    {
        "text": "Ces images nous blessent, ",
        "start": 3712.083,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "car avec la fermeture des caf\u00e9s et des boutiques, ",
        "start": 3714.383,
        "duration": 3.167
    },
    {
        "text": "ce sont \u00e9galement vos souvenirs qui s\u2019en vont. ",
        "start": 3717.55,
        "duration": 3.267
    },
    {
        "text": "Les souvenirs de votre grand-p\u00e8re,",
        "start": 3720.817,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "attabl\u00e9 avec ses amis au caf\u00e9 de la place,",
        "start": 3723.017,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "les souvenirs de votre grand-m\u00e8re qui plaisantait avec le boucher,",
        "start": 3725.617,
        "duration": 4.033
    },
    {
        "text": "vos souvenirs d\u2019enfance dans ces rues pleines de joie,",
        "start": 3729.65,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "o\u00f9 tout vous semblait si naturel, et \u00e0 l\u2019\u00e9poque, immortel.  ",
        "start": 3733.35,
        "duration": 4.667
    },
    {
        "text": "Dans toutes nos campagnes, l\u2019\u00c9tat que nous voulons,",
        "start": 3746.483,
        "duration": 5.834
    },
    {
        "text": "ce n\u2019est pas l\u2019\u00c9tat qui ouvre nos march\u00e9s aux quatre vents ",
        "start": 3752.317,
        "duration": 3.766
    },
    {
        "text": "et qui plie \u00e0 toutes les injonctions de Bruxelles. ",
        "start": 3756.083,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "C\u2019est l\u2019\u00c9tat qui prot\u00e8ge nos agriculteurs de la concurrence d\u00e9loyale.",
        "start": 3759.05,
        "duration": 4.933
    },
    {
        "text": "Il faut \u00e9couter le d\u00e9sespoir de nos paysans,",
        "start": 3765.617,
        "duration": 5.966
    },
    {
        "text": "il faut \u00e9couter ces \u00e9leveurs, ",
        "start": 3771.583,
        "duration": 2.467
    },
    {
        "text": "qui se l\u00e8vent chaque jour avant le soleil,",
        "start": 3774.05,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qui s\u2019\u00e9puisent \u00e0 la t\u00e2che ",
        "start": 3776.45,
        "duration": 1.733
    },
    {
        "text": "et qui n\u2019ont plus un centime avant la fin du mois.",
        "start": 3778.183,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Chaque suicide nous d\u00e9chire le c\u0153ur.",
        "start": 3787.283,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "J\u2019en ai assez que l\u2019on se soumette ",
        "start": 3790.883,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aux int\u00e9r\u00eats des autres pays europ\u00e9ens,",
        "start": 3794.183,
        "duration": 2.734
    },
    {
        "text": "au prix de notre agriculture,",
        "start": 3796.917,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "au prix de la survie de nos agriculteurs ! ",
        "start": 3798.917,
        "duration": 2.833
    },
    {
        "text": "J\u2019imposerai un moratoire sur la participation de la France",
        "start": 3812.483,
        "duration": 6.534
    },
    {
        "text": "aux n\u00e9gociations des trait\u00e9s de libre-\u00e9change !",
        "start": 3819.017,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Je mettrai fin aux regroupements",
        "start": 3822.417,
        "duration": 3.133
    },
    {
        "text": "de plusieurs enseignes dans les centrales d\u2019achat, ",
        "start": 3825.55,
        "duration": 2.533
    },
    {
        "text": "car je ne veux plus que la grande distribution ",
        "start": 3828.083,
        "duration": 2.734
    },
    {
        "text": "puisse syst\u00e9matiquement \u00e9trangler nos producteurs.",
        "start": 3830.817,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Cela fait trop longtemps que l\u2019on accepte ",
        "start": 3845.75,
        "duration": 3.333
    },
    {
        "text": "que nos agriculteurs ne vivent plus de leur travail.",
        "start": 3849.083,
        "duration": 3.567
    },
    {
        "text": "Je veux leur permettre de d\u00e9gager des b\u00e9n\u00e9fices",
        "start": 3852.65,
        "duration": 3.667
    },
    {
        "text": "et de vivre d\u00e9cemment de leur travail !",
        "start": 3856.317,
        "duration": 2.566
    },
    {
        "text": "Pour nos agriculteurs comme pour nos enfants,",
        "start": 3867.483,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je veux privil\u00e9gier les circuits courts.",
        "start": 3870.483,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Alors, j\u2019augmenterai la part de produits locaux ",
        "start": 3873.583,
        "duration": 3.634
    },
    {
        "text": "dans la restauration collective. ",
        "start": 3877.217,
        "duration": 1.666
    },
    {
        "text": "\u00c0 la cantine scolaire, ",
        "start": 3878.883,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "je veux que nos enfants go\u00fbtent le lait ",
        "start": 3880.283,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "issu du lait des fermes \u00e0 proximit\u00e9,",
        "start": 3883.85,
        "duration": 0.967
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que des productions industrielles",
        "start": 3884.817,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "venues de l\u2019autre bout du monde.",
        "start": 3887.217,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "Je veux qu\u2019avant toute chose,",
        "start": 3888.517,
        "duration": 9.7
    },
    {
        "text": "les enfants de Saulieu puissent savourer \u00e0 l\u2019\u00e9cole",
        "start": 3898.217,
        "duration": 4.833
    },
    {
        "text": "le fromage du Jura et la viande charolaise !",
        "start": 3903.05,
        "duration": 3.633
    },
    {
        "text": "Je veux qu\u2019ils savourent les fruits de leur nature ! ",
        "start": 3914.517,
        "duration": 4.833
    },
    {
        "text": "Jean-Jacques Rousseau disait\u00a0: on est ce que l\u2019on mange.",
        "start": 3919.35,
        "duration": 4.633
    },
    {
        "text": "Nous sommes Fran\u00e7ais, et plus que n\u2019importe qui au monde,",
        "start": 3923.983,
        "duration": 3.567
    },
    {
        "text": "nous savons que l\u2019on s\u2019enracine,",
        "start": 3927.55,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "que l\u2019on devient fran\u00e7ais par le go\u00fbt et par la table. ",
        "start": 3929.45,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Les circuits courts, ce n\u2019est pas seulement ",
        "start": 3942.883,
        "duration": 2.734
    },
    {
        "text": "une protection pour nos enfants, ",
        "start": 3945.617,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "ce n\u2019est pas seulement un enjeu pour notre s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. ",
        "start": 3947.417,
        "duration": 3.966
    },
    {
        "text": "C\u2019est aussi la protection de nos terroirs, de notre nature.",
        "start": 3951.383,
        "duration": 4.534
    },
    {
        "text": "Nous voulons lutter contre la b\u00e9tonisation de nos campagnes, ",
        "start": 3955.917,
        "duration": 3.166
    },
    {
        "text": "et pour cela, avancer main dans la main avec les acteurs locaux",
        "start": 3959.083,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "qui connaissent mieux leur territoire que personne. ",
        "start": 3963.05,
        "duration": 2.333
    },
    {
        "text": "Paysans, agriculteurs, mara\u00eechers, vignerons :",
        "start": 3965.383,
        "duration": 5.334
    },
    {
        "text": "vous ne produisez pas seulement de la viande, ",
        "start": 3970.717,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "des fruits, des l\u00e9gumes ou du vin. ",
        "start": 3973.617,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "Vous entretenez vos terres, vous dessinez nos paysages,",
        "start": 3975.683,
        "duration": 3.767
    },
    {
        "text": "vous modelez nos campagnes plus efficacement",
        "start": 3979.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu\u2019aucun service d\u2019urbanisme ou ",
        "start": 3982.45,
        "duration": 2.167
    },
    {
        "text": "d\u2019am\u00e9nagement du territoire n\u2019aurait su le faire. ",
        "start": 3984.617,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 3996.85,
        "duration": 9.4
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates de v\u00e9ritables acteurs du service public,",
        "start": 4008.983,
        "duration": 4.134
    },
    {
        "text": "du bien commun, car votre travail sert tout un \u00e9cosyst\u00e8me. ",
        "start": 4013.117,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "Vous avez su sublimer la nature en la mettant au service de l\u2019Homme.",
        "start": 4017.917,
        "duration": 4.733
    },
    {
        "text": "Vous avez embelli nos campagnes ",
        "start": 4022.65,
        "duration": 2.633
    },
    {
        "text": "et l\u2019\u00c9tat ne peut plus les laisser s\u2019enlaidir. ",
        "start": 4025.283,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Oui, nous avons besoin de la puissance publique ",
        "start": 4029.183,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger nos \u00e9cosyst\u00e8mes et la beaut\u00e9 de nos paysages.",
        "start": 4032.283,
        "duration": 3.634
    },
    {
        "text": "Oui, nous avons besoin que l\u2019\u00c9tat mette fin \u00e0 la folie des \u00e9oliennes",
        "start": 4035.917,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui enlaidissent notre horizon.",
        "start": 4041.017,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "Ici en C\u00f4te d\u2019Or, les projets d\u2019\u00e9oliennes ont pouss\u00e9",
        "start": 4052.583,
        "duration": 6.234
    },
    {
        "text": "comme des champignons ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "start": 4058.817,
        "duration": 2.566
    },
    {
        "text": "Dans toute la r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9,",
        "start": 4066.517,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "on en compte actuellement 677 !",
        "start": 4069.317,
        "duration": 4.533
    },
    {
        "text": "Et dans toute la France, d\u00e9j\u00e0 8000 \u00e9oliennes ",
        "start": 4077.917,
        "duration": 4.266
    },
    {
        "text": "viennent remplacer dans le panorama",
        "start": 4082.183,
        "duration": 2.534
    },
    {
        "text": "les lointains clochers et les fl\u00e8ches des cath\u00e9drales. ",
        "start": 4084.717,
        "duration": 3.166
    },
    {
        "text": "Ces milliers d'\u00e9oliennes aussi inutiles que bruyantes, ",
        "start": 4087.883,
        "duration": 5.334
    },
    {
        "text": "aussi laides qu\u2019inefficaces, ",
        "start": 4093.217,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "qui ne font que satisfaire quelques bobos parisiens",
        "start": 4095.717,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui n\u2019ont pas \u00e0 vivre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019elles.",
        "start": 4099.017,
        "duration": 1.866
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 4110.117,
        "duration": 14.166
    },
    {
        "text": "Ces \u00e9oliennes qui ne font qu\u2019enrichir quelques lobbies,",
        "start": 4129.45,
        "duration": 5.667
    },
    {
        "text": "qui ne font qu\u2019affaiblir notre souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ",
        "start": 4135.117,
        "duration": 3.933
    },
    {
        "text": "et alourdir notre facture \u00e9lectrique.",
        "start": 4139.05,
        "duration": 3.067
    },
    {
        "text": "J\u2019ai appris que de nouveaux projets \u00e9taient pr\u00e9vus dans votre r\u00e9gion,",
        "start": 4142.75,
        "duration": 5.733
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 Pagny-la-ville. ",
        "start": 4148.483,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "Soyez rassur\u00e9 : si je suis \u00e9lu pr\u00e9sident,",
        "start": 4150.45,
        "duration": 4.833
    },
    {
        "text": "ces projets ne verront jamais le jour, ",
        "start": 4155.283,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "car nous mettrons fin \u00e0 tous les futurs projets d\u2019\u00e9oliennes.",
        "start": 4157.983,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "[ On va gagner ! On va gagner ! ]",
        "start": 4176.45,
        "duration": 11.9
    },
    {
        "text": "Je dis bien tous les futurs projets !",
        "start": 4191.117,
        "duration": 4.133
    },
    {
        "text": "Nous investirons dans d\u2019autres \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 4195.25,
        "duration": 3.467
    },
    {
        "text": "en compl\u00e9ment de l\u2019\u00e9nergie nucl\u00e9aire.",
        "start": 4198.717,
        "duration": 2.766
    },
    {
        "text": "Des \u00e9nergies d\u00e9carbon\u00e9es,",
        "start": 4201.483,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "qui n'aggravent pas le r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 4203.283,
        "duration": 2.467
    },
    {
        "text": "comme le font les centrales \u00e0 charbon rallum\u00e9es par Emmanuel Macron.",
        "start": 4205.75,
        "duration": 3.733
    },
    {
        "text": "Pour prot\u00e9ger nos paysages, ",
        "start": 4213.0,
        "duration": 2.517
    },
    {
        "text": "nous voulons aussi pr\u00e9voir une strat\u00e9gie de long terme. ",
        "start": 4215.517,
        "duration": 5.133
    },
    {
        "text": "Alors, je veux vous parler d\u2019un sujet que vous connaissez bien.",
        "start": 4220.65,
        "duration": 4.433
    },
    {
        "text": "Je veux vous parler de la for\u00eat fran\u00e7aise !",
        "start": 4225.083,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Pour elle, nous voulons penser pour les si\u00e8cles qui viennent,",
        "start": 4231.383,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme le firent nos anc\u00eatres :",
        "start": 4235.883,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "comme le firent nos rois avec l\u2019administration des Eaux et For\u00eats, ",
        "start": 4238.817,
        "duration": 4.433
    },
    {
        "text": "comme le fit bien s\u00fbr le grand Colbert",
        "start": 4243.25,
        "duration": 2.233
    },
    {
        "text": "et comme le fit le Conseil National de la R\u00e9sistance.",
        "start": 4245.483,
        "duration": 3.667
    },
    {
        "text": "Nous serons, nous aussi, ",
        "start": 4249.15,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "les infatigables d\u00e9fenseurs de ce tr\u00e9sor fran\u00e7ais. ",
        "start": 4251.15,
        "duration": 4.367
    },
    {
        "text": "J\u2019\u00e9tais ce matin avec Harold dans la for\u00eat domaniale de Saulieu :",
        "start": 4265.317,
        "duration": 6.466
    },
    {
        "text": "votre for\u00eat ce n\u2019est pas seulement un atout, ",
        "start": 4271.783,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ce n\u2019est pas seulement une ressource, c\u2019est un tr\u00e9sor.",
        "start": 4275.583,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Alors, je ne peux me r\u00e9soudre \u00e0 ce que le vert-manteau de la France",
        "start": 4279.583,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "soit liquid\u00e9 par ceux qui ne peuvent comprendre que dans une futaie,",
        "start": 4284.583,
        "duration": 4.234
    },
    {
        "text": "des si\u00e8cles d\u2019histoire et de labeur nous contemplent. ",
        "start": 4288.817,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Je ne peux me r\u00e9soudre \u00e0 ce qu\u2019un Emmanuel Macron",
        "start": 4299.317,
        "duration": 4.333
    },
    {
        "text": "propose un plan pour la for\u00eat sur deux ans,",
        "start": 4303.65,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "un plan pour la for\u00eat pour deux ans !",
        "start": 4310.35,
        "duration": 2.667
    },
    {
        "text": "alors qu\u2019une for\u00eat s\u2019exploite en 50, 60 ans, ou parfois bien plus. ",
        "start": 4313.017,
        "duration": 5.466
    },
    {
        "text": "Aujourd\u2019hui, ",
        "start": 4319.183,
        "duration": 2.367
    },
    {
        "text": "les for\u00eats en France couvrent 17 millions d\u2019hectares de terre.",
        "start": 4321.55,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "En France m\u00e9tropolitaine. ",
        "start": 4328.017,
        "duration": 2.133
    },
    {
        "text": "Pourtant, la for\u00eat souffre.",
        "start": 4330.783,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "Pourtant, la fili\u00e8re souffre.",
        "start": 4332.717,
        "duration": 2.833
    },
    {
        "text": "La politique foresti\u00e8re fran\u00e7aise est \u00e0 l\u2019image ",
        "start": 4335.55,
        "duration": 3.233
    },
    {
        "text": "de la politique de nos quarante derni\u00e8res ann\u00e9es :",
        "start": 4338.783,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "il n\u2019y a plus de vision, plus de cap.",
        "start": 4341.583,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "La fili\u00e8re bois qui emploie davantage que l\u2019industrie automobile ",
        "start": 4343.683,
        "duration": 4.067
    },
    {
        "text": "est aujourd\u2019hui d\u00e9laiss\u00e9e par les pouvoirs publics ;",
        "start": 4347.75,
        "duration": 2.667
    },
    {
        "text": "et l\u2019adage selon lequel \u00ab le bois paie la for\u00eat \u00bb",
        "start": 4350.417,
        "duration": 4.366
    },
    {
        "text": "n\u2019est plus d\u2019actualit\u00e9,",
        "start": 4354.783,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "car l\u2019\u00e9quilibre \u00e9conomique a \u00e9t\u00e9 rompu, ",
        "start": 4356.383,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "si bien que la fonction \u00e9conomique de la for\u00eat",
        "start": 4359.683,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "ne suffit plus \u00e0 assurer ses autres fonctions. ",
        "start": 4362.483,
        "duration": 3.334
    },
    {
        "text": "Les pratiques de vente du bois ne permettent plus aux industriels",
        "start": 4365.817,
        "duration": 4.233
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curiser suffisamment leurs approvisionnements ",
        "start": 4370.05,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "et les m\u00e9tiers de l\u2019exploitation foresti\u00e8re ",
        "start": 4373.083,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et de la premi\u00e8re transformation du bois manquent d\u2019attractivit\u00e9.",
        "start": 4375.483,
        "duration": 5.067
    },
    {
        "text": "Il y a aussi le changement climatique.",
        "start": 4380.55,
        "duration": 3.633
    },
    {
        "text": "Il augmente le risque de temp\u00eates et de s\u00e9cheresses,",
        "start": 4384.183,
        "duration": 2.767
    },
    {
        "text": "lesquelles favorisent la prolif\u00e9ration ",
        "start": 4386.95,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "des champignons ou d'insectes parasites,",
        "start": 4389.55,
        "duration": 2.567
    },
    {
        "text": "comme nous l\u2019avons vu avec les r\u00e9centes attaques de scolytes.",
        "start": 4392.117,
        "duration": 3.766
    },
    {
        "text": "D\u00e8s 2022, nous mettrons en place un Grand Plan For\u00eat\u00a0:",
        "start": 4395.883,
        "duration": 4.567
    },
    {
        "text": "une strat\u00e9gie foresti\u00e8re nationale pour valoriser cette richesse ",
        "start": 4400.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui couvre un tiers de notre territoire. ",
        "start": 4405.55,
        "duration": 2.433
    },
    {
        "text": "Nous cr\u00e9erons un fond de reboisement ",
        "start": 4407.983,
        "duration": 3.067
    },
    {
        "text": "et d\u2019adaptation au changement climatique,",
        "start": 4411.05,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "sur le mod\u00e8le du fond forestier national ",
        "start": 4413.25,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 par le Conseil National de la R\u00e9sistance ",
        "start": 4417.217,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "puis supprim\u00e9 par la gauche plurielle de Monsieur Jospin,",
        "start": 4420.217,
        "duration": 4.733
    },
    {
        "text": "sur pression de la commission europ\u00e9enne.",
        "start": 4424.95,
        "duration": 2.333
    },
    {
        "text": "Tant de for\u00eats priv\u00e9es sont d\u00e9laiss\u00e9es,",
        "start": 4430.05,
        "duration": 4.267
    },
    {
        "text": "tant de for\u00eats connaissent des \u00e9v\u00e8nements climatiques extr\u00eames :",
        "start": 4434.317,
        "duration": 4.266
    },
    {
        "text": "ce fonds devra les prot\u00e9ger !",
        "start": 4438.583,
        "duration": 3.267
    },
    {
        "text": "Et pour mener ce d\u00e9fi, nous aurons besoin d\u2019une fili\u00e8re forte",
        "start": 4451.0,
        "duration": 4.683
    },
    {
        "text": "et d\u2019une fili\u00e8re rentable ! ",
        "start": 4455.683,
        "duration": 1.767
    },
    {
        "text": "Je revaloriserai les m\u00e9tiers de l\u2019industrie du bois ",
        "start": 4457.45,
        "duration": 4.767
    },
    {
        "text": "et je d\u00e9velopperai massivement l\u2019apprentissage.",
        "start": 4462.217,
        "duration": 3.333
    },
    {
        "text": "Nos jeunes doivent \u00eatre sensibilis\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9servation de nos for\u00eats,",
        "start": 4472.85,
        "duration": 5.167
    },
    {
        "text": "je sais comme cette fili\u00e8re attire d\u00e9j\u00e0 !",
        "start": 4478.017,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 l\u2019\u00e9cologie que nous aimons !",
        "start": 4481.317,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 l\u2019\u00e9cologie que nous d\u00e9fendrons ! ",
        "start": 4484.117,
        "duration": 2.666
    },
    {
        "text": "L\u2019\u00e9cologie qui prot\u00e8ge, et pas celle qui oppresse ! ",
        "start": 4486.783,
        "duration": 3.467
    },
    {
        "text": "L\u2019\u00e9cologie qui sauve ce qui est beau, ",
        "start": 4490.25,
        "duration": 2.467
    },
    {
        "text": "pas celle qui enlaidit les paysages ! ",
        "start": 4492.717,
        "duration": 2.633
    },
    {
        "text": "L\u2019\u00e9cologie qui respecte ce que l\u2019on est ",
        "start": 4495.35,
        "duration": 2.667
    },
    {
        "text": "et pas celle qui punit, pas celle qui interdit les sapins de No\u00ebl !",
        "start": 4498.017,
        "duration": 4.166
    },
    {
        "text": "Nous ne voulons pas sacrifier notre gastronomie,",
        "start": 4509.65,
        "duration": 4.233
    },
    {
        "text": "nos agriculteurs, nos p\u00eacheurs, nos chasseurs :",
        "start": 4513.883,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "ils sont les vrais amoureux de la nature !",
        "start": 4516.983,
        "duration": 2.634
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 4526.083,
        "duration": 10.6
    },
    {
        "text": "Nous en avons assez de ces reportages contre l\u2019\u00e9levage,",
        "start": 4543.383,
        "duration": 5.667
    },
    {
        "text": "de ces articles contre la chasse,",
        "start": 4549.05,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "et de ces manifestations contre la viande.",
        "start": 4551.25,
        "duration": 2.767
    },
    {
        "text": "Je veux que dans cinquante ans, ",
        "start": 4554.017,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "on puisse encore aller chasser avec son petit-fils !",
        "start": 4556.083,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Je veux que l\u2019\u00c9tat rompe enfin avec cette folie ",
        "start": 4567.283,
        "duration": 4.567
    },
    {
        "text": "de l\u2019\u00e9cologie punitive qui ne fonctionne pas",
        "start": 4571.85,
        "duration": 0.033
    },
    {
        "text": "de l\u2019\u00e9cologie punitive qui ne fonctionne pas",
        "start": 4571.883,
        "duration": 2.667
    },
    {
        "text": "car on ne changera pas les Fran\u00e7ais avec des taxes ou des amendes.",
        "start": 4574.55,
        "duration": 4.267
    },
    {
        "text": "Nous n\u2019abandonnerons pas notre mani\u00e8re de vivre, ",
        "start": 4578.817,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "notre mani\u00e8re de manger, notre mani\u00e8re de boire,",
        "start": 4582.017,
        "duration": 3.333
    },
    {
        "text": "notre mani\u00e8re de nous divertir !",
        "start": 4585.35,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Je sanctuariserai la pratique de la chasse et de la p\u00eache ",
        "start": 4587.25,
        "duration": 4.733
    },
    {
        "text": "comme des \u00e9l\u00e9ments constitutifs de notre patrimoine culturel.",
        "start": 4591.983,
        "duration": 4.034
    },
    {
        "text": "Oui mes amis : je sanctuariserai la chasse et la p\u00eache",
        "start": 4609.217,
        "duration": 4.566
    },
    {
        "text": "comme des \u00e9l\u00e9ments constitutifs de la France.",
        "start": 4613.783,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Je veux que l\u2019\u00c9tat reconnaisse officiellement que les agriculteurs,",
        "start": 4617.783,
        "duration": 5.234
    },
    {
        "text": "les chasseurs et les p\u00eacheurs sont des acteurs de la vie rurale",
        "start": 4623.017,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "et de l\u2019entretien de la faune et de la flore. ",
        "start": 4627.917,
        "duration": 3.433
    },
    {
        "text": "Nous voulons prot\u00e9ger notre patrimoine naturel,",
        "start": 4643.583,
        "duration": 4.434
    },
    {
        "text": "mais \u00e9galement notre patrimoine architectural",
        "start": 4648.017,
        "duration": 3.833
    },
    {
        "text": "et nous ne voulons plus voir les \u00e9glises de nos villages ",
        "start": 4651.85,
        "duration": 3.867
    },
    {
        "text": "en si piteux \u00e9tat,",
        "start": 4655.717,
        "duration": 1.766
    },
    {
        "text": "Nous n\u2019acceptons plus que dans un pays de patrimoine comme le n\u00f4tre,",
        "start": 4667.15,
        "duration": 6.333
    },
    {
        "text": "nos vieux ch\u00e2teaux se meurent ou que nos abbayes tombent en ruines.",
        "start": 4673.483,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "Bien s\u00fbr, nous prot\u00e9gerons notre patrimoine ! ",
        "start": 4677.983,
        "duration": 3.467
    },
    {
        "text": "Car c\u2019est tellement plus important que financer l\u2019audiovisuel public",
        "start": 4690.917,
        "duration": 4.166
    },
    {
        "text": "\u00e0 coup de milliards d\u2019euros chaque ann\u00e9e !",
        "start": 4695.083,
        "duration": 2.034
    },
    {
        "text": "Prot\u00e9ger nos centres-villes, prot\u00e9ger nos commer\u00e7ants,",
        "start": 4702.817,
        "duration": 4.566
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger nos agriculteurs,",
        "start": 4707.383,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger notre patrimoine naturel et architectural, ",
        "start": 4708.783,
        "duration": 3.434
    },
    {
        "text": "voir enfin nos imp\u00f4ts utilis\u00e9s \u00e0 bon escient : ",
        "start": 4712.217,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que nous sommes tous en droit d\u2019attendre de l\u2019\u00c9tat.",
        "start": 4722.683,
        "duration": 5.134
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 ce que je vous propose !",
        "start": 4727.817,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Car il y a urgence : nos campagnes sont en danger.",
        "start": 4738.283,
        "duration": 8.234
    },
    {
        "text": "Elles se d\u00e9peuplent. Elles vieillissent. Elles s\u2019appauvrissent.",
        "start": 4746.517,
        "duration": 3.566
    },
    {
        "text": "Elles perdent peu \u00e0 peu leur vie.",
        "start": 4750.083,
        "duration": 2.134
    },
    {
        "text": "Un exemple qui vous concerne : ",
        "start": 4752.217,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "en vingt ans, Saulieu a perdu 17% de sa population. ",
        "start": 4754.717,
        "duration": 6.633
    },
    {
        "text": "C'est colossal !",
        "start": 4761.35,
        "duration": 1.133
    },
    {
        "text": "Des situations comme celle de Saulieu sont malheureusement ",
        "start": 4762.483,
        "duration": 3.034
    },
    {
        "text": "de plus en plus courantes dans notre pays. ",
        "start": 4765.517,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Au m\u00eame moment, les m\u00e9tropoles sont en plein boom d\u00e9mographique.",
        "start": 4768.417,
        "duration": 5.033
    },
    {
        "text": "Alors je vais vous poser une question :",
        "start": 4773.45,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "pourquoi les fonds publics devraient-ils toujours \u00eatre dirig\u00e9s ",
        "start": 4776.65,
        "duration": 5.833
    },
    {
        "text": "vers des communes o\u00f9 la vie est bien l\u00e0 ?",
        "start": 4782.483,
        "duration": 3.067
    },
    {
        "text": "o\u00f9 le dynamisme \u00e9conomique est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent ?",
        "start": 4785.55,
        "duration": 2.733
    },
    {
        "text": "Ce n\u2019est pas cela la justice !",
        "start": 4788.283,
        "duration": 1.534
    },
    {
        "text": "Moi, je veux prot\u00e9ger vos communes ! ",
        "start": 4792.383,
        "duration": 6.667
    },
    {
        "text": "Je veux qu\u2019elles se repeuplent, ",
        "start": 4799.05,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "je veux que les services publics reviennent,",
        "start": 4801.35,
        "duration": 2.833
    },
    {
        "text": "que les commer\u00e7ants, les m\u00e9decins, les maternit\u00e9s arrivent !",
        "start": 4804.183,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Et pour cela, il n\u2019y a pas cinquante solutions :",
        "start": 4808.183,
        "duration": 4.867
    },
    {
        "text": "il faut de la vie ! Il faut des naissances ! Il faut des familles !",
        "start": 4813.05,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Alors, j\u2019encouragerai la natalit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la Bourse de Naissance !",
        "start": 4817.05,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "La Bourse de Naissance, c\u2019est 10 000 euros ",
        "start": 4822.15,
        "duration": 3.433
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque famille rurale pour la naissance d\u2019un nouvel enfant.",
        "start": 4825.583,
        "duration": 4.167
    },
    {
        "text": "Cela les aidera \u00e0 financer l\u2019arriv\u00e9e de ces nouveaux n\u00e9s !",
        "start": 4843.517,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Les conditions pour en b\u00e9n\u00e9ficier ? D'abord \u00eatre Fran\u00e7ais,",
        "start": 4849.117,
        "duration": 4.933
    },
    {
        "text": "[ On est chez nous ! On est chez nous ! ]",
        "start": 4860.65,
        "duration": 15.3
    },
    {
        "text": "ensuite vivre depuis plus de deux ans dans une commune rurale, ",
        "start": 4886.417,
        "duration": 4.966
    },
    {
        "text": "et y r\u00e9sider encore trois ans ",
        "start": 4891.383,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "et puis\u2026 faire un enfant, quand m\u00eame !",
        "start": 4894.183,
        "duration": 3.034
    },
    {
        "text": "J\u2019ai parl\u00e9 des m\u00e9decins qui doivent revenir quand la vie reviendra,",
        "start": 4907.217,
        "duration": 5.133
    },
    {
        "text": "et vous savez o\u00f9 je veux en venir.",
        "start": 4912.35,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "J\u2019ai honte mes amis, honte de cette France o\u00f9, d\u00e9sormais,",
        "start": 4914.75,
        "duration": 5.467
    },
    {
        "text": "il faut parfois faire des heures de voiture ",
        "start": 4920.217,
        "duration": 3.133
    },
    {
        "text": "pour trouver un sp\u00e9cialiste, pour pouvoir accoucher \u00e0 la maternit\u00e9.",
        "start": 4923.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "Un maire me disait hier que dans sa commune, ",
        "start": 4927.85,
        "duration": 3.733
    },
    {
        "text": "un ph\u00e9nom\u00e8ne se multiplie\u00a0: ",
        "start": 4931.583,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "les accouchements au bord des routes\u00a0! ",
        "start": 4933.483,
        "duration": 3.134
    },
    {
        "text": "Mais o\u00f9 sommes-nous\u00a0? C\u2019est le retour au Moyen-\u00c2ge\u00a0! ",
        "start": 4940.817,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "J\u2019ai honte de cette France o\u00f9 l\u2019on peut perdre un proche ",
        "start": 4944.517,
        "duration": 3.633
    },
    {
        "text": "uniquement parce que le service des urgences le plus proche",
        "start": 4948.15,
        "duration": 3.233
    },
    {
        "text": "a ferm\u00e9 ses portes il y a quelques ann\u00e9es. ",
        "start": 4951.383,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "J\u2019ai honte de cette France o\u00f9 l\u2019esp\u00e9rance de vie \u00e0 la campagne",
        "start": 4953.383,
        "duration": 4.367
    },
    {
        "text": "est plus courte qu'\u00e0 la ville, ",
        "start": 4957.75,
        "duration": 2.267
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 cause des d\u00e9serts m\u00e9dicaux.",
        "start": 4960.017,
        "duration": 2.366
    },
    {
        "text": "Dans votre r\u00e9gion de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9,",
        "start": 4975.183,
        "duration": 2.867
    },
    {
        "text": "205 communes sont consid\u00e9r\u00e9es comme des \u00ab d\u00e9serts m\u00e9dicaux \u00bb.",
        "start": 4978.05,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "205 communes, mes amis !",
        "start": 4984.75,
        "duration": 2.433
    },
    {
        "text": "Et les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, mes amis, je le sais parfaitement, ",
        "start": 4987.983,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "ce n\u2019est pas ce que croient les bureaucrates parisiens. ",
        "start": 4990.917,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "Un d\u00e9sert m\u00e9dical, ce n\u2019est pas un m\u00e9decin de moins :",
        "start": 4993.95,
        "duration": 3.633
    },
    {
        "text": "c\u2019est pas de m\u00e9decin du tout, pas de dentiste, pas d\u2019urgentiste,",
        "start": 4998.45,
        "duration": 5.733
    },
    {
        "text": "c\u2019est le t\u00e9l\u00e9phone qui sonne dans le vide ",
        "start": 5004.183,
        "duration": 2.667
    },
    {
        "text": "quand vous avez une rage de dents,",
        "start": 5006.85,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "c\u2019est SOS M\u00e9decins qui vous r\u00e9pond :",
        "start": 5009.15,
        "duration": 2.533
    },
    {
        "text": "\u00ab Nous n\u2019intervenons pas dans votre zone \u00bb",
        "start": 5012.317,
        "duration": 3.666
    },
    {
        "text": "alors que votre nouveau-n\u00e9 a 40 de fi\u00e8vre, ",
        "start": 5016.283,
        "duration": 3.067
    },
    {
        "text": "c\u2019est trois quarts d\u2019heure de voiture ",
        "start": 5019.35,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "quand vous avez une appendicite,",
        "start": 5022.25,
        "duration": 2.267
    },
    {
        "text": "c\u2019est trois mois d\u2019attente pour voir un canc\u00e9rologue.",
        "start": 5024.517,
        "duration": 4.333
    },
    {
        "text": "Le d\u00e9sert m\u00e9dical, ce n\u2019est pas que des soucis de sant\u00e9 :",
        "start": 5029.217,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "c\u2019est la douleur, bien souvent la peur, et parfois la mort.",
        "start": 5034.417,
        "duration": 5.433
    },
    {
        "text": "Cela, nos bureaucrates l\u2019ignorent.",
        "start": 5040.383,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Alors nous ne voulons plus de l\u2019\u00c9tat qui impose ",
        "start": 5055.6,
        "duration": 3.517
    },
    {
        "text": "un numerus clausus absurde",
        "start": 5059.117,
        "duration": 2.366
    },
    {
        "text": "pendant qu\u2019il laisse tant de nos villages d\u00e9sert\u00e9s par la m\u00e9decine !",
        "start": 5061.483,
        "duration": 3.567
    },
    {
        "text": "Je veux plus de m\u00e9decins fran\u00e7ais,",
        "start": 5067.35,
        "duration": 3.433
    },
    {
        "text": "je veux plus de vie dans nos communes rurales",
        "start": 5071.083,
        "duration": 3.567
    },
    {
        "text": "pour donner envie \u00e0 nos m\u00e9decins de venir y vivre.",
        "start": 5074.65,
        "duration": 3.833
    },
    {
        "text": "Je veux r\u00e9tablir le syst\u00e8me de garde",
        "start": 5078.483,
        "duration": 3.134
    },
    {
        "text": "pour les m\u00e9decins sur l\u2019ensemble du territoire ! ",
        "start": 5081.617,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Mais il faut d\u2019abord r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019urgence :",
        "start": 5096.117,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et l\u2019urgence, ce sera d\u00e8s notre arriv\u00e9e au pouvoir,",
        "start": 5099.117,
        "duration": 4.533
    },
    {
        "text": "de recruter imm\u00e9diatement 1000 m\u00e9decins qui auront pour mission",
        "start": 5103.65,
        "duration": 5.433
    },
    {
        "text": "de travailler dans les centres de sant\u00e9 des d\u00e9serts m\u00e9dicaux. ",
        "start": 5109.083,
        "duration": 3.634
    },
    {
        "text": "C\u2019est le d\u00e9partement de la Sa\u00f4ne-et-Loire, tout pr\u00e8s d\u2019ici, ",
        "start": 5113.283,
        "duration": 3.834
    },
    {
        "text": "qui nous donne l\u2019exemple avec cette mesure !",
        "start": 5117.117,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Et ceux qui subissent le plus l\u2019angoisse des d\u00e9serts m\u00e9dicaux,",
        "start": 5122.117,
        "duration": 5.866
    },
    {
        "text": "ce sont nos a\u00een\u00e9s. ",
        "start": 5127.983,
        "duration": 1.634
    },
    {
        "text": "Je veux m\u2019adresser aujourd\u2019hui \u00e0 nos anciens,",
        "start": 5129.617,
        "duration": 4.066
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos parents et nos grands-parents,",
        "start": 5133.683,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "qui ont travaill\u00e9 dur toute leur vie ",
        "start": 5135.283,
        "duration": 2.467
    },
    {
        "text": "et voudraient simplement jouir de l\u2019existence",
        "start": 5137.75,
        "duration": 4.133
    },
    {
        "text": "dans l\u2019amour de leur proche, avec, si possible,",
        "start": 5141.883,
        "duration": 3.534
    },
    {
        "text": "un petit confort mat\u00e9riel, avec si possible,",
        "start": 5145.417,
        "duration": 4.266
    },
    {
        "text": "un minimum d\u2019\u00e9gards pour leur sant\u00e9. ",
        "start": 5149.683,
        "duration": 2.867
    },
    {
        "text": "Le scandale des cas de maltraitance dans les maisons de retraite",
        "start": 5153.283,
        "duration": 4.067
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9clat\u00e9 il y a quelques jours m\u2019a serr\u00e9 le c\u0153ur. ",
        "start": 5157.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Oui\u2026 comme beaucoup de Fran\u00e7ais,",
        "start": 5162.983,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re avait fini ses jours dans une maison de retraite. ",
        "start": 5166.65,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Car depuis des semaines, ",
        "start": 5170.983,
        "duration": 1.767
    },
    {
        "text": "je re\u00e7ois des lettres et des emails de Fran\u00e7ais",
        "start": 5173.15,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "qui me racontent leur d\u00e9sarroi ",
        "start": 5175.95,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "quand il s\u2019agit de placer leurs parents dans ce type de structures.",
        "start": 5177.917,
        "duration": 3.766
    },
    {
        "text": "Car quand on a des parents dans ces \u00e9tablissements, ",
        "start": 5182.25,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "on se saigne chaque mois pour payer des sommes astronomiques,",
        "start": 5185.217,
        "duration": 4.266
    },
    {
        "text": "parfois en \u00e9tant contraint de vendre la maison familiale.",
        "start": 5189.483,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "On s\u2019inqui\u00e8te pour sa m\u00e8re, pour son p\u00e8re",
        "start": 5193.75,
        "duration": 2.933
    },
    {
        "text": "que l\u2019on a install\u00e9 ici faute de mieux.",
        "start": 5196.683,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "On culpabilise, on s\u2019angoisse, on s\u2019inqui\u00e8te. ",
        "start": 5199.183,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "Que sommes-nous en droit d\u2019attendre ?",
        "start": 5202.817,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Nous sommes en droit d\u2019attendre de l\u2019\u00c9tat,",
        "start": 5205.717,
        "duration": 3.266
    },
    {
        "text": "qui finance une partie de ces Ehpad, un minimum de contr\u00f4le,",
        "start": 5208.983,
        "duration": 5.234
    },
    {
        "text": "un minimum de respect de leur dignit\u00e9, bref de la protection !",
        "start": 5214.217,
        "duration": 5.133
    },
    {
        "text": "Alors, nous serons intraitables : ",
        "start": 5219.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nous transf\u00e9rerons le contr\u00f4le des Ehpad au Pr\u00e9fet",
        "start": 5222.35,
        "duration": 4.467
    },
    {
        "text": "et il aura d\u00e9sormais des pouvoirs de sanction imm\u00e9diate",
        "start": 5226.817,
        "duration": 3.933
    },
    {
        "text": "en cas de maltraitance.",
        "start": 5230.75,
        "duration": 1.433
    },
    {
        "text": "Si certains propri\u00e9taires d\u2019EHPAD veulent agir comme des d\u00e9linquants,",
        "start": 5242.217,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "ils seront trait\u00e9s comme des d\u00e9linquants.",
        "start": 5247.417,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Les pr\u00e9fets auront les pouvoirs n\u00e9cessaires ",
        "start": 5263.117,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9busquer ces profiteurs de mis\u00e8re",
        "start": 5267.217,
        "duration": 2.733
    },
    {
        "text": "qui manipulent les familles ",
        "start": 5269.95,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "et maltraitent les plus fragiles de notre soci\u00e9t\u00e9. ",
        "start": 5271.85,
        "duration": 3.333
    },
    {
        "text": "Je veux que les personnes \u00e2g\u00e9es qui le souhaitent",
        "start": 5275.183,
        "duration": 2.734
    },
    {
        "text": "puissent rester le plus longtemps possible chez elles.",
        "start": 5277.917,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Pour cela, je veux simplifier les services d\u2019aides \u00e0 domicile",
        "start": 5291.75,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dans chaque d\u00e9partement,",
        "start": 5297.45,
        "duration": 1.267
    },
    {
        "text": "et soutenir tous ceux qui prennent soin des autres :",
        "start": 5298.717,
        "duration": 4.166
    },
    {
        "text": "les aidants familiaux et les soignants. ",
        "start": 5302.883,
        "duration": 2.834
    },
    {
        "text": "Bref, je pr\u00e9f\u00e8re la retraite \u00e0 la maison que la maison de retraite !",
        "start": 5305.717,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 5319.517,
        "duration": 13.533
    },
    {
        "text": "Et je veux que ceux qui vivent chez eux",
        "start": 5335.383,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "puissent y vivre dignement ! ",
        "start": 5338.183,
        "duration": 2.534
    },
    {
        "text": "Oui, je veux que nos a\u00een\u00e9s vivent dignement.",
        "start": 5340.717,
        "duration": 3.733
    },
    {
        "text": "C'est pour cela que d\u00e8s l\u2019\u00e9t\u00e9 2022,",
        "start": 5344.45,
        "duration": 3.233
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9tablirons la demi part fiscale des veuves :",
        "start": 5347.683,
        "duration": 3.634
    },
    {
        "text": "je ne veux plus que ces femmes qui perdent leur mari ",
        "start": 5361.017,
        "duration": 3.633
    },
    {
        "text": "voient au m\u00eame moment leurs imp\u00f4ts s\u2019alourdir ! C\u2019est injuste !",
        "start": 5364.65,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "De la m\u00eame mani\u00e8re, ",
        "start": 5371.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 d\u2019augmenter la pension de r\u00e9version ",
        "start": 5374.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des veufs et des veuves qui, lorsqu\u2019elles perdent leur mari ",
        "start": 5378.65,
        "duration": 4.767
    },
    {
        "text": "voient en plus une retraite diminuer de moiti\u00e9... ",
        "start": 5383.417,
        "duration": 4.466
    },
    {
        "text": "Les pensions de r\u00e9version passeront donc de 50% \u00e0 75%",
        "start": 5387.883,
        "duration": 6.967
    },
    {
        "text": "de la pension du conjoint d\u00e9c\u00e9d\u00e9 !",
        "start": 5394.85,
        "duration": 2.133
    },
    {
        "text": "Alors je dis \u00e0 nos a\u00een\u00e9s :",
        "start": 5408.717,
        "duration": 2.633
    },
    {
        "text": "je veux que la France redevienne la France. ",
        "start": 5411.35,
        "duration": 3.733
    },
    {
        "text": "Je veux que votre g\u00e9n\u00e9ration puisse l\u00e9guer aux suivantes",
        "start": 5415.083,
        "duration": 4.167
    },
    {
        "text": "une nation dont vous n\u2019ayez pas honte.",
        "start": 5419.25,
        "duration": 2.733
    },
    {
        "text": "Je veux que vous ayez le sentiment d\u2019avoir travaill\u00e9 dur",
        "start": 5421.983,
        "duration": 3.634
    },
    {
        "text": "pour d\u2019autres r\u00e9sultats que l\u2019amertume et la col\u00e8re.",
        "start": 5425.617,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Je veux que vous vous sentiez en s\u00e9curit\u00e9, ",
        "start": 5429.617,
        "duration": 2.666
    },
    {
        "text": "chez vous, dans votre pays,",
        "start": 5432.283,
        "duration": 2.034
    },
    {
        "text": "sans avoir peur pour vos enfants, ",
        "start": 5434.317,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "et que vos vieux jours soient des jours tranquilles, confortables,",
        "start": 5436.317,
        "duration": 4.766
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9s \u00e0 vos familles et \u00e0 vos passions, ",
        "start": 5441.083,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "sans angoisses ni d\u00e9sespoir.",
        "start": 5444.183,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "Mes chers amis, je vous ai donn\u00e9 beaucoup d\u2019exemples",
        "start": 5464.317,
        "duration": 4.433
    },
    {
        "text": "et je crois que vous avez compris ma vision : ",
        "start": 5468.75,
        "duration": 2.567
    },
    {
        "text": "qu\u2019est-ce qu\u2019un \u00c9tat qui prot\u00e8ge ? ",
        "start": 5471.317,
        "duration": 2.266
    },
    {
        "text": "Ce n\u2019est pas un \u00c9tat qui vous dit : ",
        "start": 5473.95,
        "duration": 2.267
    },
    {
        "text": "\u00ab Laissez-moi faire ! Je m\u2019occupe de tout ! \u00bb",
        "start": 5477.25,
        "duration": 2.067
    },
    {
        "text": "Ce n\u2019est pas un \u00c9tat qui vous ment en vous disant :",
        "start": 5479.783,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00ab Je vais vous donner ce dont vous avez besoin, tout sera gratuit ! \u00bb",
        "start": 5483.383,
        "duration": 3.434
    },
    {
        "text": "Car \u00e7a, c\u2019est un mensonge de politiciens !",
        "start": 5487.883,
        "duration": 3.134
    },
    {
        "text": "C\u2019est un mensonge, parce que cet argent magique dont on vous parle,",
        "start": 5491.883,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "c\u2019est votre argent !",
        "start": 5498.983,
        "duration": 1.567
    },
    {
        "text": "Pour vous faire les ch\u00e8ques qu\u2019il vous promet, ",
        "start": 5500.783,
        "duration": 2.734
    },
    {
        "text": "cet \u00c9tat va vous ruiner.",
        "start": 5503.517,
        "duration": 2.266
    },
    {
        "text": "Parce que derri\u00e8re chaque nouvel assistanat,",
        "start": 5506.317,
        "duration": 2.533
    },
    {
        "text": "il y a un nouvel imp\u00f4t. ",
        "start": 5508.85,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Derri\u00e8re chaque nouvelle subvention, il y a une nouvelle taxe.",
        "start": 5511.283,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Derri\u00e8re chaque cadeau, il y a une baisse de votre pouvoir d\u2019achat.",
        "start": 5515.583,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "Je vous \u00e9coute depuis des mois et je vous comprends : ",
        "start": 5520.383,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "ce n\u2019est pas ce que vous attendez de l\u2019\u00c9tat.",
        "start": 5526.283,
        "duration": 3.134
    },
    {
        "text": "Vous avez raison : cet \u00c9tat-l\u00e0 ne vous prot\u00e8ge pas.",
        "start": 5529.417,
        "duration": 4.366
    },
    {
        "text": "Car vous appauvrir, vous ruiner, d\u00e9truire votre pouvoir d\u2019achat,",
        "start": 5533.783,
        "duration": 5.834
    },
    {
        "text": "\u00ab quoi qu\u2019il vous en co\u00fbte \u00bb, c\u2019est le contraire de la protection.",
        "start": 5540.117,
        "duration": 3.766
    },
    {
        "text": "Vous n\u2019attendez pas de l\u2019\u00c9tat qu\u2019il vous prot\u00e8ge ",
        "start": 5554.617,
        "duration": 4.833
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re bureaucratique.",
        "start": 5559.45,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "C\u2019est pour cela que tous les autres vont ont menti ",
        "start": 5562.017,
        "duration": 3.733
    },
    {
        "text": "quand ils ont dit qu\u2019ils vous prot\u00e9geraient\u00a0!",
        "start": 5565.75,
        "duration": 2.433
    },
    {
        "text": "Parce qu\u2019ils ont voulu vous prot\u00e9ger par l\u2019imp\u00f4t. ",
        "start": 5568.183,
        "duration": 3.167
    },
    {
        "text": "Par les taxes. Par les r\u00e8glements. ",
        "start": 5571.35,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Par les interdictions. Par la centralisation.",
        "start": 5573.85,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Mais on ne prot\u00e8ge pas un peuple par l\u2019\u00e9tatisation. ",
        "start": 5577.15,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Par les statistiques. Par les subventions. Par l\u2019assistanat.",
        "start": 5581.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Ce que vous attendez de l\u2019\u00c9tat, avant tout, ",
        "start": 5585.983,
        "duration": 2.534
    },
    {
        "text": "c\u2019est qu\u2019il choisisse mieux ses combats !",
        "start": 5588.517,
        "duration": 2.766
    },
    {
        "text": "Ce que vous attendez de l\u2019\u00c9tat c\u2019est qu\u2019il cesse de vous emmerder !",
        "start": 5591.283,
        "duration": 5.534
    },
    {
        "text": "C\u2019est qu\u2019il utilise vos imp\u00f4ts \u00e0 bon escient !",
        "start": 5596.817,
        "duration": 3.133
    },
    {
        "text": "Vous voulez, et vous avez raison, que l\u2019\u00c9tat prot\u00e8ge votre argent",
        "start": 5611.417,
        "duration": 5.133
    },
    {
        "text": "au lieu de prot\u00e9ger les immigr\u00e9s avec votre argent ! ",
        "start": 5616.55,
        "duration": 3.267
    },
    {
        "text": "Vous voulez que l\u2019\u00c9tat prot\u00e8ge vos fronti\u00e8res",
        "start": 5627.117,
        "duration": 2.866
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de prot\u00e9ger les clandestins avec vos imp\u00f4ts !",
        "start": 5629.983,
        "duration": 3.667
    },
    {
        "text": "Vous voulez que l\u2019\u00c9tat prot\u00e8ge votre cr\u00e9ativit\u00e9,",
        "start": 5633.65,
        "duration": 8.867
    },
    {
        "text": "votre courage et votre dynamisme, ",
        "start": 5642.517,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de prot\u00e9ger la bureaucratie ! ",
        "start": 5644.55,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Vous attendez de l\u2019\u00c9tat qu\u2019il croie en votre intelligence,",
        "start": 5650.95,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "en vos efforts, en votre capacit\u00e9 \u00e0 travailler, \u00e0 cr\u00e9er ! ",
        "start": 5655.65,
        "duration": 5.267
    },
    {
        "text": "Oui, chers amis, vous voulez le m\u00e9rite :",
        "start": 5660.917,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "vous voulez la libert\u00e9, vous voulez le pouvoir.",
        "start": 5664.117,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Vous pr\u00e9f\u00e9rez vous battre pour vous acheter un jour",
        "start": 5667.117,
        "duration": 3.433
    },
    {
        "text": "une maison individuelle \u00e0 vos frais,",
        "start": 5670.55,
        "duration": 2.467
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de faire la queue pendant dix ans",
        "start": 5673.517,
        "duration": 2.133
    },
    {
        "text": "pour obtenir une place dans une HLM financ\u00e9e par vos imp\u00f4ts !",
        "start": 5675.65,
        "duration": 3.733
    },
    {
        "text": "Et vous avez raison !",
        "start": 5679.383,
        "duration": 1.1
    },
    {
        "text": "Vous ne voulez pas de l\u2019\u00c9tat que vous promettent les politiciens,",
        "start": 5691.917,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "Moi non plus. Et nous avons raison !",
        "start": 5696.617,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "L\u2019\u00c9tat-protecteur, le vrai, ",
        "start": 5699.617,
        "duration": 2.933
    },
    {
        "text": "c\u2019est l\u2019\u00c9tat qui vous laisse gagner votre vie,",
        "start": 5702.55,
        "duration": 3.233
    },
    {
        "text": "et qui vous laisse d\u00e9penser votre argent comme vous le voulez.",
        "start": 5705.783,
        "duration": 4.034
    },
    {
        "text": "C\u2019est l\u2019\u00c9tat que je veux diriger.",
        "start": 5709.817,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "C\u2019est l\u2019\u00c9tat sans gaspillage, sans usines \u00e0 gaz,",
        "start": 5736.917,
        "duration": 6.033
    },
    {
        "text": "sans gabegie d\u00e9guis\u00e9e en providence. ",
        "start": 5742.95,
        "duration": 3.133
    },
    {
        "text": "C\u2019est l\u2019\u00c9tat qui respecte vos efforts au lieu de les d\u00e9courager. ",
        "start": 5746.083,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "C\u2019est l\u2019\u00c9tat qui respecte votre argent au lieu de vous le voler.",
        "start": 5750.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "C\u2019est un \u00c9tat qui sera le meilleur alli\u00e9 de votre r\u00e9ussite,",
        "start": 5753.95,
        "duration": 3.267
    },
    {
        "text": "de votre confort, de vos projets,",
        "start": 5757.217,
        "duration": 2.366
    },
    {
        "text": "de votre inventivit\u00e9 et de votre libert\u00e9. ",
        "start": 5759.583,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "C\u2019est l\u2019\u00c9tat qui sera le garde du corps ",
        "start": 5763.483,
        "duration": 3.267
    },
    {
        "text": "de votre propri\u00e9t\u00e9 et de vos biens,",
        "start": 5766.75,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "contre les squatteurs et les voyous !",
        "start": 5769.65,
        "duration": 2.133
    },
    {
        "text": "C\u2019est un \u00c9tat puissant, mais humble,",
        "start": 5782.883,
        "duration": 4.567
    },
    {
        "text": "implacable avec les criminels et bienveillant avec les innocents.",
        "start": 5787.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "C\u2019est un \u00c9tat qui veut que vous soyez heureux ",
        "start": 5792.917,
        "duration": 3.666
    },
    {
        "text": "comme vous le voulez, chez vous, et pour vous !",
        "start": 5796.583,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "\u00c0 c\u00f4t\u00e9 de notre vision saine, droite, \u00ab fran\u00e7aise \u00bb de l\u2019\u00c9tat,",
        "start": 5813.85,
        "duration": 10.1
    },
    {
        "text": "il y a celle de tous les autres\u2026",
        "start": 5823.95,
        "duration": 3.133
    },
    {
        "text": "Savez-vous chers amis, comment d\u00e9sesp\u00e9rer quelqu\u2019un de fragile,",
        "start": 5827.55,
        "duration": 4.167
    },
    {
        "text": "quelqu\u2019un qui souffre d\u00e9j\u00e0 beaucoup, ",
        "start": 5831.717,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "qui a du mal \u00e0 vivre de son travail",
        "start": 5833.817,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "et qui a besoin de protection ?",
        "start": 5835.417,
        "duration": 1.966
    },
    {
        "text": "Les politiciens s\u2019y prennent tr\u00e8s bien\u2026",
        "start": 5838.417,
        "duration": 2.666
    },
    {
        "text": "Je vais vous le dire :",
        "start": 5841.417,
        "duration": 1.566
    },
    {
        "text": "vous le d\u00e9sesp\u00e9rez si lui promettant monts et merveilles,",
        "start": 5842.983,
        "duration": 5.334
    },
    {
        "text": "si vous lui promettez des ch\u00e8ques, des bar\u00e8mes, ",
        "start": 5848.317,
        "duration": 4.266
    },
    {
        "text": "de l\u2019argent th\u00e9orique, de l\u2019argent magique, ",
        "start": 5852.583,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "alors que vous ne pourrez jamais tenir aucune de vos promesses.",
        "start": 5855.683,
        "duration": 5.767
    },
    {
        "text": "Cela s\u2019appelle l\u2019\u00e9conomie politicienne. ",
        "start": 5861.45,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Et, dans cette campagne \u00e9lectorale,",
        "start": 5864.25,
        "duration": 2.167
    },
    {
        "text": "nous avons de parfaites repr\u00e9sentantes de l\u2019\u00e9conomie politicienne\u2026",
        "start": 5866.417,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "l\u2019une d\u2019entre elles s\u2019appelle Val\u00e9rie P\u00e9cresse.",
        "start": 5876.117,
        "duration": 4.033
    },
    {
        "text": "H\u00e9las, non, je n\u2019exag\u00e8re pas.",
        "start": 5892.683,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Avez-vous lu le programme de Val\u00e9rie P\u00e9cresse ?",
        "start": 5896.083,
        "duration": 3.534
    },
    {
        "text": "Je vais vous donner un exemple r\u00e9cent.",
        "start": 5906.683,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Elle a annonc\u00e9 qu\u2019elle voulait cr\u00e9er une banque publique",
        "start": 5909.25,
        "duration": 3.867
    },
    {
        "text": "destin\u00e9e \u00e0 financer les projets des jeunes, ",
        "start": 5913.117,
        "duration": 2.666
    },
    {
        "text": "et elle pr\u00e9cise que ce sera, je cite :",
        "start": 5915.783,
        "duration": 4.667
    },
    {
        "text": "\u00ab la banque du droit \u00e0 l\u2019\u00e9chec \u00bb. ",
        "start": 5920.45,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Non, vous ne r\u00eavez pas : la banque du droit \u00e0 l\u2019\u00e9chec ! ",
        "start": 5925.75,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "De quoi s\u2019agit-il ?",
        "start": 5933.35,
        "duration": 1.467
    },
    {
        "text": "Il s\u2019agit de dire aux jeunes : ",
        "start": 5934.817,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "\u00ab Ne cherchez pas \u00e0 monter des projets utiles, efficaces, rentables ! \u00bb",
        "start": 5936.517,
        "duration": 4.866
    },
    {
        "text": "\u00ab N\u2019essayez pas de r\u00e9ussir ! Ne tentez surtout pas d\u2019\u00eatre intelligents ! \u00bb",
        "start": 5941.383,
        "duration": 4.934
    },
    {
        "text": "\u00ab Faites n\u2019importe quoi, c\u2019est le contribuable qui paye ! \u00bb",
        "start": 5946.317,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "C\u2019est tr\u00e8s exactement le contraire de ce qu\u2019il faut faire.",
        "start": 5956.45,
        "duration": 5.033
    },
    {
        "text": "Mais Val\u00e9rie P\u00e9cresse ne s\u2019arr\u00eate pas l\u00e0 !",
        "start": 5961.483,
        "duration": 3.467
    },
    {
        "text": "Elle veut \u00e9galement augmenter le Smic de 10%",
        "start": 5964.95,
        "duration": 3.367
    },
    {
        "text": "en faisant payer une bonne partie de cette mesure par les patrons.",
        "start": 5968.317,
        "duration": 3.166
    },
    {
        "text": "Je dis une bonne partie parce qu\u2019elle a recul\u00e9 devant le MEDEF.",
        "start": 5974.25,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "Mais si elle recule devant le MEDEF, ",
        "start": 5980.45,
        "duration": 2.733
    },
    {
        "text": "qui peut croire qu\u2019elle tiendra face aux voyous ?",
        "start": 5983.183,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Cette mesure, c\u2019est la mesure de gauche par excellence !",
        "start": 5996.217,
        "duration": 4.966
    },
    {
        "text": "Et quelles en sont les cons\u00e9quences ?",
        "start": 6001.183,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Une baisse de l\u2019embauche, donc une hausse du ch\u00f4mage,",
        "start": 6003.083,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donc une hausse des imp\u00f4ts, donc une baisse du pouvoir d\u2019achat.",
        "start": 6006.683,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "C\u2019est la quadruple peine !",
        "start": 6010.783,
        "duration": 1.467
    },
    {
        "text": "Mais Val\u00e9rie P\u00e9cresse continue ! ",
        "start": 6016.85,
        "duration": 1.933
    },
    {
        "text": "Elle veut cr\u00e9er 500 000 logements. ",
        "start": 6019.283,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Pourquoi 500 000 ? Parce qu\u2019elle aime les chiffres ronds sans doute\u2026",
        "start": 6043.083,
        "duration": 6.634
    },
    {
        "text": "Avec quel argent, quand, comment, avec qui, pour qui ?",
        "start": 6051.217,
        "duration": 4.033
    },
    {
        "text": "Peu importe !",
        "start": 6055.25,
        "duration": 1.233
    },
    {
        "text": "Ce que Val\u00e9rie veut, l\u2019\u00c9tat l\u2019exigera, et vous le financerez !",
        "start": 6056.483,
        "duration": 4.767
    },
    {
        "text": "Elle a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'elle couvrira le pays de logements sociaux,",
        "start": 6066.817,
        "duration": 3.933
    },
    {
        "text": "et comme elle annonce vouloir casser les ghettos ",
        "start": 6070.75,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9partir les populations des banlieues, ",
        "start": 6073.95,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "elle fera de chaque village un neuf-trois miniature,",
        "start": 6076.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "[ On est chez nous ! On est chez nous ! ]",
        "start": 6097.417,
        "duration": 8.733
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s une telle mesure,",
        "start": 6111.05,
        "duration": 2.133
    },
    {
        "text": "il y aura en France autant de zones de non-droit que de clochers !",
        "start": 6113.183,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "Alors que nous voulons d\u00e9barrasser notre peuple de la bureaucratie,",
        "start": 6119.683,
        "duration": 6.034
    },
    {
        "text": "des taxes excessives et des imp\u00f4ts injustes,",
        "start": 6125.717,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse, elle, veut les multiplier \u00e0 l\u2019infini.",
        "start": 6128.783,
        "duration": 3.934
    },
    {
        "text": "Disons-le : non, Val\u00e9rie P\u00e9cresse n\u2019est pas de droite.",
        "start": 6132.717,
        "duration": 4.433
    },
    {
        "text": "Et dois-je vous parler de sa politique migratoire ?",
        "start": 6142.15,
        "duration": 5.367
    },
    {
        "text": "Quand elle doit faire face au grand remplacement,",
        "start": 6154.583,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse remplace le courage par le charabia.",
        "start": 6159.683,
        "duration": 4.967
    },
    {
        "text": "Non, mes amis, Val\u00e9rie P\u00e9cresse ne supprimera pas le droit du sol.",
        "start": 6165.65,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "Elle ne r\u00e9servera pas les aides sociales ",
        "start": 6173.25,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "ou les logements sociaux aux Fran\u00e7ais. ",
        "start": 6177.65,
        "duration": 1.933
    },
    {
        "text": "Elle n\u2019expulsera pas les d\u00e9linquants \u00e9trangers.",
        "start": 6179.583,
        "duration": 3.567
    },
    {
        "text": "Elle ne r\u00e9duira ni le nombre d\u2019entr\u00e9es l\u00e9gales, ",
        "start": 6183.15,
        "duration": 3.333
    },
    {
        "text": "ni le co\u00fbt de l\u2019immigration !",
        "start": 6186.483,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Elle continuera de s\u2019entourer d\u2019islamodroitistes",
        "start": 6194.517,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui ne vous prot\u00e9geront jamais ",
        "start": 6199.317,
        "duration": 4.233
    },
    {
        "text": "de la conqu\u00eate de notre pays par l\u2019islam !",
        "start": 6203.55,
        "duration": 2.533
    },
    {
        "text": "Moi, je vous prot\u00e9gerai !",
        "start": 6206.083,
        "duration": 1.867
    },
    {
        "text": "Alors, je dis \u00e0 ceux qui veulent voter P\u00e9cresse",
        "start": 6221.117,
        "duration": 4.566
    },
    {
        "text": "en esp\u00e9rant avoir un Zemmour centriste, un Zemmour \u00ab soft \u00bb,",
        "start": 6225.683,
        "duration": 9.5
    },
    {
        "text": "un Zemmour \u00ab light \u00bb, un Zemmour filtr\u00e9, calfeutr\u00e9, tamis\u00e9 :",
        "start": 6235.183,
        "duration": 5.434
    },
    {
        "text": "avec Val\u00e9rie P\u00e9cresse, vous n\u2019aurez pas Zemmour.",
        "start": 6253.45,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "Vous n\u2019aurez m\u00eame pas une moiti\u00e9 de Zemmour.",
        "start": 6257.75,
        "duration": 4.867
    },
    {
        "text": "Vous aurez un masque plaqu\u00e9 sur le visage de la technocratie.",
        "start": 6262.783,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "Et comme je suis tout sauf un masque, vous n\u2019aurez rien du tout.",
        "start": 6266.75,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "C\u2019est pour cela que je veux m\u2019adresser aujourd\u2019hui, depuis Saulieu,",
        "start": 6297.917,
        "duration": 5.466
    },
    {
        "text": "aux R\u00e9publicains lucides sur Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
        "start": 6303.383,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "et qui disent \u00e0 voix basse qu\u2019avec elle\u2026",
        "start": 6307.183,
        "duration": 2.534
    },
    {
        "text": "non, ce ne sera pas bien, jamais de la vie\u2026",
        "start": 6309.717,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "mais que ce sera tout de m\u00eame un peu mieux qu\u2019avec Macron.",
        "start": 6312.817,
        "duration": 3.766
    },
    {
        "text": "[ Ben voyons ! Ben voyons ! ]",
        "start": 6321.083,
        "duration": 10.267
    },
    {
        "text": "Je veux leur dire :",
        "start": 6332.65,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "puisque vous \u00eates lucide sur les failles b\u00e9antes de votre candidate,",
        "start": 6334.25,
        "duration": 5.567
    },
    {
        "text": "et c\u2019est tout \u00e0 votre honneur, ",
        "start": 6339.817,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "alors, allez au bout de votre logique.",
        "start": 6341.417,
        "duration": 2.433
    },
    {
        "text": "Assumez ce que vous pensez. Suivez votre instinct. ",
        "start": 6343.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Reconnaissez que le centre-droit de Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
        "start": 6347.683,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "ne vaudra pas mieux que le centre-gauche d\u2019Emmanuel Macron.",
        "start": 6351.383,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Ce sera la m\u00eame l\u00e2chet\u00e9, les m\u00eames zigzags, la m\u00eame hypocrisie,",
        "start": 6364.717,
        "duration": 8.333
    },
    {
        "text": "le m\u00eame abandon de tous les principes.",
        "start": 6373.05,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "R\u00e9sultat ?",
        "start": 6377.083,
        "duration": 0.867
    },
    {
        "text": "Nous aurons les m\u00eames reculs et les m\u00eames renoncements,",
        "start": 6378.517,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "les m\u00eames sourires glaciaux et la m\u00eame arrogance blessante, ",
        "start": 6382.617,
        "duration": 4.633
    },
    {
        "text": "le m\u00eame remplacement et le m\u00eame d\u00e9classement.",
        "start": 6387.25,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse r\u00e9p\u00e8te du matin au soir",
        "start": 6401.95,
        "duration": 3.333
    },
    {
        "text": "qu\u2019elle est la seule \u00e0 pouvoir battre Emmanuel Macron. ",
        "start": 6405.283,
        "duration": 3.234
    },
    {
        "text": "Mais imaginons un peu ce que pourrait donner un duel ",
        "start": 6412.383,
        "duration": 4.634
    },
    {
        "text": "entre ces deux robots de la technocratie fran\u00e7aise.",
        "start": 6417.017,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Leur affrontement se r\u00e9sumerait \u00e0 un face-\u00e0-face entre deux miroirs.",
        "start": 6425.3,
        "duration": 7.017
    },
    {
        "text": "Quand vous posez deux miroirs face \u00e0 face, mes chers amis, ",
        "start": 6432.317,
        "duration": 3.366
    },
    {
        "text": "vous le savez, vous ne voyez plus qu\u2019une chose : le vide, \u00e0 l\u2019infini.",
        "start": 6435.683,
        "duration": 4.034
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 6450.817,
        "duration": 10.366
    },
    {
        "text": "Nous aurions alors un pays sans opposition, ni majorit\u00e9.",
        "start": 6463.417,
        "duration": 6.466
    },
    {
        "text": "Macron contre P\u00e9cresse, c\u2019est Big Brother contre Big Sister. ",
        "start": 6469.883,
        "duration": 4.334
    },
    {
        "text": "Je suis celui qui ne laissera pas ce pi\u00e8ge se mettre en place.",
        "start": 6482.983,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "Je suis celui qui rendra \u00e0 la France son identit\u00e9, ",
        "start": 6488.283,
        "duration": 4.367
    },
    {
        "text": "son d\u00e9bat, son insolence, sa personnalit\u00e9, ",
        "start": 6492.65,
        "duration": 3.367
    },
    {
        "text": "et tout ce que cette personnalit\u00e9 signifie :",
        "start": 6496.017,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "l\u2019ind\u00e9pendance, la libert\u00e9, la s\u00e9curit\u00e9, la culture. ",
        "start": 6499.217,
        "duration": 4.866
    },
    {
        "text": "Je suis celui qui s\u2019interpose entre les deux miroirs et qui leur dit :",
        "start": 6504.083,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "non, vous ne ferez pas du second tour la d\u00e9b\u00e2cle de la France ! ",
        "start": 6509.083,
        "duration": 5.267
    },
    {
        "text": "Je suis celui qui dit : au second tour, il y aura UN robot, ",
        "start": 6514.35,
        "duration": 4.467
    },
    {
        "text": "mais un seul, et nous lui ferons face, nous lui barrerons la route !",
        "start": 6518.817,
        "duration": 4.033
    },
    {
        "text": "La France n\u2019est pas un pis-aller !",
        "start": 6522.85,
        "duration": 2.367
    },
    {
        "text": "La France n\u2019est pas un faute-de-mieux ! ",
        "start": 6525.217,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "La France n\u2019est pas un mieux-que-rien !",
        "start": 6527.317,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "[ Vive la France ! Vive la France ! ]",
        "start": 6539.683,
        "duration": 13.934
    },
    {
        "text": "Je sais que beaucoup, chez LR, se disent : ",
        "start": 6561.15,
        "duration": 5.667
    },
    {
        "text": "\u00ab Zemmour, c\u2019est bien, il dit tout haut ce qu\u2019on pense tous tout bas,",
        "start": 6566.817,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "il est courageux, mais moi, je veux un Pr\u00e9sident tranquille,",
        "start": 6571.817,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "p\u00e9p\u00e8re, un candidat qui ne fait pas de vagues. \u00bb",
        "start": 6576.317,
        "duration": 5.133
    },
    {
        "text": "Je veux vous r\u00e9pondre mes chers amis,",
        "start": 6581.45,
        "duration": 3.567
    },
    {
        "text": "car je sais que vous aimez par-dessus tout votre pays.",
        "start": 6585.017,
        "duration": 3.933
    },
    {
        "text": "Dans la situation o\u00f9 se trouve la France,",
        "start": 6588.95,
        "duration": 3.067
    },
    {
        "text": "pas de vagues, c\u2019est la mort. ",
        "start": 6592.017,
        "duration": 1.966
    },
    {
        "text": "\u00ab Pas de vagues \u00bb signifie : pas de souffle, pas de grandeur,",
        "start": 6604.017,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pas d\u2019Histoire de France, pas de cap sur l\u2019avenir. ",
        "start": 6609.717,
        "duration": 3.133
    },
    {
        "text": "Victor Hugo \u00e9crivait au sujet de la navigation en mer : ",
        "start": 6612.85,
        "duration": 3.767
    },
    {
        "text": "\u00ab Point de vent ? Plus d\u2019espoir ! \u00bb ",
        "start": 6616.617,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Mes amis, depuis des d\u00e9cennies,",
        "start": 6624.05,
        "duration": 3.867
    },
    {
        "text": "la France est naufrag\u00e9e par un ouragan de mauvaises d\u00e9cisions.",
        "start": 6627.917,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Les vagues sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0, elles d\u00e9ferlent sur nous",
        "start": 6632.117,
        "duration": 3.333
    },
    {
        "text": "et je suis le seul \u00e0 refuser que nous soyons bient\u00f4t noy\u00e9s !",
        "start": 6635.45,
        "duration": 4.733
    },
    {
        "text": "Sortez de la ti\u00e9deur ! Partez \u00e0 l\u2019abordage de la fatalit\u00e9 ! ",
        "start": 6640.483,
        "duration": 4.434
    },
    {
        "text": "Soyez vous-m\u00eames ! ",
        "start": 6644.917,
        "duration": 1.866
    },
    {
        "text": "Et ce n\u2019est pas seulement moi qui vous le demande,",
        "start": 6646.783,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "c\u2019est la France, qui vous en supplie !",
        "start": 6649.383,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Ne soyez pas des miniatures de vous-m\u00eames !",
        "start": 6658.483,
        "duration": 9.234
    },
    {
        "text": "Je vous connais, je vous c\u00f4toie, je vous rencontre,",
        "start": 6667.717,
        "duration": 4.233
    },
    {
        "text": "je sais qu\u2019en ce moment vous vous dites :",
        "start": 6671.95,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\u00ab Bient\u00f4t, dans 57 jours, ce sera le jour du premier tour,",
        "start": 6673.95,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "et dans l\u2019isoloir, l\u2019Histoire de France me regardera. ",
        "start": 6680.65,
        "duration": 6.667
    },
    {
        "text": "J\u2019aurai alors le choix entre sauver les LR et sauver la Nation. \u00bb",
        "start": 6687.317,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Ne vous trompez pas d\u2019id\u00e9al !",
        "start": 6692.317,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Notre id\u00e9al commun, c\u2019est la France ! ",
        "start": 6709.95,
        "duration": 3.667
    },
    {
        "text": "Notre id\u00e9al, c\u2019est pr\u00e9server la France que nous aimons,",
        "start": 6713.617,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "assurer un avenir \u00e0 nos enfants dans ce pays que nous ch\u00e9rissons !",
        "start": 6718.217,
        "duration": 4.466
    },
    {
        "text": "Oui, il s\u2019est pass\u00e9 quelque chose dans notre pays",
        "start": 6722.683,
        "duration": 3.367
    },
    {
        "text": "que rien ni personne n\u2019arr\u00eatera plus. ",
        "start": 6726.05,
        "duration": 2.767
    },
    {
        "text": "Ce qui nous arrive enfin, c\u2019est l\u2019esp\u00e9rance retrouv\u00e9e !",
        "start": 6728.817,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Cela fait tellement longtemps que nous attendions !",
        "start": 6732.717,
        "duration": 3.133
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 6744.783,
        "duration": 10.734
    },
    {
        "text": "Ce succ\u00e8s in\u00e9dit, je le dois, nous le devons,",
        "start": 6757.85,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous les efforts et sacrifices que VOUS faites chaque jour",
        "start": 6762.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour convaincre les Fran\u00e7ais autour de vous. ",
        "start": 6766.05,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Bient\u00f4t 100 000 membres mes amis !",
        "start": 6768.85,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Oui, bient\u00f4t 100 000 adh\u00e9rents \u00e0 Reconqu\u00eate ! ",
        "start": 6771.95,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Oui, bient\u00f4t 100 000 adh\u00e9rents \u00e0 Reconqu\u00eate ! ",
        "start": 6781.783,
        "duration": 4.767
    },
    {
        "text": "Quelle activit\u00e9 !",
        "start": 6786.55,
        "duration": 1.767
    },
    {
        "text": "Sur tous les march\u00e9s de France, partout sur Internet,",
        "start": 6788.317,
        "duration": 4.233
    },
    {
        "text": "sur tous les panneaux d\u2019affichage, dans les bo\u00eetes aux lettres,",
        "start": 6792.55,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "et bient\u00f4t, j\u2019esp\u00e8re, car je sais que je peux compter sur vous",
        "start": 6795.583,
        "duration": 4.134
    },
    {
        "text": "en allant frapper \u00e0 la porte de chaque Fran\u00e7ais",
        "start": 6799.717,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "pour propager notre message d\u2019esp\u00e9rance pour la France !",
        "start": 6803.217,
        "duration": 3.566
    },
    {
        "text": "Oui, c\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 votre \u00e9nergie militante ",
        "start": 6818.983,
        "duration": 3.267
    },
    {
        "text": "que nous sommes en train de montrer \u00e0 la France",
        "start": 6822.25,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "qu\u2019impossible n\u2019est pas Fran\u00e7ais !",
        "start": 6825.15,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Rien ni personne ne nous fera m\u00e9priser ",
        "start": 6835.017,
        "duration": 3.166
    },
    {
        "text": "nos parents, nos grands-parents, ",
        "start": 6838.183,
        "duration": 1.567
    },
    {
        "text": "ceux qui nous ont donn\u00e9 la vie et \u00e0 qui nous devons tout !",
        "start": 6839.75,
        "duration": 3.533
    },
    {
        "text": "Rien ni personne ne nous fera oublier nos enfants, ",
        "start": 6843.283,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "nos malades, nos pauvres, nos innocents, ",
        "start": 6847.25,
        "duration": 2.333
    },
    {
        "text": "qui ont besoin d\u2019\u00eatre prot\u00e9g\u00e9s contre la mis\u00e8re, l\u2019injustice, ",
        "start": 6849.583,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "et parfois la barbarie !",
        "start": 6853.55,
        "duration": 1.833
    },
    {
        "text": "Rien ni personne ne nous fera abandonner ",
        "start": 6861.283,
        "duration": 3.034
    },
    {
        "text": "les plus fragiles d\u2019entre nous, ",
        "start": 6864.317,
        "duration": 1.566
    },
    {
        "text": "qui nous supplient de les d\u00e9fendre !",
        "start": 6865.883,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "Il faudrait nous arracher le c\u0153ur, et ils n\u2019y arriveront pas !",
        "start": 6867.817,
        "duration": 3.966
    },
    {
        "text": "Ils ne nous d\u00e9classeront pas !",
        "start": 6871.783,
        "duration": 2.067
    },
    {
        "text": "Ils ne nous remplaceront pas !",
        "start": 6873.85,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "Nous vivrons chez nous et pour nous !",
        "start": 6875.817,
        "duration": 2.466
    },
    {
        "text": "Parce que l\u2019amour entre les g\u00e9n\u00e9rations, c\u2019est nous !",
        "start": 6878.583,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "L\u2019\u00c9tat qui lib\u00e8re au lieu d\u2019\u00e9craser, c\u2019est nous !",
        "start": 6882.283,
        "duration": 3.467
    },
    {
        "text": "Les fronti\u00e8res qui prot\u00e8gent l\u2019identit\u00e9, c\u2019est nous !",
        "start": 6885.75,
        "duration": 3.067
    },
    {
        "text": "La fraternit\u00e9 entre compatriotes, c\u2019est nous !",
        "start": 6888.817,
        "duration": 2.933
    },
    {
        "text": "Le peuple qui respecte le pass\u00e9 et l\u2019avenir, c\u2019est nous !",
        "start": 6891.75,
        "duration": 3.633
    },
    {
        "text": "La Reconqu\u00eate, c\u2019est nous !",
        "start": 6895.383,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Vivent nos p\u00e8res et nos m\u00e8res, nos enfants, nos fr\u00e8res,",
        "start": 6897.683,
        "duration": 3.267
    },
    {
        "text": "vive la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 dans la prosp\u00e9rit\u00e9, ",
        "start": 6900.95,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "vive la communaut\u00e9 nationale, courageuse, souriante et cr\u00e9atrice, ",
        "start": 6903.45,
        "duration": 4.767
    },
    {
        "text": "vive la R\u00e9publique et, surtout, surtout, vive la France ! ",
        "start": 6908.217,
        "duration": 4.233
    },
    {
        "text": "\u266b Allons ! Enfants de la Patrie ! \u266b",
        "start": 6945.0,
        "duration": 2.383
    },
    {
        "text": "\u266b Le jour de gloire est arriv\u00e9 ! \u266b",
        "start": 6947.383,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u266b Contre nous de la tyrannie, \u266b",
        "start": 6951.283,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "\u266b L'\u00e9tendard sanglant est lev\u00e9 ! \u266b",
        "start": 6955.283,
        "duration": 7.634
    },
    {
        "text": "\u266b Entendez-vous dans nos campagnes \u266b",
        "start": 6962.917,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "\u266b Mugir ces f\u00e9roces soldats ? \u266b",
        "start": 6967.017,
        "duration": 4.333
    },
    {
        "text": "\u266b Qui viennent jusque dans vos bras \u266b",
        "start": 6971.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u266b \u00c9gorger nos fils et nos compagnes \u266b",
        "start": 6975.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u266b Aux armes, citoyens ! \u266b",
        "start": 6980.05,
        "duration": 3.433
    },
    {
        "text": "\u266b Formez vos bataillons ! \u266b",
        "start": 6983.483,
        "duration": 3.934
    },
    {
        "text": "\u266b Marchons, marchons ! \u266b",
        "start": 6987.417,
        "duration": 3.933
    },
    {
        "text": "\u266b Qu'un sang impur... \u266b",
        "start": 6991.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u266b Abreuve nos sillons ! \u266b",
        "start": 6995.25,
        "duration": 3.8
    }
]