[
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous j'ai cru comprendre que",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique m'avait",
        "start": 2.52,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "interpell\u00e9 hier",
        "start": 4.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et donc j'ai d\u00e9cid\u00e9 de lui r\u00e9pondre mais",
        "start": 6.859,
        "duration": 6.761
    },
    {
        "text": "d'abord on \u00e9coute dit et ne s'est jamais",
        "start": 9.78,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "b\u00e2tie sur le r\u00e9tr\u00e9cissement",
        "start": 13.62,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "ni \u00e0 des pr\u00e9noms ni \u00e0 des formes de",
        "start": 17.51,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "crispation",
        "start": 20.22,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "la france a toujours \u00e9crit sa propre",
        "start": 22.279,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "histoire mondiale elle fait toujours",
        "start": 25.199,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "penser universellement parce qu'elle",
        "start": 27.42,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "s'est toujours pens\u00e9",
        "start": 29.429,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "par des institutions qui d\u00e9passait le",
        "start": 31.88,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "simple hexagone et par une langue",
        "start": 34.469,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "qu'elle a toujours fait voyager et dont",
        "start": 36.3,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "l'\u00e9picentre aujourd'hui n'est",
        "start": 38.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "plus sur ses rives de seine mais sans",
        "start": 40.489,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "doute bien davantage vers le bassin du",
        "start": 43.23,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "fleuve congo vous voyez",
        "start": 45.03,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "rien d'original l\u00e0 dedans",
        "start": 47.329,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "comme tous les m\u00e9dias bien pensants",
        "start": 49.76,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "comme xavier bertrand comme tous les",
        "start": 51.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dignitaires \u00e0 l'air le pr\u00e9sident de la",
        "start": 53.789,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique m'attaque sur cette fameuse",
        "start": 55.92,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "histoire des pr\u00e9noms il croit",
        "start": 58.23,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "m'affaiblir en v\u00e9rit\u00e9 ils ne font que me",
        "start": 60.629,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9e car cette histoire des pr\u00e9noms",
        "start": 63.899,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "est le sympt\u00f4me d'un ph\u00e9nom\u00e8ne inou\u00ef que",
        "start": 67.14,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tous veulent ignorer qui est la",
        "start": 69.54,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9francisation d'une partie importante",
        "start": 72.21,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "de la population fran\u00e7aise car donner un",
        "start": 75.27,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom \u00e9tranger \u00e0 ces enfants qui vont",
        "start": 77.909,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "vivre ici en france c'est leur donner un",
        "start": 80.549,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "imaginaire une histoire une civilisation",
        "start": 84.81,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re qui n'est pas la civilisation",
        "start": 87.27,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et cela prouve une seule chose",
        "start": 89.479,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "la politique d'assimilation n'ai plus",
        "start": 93.049,
        "duration": 6.881
    },
    {
        "text": "envie alors apr\u00e8s emmanuel macron vient",
        "start": 96.869,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nous dire que il lutte contre le",
        "start": 99.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme dans ces quartiers mais",
        "start": 101.759,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quelle est l'origine du s\u00e9paratisme dans",
        "start": 103.29,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "ces quartiers si ce n'est la",
        "start": 106.229,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "d\u00e9francisation que je d\u00e9nonce pour que",
        "start": 107.759,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "les gens ne veulent pas vivre s\u00e9par\u00e9s il",
        "start": 111.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faut qu'ils se sentent tout ce qu'on",
        "start": 113.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sait et donc il faut refaire des",
        "start": 114.39,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais par une politique",
        "start": 116.61,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "d'assimilation digne de ce nom",
        "start": 118.079,
        "duration": 6.741
    },
    {
        "text": "alors on me dit mais comment vous les",
        "start": 121.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "assimiler",
        "start": 124.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "j'ai envie de r\u00e9pondre \u00e0 chaque fois",
        "start": 125.98,
        "duration": 3.639
    },
    {
        "text": "comme la r\u00e9publique a toujours fait",
        "start": 127.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'abord d'abord parce qu'on assimile que",
        "start": 129.619,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "des individus et non pas des masses et",
        "start": 132.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "non pas des peuples et non pas des",
        "start": 133.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "diasporas comme on en a aujourd'hui il",
        "start": 135.89,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater il faut interrompre les",
        "start": 138.44,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "flux migratoires les confiner \u00e0 z\u00e9ro",
        "start": 141.26,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a il n'y aura plus de pression",
        "start": 144.7,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "des derniers arrivants qui vont",
        "start": 146.81,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "culpabiliser les plus anciens parce que",
        "start": 149.03,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ils adoptent les moeurs fran\u00e7aises et",
        "start": 152.57,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "puis ensuite cette politique",
        "start": 154.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'assimilation ben elle est mise en",
        "start": 156.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "oeuvre tout au long de la vie on",
        "start": 158.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "commence \u00e0 la naissance avec ses fameux",
        "start": 159.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nomm\u00e9 on continue ensuite on continue",
        "start": 161.6,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cole et on apprend aux enfants la",
        "start": 164.12,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "grandeur de l'histoire de france ses",
        "start": 166.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "h\u00e9ros ses tra\u00eetres aussi ses guerres ses",
        "start": 168.47,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "victoires ses d\u00e9faites on leur apprend \u00e0",
        "start": 171.95,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "aimer la france et \u00e0 ne plus consid\u00e9rer",
        "start": 175.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comme on le fait aujourd'hui que la",
        "start": 177.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "france est responsable de tous les",
        "start": 179.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "malheurs de leurs anc\u00eatres car \u00e0 ce",
        "start": 181.55,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "moment-l\u00e0 on forge et m\u00e9moire oppos\u00e9 des",
        "start": 183.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "m\u00e9moires rival qui deviennent des",
        "start": 187.31,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "m\u00e9moires ennemi",
        "start": 189.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on continue ensuite on continue \u00e0",
        "start": 191.32,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "apprendre aux fran\u00e7ais aux petits",
        "start": 193.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais quelle que soit leur origine la",
        "start": 195.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature fran\u00e7aise la culture",
        "start": 197.63,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise les paysages fran\u00e7ais tous les",
        "start": 199.34,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "canaux doivent \u00eatre utilis\u00e9s la",
        "start": 202.88,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "gastronomie la culture on doit ne",
        "start": 204.23,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "renoncer \u00e0 rien pour faire des fran\u00e7ais",
        "start": 208.459,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "il y a le travail aussi il n'y a pas que",
        "start": 210.91,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "la culture n'est pas seulement le",
        "start": 213.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "compatriote de ch\u00e2teaubriant et pascal",
        "start": 215.06,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "m\u00eame si pour moi c'est quand m\u00eame le",
        "start": 217.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plus grand titre de gloire de tous",
        "start": 219.019,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais il y a aussi le travail les",
        "start": 220.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ouvriers ont \u00e9t\u00e9 pendant longtemps les",
        "start": 222.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vecteurs essentiels de l'assimilation il",
        "start": 224.78,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "enseignait \u00e0 leurs coll\u00e8gues italiens",
        "start": 227.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "espagnols les moeurs \u00e0 la fran\u00e7aise les",
        "start": 229.79,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "coutumes fran\u00e7aises les \u00e7a \u00e7a ne se fait",
        "start": 232.7,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pas et puis \u00e7a \u00e7a se fait il faut que de",
        "start": 234.769,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "nouveaux les ouvriers fran\u00e7ais retrouve",
        "start": 237.89,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ce r\u00f4le \u00e9minent enfin pour cela il",
        "start": 240.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faudrait retrouver des usines on peut",
        "start": 243.17,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "continuer cette politique d'assimilation",
        "start": 244.94,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "tout simplement dans la rue par les",
        "start": 247.84,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "moeurs fran\u00e7aises on conna\u00eet le vieil",
        "start": 251.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "adage \u00e0 rome fais comme les romains \u00e0",
        "start": 252.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "paris fait comme les parisiens \u00e0 3 et",
        "start": 254.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "comme les troyens en france fait comme",
        "start": 257.87,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais on ne s'habille pas avec",
        "start": 259.73,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "des v\u00eatements qui datent du 7e si\u00e8cle en",
        "start": 262.55,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "arabie saoudite on ne met pas de burqini",
        "start": 265.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on ne met pas de djellabas on ne met pas",
        "start": 267.59,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de voile en france on n'interdit pas",
        "start": 270.17,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e des femmes dans les caf\u00e9s on ne",
        "start": 272.9,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "met pas des enseignes en arabe",
        "start": 275.18,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "non on ne fait pas tout \u00e7a on vit \u00e0 la",
        "start": 277.63,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise quand je vois par exemple que",
        "start": 280.82,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "la jeune femme chahinez br\u00fbl\u00e9 par son",
        "start": 284.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mari pourquoi est elle \u00e9tait br\u00fbl\u00e9e par",
        "start": 286.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "son nom parce qu'il l'a dit lui-m\u00eame",
        "start": 288.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "elle voulait vivre \u00e0 la fran\u00e7aise bref",
        "start": 290.3,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "elle voulait s'assimiler on voit \u00e0 quel",
        "start": 292.28,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "point la pression est fait pour que les",
        "start": 295.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nouveaux arrivants ne s'assimile pas",
        "start": 297.83,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 des crimes odieux",
        "start": 299.6,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et puis il faudra aussi contenir la",
        "start": 301.69,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pression des anciens \u00e9tats de ses",
        "start": 305.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ressortissants qui fait pression sur eux",
        "start": 307.78,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "avec l'argent qu'ils d\u00e9livrent qu'il",
        "start": 310.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "donne \u00e0 la mosqu\u00e9e aux associations etc",
        "start": 313.1,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "il faudra couper tous ses financements",
        "start": 315.47,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "voyez tout cela n'est pas neuf tout cela",
        "start": 318.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "n'est gu\u00e8re r\u00e9volutionnaire simplement",
        "start": 321.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tout cela a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 abandonn\u00e9 par",
        "start": 323.0,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui part toutes nos \u00e9lites depuis 40 ans",
        "start": 325.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dont emmanuel macron ---la est le",
        "start": 328.16,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dernier repr\u00e9sentant en fait ils ont",
        "start": 330.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 des mots pour remplacer",
        "start": 334.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'assimilation \u00e0 laquelle il avait",
        "start": 335.84,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "renonc\u00e9",
        "start": 337.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ils ont pris tous ces mots uniquement",
        "start": 337.94,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ont renonc\u00e9 \u00e0",
        "start": 340.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'assimilation ils ont renonc\u00e9 \u00e0 faire",
        "start": 343.67,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais moi je n'ai pas renonc\u00e9 je",
        "start": 346.01,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "n'ai pas envie de faire des cr\u00e9oles je",
        "start": 348.68,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "veux simplement faire des fran\u00e7ais et",
        "start": 351.23,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "puis vous avez vu il ne fait pas que",
        "start": 353.9,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "m'attaquer sur les pr\u00e9noms il donne",
        "start": 357.74,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "aussi son contenu \u00e0 sa conception de la",
        "start": 359.9,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "france et l\u00e0 \u00e7a devient tr\u00e8s int\u00e9ressant",
        "start": 364.07,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "parce que que fait-il il reprend les",
        "start": 366.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mots habituels de la bien-pensance les",
        "start": 369.44,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "mots qui date des ann\u00e9es 80",
        "start": 371.12,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ce qui est \u00e9tonnant pour un un homme n\u00e9",
        "start": 372.82,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "en 1978 en v\u00e9rit\u00e9 il reprend les m\u00eames",
        "start": 376.34,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "dit m il reprend les m\u00eames lieux communs",
        "start": 381.05,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "il associe identit\u00e9 \u00e0 crispation \u00e0",
        "start": 383.84,
        "duration": 6.949
    },
    {
        "text": "retrait sysmans il dit que",
        "start": 387.529,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "ceux qui d\u00e9fendent l'identit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 390.789,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "ont une conception retrait si de cette",
        "start": 393.05,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 fran\u00e7aise sans doute aurait-il",
        "start": 395.539,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "dit que en 1942 les r\u00e9sistants \u00e9taient",
        "start": 397.849,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "un tantinet crisp\u00e9 sans doute aurait-il",
        "start": 401.479,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "dit que pendant la guerre de cent ans",
        "start": 404.419,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "jeanne d'arc avait une conception un",
        "start": 406.479,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "brin \u00e9triqu\u00e9 de l'identit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 409.309,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "l'universalisme fran\u00e7ais dont il parle",
        "start": 412.429,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "est directement venu en droite ligne de",
        "start": 414.519,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "l'universalisme chr\u00e9tien il n'est plus",
        "start": 418.939,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais quand il se met au service de",
        "start": 421.369,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'universalisme islamique les",
        "start": 423.919,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "institutions qui d\u00e9passe l'hexagone",
        "start": 425.959,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "comme il dit par une p\u00e9riphrase obscures",
        "start": 429.009,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "de quoi vous parlez emmanuel macron tout",
        "start": 432.139,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "simplement de l'empir\u00e9 fran\u00e7ais de cette",
        "start": 435.409,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "fameuse colonisation dont il disait",
        "start": 439.249,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nagu\u00e8re qu'elle \u00e9tait un crime contre",
        "start": 441.499,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 qui doit maintenant il part",
        "start": 443.869,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de tous les plus beaux atours et puis il",
        "start": 446.149,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ya la langue alors la langue fran\u00e7aise",
        "start": 448.789,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il nous dit que c'est magnifique il",
        "start": 450.979,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'est prise d'affection pour cette",
        "start": 452.779,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "langue fran\u00e7aise alors qu'elle n'\u00e9tait",
        "start": 454.429,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que le vecteur de cette fameuse culture",
        "start": 455.659,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise dont il disait jadis qu'elle",
        "start": 457.399,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "n'existait pas il nous dit elle est n\u00e9e",
        "start": 460.339,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "sur les rives de la seine est",
        "start": 463.189,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "\u00e9tonnamment",
        "start": 465.849,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il ajoute qu'",
        "start": 467.559,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "elle va se r\u00e9pandre d\u00e9sormais dans",
        "start": 469.929,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t sur le bassin du congo",
        "start": 472.789,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que veut-il nous dire par l\u00e0 il veut",
        "start": 475.759,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nous dire que la langue fran\u00e7aise",
        "start": 478.009,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'appartient plus aux fran\u00e7ais qu' elle",
        "start": 479.209,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "n'est plus",
        "start": 481.789,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "originellement d'ici c'est \u00e0 dire que ce",
        "start": 483.639,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "n'est plus les fran\u00e7ais qui ont la",
        "start": 486.199,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mainmise sur la langue fran\u00e7aise une",
        "start": 487.939,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fois de plus il fait une erreur",
        "start": 490.999,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "historique c'est \u00e0 dire qu' il ne voit",
        "start": 492.079,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas que la francophonie puisque c'est de",
        "start": 494.779,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cela dont il parle nos liens avec nos",
        "start": 496.339,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "anciennes colonies par l'interm\u00e9diaire",
        "start": 498.289,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de la langue fran\u00e7aise \u00e9tait un moyen de",
        "start": 499.849,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "p\u00e9renniser et de renforcer l'influenc\u00e9",
        "start": 502.999,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise dans le monde mais elle n'est",
        "start": 504.949,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "pas un moyen",
        "start": 507.229,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'affaiblir cette influence fran\u00e7aise",
        "start": 508.779,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "elle n'est pas un moyen d'asservir cette",
        "start": 510.889,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "influence en sc\u00e8ne emmanuel macron et",
        "start": 513.979,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 517.329,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mais on a l'impression que ce costume ne",
        "start": 518.889,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "lui sied gu\u00e8re il voudrait \u00eatre autre",
        "start": 522.669,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "chose que sais-je pr\u00e9sident de l'europe",
        "start": 524.56,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents de l'afrique il passe son",
        "start": 527.339,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "temps \u00e0 chercher un autre r\u00f4le que",
        "start": 530.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 532.569,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "mais la france n'a pas vocation \u00e0 \u00eatre",
        "start": 534.25,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "dissoute comme il le croit ni dans",
        "start": 538.36,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "l'europe ni dans l'afrique la france a",
        "start": 541.029,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "vocation \u00e0 rester la france et c'est",
        "start": 544.569,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "cette france la fran\u00e7aise qui n'a pas",
        "start": 547.72,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "dit son dernier mot",
        "start": 550.569,
        "duration": 2.57
    }
]