[
    {
        "text": "alors eric zemmour ne croyez pas que le",
        "start": 1.7,
        "duration": 7.899
    },
    {
        "text": "destin est plus que la densit\u00e9 de",
        "start": 6.21,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'enfance qu'est ce que \u00e7a vous a",
        "start": 9.599,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9",
        "start": 12.21,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s s\u00e9duit par l'enfance de michel",
        "start": 14.78,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "c'est vraiment le r\u00eave de tout petit",
        "start": 18.47,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "banlieusard que j'\u00e9tais la campagne la",
        "start": 21.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "beaut\u00e9 des pierres la beaut\u00e9 des",
        "start": 24.99,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "paysages",
        "start": 27.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "j'ai pas connu \u00e7a quand j'\u00e9tais enfant",
        "start": 27.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sauf quand j'allais en vacances et",
        "start": 30.0,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "donc vraiment c'\u00e9tait tr\u00e8s beau et",
        "start": 32.66,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est \u00e9vident que l'enfance",
        "start": 36.11,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "est un destin je vais vous dire plus je",
        "start": 39.57,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "vieillis plus je me rends compte",
        "start": 42.51,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que je pense qu'on est",
        "start": 45.289,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "vraiment c'est une banalit\u00e9 que de le",
        "start": 47.91,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "dire d\u00e9termin\u00e9e par son enfance \u00e0 point",
        "start": 49.98,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "qu'on imagine pas",
        "start": 52.379,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "moi par exemple je vois bien",
        "start": 53.87,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "pourquoi je suis devenu ce que je suis",
        "start": 57.469,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "devenu pourquoi je dis ce que je dis",
        "start": 60.93,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "pourquoi je pense que je pense",
        "start": 62.64,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "est en fait tout tout est dense dans ce",
        "start": 65.21,
        "duration": 9.25
    },
    {
        "text": "que j'ai v\u00e9cu dans mon enfance et pour",
        "start": 70.2,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "deux raisons assez simple d'ailleurs je",
        "start": 74.46,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "crois d'abord j'ai grandi je les dis \u00e0",
        "start": 76.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "un moment avant le regroupement familial",
        "start": 79.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e7a que j'ai connu la banlieue avant le",
        "start": 81.15,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "regroupement familial",
        "start": 83.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est absolument fondamental c'est \u00e0",
        "start": 84.439,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "dire que j'ai connu la france qui",
        "start": 86.82,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "assimile des immigr\u00e9s mais avec une",
        "start": 89.28,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "population fran\u00e7aise qui reste l\u00e0 c'est",
        "start": 93.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que moi dans mon immeuble il y",
        "start": 95.67,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "avait une famille qui s'appelait",
        "start": 96.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nominaux il y avait une famille qui",
        "start": 98.25,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "s'appelait martin je m'en souviens tr\u00e8s",
        "start": 100.56,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien",
        "start": 102.329,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e7a a compl\u00e8tement bascul\u00e9",
        "start": 103.159,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "qu'il n'ya plus",
        "start": 105.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s'assimilait petit \u00e0 petit \u00e0 la",
        "start": 107.21,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "population fran\u00e7aise aux fran\u00e7ais qui",
        "start": 109.56,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "\u00e9taient des mod\u00e8les",
        "start": 111.27,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "\u00e7a a compl\u00e8tement disparu et donc quand",
        "start": 112.7,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 116.299,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "j'explique ce que je voudrais pour la",
        "start": 117.95,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "france que je voudrais retrouver pour la",
        "start": 120.509,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "france et quand je dis ce que les",
        "start": 121.829,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations du paseo fait inconnu et ont",
        "start": 123.659,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi",
        "start": 127.229,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "quand je vois le",
        "start": 128.42,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "l'incompr\u00e9hension l'incr\u00e9dulit\u00e9 voire",
        "start": 132.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'hostilit\u00e9",
        "start": 134.989,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "des gens qui sont en face de moi de ce",
        "start": 136.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que je raconte",
        "start": 138.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je ne comprends m\u00eame pas leur attitude",
        "start": 140.86,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "parce que pour moi c'est naturel",
        "start": 143.78,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement je j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 par",
        "start": 146.68,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "une famille qui \u00e9tait qui avait un",
        "start": 151.64,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "patriotisme \u00e0 fleur de peau c'est \u00e0 dire",
        "start": 154.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 157.91,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "l'amour de la france \u00e9tait quelque chose",
        "start": 158.68,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 161.2,
        "duration": 6.849
    },
    {
        "text": "vraiment d'abord d\u00eener de naturel et et",
        "start": 163.39,
        "duration": 7.659
    },
    {
        "text": "2 et 2 et de puissants et on ne",
        "start": 168.049,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "discutait pas on ne rigolait pas avec \u00e7a",
        "start": 171.049,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "moi j'ai connu les deux \u00e9poques c'est l\u00e0",
        "start": 173.89,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "que j'ai connu le monde dans mon enfance",
        "start": 176.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tait comme \u00e7a et ensuite et michel doit",
        "start": 176.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avoir la m\u00eame exp\u00e9rience que moi dans",
        "start": 179.69,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es 70 on a v\u00e9cu le les moqueries",
        "start": 181.73,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "l\u00e9 tout la contre culture soixante",
        "start": 186.35,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "huitarde \u00e9videmment dont on est impr\u00e9gn\u00e9",
        "start": 188.72,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "naturellement puisque c'\u00e9tait notre",
        "start": 192.13,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration est donc je pense que ce",
        "start": 193.91,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "patriotisme",
        "start": 197.54,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s fort m'a aussi impr\u00e9gn\u00e9s et qu' il",
        "start": 198.64,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "m'est devenu maintenant aussi naturel",
        "start": 202.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que l'air que je respire michel y avait",
        "start": 205.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aussi une certaine nostalgie de votre",
        "start": 207.17,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "enfance mais peut-\u00eatre pas la nostalgie",
        "start": 208.91,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "des m\u00eames choses",
        "start": 210.769,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "non c'est vrai que",
        "start": 212.019,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "c'est vrai que vrai que me fait plaisir",
        "start": 214.09,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "en me disant qu'ils envient mon enfance",
        "start": 216.049,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "et je n'envie pas la v\u00f4tre pascal je",
        "start": 217.519,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondrai",
        "start": 221.87,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "corre gillet je pr\u00e9cise michel simon",
        "start": 223.819,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "permettait juste juste le temps juste en",
        "start": 226.64,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "plus de faire quelques phrases un design",
        "start": 228.049,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "est pardon pardon pas d'origine pas",
        "start": 229.879,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "parce que c'est cette histoire du rat",
        "start": 230.989,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des villes et du rat des champs et je me",
        "start": 233.42,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "suis pos\u00e9 la question de l'enfant de",
        "start": 235.549,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'a22 la vision du monde qu'on pouvait",
        "start": 238.189,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avoir quand on avait m\u00e9connu la nature",
        "start": 240.109,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et je vois que l\u00e0 vous viviez enfants on",
        "start": 241.939,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "voit pas grand chose de la nature c'est",
        "start": 245.599,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "du bac \u00e0 sable et du b\u00e9ton et du bitume",
        "start": 247.189,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c'est du ciment",
        "start": 248.719,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "ce sont des voitures c'est de le du gaz",
        "start": 250.269,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "carbonique sont toutes ces choses l\u00e0 on",
        "start": 254.15,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "ne voit pas la voie lact\u00e9e on ne voit",
        "start": 256.16,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "pas les saisons",
        "start": 258.829,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "on voit bien qu'il ya des fleurs de",
        "start": 259.93,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "temps en temps qu'il y a des des",
        "start": 262.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "feuilles aux arbres que sa tombe il veut",
        "start": 264.289,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "qu'apple destin mais il y a dans la",
        "start": 266.21,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "campagne normande dans le champ boire",
        "start": 269.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quelque chose de virgilien je sais que",
        "start": 271.15,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a plaira et reed qui conna\u00eet son",
        "start": 273.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "virgile et et on peut encore \u00eatre",
        "start": 275.06,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "virgilien aujourd'hui quand on est dans",
        "start": 278.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la campagne c'est plus difficile on perd",
        "start": 280.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les t\u00e9nors 1921 \u00e9tait un contemporain",
        "start": 282.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "exact de virgil hill a bourr\u00e9 avec les",
        "start": 284.72,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "chevaux et puis il ya eu 6 juin 44 il ya",
        "start": 286.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "eu l'arriv\u00e9e des am\u00e9ricains il ya eu",
        "start": 289.789,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e du tracteur du moteur il ya eu",
        "start": 291.02,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "l'industrialisation de l'agriculture et",
        "start": 294.22,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "la paysannerie fran\u00e7aise de disparus",
        "start": 296.419,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "mais on peut encore aujourd'hui voire",
        "start": 297.83,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "m\u00eame si c'est vraiment mauvais \u00e9tat tout",
        "start": 300.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais le cours d'eau et rivi\u00e8res qui",
        "start": 301.699,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "traversent",
        "start": 303.68,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 304.36,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "nuit la couleur les couleurs de la nuit",
        "start": 306.099,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "les nuit\u00e9es pas noir noir c'est pleut",
        "start": 308.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est violer \u00e7a d\u00e9pend des moments et",
        "start": 310.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mon p\u00e8re m'expliquer lune croissante",
        "start": 313.52,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "lune d\u00e9croissante lune montante",
        "start": 314.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lune descendante il m'a expliqu\u00e9 les et",
        "start": 316.639,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "les saisons et d'une certaine mani\u00e8re on",
        "start": 318.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "prend sa place dans un cosmos de sorte",
        "start": 319.97,
        "duration": 7.259
    },
    {
        "text": "que \u00e7a donne des racines et je comprends",
        "start": 323.0,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "le cerveau bien f\u00e9d\u00e9ric parce que ses",
        "start": 327.229,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "racines sont intellectuelle - bruce",
        "start": 330.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tienne je vais parler pour vous",
        "start": 333.229,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement ou un boost yens parce que",
        "start": 334.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les odeurs les parfums la nature les",
        "start": 336.74,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "oiseaux les fleurs les saisons quand la",
        "start": 339.5,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "neige",
        "start": 342.469,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "quand la neige marqu\u00e9es l'hiver quand",
        "start": 343.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les fortes chaleurs marquaient l'\u00e9tait",
        "start": 344.889,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "quand on voyait",
        "start": 347.74,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pousser les bl\u00e9s qu'on voyait les",
        "start": 349.8,
        "duration": 3.369
    },
    {
        "text": "moissons qu'on voyait les chaumes",
        "start": 351.669,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "convoyait et ses \u00e9tats quand on voyait",
        "start": 353.169,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a on est petit encore un",
        "start": 355.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "contemporain de virgile et je le suis",
        "start": 357.789,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "toujours tu toujours une maison \u00e0",
        "start": 359.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "chambois j'ai toujours j'ai le d\u00e9sir de",
        "start": 362.02,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "faire une universit\u00e9 populaire des",
        "start": 363.61,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "beaux-arts \u00e0 chambois et s\u00fbrement pas \u00e0",
        "start": 365.229,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "paris et je pense qu'effectivement les",
        "start": 366.819,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "villes sont des catastrophes pour les",
        "start": 369.58,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "enfants s'ils n'ont pas mes",
        "start": 373.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "grands-parents parliez tout \u00e0 l'heure de",
        "start": 375.34,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vos vacances mais la possibilit\u00e9 pour",
        "start": 376.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les vacances de dire de courir les",
        "start": 378.13,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "filles en allant sous un pont et puis",
        "start": 379.84,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "voir un gardon dans une eau fra\u00eeche et",
        "start": 381.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et puis on a le soleil qui nous donnent",
        "start": 383.889,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "des justement des coups de soleil on",
        "start": 385.72,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "mange de l'herbe sommes en jeu on va",
        "start": 387.009,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "chercher un petit peu plus tard les",
        "start": 388.599,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "l\u00e9murs dans les ronces hume et on se dit",
        "start": 390.099,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le rapport au monde ne peut pas \u00eatre le",
        "start": 393.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00eame moi j'ai un rapport tr\u00e8s sensuelle",
        "start": 394.659,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rat des champs et je pense qu'eric un",
        "start": 396.43,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "rapport hyper intellectuelle au monde",
        "start": 398.349,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "hyper c\u00e9r\u00e9brale m\u00e9diatis\u00e9e par les",
        "start": 400.449,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "livres c'est \u00e0 dire que je comprends",
        "start": 403.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien que dans un univers comme le",
        "start": 405.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sien les racines ne puisse \u00eatre",
        "start": 407.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'intellectuel les miennes me",
        "start": 409.84,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "paraissent un peu intellectuel mais",
        "start": 411.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aussi sensuel proustienne je dirais pour",
        "start": 413.199,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "aller vite alors je suis tout \u00e0 fait",
        "start": 415.27,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'accord je simplement pour dire que",
        "start": 416.83,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je vous ai interrompu",
        "start": 418.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout de suite alors que c'est pour vous",
        "start": 420.039,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dire que j'\u00e9tais en m\u00eame temps tr\u00e8s",
        "start": 421.96,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "heureux c'est \u00e0 dire que il y a dans cet",
        "start": 423.759,
        "duration": 8.071
    },
    {
        "text": "univers et pour tout dire assez moche il",
        "start": 427.63,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "y a effectivement une telle chaleur",
        "start": 431.83,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "familiale mais ne l'\u00e9tait rapport avec",
        "start": 433.81,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re et c'est que je me suis plong\u00e9",
        "start": 437.349,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "dans les livres michel a tout \u00e0 fait",
        "start": 440.979,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "raison et",
        "start": 442.09,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "je n'en \u00e9tais pas du tout malheureux",
        "start": 444.36,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "donc je n'ai pas du tout souffert de",
        "start": 446.819,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "cette absence de nature etc mais c'est",
        "start": 449.409,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vrai que \u00e7a change le rapport on a au",
        "start": 451.539,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "monde \u00e7a c'est incontestable alors voyez",
        "start": 453.189,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on vient d'avoir une aimable",
        "start": 455.949,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "conversation et je voudrais en profiter",
        "start": 456.879,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour \u00e9voquer la question du style la",
        "start": 458.679,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "forme avant de venir au th\u00e8me de fond",
        "start": 461.499,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "comment on se fait entendre dans le",
        "start": 464.759,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "monde m\u00e9diatique aujourd'hui est ce",
        "start": 467.919,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qu'il y a besoin de provoquer est ce",
        "start": 471.069,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il y a besoin de parler fort",
        "start": 473.169,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "finalement pour \u00eatre entendu est ce",
        "start": 474.819,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "qu'il faut choquer pour nuancer ensuite",
        "start": 476.559,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'adresse d'abord \u00e0 vous \u00e9riger cette",
        "start": 479.08,
        "duration": 2.869
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 480.699,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je sais pas pourquoi vous poser cette",
        "start": 481.949,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 483.699,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "je je je vous taquine j'ironise mais pas",
        "start": 487.949,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "tant que \u00e7a",
        "start": 492.159,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et c'est dans la continuit\u00e9 de ce que je",
        "start": 493.979,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "viens de vous dire c'est \u00e0 dire que -",
        "start": 496.689,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce qu'on croit",
        "start": 499.019,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que mes adversaires",
        "start": 501.519,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "disent",
        "start": 504.039,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "je trouve \u00e7a toujours grotesque quand",
        "start": 506.009,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "ils pr\u00e9tendent que je vais tout \u00e7a pour",
        "start": 508.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faire le buzz comme ils disent",
        "start": 510.849,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pour provoquer pour me faire remarquer",
        "start": 512.86,
        "duration": 9.0
    },
    {
        "text": "pas du tout je je je dis vraiment je",
        "start": 516.639,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "n'ai pas du tout l'impression de choquer",
        "start": 521.86,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "et de provoquer puisque je voulais dit",
        "start": 524.829,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "en pr\u00e9ambule",
        "start": 527.199,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tout ce que je dis \u00e0 exister tout ce que",
        "start": 528.66,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "je dis et est d'une banalit\u00e9 confondante",
        "start": 532.449,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait il s'est pass\u00e9 quelque",
        "start": 535.079,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "chose que j'ai d\u00e9crit analys\u00e9 dans",
        "start": 537.579,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "plusieurs livres",
        "start": 541.389,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il y a eu de la part d'une certaine",
        "start": 543.029,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "gauche une volont\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e et tr\u00e8s",
        "start": 546.639,
        "duration": 8.101
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussie de d\u00e9truire le monde dans lequel",
        "start": 550.689,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "nous vivons et pour d\u00e9truire ce monde",
        "start": 554.74,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "ils ont employ\u00e9 le verbe ils ont employ\u00e9",
        "start": 557.86,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "les mots c'est \u00e0 dire qu'ils sont",
        "start": 561.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "chang\u00e9s nos rapports aux mots ils ont",
        "start": 563.139,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 les mots ils ont chang\u00e9 nos",
        "start": 566.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rapports aux mots ils ont chang\u00e9 le sens",
        "start": 567.939,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des mots vous savez c'est le mot de",
        "start": 569.56,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nigme que je cite souvent",
        "start": 572.079,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "fait leur manger le mot et vous leur",
        "start": 574.4,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "ferait avaler la chose c'est tout la",
        "start": 577.56,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode de la gauche",
        "start": 580.86,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "sait pas comment on peut les appeler",
        "start": 584.12,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9constructionniste aujourd'hui on",
        "start": 586.04,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "appelle \u00e7a walk mais \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait",
        "start": 588.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des marxistes c'\u00e9tait la m\u00eame chose il",
        "start": 589.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ya eu une volont\u00e9 sur plusieurs",
        "start": 592.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies de du tout certaine gauche",
        "start": 594.48,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "successives de d\u00e9truire le cadre de",
        "start": 597.0,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat nation de d\u00e9truire le cadre de la",
        "start": 600.33,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "famille traditionnelle de d\u00e9truire m\u00eame",
        "start": 603.27,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le cadre des des sexes et de",
        "start": 605.49,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "subvertir tout cela et de et de les",
        "start": 609.78,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire donc pour en revenir",
        "start": 612.42,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "moi simplement j'ai compris cela",
        "start": 614.78,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "j'ai compris qu'il voulait nous imposer",
        "start": 619.37,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "leurs mots et je refuse de prendre leurs",
        "start": 621.99,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "mots et j'impose mes mots c'est \u00e7a qu'il",
        "start": 626.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "me reproche c'est pour \u00e7a qu'il me",
        "start": 629.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "traite de tous les noms gens refusent",
        "start": 631.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'employer leurs mots je refuse de dire",
        "start": 633.24,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "violences polici\u00e8res je refuse de dire",
        "start": 635.25,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "f\u00e9minicide je refuse de dire oui de",
        "start": 637.76,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9crire ma l'\u00e9criture inclusive voyez",
        "start": 641.52,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tous ces mots l\u00e0 je les refuse et",
        "start": 643.65,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "j'emploie mes mots et \u00e7a c'est ma",
        "start": 646.59,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re \u00e0 moi de m'imposer et et de et",
        "start": 650.76,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "de r\u00e9sister \u00e0 leur pression ph\u00e9nom\u00e9nale",
        "start": 653.58,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "et je pense que si mam ont ma parole \u00e0",
        "start": 656.57,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "un \u00e9cho c'est parce que je passe par",
        "start": 660.63,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "dessus tout \u00e7a et les gens entendent les",
        "start": 663.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mots que j'utilise et se disent mais il",
        "start": 666.24,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "emploie les mots qu'on conna\u00eet",
        "start": 668.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'entends bien je pr\u00e9cise d'ailleurs",
        "start": 670.88,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "qu'il ya de l'\u00e9cho il ya beaucoup d'\u00e9cho",
        "start": 672.63,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "faites attention s'il vous pla\u00eet michel",
        "start": 675.57,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "vous pensez le contraire je crois c'est",
        "start": 678.4,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que pour vous choquer c'est",
        "start": 681.8,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "prendre le risque de ne plus dialoguer",
        "start": 683.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "oui alors gamme il ya des gens qui sont",
        "start": 685.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "facilement choqu\u00e9",
        "start": 688.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et quand je vois eric zemmour pol\u00e9miste",
        "start": 689.53,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "je me dis mais de quoi parle-t-on eric",
        "start": 692.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'est pas pol\u00e9miste on en fait un peu",
        "start": 694.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les missiles mais c'est pass\u00e9 passons",
        "start": 696.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est pas son but je crois que le d\u00e9faut",
        "start": 698.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'eric n'est pas l\u00e0 il est qu'il",
        "start": 700.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "continue dans la biblioth\u00e8que qu'il est",
        "start": 701.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toujours dans la biblioth\u00e8que et que",
        "start": 703.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e0 son honneur c'est \u00e0 dire il",
        "start": 705.77,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "s'adresse aux gens comme si les gens a",
        "start": 706.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 capable de comprendre des d\u00e9bats",
        "start": 707.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement technique des d\u00e9bats tr\u00e8s",
        "start": 710.06,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "pointu",
        "start": 712.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "moi je pense que et mon p\u00e8re et ma m\u00e8re",
        "start": 713.38,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "ne m'aurait pas laisser faire le malin",
        "start": 715.46,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je ne dis pas qu'il ait fait mal un bl\u00e9",
        "start": 717.17,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dur en utilisant des grands mots en",
        "start": 718.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faisant le k\u00e9k\u00e9 et puis en laissant",
        "start": 720.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "croire que je pouvais impressionn\u00e9 \u00e7a",
        "start": 722.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "n'aurait pas march\u00e9 du tout eric",
        "start": 724.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'adresse \u00e0 tout le monde de la m\u00eame",
        "start": 727.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re mais pas par le bas ce n'est pas",
        "start": 728.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un peu plus liste mais par le haut il a",
        "start": 730.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vraiment l'impression qu'apr\u00e8s avoir eu",
        "start": 732.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ses moulinets sont intelligents sur par",
        "start": 734.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "exemple les travaux de paxton il peut",
        "start": 737.09,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien parl\u00e9 \u00e0 \u00e9galit\u00e9 aux gens en",
        "start": 739.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "leur disant qu'il est d'accord ou pas",
        "start": 742.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'accord et s\u00e9ries mais le niveau tr\u00e8s",
        "start": 743.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "haut avec des gens qui peuvent ne pas",
        "start": 745.34,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "comprendre la subtilit\u00e9",
        "start": 747.11,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sauv\u00e9 des juifs sauver les juifs d'un",
        "start": 749.41,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "seul coup la presse s'empare de ce",
        "start": 752.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail ce point de d\u00e9tail dire et",
        "start": 755.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'autres pour en faire une pol\u00e9mique en",
        "start": 756.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "disant qu'ils les pol\u00e9mistes moment",
        "start": 758.12,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 on dit",
        "start": 760.04,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me le probl\u00e8me et il est pas il",
        "start": 761.68,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "est pas dans dans ce d\u00e9tail les dans le",
        "start": 765.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "discours que dit cette phrase elle est",
        "start": 767.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "impliqu\u00e9e dans quel raisonnement est ce",
        "start": 770.18,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que le r\u00e9seau demande eric zemmour est",
        "start": 772.07,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "juste ou pas c'est \u00e7a le probl\u00e8me c'est",
        "start": 773.36,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "pas de faire de la s\u00e9mantique",
        "start": 774.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "moi j'ai donc eu je disais tout \u00e0",
        "start": 776.11,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "l'heure des parents qui moulinent qui",
        "start": 778.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avait qui \u00e9taient simples et modestes",
        "start": 779.9,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "n'aurait pas accept\u00e9 qu'on fasse le",
        "start": 781.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "malin et j'ai \u00e9t\u00e9 vingt ans prof dans un",
        "start": 782.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e technique c'est \u00e0 dire que si on",
        "start": 784.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rentrait en disant pourquoi des",
        "start": 786.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jugements synth\u00e9tique a priori sont ils",
        "start": 788.9,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "possibles en passer par la fen\u00eatre \u00e7a ne",
        "start": 790.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "marchait pas",
        "start": 793.91,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais fonctionnaire 20 ans j'ai aim\u00e9",
        "start": 795.5,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ce m\u00e9tier et j'ai aim\u00e9 le statut de",
        "start": 797.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fonctionnaire il fallait donc faire un",
        "start": 798.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "travail d'\u00e9ducation et je pense que le",
        "start": 800.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'un des d\u00e9fauts des rixes et 2,2 de",
        "start": 802.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "croire tout de suite \u00e0 l'intelligence",
        "start": 805.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des gens et le dire on y va tout de",
        "start": 806.84,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "suite et on a un d\u00e9bat de haute qualit\u00e9",
        "start": 808.07,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "et de haute tenue avec des gens qui ne",
        "start": 809.69,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "sont pas \u00e0 la hauteur surtout les",
        "start": 811.66,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "journalistes et donc",
        "start": 813.13,
        "duration": 9.01
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 816.06,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "on appelle \u00e7a des punchline c'est ce",
        "start": 822.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent on va retrouver dans la",
        "start": 823.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "presse demain acc\u00e8s pour les aider \u00e0",
        "start": 825.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faire leurs papilles et donc il ya juste",
        "start": 827.51,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "un moment donn\u00e9 nous",
        "start": 829.91,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 831.85,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "je vais arr\u00eater parce que sinon c'est",
        "start": 835.63,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "toute la source et donc",
        "start": 837.92,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "je vois bien il a eu la culture d'eric",
        "start": 840.88,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "quand je lis ces livres j'ai lu son",
        "start": 843.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "livre r\u00e9cemment l\u00e0 et on se dit mais",
        "start": 845.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9f\u00e9rences qu'il faut avoir",
        "start": 847.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour comprendre parfois un raisonnement",
        "start": 849.14,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une allusion une plaisanterie un trait",
        "start": 851.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'humour et c'est tout le monde n'est",
        "start": 853.55,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "pas capable",
        "start": 855.8,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "parce que l'\u00e9cole \u00e9tant ce qu'elle est",
        "start": 856.51,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "devenue est ce qu'elle a fait",
        "start": 858.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'inculture est telle que",
        "start": 860.12,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s difficile de pouvoir",
        "start": 862.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "combattre au m\u00eame niveau avec avec eric",
        "start": 864.49,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "moi je pense qu'il lui il faut de",
        "start": 867.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation populaire et qu'il faut dire",
        "start": 868.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "moi j'ai travaill\u00e9 j'ai lu la critique",
        "start": 870.62,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "de la raison pure c'est un livre",
        "start": 871.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement compliqu\u00e9 je dois vous",
        "start": 873.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'expliquer",
        "start": 875.27,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "donc je ne vais pas commencer par dire",
        "start": 876.53,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "comment des jugements synth\u00e9tique et",
        "start": 877.85,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "priori sans doute possible je vais",
        "start": 878.93,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "commencer par le plus bas en dix ans on",
        "start": 880.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "grimpe grimpe c'est \u00e0 dire que la",
        "start": 881.87,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "provocation et les probl\u00e9matiques parce",
        "start": 884.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que justement les gens ne comprennent",
        "start": 887.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas certains se bloque et puis \u00e0 tout un",
        "start": 888.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me qui a surtout envie de fabriquer",
        "start": 890.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de la pol\u00e9mique parce qu'elle ne vit que",
        "start": 892.43,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "de \u00e7a",
        "start": 894.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cette cette \u00e9poque parce que d'ailleurs",
        "start": 894.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la pol\u00e9mique c'est beaucoup d'argent sur",
        "start": 897.71,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me m\u00e9diatique il faut quand m\u00eame",
        "start": 899.09,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "se dire ces choses l\u00e0",
        "start": 900.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que les fameuses punchline s'est juste",
        "start": 901.63,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "fait pour passer devant l'autre en",
        "start": 904.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "termes d'audience et que on fabrique",
        "start": 905.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que on arr\u00eate de penser on",
        "start": 907.52,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "prend le d\u00e9tail dont je parlais tout \u00e0",
        "start": 910.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'heure en disant prenez le d\u00e9tail pour",
        "start": 912.26,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "le tout et \u00e7a vous suffira",
        "start": 913.61,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "moi j'ai aim\u00e9 chez aurel georges sorel",
        "start": 915.46,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "qui reconna\u00eet cette id\u00e9e qu'il faut user",
        "start": 919.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "du mythe plus que de la provocation",
        "start": 921.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quand le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle doit",
        "start": 923.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "gouverner la france alors qu'ils aient",
        "start": 925.28,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "eu tellement de collabo tellement de",
        "start": 926.54,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "p\u00e9tainiste tellement de vichyste",
        "start": 927.68,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tellement de jirau dit tellement de",
        "start": 929.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mitterrandistes terrain il ya un moment",
        "start": 930.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 o\u00f9 il faut il faut cr\u00e9er un mythe",
        "start": 932.9,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "il cr\u00e9\u00e9 le mythe d'une france r\u00e9sistante",
        "start": 934.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le mythe \u00e7a suppose un jour une",
        "start": 936.46,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9mystification une demo de",
        "start": 938.36,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mythologisation parfois on tombe de haut",
        "start": 939.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais je crois qu'il y avait il ya plus",
        "start": 941.21,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "de vertu \u00e0 faire fonctionner les mythes",
        "start": 944.09,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "rassembleur une esp\u00e8ce de po\u00e9tique",
        "start": 947.11,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "lyrique gaullienne aux gaullistes",
        "start": 949.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "beaucoup plus que la provocation parce",
        "start": 951.53,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "que on sait tr\u00e8s bien qu'on ne gagnera",
        "start": 953.06,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "jamais avec des gens qui ont juste envie",
        "start": 955.319,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'en 1 1 dans un texte de 40 pages",
        "start": 956.669,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'aller chercher deux mots de pinailler",
        "start": 958.499,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur les deux mots en disant vous avez vu",
        "start": 960.899,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ce pol\u00e9miste que s'est t'il faire de la",
        "start": 962.339,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique qui ne sait faire que \u00e7a c'est",
        "start": 963.869,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "un pol\u00e9miste et un pol\u00e9miste par",
        "start": 965.009,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9finition c'est pas quelqu'un qu'on",
        "start": 966.749,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "tient en consid\u00e9ration on va pas",
        "start": 968.309,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre il n'est pas historien il n'est",
        "start": 969.6,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pas agr\u00e9g\u00e9e d'histoire pour qui se",
        "start": 971.699,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "prend-il on entend \u00e7a en permanence mais",
        "start": 973.139,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est ce que c'est \u00e7a le probl\u00e8me ne",
        "start": 975.389,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "connais beaucoup d'allergie qui disent",
        "start": 976.829,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "beaucoup de sottises est ce qu'il dit",
        "start": 978.029,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "des choses vraies des choses justes",
        "start": 979.679,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lisez au moins le chapitre avant d'aller",
        "start": 980.97,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "chercher le mot pour aller faire une",
        "start": 983.549,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "distinction s\u00e9mantique donc je crois que",
        "start": 985.829,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans un monde \u00e9nerv\u00e9 il est",
        "start": 987.689,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matique d'utiliser la provocation",
        "start": 990.389,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je suis d'accord avec le raisonnement",
        "start": 992.509,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "mais j'allais dire je n'en ai cure jeu",
        "start": 995.429,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mais je dis pas \u00e7a pour vous michel",
        "start": 999.029,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je dis \u00e7a parce que je pense",
        "start": 1000.709,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 1004.299,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je prend de gros risques \u00e0",
        "start": 1006.129,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "faire ce que vous avez d\u00e9crit vous avez",
        "start": 1008.6,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "mille fois raison surtout que",
        "start": 1010.429,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je me suis l'objet d'une certaine d'un",
        "start": 1013.029,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "certain acharnement",
        "start": 1015.889,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de beaucoup de gens mais je pense",
        "start": 1017.019,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "vraiment et est pour l'instant",
        "start": 1020.809,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "l'histoire me donne plut\u00f4t raison que",
        "start": 1024.639,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "m\u00eame si les gens ne comprennent pas tous",
        "start": 1027.709,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n'ont pas toutes les r\u00e9f\u00e9rences vous",
        "start": 1030.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avez tout \u00e0 fait raison en plus avec",
        "start": 1032.389,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "l'effondrement du niveau scolaire c'est",
        "start": 1034.25,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "c'est encore plus difficile mais m\u00eame",
        "start": 1036.35,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "s'ils n'ont pas toutes les r\u00e9f\u00e9rences je",
        "start": 1038.269,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "pense qu'il ya quelque chose qui passe",
        "start": 1040.159,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "et qui lie \u00e0 un contre discours \u00e0 la",
        "start": 1041.679,
        "duration": 7.931
    },
    {
        "text": "doxa dominante qui passe et que m\u00eame si",
        "start": 1045.5,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "si vous voulez il ya des gens qui",
        "start": 1049.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "prennent 20 % il ya des gens qui",
        "start": 1052.159,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "prennent 30 % ray des gens qui prennent",
        "start": 1053.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "50 % je pense que c'est bien quand m\u00eame",
        "start": 1055.22,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "et que \u00e7a vaut le coup alors \u00e9videmment",
        "start": 1058.07,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le risque est \u00e9norme c'est \u00e0 dire que le",
        "start": 1060.649,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "riz c'est qu'\u00e0 chaque fois j'ai des",
        "start": 1062.87,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miques et qu'on leur sert \u00e0 chaque",
        "start": 1064.82,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "fois les m\u00eames litiges mettant",
        "start": 1066.559,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "non je regrette pas du tout je regrette",
        "start": 1071.049,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "pas du tout parce que je pense que mes",
        "start": 1073.909,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "contempteurs",
        "start": 1076.76,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "se font plus de mal qu'\u00e0 moi c'est un",
        "start": 1078.25,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "pari je reconnais je sais c'est un pari",
        "start": 1081.559,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "pascalien je pense que finalement",
        "start": 1084.049,
        "duration": 6.201
    },
    {
        "text": "g le mot de la fin",
        "start": 1086.9,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "encore une fois c'est peut-\u00eatre comme",
        "start": 1090.25,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "dit michel sais pas ce que je fais le",
        "start": 1093.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "malin comment j'\u00e9tais petit devant ma",
        "start": 1095.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "m\u00e8re mais non mais j'assume je suis pas",
        "start": 1097.76,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "produire",
        "start": 1100.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s'associent j'aimais beaucoup par le",
        "start": 1102.01,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "malin devant ma m\u00e8re j'aimais beaucoup",
        "start": 1104.12,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame disait que j'\u00e9tais",
        "start": 1105.47,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "intelligent et tout donc j'assume tr\u00e8s",
        "start": 1106.46,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "bien mais il n'emp\u00eache je crois vraiment",
        "start": 1107.96,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "plaisanterie mise \u00e0 part et pas du tout",
        "start": 1111.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour pour mon ego et c'est parce que",
        "start": 1114.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est justement je me fais insulter \u00e0",
        "start": 1116.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "chaque fois que je tente \u00e7a mais je",
        "start": 1118.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pense qu'il en reste quelque chose je",
        "start": 1120.8,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "pense que les gens me sont",
        "start": 1122.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "reconnaissants de cela un de ne pas",
        "start": 1124.3,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "avoir abaiss\u00e9 le niveau et d'avoir mis",
        "start": 1126.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le niveau incertain m\u00eame si ils",
        "start": 1128.87,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "comprennent pas tout parce que je vois",
        "start": 1130.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il ya des gens de diff\u00e9rentes oui les",
        "start": 1131.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "classes socio culturel qui me kiki qui",
        "start": 1133.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "m'\u00e9coutez qui me lisent il ya des gens",
        "start": 1136.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "par exemple qui me disent et \u00e7a m'amuse",
        "start": 1138.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "beaucoup qu'ils me disent ah \u00e7a fait",
        "start": 1140.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "trois fois que je le peux je relis vote",
        "start": 1141.83,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "libre parce qu'il ya des mots que je",
        "start": 1143.54,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "comprends pas il ya des r\u00e9f\u00e9rences que",
        "start": 1144.59,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "j'ai pas donc je vais chercher est",
        "start": 1145.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9teint mais c'est ma mani\u00e8re \u00e0 moi un",
        "start": 1147.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "peu abrupte je vous avoue la corne",
        "start": 1149.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "michel pas tr\u00e8s p\u00e9dagogique je vous",
        "start": 1151.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'accord\u00e9 aussi mais voil\u00e0 deux c'est ma",
        "start": 1153.14,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re d'\u00e9duquer et de hits est",
        "start": 1156.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "enseign\u00e9e et surtout parce que moi je",
        "start": 1158.51,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "n'oublie jamais cela de combattre les",
        "start": 1160.67,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "gens qui nous d\u00e9testent et qui veulent",
        "start": 1163.79,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9truire parce que je ne suis pas",
        "start": 1165.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un professeur je n'ai pas cette",
        "start": 1168.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tention du tout en revanche je suis",
        "start": 1170.27,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "un combattant je combats pour mes id\u00e9es",
        "start": 1172.58,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour la france pour une certaine id\u00e9e de",
        "start": 1175.67,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la france pour reprendre l'expression",
        "start": 1177.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9brissime et je sais qu'il y a des",
        "start": 1178.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "gens qui veulent d\u00e9truire cette id\u00e9e a",
        "start": 1181.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donc gel\u00e9 combat est ma mani\u00e8re de les",
        "start": 1183.17,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "combattre c'est celle ci st\u00e9phane juste",
        "start": 1185.75,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "debout",
        "start": 1189.38,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1190.29,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "michel a quelque chose \u00e0 vous non",
        "start": 1195.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'entends bien mais je crois que le",
        "start": 1197.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "risque c'est la blessure et",
        "start": 1199.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'humiliation c'est \u00e0 dire dans un dans",
        "start": 1201.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un univers qui est devenue ma violente",
        "start": 1203.18,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je disais tout \u00e0 l'heure \u00e9corch\u00e9 inculte",
        "start": 1205.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "il est difficile d'avoir des d\u00e9bats avec",
        "start": 1208.43,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des gens qui on est oblig\u00e9 d'expliquer",
        "start": 1210.11,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "je vous entends des l'autre jour",
        "start": 1211.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "utiliser inconditionnels en disant ah",
        "start": 1213.7,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "yes je me suis dit il faut effectivement",
        "start": 1215.72,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dire ah yes justement pour pr\u00e9ciser mais",
        "start": 1218.15,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "combien de gens savent que ha\u00efr ou aie",
        "start": 1221.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aie \u00e7a suppose de futurs ou le",
        "start": 1223.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "conditionnel est que s'il y a un ace",
        "start": 1224.72,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "suppose des conditions s'il n'y a pas de",
        "start": 1226.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s il n'y a pas de conditions il est bien",
        "start": 1229.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de le signaler mais juste dira mais",
        "start": 1231.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "j'avais bien pr\u00e9cis\u00e9 qu'il venait ce",
        "start": 1233.75,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "plein de gens ne sont plus capables de",
        "start": 1235.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voir la pr\u00e9cision donc je pense que",
        "start": 1236.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est mon pessimisme et qui consiste \u00e0",
        "start": 1238.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dire attention \u00e0 ne pas prendre les gens",
        "start": 1241.04,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pour plus intelligents qu'ils le sont",
        "start": 1242.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans un univers o\u00f9 on leur a appris",
        "start": 1244.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "justement des appris \u00e0 lire \u00e9crire",
        "start": 1246.35,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "compter terrain mais surtout on ne leur",
        "start": 1248.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "a pas appris \u00e0 penser \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 1249.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avoir le sens de la nuance de la",
        "start": 1252.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "subtilit\u00e9 de la d\u00e9licatesse et on y va",
        "start": 1253.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vraiment au bulldozer et l\u00e0",
        "start": 1256.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "effectivement on est un une",
        "start": 1257.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ordure \u00e0 vichyste un p\u00e9tainiste un",
        "start": 1259.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "stalinien on arrive \u00e0 dire des choses",
        "start": 1261.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "totalement saute juste \u00e0 ce qu'on dit",
        "start": 1263.27,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mais est-ce qu'on pourrait au del\u00e0 de la",
        "start": 1264.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "s\u00e9mantique aller au del\u00e0 de la phrase",
        "start": 1266.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que du mot que vous n'aurez pas compris",
        "start": 1269.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donc on envisage la phrase et peut-\u00eatre",
        "start": 1270.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m\u00eame l'id\u00e9e est donc \u00e7a je pense que",
        "start": 1272.51,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 1274.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est dommage de prendre le risque de",
        "start": 1275.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "blesser toujours des gens qui peuvent",
        "start": 1277.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "estimer que vous seriez antis\u00e9mite que",
        "start": 1279.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous seriez raciste que vous seriez",
        "start": 1282.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "x\u00e9nophobe parce que c'est facile de le",
        "start": 1283.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "laisser croire quand on a envie de le",
        "start": 1285.2,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "laisser croire c'est facile de le dire",
        "start": 1286.49,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "et de faire de telle sorte que \u00e7a",
        "start": 1287.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mouline et que \u00e7a tourne sur le net et",
        "start": 1289.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est difficile d'aller expliquer que le",
        "start": 1291.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "racisme ou la x\u00e9nophobie ou",
        "start": 1293.42,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'antis\u00e9mitisme c'est pas tr\u00e8s",
        "start": 1295.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "exactement \u00e7a parce qu'aujourd'hui les",
        "start": 1296.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mots sont ont perdu de leur sens ont",
        "start": 1298.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "perdu de leur valeur et c'est difficile",
        "start": 1300.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de d'eads estim\u00e9 qu' on doit pouvoir",
        "start": 1302.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parler comme si les gens avaient \u00e9t\u00e9",
        "start": 1304.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "form\u00e9s dans les \u00e9coles qui ont \u00e9t\u00e9 les",
        "start": 1306.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n\u00f4tres alors on va essayer de continuer",
        "start": 1307.82,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "par donner moins 20 mais en plus il",
        "start": 1310.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ajout\u00e9 simplement je sais le risque que",
        "start": 1313.04,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "je prends entendu on pr\u00e9cise que vous",
        "start": 1314.93,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "\u00eates bien en termes d'\u00e9galit\u00e9 de temps",
        "start": 1318.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de parole donc je vais en effet le site",
        "start": 1319.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "merci messieurs de jouer le jeu et \u00e7a me",
        "start": 1322.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "change quelqu'un qui ne coupe pas la",
        "start": 1324.48,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "parole toutes les 30 secondes alors",
        "start": 1325.71,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1328.46,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "on va laisser ses probl\u00e8mes de forme est",
        "start": 1330.35,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "all\u00e9 au coeur des choses maintenant je",
        "start": 1332.79,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "voudrais qu'on parle ensemble de la",
        "start": 1334.559,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "question de la guerre civile vous \u00eates \u00e0",
        "start": 1335.58,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s d'accord tous les deux nous",
        "start": 1337.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sommes dans un climat de guerre civile",
        "start": 1339.809,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "et il ya une attente tr\u00e8s forte des",
        "start": 1342.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour l'\u00e9ch\u00e9ance qui vient sur",
        "start": 1344.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le th\u00e8me de la s\u00e9curit\u00e9 dont je rappelle",
        "start": 1346.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'il est un droit fondamental",
        "start": 1348.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est d'ailleurs le th\u00e8me de notre",
        "start": 1350.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dernier num\u00e9ro michel front populaire",
        "start": 1352.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait consacr\u00e9e \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 la",
        "start": 1355.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 qui est une libert\u00e9 aussi ne",
        "start": 1357.6,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "l'oublions pas mais j'ai une question un",
        "start": 1359.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peu vacharde \u00e0 vous poser est ce que",
        "start": 1361.679,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "vous pensez que devant l'ensauvagement",
        "start": 1363.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 il faut permettre aux",
        "start": 1365.34,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de se r\u00e9armer je vais d'abord",
        "start": 1368.25,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la poser \u00e0 michel cette question serait",
        "start": 1371.309,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "arm\u00e9 alors r\u00e9ellement c'\u00e9tait r\u00e9ellement",
        "start": 1373.59,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "oui mais intellectuellement la r\u00e9ponse",
        "start": 1377.37,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "est oui",
        "start": 1378.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moi j'avais j'ai fait une partie de mes",
        "start": 1380.0,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes avec madame bolliet qui \u00e9tait",
        "start": 1382.32,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "professeur de philosophie politique et",
        "start": 1383.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "juridique et on avait une lecture",
        "start": 1384.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'europe ce qui n'\u00e9tait pas exactement",
        "start": 1386.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la m\u00eame parce que liam aux g\u00e9lules",
        "start": 1388.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "oeuvres compl\u00e8tes de l'ops et il ya",
        "start": 1391.11,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "trois ou quatre lignes qui nous",
        "start": 1392.1,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "permettent de savoir ce qu'est",
        "start": 1393.33,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement la pens\u00e9e des autres",
        "start": 1394.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "obs 10 dans la nature une esp\u00e8ce de",
        "start": 1395.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sauvagerie naturel il faut passer un",
        "start": 1397.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "contrat social pour faire de telle sorte",
        "start": 1399.51,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "que chacun renonce au pouvoir de nuire",
        "start": 1400.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur autrui chacun ayant renonc\u00e9 au",
        "start": 1402.809,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pouvoir de d'autrui il obtient la",
        "start": 1404.82,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 que l'\u00e9tat lui conf\u00e8rent ses le",
        "start": 1406.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "contrat social j'ai renonc\u00e9 \u00e0 nuire mais",
        "start": 1409.559,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps l'\u00e9tat me prot\u00e8ge",
        "start": 1411.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la question est alors hop se dit si",
        "start": 1414.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat ne prot\u00e8ge plus alors on peut",
        "start": 1417.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "recouvrer la libert\u00e9 d'origine la",
        "start": 1418.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de dire je vais r\u00e9gler le",
        "start": 1420.72,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me par moi m\u00eame",
        "start": 1422.25,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "bk rien par exemple qui passe pour le",
        "start": 1423.92,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "h\u00e9ros qui nous dit au temps plein xviiie",
        "start": 1426.809,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle avec eux sont trait\u00e9es des d\u00e9lits",
        "start": 1428.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et des peines qui ne faut pas tortur\u00e9",
        "start": 1430.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'il faut abolir la peine de mort tr\u00e8s",
        "start": 1431.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bien dit qu'il faut armer les gens c'est",
        "start": 1433.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu'\u00e0 l'\u00e9poque de la r\u00e9volution",
        "start": 1436.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise on imagine que une partie de",
        "start": 1437.94,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 peut \u00eatre assur\u00e9e par le",
        "start": 1440.19,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "fait que des gens puissent \u00eatre arm\u00e9s et",
        "start": 1442.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tenir en respect des individus en leur",
        "start": 1444.179,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "disant ben \u00e9coutez",
        "start": 1446.31,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "la police n'est peut-\u00eatre pas l\u00e0 mais",
        "start": 1447.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "moi je suis l\u00e0 et on va r\u00e9gler le",
        "start": 1448.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de cette mani\u00e8re c'est au moins",
        "start": 1450.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat jeu j'aurais longtemps dit non",
        "start": 1452.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je suis on ne me \u00e9ric aussi je pr\u00e9sume",
        "start": 1454.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "enfants n\u00e9s tous vp rien on dispose on y",
        "start": 1457.75,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "re on sait que l'\u00e9tape disposent du",
        "start": 1459.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "monopole de la violence l\u00e9gale et qu'on",
        "start": 1460.809,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "peut pas faire la loi par soi m\u00eame mais",
        "start": 1462.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quand la loi n'est plus fait plus aucune",
        "start": 1464.83,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "loi ne fait c'est \u00e0 dire c'est la loi de",
        "start": 1467.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la jungle c'est \u00e0 dire que ce sont les",
        "start": 1469.299,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ce sont les d\u00e9linquants qui font la loi",
        "start": 1471.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 eux ils sont arm\u00e9s",
        "start": 1473.83,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que fait-on avec des gens qui disent",
        "start": 1475.9,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "mais moi je suis arm\u00e9 je suis",
        "start": 1477.1,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants la loi je n'en ai rien \u00e0",
        "start": 1478.48,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "faire une chose qui vous pose la",
        "start": 1479.919,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "question et c'est pourquoi je vais",
        "start": 1481.419,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre et il ya un moment donn\u00e9 o\u00f9 on",
        "start": 1482.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s'est dit mais qu'est ce qu'on peut bien",
        "start": 1484.63,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faire alors l'id\u00e9e d'un armement de",
        "start": 1485.83,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "style am\u00e9ricain du genre les armes sont",
        "start": 1489.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en vente libre vous allez vous acheter",
        "start": 1491.83,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "un arsenal vous faites comme vous voulez",
        "start": 1493.12,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "et c'est me semble excessif m\u00eame si le",
        "start": 1494.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "normand que je suis c'est que les",
        "start": 1497.169,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "chasseurs sont nombreux et quelques",
        "start": 1499.24,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fusils de chasse ne sont pas l'origine",
        "start": 1500.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de beaucoup d'homicide les homicides ils",
        "start": 1502.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont rarement fait par des chasseurs qui",
        "start": 1504.22,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "tue telle ou telle une premi\u00e8re chose la",
        "start": 1505.78,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose c'est que je me dis que",
        "start": 1509.559,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous avons une police extraordinaire une",
        "start": 1510.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gendarmerie extraordinaire des",
        "start": 1513.309,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "militaires extraordinaire on le dit",
        "start": 1514.69,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "temps en temps 10 ans l\u00e0 ils sont",
        "start": 1516.669,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "formidables et puis apr\u00e8s on passe \u00e0",
        "start": 1517.929,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "autre chose et on les renvoie au combat",
        "start": 1519.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on a aussi des gens qui sont des",
        "start": 1521.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9servistes et je ne verrait pas d'un",
        "start": 1523.0,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "mauvais oeil que ces gens l\u00e0 soit arm\u00e9",
        "start": 1525.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en permanence c'est \u00e0 dire qu'ils aient",
        "start": 1526.71,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "la possibilit\u00e9 de se d\u00e9placer avec des",
        "start": 1529.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "armes ils sont des repr\u00e9sentants de la",
        "start": 1532.39,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "loi qu'ils puissent \u00e9galement en faire",
        "start": 1533.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un certain un certain usage the de",
        "start": 1535.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "menaces usa pour calmer ou",
        "start": 1537.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement quand il ya un terroriste",
        "start": 1538.66,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "est en train de commettre ses forfaits",
        "start": 1540.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'utiliser ses armes donc l'id\u00e9e d'une",
        "start": 1542.34,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de d\u00e9mocratisation de l'armement",
        "start": 1545.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "en disant tout le monde peut s'armer je",
        "start": 1547.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ne suis pas pour mais l'id\u00e9e d'une",
        "start": 1548.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aristocrate isation qui permettrait aux",
        "start": 1550.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "gens qui sont dans la loi qui ont pr\u00eat\u00e9",
        "start": 1553.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "serment qui sont polis dans la police",
        "start": 1555.22,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "qui sont dans la gendarmerie ou qui sont",
        "start": 1557.86,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "dans l'arm\u00e9e de r\u00e9serve je ne serai pas",
        "start": 1559.299,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "g\u00ean\u00e9 du tout par le fait de savoir que",
        "start": 1561.309,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "dans un train c\u00f4t\u00e9 de moi il ya",
        "start": 1562.929,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui est un officier ou un",
        "start": 1564.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sous-officier qui porte qui porte son",
        "start": 1565.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "arme en \u00e9tant habill\u00e9s en civil les h\u00e2te",
        "start": 1567.79,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "de conna\u00eetre votre opinion l\u00e0 dessus",
        "start": 1569.44,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 une question facile non c'est pas une",
        "start": 1575.71,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "question facile surtout que",
        "start": 1578.72,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "michel sait bien que la r\u00e9volution",
        "start": 1581.32,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise a justement donn\u00e9 \u00e0 chacun le",
        "start": 1584.51,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "droit d'\u00eatre arm\u00e9",
        "start": 1589.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "a oubli\u00e9 que les gens ont fait la",
        "start": 1590.77,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise d'abord pour avoir",
        "start": 1593.18,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des armes comme les aristocrates pour",
        "start": 1595.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pouvoir chasser et c est que tout de",
        "start": 1598.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "suite la r\u00e9volution fran\u00e7aise a canalis\u00e9",
        "start": 1599.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cela ce que dit michel en fait \u00e7a",
        "start": 1602.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s'appelle la garde nationale d\u00e8s 1789",
        "start": 1604.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire des bourgeois arm\u00e9s et",
        "start": 1606.59,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "qu'ils d\u00e9fendent et qui prot\u00e8ge et qui",
        "start": 1608.63,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "un jour attaque les gares de suisse pour",
        "start": 1610.18,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "renverser la monarchie et c'est le 10",
        "start": 1614.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ao\u00fbt 1792",
        "start": 1616.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "donc il ya un sens politique \u00e0 cela donc",
        "start": 1617.09,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "je pense que pour l'instant nous avons",
        "start": 1620.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "encore shell l'a dit lui m\u00eame la police",
        "start": 1622.25,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "la gendarmerie \u00e9ventuellement l'arm\u00e9e",
        "start": 1625.28,
        "duration": 8.33
    },
    {
        "text": "qui peut nous d\u00e9fendre parce qu'en fait",
        "start": 1628.15,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "michel la cit\u00e9 obs mais moi je pense je",
        "start": 1633.91,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "ne pense pas que nous soyons dans le",
        "start": 1638.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "monde 2 obs c'est \u00e0 dire que je pense",
        "start": 1640.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que nous nous sommes dans le",
        "start": 1643.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "monde de ebay elle donne je m'explique",
        "start": 1645.47,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "il bentrad um",
        "start": 1647.69,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "historiens ont dit qu il a plus ou moins",
        "start": 1650.02,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 la sociologie au 14e si\u00e8cle et",
        "start": 1653.15,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il r\u00e9fl\u00e9chit sur l'\u00e9volution de la",
        "start": 1655.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et des soci\u00e9t\u00e9s et des empires",
        "start": 1658.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comment les empires meurt vous savez",
        "start": 1660.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est depuis la chute de l'empir\u00e9 romain",
        "start": 1662.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tout le monde r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 comment les",
        "start": 1664.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "empires vivent et meurent est lui \u00e0 une",
        "start": 1666.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "th\u00e8se que je trouve tout \u00e0 fait conforme",
        "start": 1669.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que nous vivons c'est \u00e0 dire qu'il",
        "start": 1671.54,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dit voil\u00e0 en fait les soci\u00e9t\u00e9s sont",
        "start": 1673.55,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "divis\u00e9s en deux entre les s\u00e9dentaires et",
        "start": 1677.72,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "les nomades les s\u00e9dentaires travail paye",
        "start": 1680.27,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "des imp\u00f4ts",
        "start": 1683.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "enrichissent la soci\u00e9t\u00e9 et il y \u00e0 des",
        "start": 1684.79,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "nomades qui sont aux confins de la",
        "start": 1687.95,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et qui d\u00e8s que les",
        "start": 1691.37,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "s\u00e9dentaires sont affaiblis parce que la",
        "start": 1694.6,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "croissance la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e7a affaiblit sa",
        "start": 1698.48,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9sarme",
        "start": 1701.84,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "\u00e7a a molli en profite pour les attaquer",
        "start": 1702.88,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "et les volets les pieds etc je pense que",
        "start": 1705.82,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "nous vivons exactement ce temps l\u00e0 c'est",
        "start": 1710.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que nous sommes nous sommes",
        "start": 1712.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "exactement dans une situation o\u00f9 les",
        "start": 1714.46,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "s\u00e9dentaires a molli sont agress\u00e9s par",
        "start": 1717.28,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "des nomades venus du sud de la medical",
        "start": 1720.58,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "corps que donc que faire il faut et",
        "start": 1722.86,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 on revient \u00e0 oops il faut",
        "start": 1726.76,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat le retour de l'\u00e9tat de la fermet\u00e9",
        "start": 1728.71,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat s'il est affaibli mais l'\u00e9tat",
        "start": 1732.82,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "ne doit pas faiblir",
        "start": 1735.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les il faiblit pas et inclusive faibli",
        "start": 1737.16,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "ne mettons pas dans cette situation je",
        "start": 1740.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut au contraire r\u00e9tablir",
        "start": 1742.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la puissance de l'\u00e9tat r\u00e9tablir la force",
        "start": 1743.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat c'est \u00e0 dire qu'il faut que",
        "start": 1745.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat reprenne en main cette situation",
        "start": 1747.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je prendrai un deuxi\u00e8me une deuxi\u00e8me",
        "start": 1749.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comparaison historique je pense que nous",
        "start": 1752.23,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "vivons aujourd'hui",
        "start": 1753.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans un site chez tu as peu comparable \u00e0",
        "start": 1755.1,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "ce qu'ont v\u00e9cu les chinois \u00e0 la fin du",
        "start": 1758.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "19e si\u00e8cle je m'explique en deux mots \u00e0",
        "start": 1760.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle la chine \u00e9tait",
        "start": 1762.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s affaibli et donc les puissances",
        "start": 1764.17,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "occidentales qui \u00e9taient \u00e0 leur z\u00e9nith",
        "start": 1765.73,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qui colonise est le monde entier ont",
        "start": 1767.94,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 un moyen original si j'ose dire",
        "start": 1771.25,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de d\u00e9pecer la chine la chine c'est ce",
        "start": 1773.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qu'on appelait non la guerre de l'opium",
        "start": 1777.19,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "rim d'ailleurs",
        "start": 1778.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce \u00e0 quoi je pensais mais \u00e0 des",
        "start": 1780.24,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "concessions c'est \u00e0 dire que la chine",
        "start": 1782.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9tait oblig\u00e9 tellement affaibli qu'elle",
        "start": 1784.78,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9tait de conc\u00e9der des portions de son",
        "start": 1787.12,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "territoire \u00e0 l'angleterre \u00e0 la france",
        "start": 1790.12,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats unis halle allemagne et dans",
        "start": 1792.91,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ces territoires la loi n'\u00e9tait plus",
        "start": 1796.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "chinoise c'\u00e9tait des territoires chinois",
        "start": 1798.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais la loi n'\u00e9tait plus chinoises elles",
        "start": 1801.13,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "\u00e9taient anglaises fran\u00e7aises",
        "start": 1803.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaines noy\u00e9s selon le les",
        "start": 1805.05,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "concessions je pense que nos banlieues",
        "start": 1807.64,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont des concessions c'est \u00e0",
        "start": 1809.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dire que il y a une population \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 1812.35,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "qui a conquis ses territoires et \u00e0 qui",
        "start": 1814.18,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat fran\u00e7ais par faiblesse",
        "start": 1818.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aaa accord\u00e9e cette concession nous",
        "start": 1820.65,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "sommes en r\u00e9gime semi colonial c'est \u00e0",
        "start": 1823.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dire que nous avons aujourd'hui dans les",
        "start": 1826.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "banlieues un syst\u00e8me de concessions et",
        "start": 1828.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat ne veut pas le reconna\u00eetre",
        "start": 1830.05,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "exactement comme la chine \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 1831.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "disaient non nous avons gard\u00e9 notre",
        "start": 1832.6,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 etc",
        "start": 1834.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je pense que c'est \u00e7a aujourd'hui donc",
        "start": 1835.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il faut c'est pour \u00e7a que je je r\u00e9ponds",
        "start": 1837.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre question sans r\u00e9ponse \u00e0 votre",
        "start": 1839.47,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "question il faut que l'\u00e9tat",
        "start": 1840.4,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "reconquiert ces concessions qu'il a par",
        "start": 1842.429,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "sa faiblesse",
        "start": 1845.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "accord\u00e9 alors j'ai l'impression que",
        "start": 1846.84,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "c'est juste une question de volont\u00e9 de",
        "start": 1849.22,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat pour reconqu\u00e9rir les territoires",
        "start": 1851.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "perdus de la r\u00e9publique je voudrais",
        "start": 1854.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme que l'on d\u00e9couvre la question de",
        "start": 1856.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "jean pierre fabre bernadac vous souvenez",
        "start": 1858.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de ce capitaine de gendarmerie qui est \u00e0",
        "start": 1861.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'origine de la tribune des militaires",
        "start": 1863.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et quelques temps et ce qu'il suffit de",
        "start": 1866.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "changer de paradigme politique pour",
        "start": 1868.69,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "reconqu\u00e9rir les territoires de la",
        "start": 1870.4,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est sa question",
        "start": 1871.929,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur onfray bonjour monsieur",
        "start": 1875.669,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "zemmour",
        "start": 1878.5,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "je m'appelle jean pierre fabre bernadac",
        "start": 1879.929,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "et suis le pr\u00e9sident de l'association",
        "start": 1882.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "place d'armes",
        "start": 1885.51,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "permettez moi d'abord d'avoir une pens\u00e9e",
        "start": 1887.28,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "\u00e9mue pour le caporal-chef maxime blasco",
        "start": 1889.72,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "h\u00e9ros et patriote convaincu morts au",
        "start": 1893.26,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "champ d'honneur loin de sa terre natale",
        "start": 1896.59,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "pour la ma question",
        "start": 1899.46,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "suite \u00e0 ma lettre aux gouvernants dit",
        "start": 1901.65,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "faussement lettres des g\u00e9n\u00e9raux",
        "start": 1904.78,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "49% des fran\u00e7ais ont indiqu\u00e9 dans un",
        "start": 1907.539,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "sondage",
        "start": 1911.679,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "vouloir que l'arm\u00e9e agit ce m\u00eame sans",
        "start": 1912.75,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'aval des dirigeants",
        "start": 1916.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "montrant ainsi leur d\u00e9fiance des",
        "start": 1917.88,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gouvernements successifs",
        "start": 1920.83,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "vu cet \u00e9tat d'esprit",
        "start": 1922.71,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "un nouveau pr\u00e9sident peut-il changer la",
        "start": 1925.169,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "donne alors que comme vous l'avez",
        "start": 1928.96,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "indiqu\u00e9 vous m\u00eame nous avan\u00e7ons",
        "start": 1931.33,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "inexorablement",
        "start": 1934.95,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "vers une implosion du pays et que l'anti",
        "start": 1936.57,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "france s'est infiltr\u00e9 dans toutes les",
        "start": 1940.75,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "institutions",
        "start": 1943.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alors r\u00e9ponse pourquoi c'est pas une",
        "start": 1945.059,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "question qu'on pose",
        "start": 1947.74,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "le candidat mais un dernier nom mais je",
        "start": 1950.13,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vais r\u00e9pondre rapidement je peux les",
        "start": 1954.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rendre plus autonomes et j'ai compris je",
        "start": 1955.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pense que oui je pense que ce n'est pas",
        "start": 1957.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "trop tard je pense que il faut ans qu'on",
        "start": 1960.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "peut encore montrer sa fermet\u00e9 on a tous",
        "start": 1962.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les moyens on \u00e0 la police je ne dis pas",
        "start": 1966.0,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "que c'est facile je connais on",
        "start": 1967.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m'explique que ce n'est pas possible si",
        "start": 1969.89,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "toutes les banlieues flambe en m\u00eame",
        "start": 1972.33,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "temps qu'on ne tiendra jamais je connais",
        "start": 1973.44,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "tous tout cela mais il me semble que",
        "start": 1975.24,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "c'est encore possible aujourd'hui je",
        "start": 1978.95,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "pense que nous avons commenc\u00e9 une",
        "start": 1981.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9gradation terrible c'est pour \u00e7a que",
        "start": 1982.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'agace consid\u00e9rablement quand on me",
        "start": 1984.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dit que je suis chaud tous \u00e0 la guerre",
        "start": 1987.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "civile moi j'ai l'impression que quand",
        "start": 1989.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on \u00e9gorge un professeur en pleine rue il",
        "start": 1990.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ya c'est d\u00e9j\u00e0 quelque chose qui",
        "start": 1992.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ressemble \u00e0 une guerre civile quand on",
        "start": 1994.2,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1996.78,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "voyez je vais pas jeter par ressasser",
        "start": 1998.63,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "les pr\u00eatres dans les \u00e9glises les l\u00e9l\u00e9s",
        "start": 2002.06,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la pauvre commissaire ben tensions dans",
        "start": 2004.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "son commissariat et c'est ce que je veux",
        "start": 2006.89,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "dire c'est que on a on a souvent connu",
        "start": 2008.93,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des guerres civiles en france",
        "start": 2012.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce qu'on a oubli\u00e9 c'est que \u00e7a met",
        "start": 2014.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "beaucoup de temps \u00e0 prendre des",
        "start": 2016.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "proportions monstrueuses je vous donne",
        "start": 2018.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "un seul exemple tout le monde a en t\u00eate",
        "start": 2019.64,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "la saint-barth\u00e9lemy 15 172 26 ao\u00fbt 472",
        "start": 2021.86,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "un massacre de protestants",
        "start": 2026.44,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "tout le monde a oubli\u00e9 que en v\u00e9rit\u00e9 les",
        "start": 2029.14,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "affrontements entre protestants et",
        "start": 2032.81,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "catholiques \u00e7a fait cinquante ans que \u00e7a",
        "start": 2034.13,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "dure",
        "start": 2036.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voyez qu'il ya une mont\u00e9e lente et",
        "start": 2037.54,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "montrent une mont\u00e9e lente pardon une",
        "start": 2040.13,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "lente tr\u00e8s lente mont\u00e9e aux extr\u00eames et",
        "start": 2042.89,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que \u00e7a tombe pas du ciel que si en",
        "start": 2045.35,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'occurrence a fait 50 ans que les deux",
        "start": 2047.9,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "s'affrontent et qu' il y \u00e0 des exactions",
        "start": 2050.33,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de part et d'autre et que la saint",
        "start": 2053.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "barth\u00e9lemy est une esp\u00e8ce d'explosion de",
        "start": 2055.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fureur \u00e0 l'occasion d'un \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 2057.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "anecdotique tout \u00e7a pour vous dire que",
        "start": 2059.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on est d\u00e9j\u00e0 dans la guerre civile et que",
        "start": 2061.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'est-ce-qui qu'est-ce-qu'il qu'est ce",
        "start": 2063.95,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "qui provoque la saint-barth\u00e9lemy",
        "start": 2066.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce qu'on croit c'est la",
        "start": 2068.179,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "faiblesse du pouvoir royal qui essaie",
        "start": 2070.79,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "justement de faire des concessions \u00e0",
        "start": 2073.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tout le monde aux catholique aux",
        "start": 2075.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "protestants et qui n'impose pas sa",
        "start": 2076.45,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 quand le pouvoir royal c'est",
        "start": 2078.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'ailleurs l'origine de la monarchie",
        "start": 2081.879,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "absolue en v\u00e9rit\u00e9 on a on a invent\u00e9 la",
        "start": 2083.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "monarchie absolue en france pour r\u00e9gler",
        "start": 2086.109,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "cette question religieuse quand le",
        "start": 2087.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pouvoir royal henri iv puis surtout",
        "start": 2089.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "louis xiii et richelieu vont montrer",
        "start": 2091.51,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "leur force",
        "start": 2094.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera fini oui il faut il faut bien",
        "start": 2095.28,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "comprendre \u00e7a c'est la faiblesse qui",
        "start": 2098.95,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "fait la guerre civile c'est la force qui",
        "start": 2102.04,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "l'emp\u00eachent michel",
        "start": 2104.35,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2106.17,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "moi je pense qu'il faut contextualiser",
        "start": 2112.07,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "la banlieue et qu'on peut pas \u00eatre dans",
        "start": 2114.3,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "une logique un peu id\u00e9aliste en dix ans",
        "start": 2115.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les banlieues banlieues avec un b",
        "start": 2117.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "majuscule en disant qu'on ya un probl\u00e8me",
        "start": 2118.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des banlieues il arrive de la drogue",
        "start": 2120.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans les banlieues essor de la drogue",
        "start": 2122.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des banlieues donc ma question et d'o\u00f9",
        "start": 2124.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vient-elle cette drogue et o\u00f9 va-t-elle",
        "start": 2126.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et on ne peut pas imaginer que ce que je",
        "start": 2128.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plaisantais tout \u00e0 l'heure parce que",
        "start": 2131.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "notre militaire poser la question un",
        "start": 2132.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "chef d'\u00e9tat en sachant en posant la",
        "start": 2135.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "question pour et il \u00e9tait \u00e0 moi je fais",
        "start": 2137.04,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "un travail de philosophe en dix ans mais",
        "start": 2138.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il ya des pays qui fabriquent cette",
        "start": 2139.83,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "drogue le maroc l'afghanistan un certain",
        "start": 2141.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nombre de pays d'am\u00e9rique du sud nous",
        "start": 2145.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avons de bonnes relations avec ces pays",
        "start": 2147.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'un a pas de probl\u00e8me pendant des",
        "start": 2148.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es d'ailleurs la france justifier la",
        "start": 2150.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence et la pr\u00e9sence militaire en",
        "start": 2152.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "afghanistan que s'est il pass\u00e9 on",
        "start": 2154.62,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faisait quoi contre la culture de la",
        "start": 2155.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "drogue on sait aujourd'hui qu'avec les",
        "start": 2158.4,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "satellites on peut voir tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 2159.72,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dans un champ si on fait des betteraves",
        "start": 2160.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "du ma\u00efs ou de la drogue du pavot de la",
        "start": 2162.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "culture du pavot donc il ya d\u00e9j\u00e0 un",
        "start": 2165.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de politique internationale de",
        "start": 2167.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "politique \u00e9trang\u00e8re et de capacit\u00e9s",
        "start": 2170.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'accord avec eric sial idiot l'id\u00e9e",
        "start": 2171.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'il faut effectivement permettre \u00e0",
        "start": 2173.58,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat d' exister \u00e0 nouveau mais \u00e7a",
        "start": 2175.41,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est maastricht depuis qui a maastricht",
        "start": 2176.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "a plus d'\u00eata le but c'est \u00e7a c'est comme",
        "start": 2178.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de d\u00e9truire l'\u00e9tat donc une certaine",
        "start": 2179.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re c'est de permettre autant lieu",
        "start": 2181.53,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre ce qu'elles sont de fonctionner",
        "start": 2183.06,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comme il fonctionne mais il ya d'abord",
        "start": 2184.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les pays qui fabriquent de la drogue et",
        "start": 2186.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui peuvent sans difficult\u00e9 la faire",
        "start": 2188.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "circuler \u00e7a y'a aucun probl\u00e8me quand ce",
        "start": 2189.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont les \u00e9tats qui g\u00e8re ces choses l\u00e0 et",
        "start": 2192.09,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "puis apr\u00e8s il ya les gros dealer puis",
        "start": 2193.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les petits dealers les dealers qui dans",
        "start": 2195.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les banlieues wanda qui a des",
        "start": 2196.77,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "consommateurs",
        "start": 2198.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on entend r\u00e9guli\u00e8rement des gens du",
        "start": 2199.91,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "showbiz nous expliqu\u00e9 kate sont faits",
        "start": 2202.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des lignes de coke qu'ils ont pris ceux",
        "start": 2204.12,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ci qui entretient n'y a pas de probl\u00e8me",
        "start": 2205.62,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "contre ces gens l\u00e0 c'est m\u00eame un peu",
        "start": 2207.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mondain c'est m\u00eame un peu normal nous",
        "start": 2208.47,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "explique que j'ai mal chang\u00e9 bidule",
        "start": 2209.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "cheikh adel et avec des saladiers de",
        "start": 2211.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "coca\u00efne \u00e7a ne pourra nous donner les",
        "start": 2213.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "adresses je pourrai commencer par donner",
        "start": 2215.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les noms mais tout le monde tout le",
        "start": 2218.1,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "monde les connait tr\u00e9s et personne ne",
        "start": 2219.48,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "sera \u00e9tonn\u00e9 des noms que je pourrais",
        "start": 2220.77,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "donner donc je pense que plut\u00f4t que",
        "start": 2221.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'aller voir uniquement dans les",
        "start": 2223.61,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "banlieues la banlieue c'est un petit",
        "start": 2225.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rouage dans une grosse grosse machine",
        "start": 2227.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'argent de la drogue c'est l'argent de",
        "start": 2229.2,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la mafia c'est donc l'argent de la",
        "start": 2231.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "politique plan\u00e9taire c'est clair c'est",
        "start": 2232.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clair tout comme j'ai eu une",
        "start": 2234.78,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "conversation avec une amie qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2235.98,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "ministre",
        "start": 2237.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de la culture en ha\u00efti qui m'expliquait",
        "start": 2238.619,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "comment les \u00e9tats unis avaient la",
        "start": 2240.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mainmise sur ha\u00efti et comment par",
        "start": 2242.49,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "exemple la famille clinton",
        "start": 2244.65,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "d\u00e9tourn\u00e9 l'essentiel de l'argent qui",
        "start": 2246.109,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "part l\u00e0-bas et a donc une grande maffia",
        "start": 2248.039,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plan\u00e9taire un chef d'\u00e9tat c'est bien",
        "start": 2249.72,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "notre notre ami on parle du chef de",
        "start": 2252.269,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat mais le chef de l'\u00e9tat il pilote",
        "start": 2254.999,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "un \u00e9tat dans un monde et le march\u00e9 de la",
        "start": 2256.349,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "drogue c'est pas juste la banlieue pas",
        "start": 2259.319,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "aller s'exciter sur les banlieues contre",
        "start": 2261.299,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les banlieues en dix ans le probl\u00e8me il",
        "start": 2263.22,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 point \u00e0 la ligne non c'est il ya",
        "start": 2264.509,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des pays producteurs comme par hasard",
        "start": 2266.249,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas f\u00e2ch\u00e9s avec ses",
        "start": 2268.829,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "producteurs comme par hasard ces pays",
        "start": 2269.999,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "producteurs peuvent exporter et comme",
        "start": 2271.829,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "par hasard la chasse elle commence quand",
        "start": 2273.72,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "on a des petits dealers m\u00eame les gros",
        "start": 2275.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dealer nationaux sont des petits dealers",
        "start": 2277.049,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 la plan\u00e8te et puis apr\u00e8s",
        "start": 2279.72,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "cette consommation qu'est ce qui fait",
        "start": 2282.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que la france est devenue le pays on",
        "start": 2284.369,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "boit le plus on consomme le plus",
        "start": 2286.38,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "d'antid\u00e9presseurs et d'anxiolytiques de",
        "start": 2288.48,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "somnif\u00e8res de drogue qu'est ce qui fait",
        "start": 2290.609,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que des enfants peuvent rentrer au",
        "start": 2292.859,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge en ayant fum\u00e9 des p\u00e9tards au",
        "start": 2294.359,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge je dis bien au coll\u00e8ge moi j'ai",
        "start": 2296.609,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "connu des gens qui au coll\u00e8ge d'argentan",
        "start": 2299.519,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "m'avait dit qu'effectivement des enfants",
        "start": 2301.049,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "fumer des p\u00e9tards avant de rentrer en",
        "start": 2302.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "classe donc je pense que c'est une",
        "start": 2304.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "question de civilisation plus qu'une",
        "start": 2306.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "question de police plus qu'une question",
        "start": 2307.68,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "d'arm\u00e9 plus qu'une question de envoyons",
        "start": 2309.15,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e l\u00e0-bas et puis r\u00e9glons les",
        "start": 2311.369,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes c'est une question de",
        "start": 2312.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "civilisation l\u00e0 encore si nous \u00e9tions",
        "start": 2313.559,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "capables d'aller prendre les probl\u00e8mes \u00e0",
        "start": 2316.559,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la racine mais il faut une volont\u00e9 or il",
        "start": 2317.91,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "n'y a pas de volont\u00e9 c'est tellement",
        "start": 2319.859,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "facile de diriger un peuple",
        "start": 2321.329,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'alcooliques un peuple de d2 de gens",
        "start": 2322.98,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "qui se droguent un peuple de gens qui",
        "start": 2325.349,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sont en permanence avec avec des p\u00e9tards",
        "start": 2327.089,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "en estimant que \u00e7a fait partie de leur",
        "start": 2329.849,
        "duration": 2.781
    },
    {
        "text": "quotidien",
        "start": 2331.079,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "il faut voir c'est \u00e0 dire que les gens",
        "start": 2332.63,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "qui quittent bouquillon fume du crack l\u00e0",
        "start": 2335.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on sait tr\u00e8s bien o\u00f9 ils sont la plupart",
        "start": 2337.23,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sont sans papiers pourront en fait rien",
        "start": 2338.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on les d\u00e9place ils sont dans",
        "start": 2340.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'ill\u00e9galit\u00e9 on les d\u00e9place on dit non",
        "start": 2342.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait partie de \u00e7a fait partie de la",
        "start": 2344.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vie finalement les drogu\u00e9s c'est",
        "start": 2346.35,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "formidable quand on a un peuple de",
        "start": 2347.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "reculer maintient sous injonction avec",
        "start": 2349.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des salles de shoot mais a ajout\u00e9 que le",
        "start": 2350.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "colis\u00e9e ou qui prennent des somnif\u00e8res",
        "start": 2352.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et anxiolytiques des antid\u00e9presseurs qui",
        "start": 2354.18,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont devant leur t\u00e9l\u00e9vision qui regarde",
        "start": 2356.22,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les s\u00e9ries qui est qui et qui tu sais",
        "start": 2357.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais effectivement c'est un d\u00e9faut de",
        "start": 2359.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "civilisation plus qu'un d\u00e9faut de police",
        "start": 2361.26,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "je crois que",
        "start": 2362.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e pourrait potentiellement",
        "start": 2364.43,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre r\u00e9soudre ce genre de probl\u00e8me",
        "start": 2366.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais moi je pense qu'un chef d'\u00e9tat qui",
        "start": 2368.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "justement poserai la question en termes",
        "start": 2370.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de civilisation en disant mais qu'avons",
        "start": 2372.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous fait pour avoir un peuple qui est \u00e0",
        "start": 2373.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce point dans la d\u00e9testation de soi m\u00eame",
        "start": 2375.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce que consommer toutes ces choses",
        "start": 2377.82,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "d'un faux quand m\u00eame de passer mais",
        "start": 2379.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "beaucoup alors \u00e9ric chose vous avez",
        "start": 2380.04,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chi pendant ce que ces gens est en",
        "start": 2383.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "jeu",
        "start": 2386.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je vais m\u00eame abond\u00e9 dans le sens dans",
        "start": 2387.03,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "son sens au d\u00e9part en disant que",
        "start": 2389.88,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "personne n'a remarqu\u00e9 en afghanistan que",
        "start": 2392.22,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "lorsque les talibans sont revenus que",
        "start": 2395.52,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "personne n'a fait la remarque le seul le",
        "start": 2397.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "salon moment o\u00f9 l'afghanistan n'a plus",
        "start": 2400.35,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "produit de drogue c'est lorsque les",
        "start": 2403.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "talibans gouvernait dans les ann\u00e9es 90",
        "start": 2405.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comme par hasard absolument mais si vous",
        "start": 2408.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "permettez les am\u00e9ricains avait dit quand",
        "start": 2410.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous ne produirait plus ce genre de",
        "start": 2411.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "choses on vous aidera on donnera",
        "start": 2413.97,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "l'acteur mais l'argent n'est jamais",
        "start": 2415.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur \u00e7a je",
        "start": 2417.38,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "vais tout \u00e0 fait dans le sens et pareil",
        "start": 2419.64,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour maintenant le trafiquant en chef on",
        "start": 2421.08,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "voit bien qui tue le jeu on est d'accord",
        "start": 2422.82,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "et le",
        "start": 2425.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le maroc",
        "start": 2427.16,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "le maroc ce l\u00e0 ce ne sont pas les \u00e9tats",
        "start": 2429.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "unis et c'est la m\u00eame chose",
        "start": 2432.349,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "effectivement les autorit\u00e9s fran\u00e7aises",
        "start": 2434.54,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "sont complices au moins passivement",
        "start": 2436.309,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "puisque on est \u00e9videmment le roi du",
        "start": 2438.64,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "maroc on le laisse faire et c est le",
        "start": 2441.89,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "maroc d'ailleurs le maroc nous envoie et",
        "start": 2444.079,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "sa drogue et ces mineurs isol\u00e9s \u00e7a fait",
        "start": 2447.099,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "beaucoup",
        "start": 2450.619,
        "duration": 2.151
    },
    {
        "text": "alors je pense que je pense que donc si",
        "start": 2454.03,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "je suis d'accord sur ce point",
        "start": 2458.45,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "je il n'emp\u00eache que il y a un vrai",
        "start": 2459.91,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me",
        "start": 2464.15,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "qui est plus global que \u00e7a encore si",
        "start": 2465.099,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "j'ose dire plut\u00f4t qu'une autre probl\u00e8me",
        "start": 2467.809,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "global qui est que le trafic de drogue",
        "start": 2469.97,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "permet \u00e0 ces entit\u00e9s ces enclaves",
        "start": 2472.66,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res que j'ai d\u00e9crit tout \u00e0",
        "start": 2476.569,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'heure les fameuses concessions dont je",
        "start": 2477.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parle de vivre en autarcie c'est \u00e0 dire",
        "start": 2480.049,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "que l on un syst\u00e8me \u00e9conomique",
        "start": 2483.14,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "viable qui est le trafic de drogue et",
        "start": 2485.619,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "qui permet de nourrir beaucoup de gens",
        "start": 2489.619,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "qui permet d'arroser beaucoup de gens",
        "start": 2491.54,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "comme la mafia dans tant de l'italie du",
        "start": 2492.98,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "sud",
        "start": 2496.309,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "la mafia en italie du sud l'italie",
        "start": 2497.53,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "pouvoir r\u00e9put\u00e9 faible n'h\u00e9site jamais \u00e0",
        "start": 2500.92,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "envoyer son arm\u00e9e un pour combattre la",
        "start": 2504.079,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "mafia donc je pense que y'a quand m\u00eame 1",
        "start": 2506.69,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "6 1 une sp\u00e9cificit\u00e9 fran\u00e7aise maintenant",
        "start": 2510.38,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "effectivement la derni\u00e8re remarque que",
        "start": 2513.41,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "fait michel et fort pertinents pourquoi",
        "start": 2516.71,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "nous sommes le pays qui a des records",
        "start": 2519.29,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a de consommation de drogue m\u00eame",
        "start": 2523.099,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "si si j'ai bien compris dans les",
        "start": 2525.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "statistiques les gens c'est surtout",
        "start": 2527.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "entre 20 et 30 ans par jusqu'\u00e0 trente",
        "start": 2529.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ans apr\u00e8s jan il ya une baisse mais",
        "start": 2531.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il ya la jeunesse suivante si",
        "start": 2533.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "j'ose dire qui prend le relais",
        "start": 2535.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je pense effectivement qu'il ya un mal",
        "start": 2537.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00eatre profond de du peuple fran\u00e7ais je",
        "start": 2539.42,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "pense que ce mal-\u00eatre vient de de\u00fble",
        "start": 2542.57,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "angoisse sur l'avenir du pays je pense \u00e0",
        "start": 2547.34,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "elle je pense pas que \u00e7a soit un mal",
        "start": 2551.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00eatre existentiel personnel parce qu'on",
        "start": 2552.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'est plus que dans la consommation fin",
        "start": 2555.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les explications habituelles mais \u00e7a",
        "start": 2557.21,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est une diction qui nous m\u00e8nerait trop",
        "start": 2558.74,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "long alors derri\u00e8re la guerre civile",
        "start": 2560.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "messieurs il ya la guerre de",
        "start": 2561.83,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "civilisation alors \u00e9ric vous dites qu'on",
        "start": 2563.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "assiste \u00e0 la mort de ce que de gaulle",
        "start": 2566.99,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "appelait la vieille nation de race",
        "start": 2568.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "blanche de culture gr\u00e9co-romaine de",
        "start": 2569.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "religion chr\u00e9tienne pour vous eric c'est",
        "start": 2572.09,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le grand remplacement ethniques et",
        "start": 2575.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "religieux qui est le grand p\u00e8re il est",
        "start": 2577.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour vous pardon d'avanc\u00e9 \u00eatre un peu",
        "start": 2580.04,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "ironique mais",
        "start": 2581.66,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "michel vous vous voyez le temps tr\u00e8s",
        "start": 2582.97,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s long vous vous dites que vous aimez",
        "start": 2587.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le temps long michel voit le temps tr\u00e8s",
        "start": 2589.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s long parce que pour lui derri\u00e8re la",
        "start": 2591.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cible \u00e0 la guerre de civilisation le",
        "start": 2593.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "grand danger c'est plut\u00f4t le",
        "start": 2596.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "transhumanisme voyez la marchandisation",
        "start": 2597.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "du corps et travaux pour retarder la",
        "start": 2600.35,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mort c'est \u00e7a qui arrive et qui menacent",
        "start": 2602.48,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "totalement notre mod\u00e8le civilisationnel",
        "start": 2605.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "michel c'est \u00e7a le p\u00e8re et principal",
        "start": 2607.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plus que la guerre de civilisation c'est",
        "start": 2609.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire l'islam en france oui je pense",
        "start": 2611.36,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 2613.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de mauvaises nouvelles ce",
        "start": 2613.96,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "soit non mais c'est ainsi vous m\u00eame",
        "start": 2616.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "temps on va papa d\u00e9plorer mais c'est",
        "start": 2618.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "difficile de r\u00e9fl\u00e9chir aux conditions de",
        "start": 2620.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la ddt de la fin de romain un nombre",
        "start": 2621.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable de livres qui sauvait nous",
        "start": 2624.11,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "expliquer pourquoi il ya eu la chute de",
        "start": 2625.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "rome est-ce qu'elle a m\u00eame eu lieu",
        "start": 2626.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'autres disent non il ya une antiquit\u00e9",
        "start": 2628.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tardive c'est pas une d\u00e9cadence et ses",
        "start": 2630.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "interminables les d\u00e9bats consid\u00e9rable il",
        "start": 2631.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "se fait que moi j'ai souhait\u00e9 travailler",
        "start": 2634.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'ai travaill\u00e9 sur cette question l\u00e0",
        "start": 2635.84,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "j'ai cru un gros disque s'appelle",
        "start": 2637.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9cadence mais un petit livre que j'ai",
        "start": 2638.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fait apr\u00e8s \u00eatre all\u00e9 sur aux marquises",
        "start": 2640.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aux \u00eeles marquises c'\u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 2642.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant pour moi de travailler sur",
        "start": 2644.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une petite civilisation parce que",
        "start": 2646.1,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "segalen qui est un grand po\u00e8te un qui",
        "start": 2648.11,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "est un philosophe aussi pour moi \u00e9crit",
        "start": 2651.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "indique s'appelle les imm\u00e9moriaux d\u00e9but",
        "start": 2653.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "du 20e si\u00e8cle 907 je crois il voulait",
        "start": 2654.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e0 voir le prix goncourt avec",
        "start": 2656.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'\u00e9tait un un roman mais en m\u00eame",
        "start": 2657.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "temps un roman tellement tellement",
        "start": 2659.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "soutenus par de l'ethnologie des r\u00e9cits",
        "start": 2661.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ethnologique ethnographique qui \u00e9tait",
        "start": 2663.2,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "assez formidable il raconte dans ce",
        "start": 2664.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "livre comment une civilisation",
        "start": 2666.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "s'effondre je pense que l\u00e0 dessus eric",
        "start": 2667.73,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "et ne sera pas d'accord du tout parce",
        "start": 2669.92,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "qu'on dit oui les missionnaires sont",
        "start": 2671.849,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9s et ils ont impos\u00e9 leur",
        "start": 2673.92,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "civilisation c'est comme \u00e7a que",
        "start": 2676.049,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "finalement la civilisation mari a",
        "start": 2677.279,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "disparu segalen n'est pas du tout si les",
        "start": 2678.69,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "cils et si les j'allais dire les",
        "start": 2682.579,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "s\u00e9minaristes mais si les j\u00e9suites",
        "start": 2684.96,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "peuvent arriver et prendre cette place",
        "start": 2686.789,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "c'est parce que la civilisation est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2689.519,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "morte \u00e7a n'est pas l'arriv\u00e9e des",
        "start": 2690.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tiens qui d\u00e9truit cette civilisation",
        "start": 2693.779,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'elle est d\u00e9truite que les",
        "start": 2695.4,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tiens peuvent arriver c'est \u00e0 dire",
        "start": 2696.779,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "que il explique que il ya une tradition",
        "start": 2698.579,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et cette tradition avec des petites",
        "start": 2700.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cordes \u00e0 ne permette aux anciens de",
        "start": 2703.049,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "r\u00e9citer les g\u00e9n\u00e9alogies c'est \u00e0 dire de",
        "start": 2705.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "raconter l'histoire donc aux dix matches",
        "start": 2707.97,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "a un fils de bidules fils d'un tel etc",
        "start": 2710.16,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on raconte les r\u00e9cits les r\u00e9cits",
        "start": 2711.839,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "h\u00e9ro\u00efques et r\u00e9ussie de l'h\u00e9r\u00e9sie des",
        "start": 2713.7,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "dieux les r\u00e9cits des demi-dieux",
        "start": 2714.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9taient-ils segalen raconte que le",
        "start": 2716.039,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "village est r\u00e9uni et que le personnage",
        "start": 2718.92,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "est en train de raconter le r\u00e9cit",
        "start": 2721.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mythologique la g\u00e9n\u00e9alogie l'histoire",
        "start": 2723.539,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "est un moment donn\u00e9 il s'arr\u00eate il ne",
        "start": 2725.46,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "sait plus ils ne trouvent plus il a",
        "start": 2728.999,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "perdu la g\u00e9n\u00e9alogie segalen dit \u00e7a y est",
        "start": 2731.339,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la civilisation que morte quand on n'a",
        "start": 2733.859,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plus le sens de l'histoire la",
        "start": 2736.319,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "connaissance de l'histoire quand on ne",
        "start": 2737.549,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sait plus que nous sommes inscrits dans",
        "start": 2738.779,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "un long temps dans un plus ou moins",
        "start": 2740.489,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "longtemps alors \u00e0 ce moment-l\u00e0 les",
        "start": 2742.17,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "missionnaires peuvent arriver mais ce ne",
        "start": 2744.779,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "sont pas les missionnaires qui sont",
        "start": 2746.609,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "responsables de la fin de la",
        "start": 2747.69,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "civilisation c'est l'incapacit\u00e9 qu'ont",
        "start": 2748.92,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "eue les maoris de tenir leur",
        "start": 2750.989,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "civilisation en estime si on aime la",
        "start": 2753.029,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "civilisation si on aime sa culture les",
        "start": 2755.309,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "autres comptent pour rien je crois donc",
        "start": 2757.319,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que ce qui se passe actuellement c'est",
        "start": 2759.39,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "que effectivement on a l'impression que",
        "start": 2761.969,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "certains veulent prendre la france mais",
        "start": 2763.589,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est parce que la france est prise des",
        "start": 2764.999,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "jarrets les paniers d\u00e9j\u00e0 effondr\u00e9e elle",
        "start": 2766.259,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "est \u00e0 prendre il ya une telle",
        "start": 2767.789,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d\u00e9testation de soi et moi c'est plut\u00f4t",
        "start": 2769.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mon probl\u00e8me pas tant ceux qui",
        "start": 2771.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "voudraient s'installer il suffirait",
        "start": 2772.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parfois de leur dire qu'on ne le",
        "start": 2774.69,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "souhaite pas qu'ils ne le feront pas que",
        "start": 2775.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous ne voudrons pas parce que nous",
        "start": 2777.539,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aimons la france l\u00e0 sa culture sa fa\u00e7on",
        "start": 2779.19,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre ses traditions ce que j'ai appel\u00e9",
        "start": 2781.859,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "un lignage kim qui fait qui permet \u00e0",
        "start": 2784.289,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "montaigne a rappel\u00e9 \u00e0 mme allard des",
        "start": 2786.539,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fora salle victor hugo voil\u00e0 de dire",
        "start": 2788.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la france c'est \u00e7a je pense que",
        "start": 2790.499,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "non on pourrait d\u00e9j\u00e0 commencer par \u00e7a",
        "start": 2792.45,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "nous sommes morts du fait de ne pas nous",
        "start": 2794.549,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "aimer d'autres arrivent en puisant",
        "start": 2796.319,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "vous aime pas et je crois effectivement",
        "start": 2798.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que si on pense et c'est l'une des",
        "start": 2800.13,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vertus d'un derrick c'est \u00e0 dire",
        "start": 2802.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9penser en termes de longue dur\u00e9e mais",
        "start": 2803.34,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je travaille sur l'esth\u00e9tique je lis",
        "start": 2806.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "malraux int\u00e9gralement il ya des choses",
        "start": 2808.41,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s int\u00e9ressantes c'est \u00e0 dire que pour",
        "start": 2809.91,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "le coup il faut penser en termes de",
        "start": 2811.08,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mill\u00e9naire quand le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 2812.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dit je vous le dis depuis mille ans",
        "start": 2814.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est dr\u00f4le mais en m\u00eame temps on se dit",
        "start": 2815.91,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "ah oui c'est \u00e7a la perspective c'est pas",
        "start": 2817.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "100 ans aujourd'hui ces cinq ans et",
        "start": 2819.869,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame parfois cette femme est elle",
        "start": 2822.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ces cinq ans la perspective",
        "start": 2824.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et on dit voil\u00e0 mais quelqu'un qui",
        "start": 2825.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dirait comme le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle moi",
        "start": 2828.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est milan ma proposition alors l\u00e0",
        "start": 2829.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame nettement plus",
        "start": 2832.38,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant oui il ya un certain nombre",
        "start": 2833.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de facteurs de d\u00e9composition de l'europe",
        "start": 2834.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "jud\u00e9o-chr\u00e9tienne \u00e7a para\u00eet \u00e9vident",
        "start": 2836.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'islam en fait partie mais petitement",
        "start": 2837.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il n'y a pas que il n'ya pas que l'islam",
        "start": 2839.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tous ces gens qui justement sont dans le",
        "start": 2841.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9go\u00fbt d'eux m\u00eames dans dans cette",
        "start": 2843.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de envie d'\u00e9chapper \u00e0 soi m\u00eame on",
        "start": 2845.52,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "parlait tout \u00e0 l'heure de la drogue de",
        "start": 2847.47,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "l'alcool des somnif\u00e8res des",
        "start": 2848.609,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "anxiolytiques des antid\u00e9presseurs il ya",
        "start": 2849.599,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a et je pense que la loire ya la",
        "start": 2851.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographie l'aude si je suis d'accord",
        "start": 2854.22,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "avec eric c'est \u00e0 dire que l'on voit",
        "start": 2855.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bien qu'il ya un effacement du",
        "start": 2856.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "jud\u00e9o-christianisme mais je pense que ce",
        "start": 2858.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui va advenir apr\u00e8s peu importe on sent",
        "start": 2861.42,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "bien que \u00e7a avait une esp\u00e8ce de",
        "start": 2863.25,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "cosmopolitisme ce qui est pas tr\u00e8s",
        "start": 2864.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "important pour moi ce qui est plus",
        "start": 2866.16,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "important c'est que nous commen\u00e7ons \u00e0",
        "start": 2867.15,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer une civilisation",
        "start": 2868.349,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "transhumanistes et que si vraiment il ya",
        "start": 2869.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le jeu ya effectivement les gr\u00e9co",
        "start": 2872.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "romains qui ont rendu possibles les",
        "start": 2873.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "jud\u00e9o-chr\u00e9tiens un moment de tuilage",
        "start": 2875.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a",
        "start": 2877.2,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie ok l\u00e0 comme celle culture",
        "start": 2878.16,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "contribue \u00e0 d\u00e9truire tout \u00e7a avec un",
        "start": 2880.19,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "certain nombre de th\u00e9ories de th\u00e8se qui",
        "start": 2883.349,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pr\u00e9pare le transhumanisme cette id\u00e9e",
        "start": 2885.45,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'il ya plus d'hommes que ya plus de",
        "start": 2887.25,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "femmes que d petite fille de 8 ans ou",
        "start": 2888.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des petit gar\u00e7on de 8 ans peuvent dire",
        "start": 2889.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'ils ont envie de changer de sexe",
        "start": 2891.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "depuis quatre ans les l'id\u00e9e qu' on",
        "start": 2892.98,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "devrait pouvoir aujourd'hui si on n'a",
        "start": 2896.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plus le projet d'avoir un enfant avorter",
        "start": 2898.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quelques jours avant la date l\u00e9gale \u00e0",
        "start": 2899.88,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "varvara pour le jour o\u00f9 peut-\u00eatre cet",
        "start": 2901.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "enfant aurait pu na\u00eetre cette id\u00e9e qu'on",
        "start": 2903.089,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "peut acheter des ovules et",
        "start": 2904.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "spermatozo\u00efdes qu'on peut louer des",
        "start": 2908.07,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ut\u00e9rus qu'on peut vendre des enfants",
        "start": 2909.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que tout s'est tu tout ce",
        "start": 2911.55,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "qui appara\u00eet l'un nous montre que",
        "start": 2913.68,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "finalement le bleu bleu personnage qui",
        "start": 2915.869,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "devrait nous int\u00e9resser aujourd'hui ces",
        "start": 2918.119,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "lots de masques plus que le grand mufti",
        "start": 2919.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de j\u00e9rusalem o\u00f9 je ne sais pas c'est \u00e0",
        "start": 2922.109,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "dire que ce vers quoi nous allons c'est",
        "start": 2923.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "effectivement sa r\u00e9unification c'est \u00e0",
        "start": 2925.56,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "dire trois formations d en choses",
        "start": 2927.66,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "objectivation transformation en objet il",
        "start": 2929.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s'agit de dire un enfant n'existe pas en",
        "start": 2931.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dehors du projet que vous en avez vous",
        "start": 2933.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aviez un projet d'enfant il devait",
        "start": 2935.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "na\u00eetre cet enfant ne na\u00eetra pas parce",
        "start": 2937.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que si vous voulez vous pouvez tuer cet",
        "start": 2939.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "enfant je rappelle que le s\u00e9nat n'a pas",
        "start": 2941.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 cette loi mais que l'assembl\u00e9e",
        "start": 2943.33,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "nationale a vot\u00e9 qu'elle \u00e9tait une",
        "start": 2944.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "proposition de toute la gauche des",
        "start": 2946.119,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes du parti socialiste du parti",
        "start": 2948.28,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "communiste et de la france est soumise",
        "start": 2949.93,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "ces gens qui normalement \u00e9tait cens\u00e9",
        "start": 2951.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'occuper des plus pauvres 10 vous",
        "start": 2953.349,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pouvez aujourd'hui si vous ne voulez",
        "start": 2955.51,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "plus de sept enfants en finir nous",
        "start": 2956.68,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "allons tu\u00e9 sept enfants et nous allons",
        "start": 2958.359,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "le d\u00e9truire et \u00e0 je pense que \u00e7a un jour",
        "start": 2959.56,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "si d'autres sont encore capables de lire",
        "start": 2962.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "devoir de savoir ce qu'on est et ce qui",
        "start": 2964.599,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "est notre pr\u00e9sent et ce qui sera devenu",
        "start": 2967.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "leur valeur leur pass\u00e9 d\u00e9couvriront que",
        "start": 2969.01,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "effectivement la chose \u00e9tait bien dit il",
        "start": 2971.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ya des gens qui auront le droit d'\u00eatre",
        "start": 2974.23,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des hommes et d'autres qui sont d\u00e9\u00e7us",
        "start": 2975.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des sous-hommes je pense que nous allons",
        "start": 2977.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vers un une humaniste mme et que \u00e7a va",
        "start": 2979.0,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vite d\u00e9j\u00e0 actuellement \u00e0 l'heure",
        "start": 2981.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous parlons sur la c\u00f4te ouest aux \u00e9tats",
        "start": 2982.869,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "unis il y \u00e0 une truie qui s'appelle",
        "start": 2984.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "gertrude dont le cerveau est puc\u00e9 et on",
        "start": 2986.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "lui donne des informations num\u00e9riques",
        "start": 2989.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'on fabrique dans le",
        "start": 2990.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cerveau de ce cochon des souvenirs de",
        "start": 2992.44,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "choses qu'elle n'aura pas v\u00e9cu \u00e7a veut",
        "start": 2995.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dire qu'on peut enlever les souvenirs de",
        "start": 2997.359,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "choses qu'elle re \u00e0 proprement v\u00e9cu et",
        "start": 2999.22,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ce qui est possible sur cet animal est",
        "start": 3000.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "possible sur les humains quelle force",
        "start": 3002.07,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "spirituelle s'opposera \u00e0 sa \u00e0 la seule",
        "start": 3004.14,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "une force spirituelle de pourrait il n'y",
        "start": 3007.109,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "en a pas moi je pense que la crainte \u00e0",
        "start": 3008.609,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "vraie crainte lna",
        "start": 3010.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors michel nous dit que c'est foutu un",
        "start": 3011.66,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "petit peu les musiciens sur le pont du",
        "start": 3014.73,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "titanic",
        "start": 3016.56,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "eric vous aviez pens\u00e9 \u00e0 \u00e7a",
        "start": 3017.96,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "j'ai beaucoup moins d'imagination",
        "start": 3020.96,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9el je sais bien",
        "start": 3024.68,
        "duration": 8.129
    },
    {
        "text": "mais en revanche je le suis sur le temps",
        "start": 3028.15,
        "duration": 9.1
    },
    {
        "text": "long 2000 j'ai essay\u00e9 de dire exactement",
        "start": 3032.809,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "ce que je vois moi sur justement",
        "start": 3037.25,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution depuis mille ans",
        "start": 3039.92,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "d'abord \u00e9videmment que c'est parce que",
        "start": 3043.0,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "nous sommes faibles que tout cela nous",
        "start": 3047.0,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "arrive",
        "start": 3048.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous savez c'est le mot de l\u00e9opold",
        "start": 3049.15,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "senghor l'ancien pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais",
        "start": 3051.2,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "quand ses propres compatriotes l'aga\u00e7ait",
        "start": 3054.079,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "avec la responsabilit\u00e9 du le",
        "start": 3057.92,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "colonisateur fran\u00e7ais il disait pour",
        "start": 3059.569,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "\u00eatre colonis\u00e9 il faut \u00eatre colonisables",
        "start": 3061.819,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc \u00e9videmment que c'est la faiblesse",
        "start": 3063.52,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "de l'ain qui explique la force de",
        "start": 3066.079,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'autre mais je vais vous dire et c'est",
        "start": 3067.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l\u00e0 mon point de d\u00e9saccord avec michel ce",
        "start": 3070.22,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "soir je ne",
        "start": 3072.17,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "je pense que c'est une facilit\u00e9 c'est \u00e0",
        "start": 3074.05,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "dire m\u00eames et m\u00eame un brin de complexe",
        "start": 3077.599,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "de sup\u00e9riorit\u00e9",
        "start": 3081.47,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "comme si l'autre n'avait pas de volont\u00e9",
        "start": 3082.22,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "prendre comme si tout ce qui nous",
        "start": 3085.369,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "arrivait \u00e9tait de notre fait m\u00eame le",
        "start": 3087.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "suicide m\u00eame la mort c'\u00e9tait nous qui",
        "start": 3090.799,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "\u00e9tions responsables et ben non l'autre",
        "start": 3092.96,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "existe l'autre \u00e0 une volont\u00e9 surtout",
        "start": 3094.79,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "qu'il est port\u00e9 par justement c'est",
        "start": 3096.829,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "milan",
        "start": 3099.799,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "je pense apr\u00e8s avoir lu ren\u00e9 grousset",
        "start": 3100.66,
        "duration": 6.939
    },
    {
        "text": "l'histoire du monde qui explique sa",
        "start": 3104.93,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "remarquablement que en fait il y \u00e0 un",
        "start": 3107.599,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "conflit entre l'orient et l'occident",
        "start": 3110.54,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "depuis la gr\u00e8ce antique",
        "start": 3113.079,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "quand les cit\u00e9s grecques s'opposait \u00e0 la",
        "start": 3115.849,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "perse et que la domination de l'occident",
        "start": 3118.369,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "d'abord par la pens\u00e9e grecque puis par",
        "start": 3122.359,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "la puissance de l'empir\u00e9 romain en face",
        "start": 3125.359,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "lorient a cherch\u00e9 d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment des",
        "start": 3129.2,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "moyens de prendre sa revanche je pense",
        "start": 3132.829,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'ailleurs que les crous elle explique",
        "start": 3135.349,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien que les r\u00e9voltes aux juifs",
        "start": 3137.329,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "vous savez contre l' empire romain",
        "start": 3139.19,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "ddd des tentatives de r\u00e9volte de lorient",
        "start": 3143.15,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "contre cet occident j'allais dire s\u00fbr de",
        "start": 3146.82,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "lui et dominateur",
        "start": 3150.12,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "mais finalement lorient a trouv\u00e9 son",
        "start": 3152.39,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "champion et son champion c'est l'islam",
        "start": 3157.23,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "parce que l'islam c'est si vous voulez \u00e0",
        "start": 3161.33,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9 mahomet passe de la",
        "start": 3165.18,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mecque \u00e0 m\u00e9dine c'est l\u00e0 que commencent",
        "start": 3168.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les gir et c'est le moment o\u00f9 mahomet",
        "start": 3170.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "devient non seulement chefs religieux",
        "start": 3172.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais chef de guerre et chef d'\u00e9tat c'est",
        "start": 3174.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que l'islam c'est un quelque",
        "start": 3176.88,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "chose de un bloc un bloc ferm\u00e9 et \u00e0",
        "start": 3178.65,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 religion et c'est ce champion la",
        "start": 3181.88,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "de lorient qui s'opposent \u00e0 l'occident",
        "start": 3185.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "alors depuis mille ans il ya des",
        "start": 3188.25,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "mouvements de flux et de reflux",
        "start": 3190.32,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "foudroyante avanc\u00e9e des cavaliers arabes",
        "start": 3195.68,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "au septi\u00e8me si\u00e8cle c est \u00e9videmment une",
        "start": 3198.54,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "offensive extraordinaire et puis il y a",
        "start": 3202.44,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "des moments de reflux \u00e0 chaque fois les",
        "start": 3206.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ils sont expuls\u00e9s d'espagne au bout de",
        "start": 3209.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sept si\u00e8cles puis petit \u00e0 petit on",
        "start": 3210.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "continue quand m\u00eame \u00e0 menacer toutes les",
        "start": 3213.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c\u00f4tes qu'allait-il faire dans cette",
        "start": 3215.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gal\u00e8re tout le monde conna\u00eet cette",
        "start": 3217.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9plique dans la pi\u00e8ce de moli\u00e8re qu'est",
        "start": 3218.79,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "ce que c'est qu'elle est il faire dans",
        "start": 3220.2,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "cette gal\u00e8re",
        "start": 3221.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'\u00e9taient les gal\u00e8res turcs les qui",
        "start": 3222.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "venait d'alger et qui prenait qui",
        "start": 3224.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "attaquaient qui prenaient des gens",
        "start": 3227.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 toulon sur la c\u00f4te",
        "start": 3229.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9enne et qui les emmenait",
        "start": 3231.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comme esclaves on est sous le r\u00e8gne de",
        "start": 3233.01,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "louis xiv",
        "start": 3235.29,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "n'est pas sous un petit roi on est sous",
        "start": 3236.69,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "le r\u00e8gne de louis xiv et louis xiv ne",
        "start": 3240.6,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "peut rien faire puis il y \u00e0",
        "start": 3241.98,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "l'extraordinaire",
        "start": 3245.27,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "domination occidentale l'occident prend",
        "start": 3248.18,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "sa revanche et c'est la renaissance le",
        "start": 3250.44,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "xviiie si\u00e8cle la r\u00e9volution fran\u00e7aise",
        "start": 3253.8,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "c'est surtout la conqu\u00eate de l'egypte",
        "start": 3256.64,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "par bonaparte l\u00e0 il ya une date",
        "start": 3259.83,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "charni\u00e8re",
        "start": 3261.66,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "il ya une sc\u00e8ne absolument incroyable",
        "start": 3263.24,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "bonaparte convoque tous les imams en",
        "start": 3266.51,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "leur disant voil\u00e0 maintenant qu'est ce",
        "start": 3269.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que vous allez faire",
        "start": 3271.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et il lui dit et leur livrer les autres",
        "start": 3272.61,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond mais honteux combattra etc et",
        "start": 3275.55,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "bonaparte rigole mondes ses canons et",
        "start": 3278.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dit qu'est ce que vous avez en face de",
        "start": 3281.37,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a et les imams 10 le coran",
        "start": 3282.96,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "c'est une l\u00e0 un affrontement de",
        "start": 3287.03,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "civilisation presque pur voyez dans \u00e7a",
        "start": 3290.43,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "il faut bien comprendre le degr\u00e9 de sous",
        "start": 3293.55,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement que conna\u00eet \u00e0 l'\u00e9poque le",
        "start": 3296.52,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "monde musulman je donne un seul exemple",
        "start": 3299.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que j'ai lu le confinement a \u00e9t\u00e9 utile",
        "start": 3301.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "j'ai lu enfin la correspondance de",
        "start": 3303.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on que je n'avais jamais eu le",
        "start": 3306.12,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "temps de lire et \u00e0 un moment on est en",
        "start": 3307.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "1798 il est en egypte il \u00e9crit \u00e0",
        "start": 3309.11,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "jos\u00e9phine donc \u00e9videmment il lui raconte",
        "start": 3311.61,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "etc il raconte comment il a",
        "start": 3313.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "massacr\u00e9 avec ses canons les mamelouks",
        "start": 3316.16,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "qu'il admire en m\u00eame temps parce que ils",
        "start": 3318.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ont des costumes extraordinaires",
        "start": 3320.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "chamarr\u00e9s et c'est qu'il met dit il tout",
        "start": 3321.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "leur argent dans leurs costumes et il",
        "start": 3323.76,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dit on a un gros probl\u00e8me on ne peut pas",
        "start": 3325.89,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "manger de pain",
        "start": 3328.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je lis a dit mais c'est bizarre pourquoi",
        "start": 3330.02,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "une plong\u00e9e de pain et il ajoute c'est",
        "start": 3332.61,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "simple ils ne connaissent pas le moulin",
        "start": 3334.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "est donc ce sont mes soldats qui leur",
        "start": 3337.13,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "apprennent \u00e0 construire des moulins \u00e0",
        "start": 3340.32,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "les march\u00e9s et donc \u00e0 faire du pain on",
        "start": 3342.03,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "n\u00e9 en 1798 il ya des moulins en france",
        "start": 3345.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "depuis le xii\u00e8me si\u00e8cle donc voyez le",
        "start": 3348.69,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9calage intellectuels scientifiques",
        "start": 3351.03,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "techniques politiques l\u00e0 on est au",
        "start": 3353.48,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "sommet de la domination occidentale qui",
        "start": 3356.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "va \u00e9videmment porter toute la",
        "start": 3359.49,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "colonisation",
        "start": 3361.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "port\u00e9 avec cette colonisation le des",
        "start": 3362.3,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "bleus le dynamisme d\u00e9mographique tr\u00e8s",
        "start": 3365.37,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "important je vous donne un seul exemple",
        "start": 3368.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quand les troupes de charles 10 d\u00e9barque",
        "start": 3369.83,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "en 1830 en alg\u00e9rie",
        "start": 3372.51,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "la france nous sommes 28 millions pour",
        "start": 3374.99,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "vous donner une id\u00e9e c'est autant que la",
        "start": 3378.93,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "russie de l'\u00e9poque",
        "start": 3380.88,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "en face en alg\u00e9rie territoire immense",
        "start": 3383.759,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "combien sont-ils deux minots c'est \u00e0",
        "start": 3385.979,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dire que toutes ces populations du sud",
        "start": 3389.579,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sont encore vives encore on parlait de",
        "start": 3391.559,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "la nature au d\u00e9but avec des accents",
        "start": 3394.799,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "bucoliques mais il ya aussi des accents",
        "start": 3398.429,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "terrible de la nature c'est \u00e0 dire que",
        "start": 3400.679,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tous les enfants mouraient en bas \u00e2ge et",
        "start": 3402.209,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu' il fallait en faire 10 pour regarder",
        "start": 3403.739,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "un ils en sont encore l\u00e0 et donc il y \u00e0",
        "start": 3405.179,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ce dynamisme technique scientifique",
        "start": 3408.689,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "politique et d\u00e9mographique qui fait que",
        "start": 3410.459,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'europe et la france en l'occurrence",
        "start": 3413.459,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "vont se projeter dans ces r\u00e9gions",
        "start": 3414.929,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "pour vous donner une id\u00e9e",
        "start": 3418.969,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "il y a en 1900 100 millions d'habitants",
        "start": 3421.159,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "en afrique 100 millions",
        "start": 3426.419,
        "duration": 8.06
    },
    {
        "text": "il y a \u00e0 l'\u00e9poque 400 millions en europe",
        "start": 3429.889,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "donc la colonisation et port\u00e9 d'abord",
        "start": 3434.479,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "par un dynamisme d\u00e9mographique 4 points",
        "start": 3437.579,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que depuis les ann\u00e9es la",
        "start": 3440.779,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9colonisation",
        "start": 3444.209,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "puis les ann\u00e9es 70 nous sommes dans une",
        "start": 3445.469,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "vague de roewe",
        "start": 3448.38,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographie il est simple l'europe est",
        "start": 3451.009,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "toujours \u00e0 400 millions cinq cent",
        "start": 3454.709,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "millions l'afrique sera \u00e0 deux milliards",
        "start": 3456.059,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en 2050 vous voyez toujours un pour",
        "start": 3458.279,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quatre mais dans l'autre sens et",
        "start": 3460.229,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution financi\u00e8re l'argent du",
        "start": 3462.449,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole r\u00e9volution culturelle le revival",
        "start": 3464.639,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "islamique et donc on a vous voyez bien",
        "start": 3470.029,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "la civilisation lorient est clair port\u00e9",
        "start": 3472.979,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "par l'islam qui aujourd'hui est en phase",
        "start": 3476.279,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ascendante et donc qui colonise une",
        "start": 3479.069,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "partie du territoire europ\u00e9en parce",
        "start": 3481.589,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "qu'on peut parler de toute l'europe",
        "start": 3483.569,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "c'est exactement le retour donc voyez",
        "start": 3486.079,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "d'accord et c'est une histoire de milan",
        "start": 3489.269,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donc on peut dire comme michel il a",
        "start": 3490.889,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "raison on est affaibli on croit plus en",
        "start": 3493.349,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nous rappelant notre histoire je suis",
        "start": 3495.299,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'accord avec \u00e7a mais je pense que ce",
        "start": 3496.559,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'est pas suffisant pour comprendre ce",
        "start": 3498.239,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui nous arrive entendue alors \u00e7a nous",
        "start": 3500.189,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "am\u00e8ne justement \u00e0 la question de",
        "start": 3502.169,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'immigration et la question de la",
        "start": 3503.399,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "simulation",
        "start": 3505.259,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "il faut qu'on avance michel juste deux",
        "start": 3507.83,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "mots je veux pas que l'on est",
        "start": 3510.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "heureusement qu'on a fait du pain avant",
        "start": 3512.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'inventer de moulins et un tas de gens",
        "start": 3513.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui ont re\u00e7u \u00e0 la pr\u00e9histoire fabriquer",
        "start": 3516.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "du pain et \u00e7a n'est pas forc\u00e9ment un",
        "start": 3518.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "signe de sup\u00e9riorit\u00e9 que d'avoir invent\u00e9",
        "start": 3520.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le moulin il y avait du mieux y avait du",
        "start": 3521.61,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pain bien avant premi\u00e8re chose vue",
        "start": 3523.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose pour aller vite lorient",
        "start": 3524.7,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "n'est pas que l'islam parce que il",
        "start": 3526.83,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "j'entends bien juste un jeu",
        "start": 3529.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et bien voil\u00e0 aimer c'est ce que je",
        "start": 3532.49,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "voulais ajouter en disant qu'il y avait",
        "start": 3534.69,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "aussi la chine et que h\u00e9las",
        "start": 3536.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la chine ne vous n'aviez pas parler de",
        "start": 3538.04,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "la chine et que si vraiment il y avait",
        "start": 3540.69,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "une menace pour moi il \u00e9tait plus \u00e0",
        "start": 3542.25,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "craindre du c\u00f4t\u00e9 de la chine qui pour",
        "start": 3543.36,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'instant est en train de jouer",
        "start": 3544.89,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "superbement en avan\u00e7ant ses pi\u00e8ces et",
        "start": 3545.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui un jour dira maintenant au niv 1 et",
        "start": 3547.74,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ce sera vraiment l' empire du milieu",
        "start": 3549.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais c'est pas la m\u00eame en revanche c'est",
        "start": 3550.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas la m\u00eame revanche sauf que eux sont",
        "start": 3552.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "capables et probablement pas les pays",
        "start": 3554.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "musulmans de la plan\u00e8te mais peu sont",
        "start": 3556.65,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "capables de travailler sur le",
        "start": 3558.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "transhumanisme et je pense que",
        "start": 3559.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "actuellement en chine on est en train",
        "start": 3560.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'avancer sans foi ni loi sur des",
        "start": 3563.04,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "questions comme celle ci a qu'un jour",
        "start": 3564.69,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ils nous sortiront des chim\u00e8res humaine",
        "start": 3566.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "g\u00e9ante \u00e0 fait d'accord du travail et il",
        "start": 3567.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ya en fait mais c'est la guerre de",
        "start": 3569.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "civilisations de huntington voil\u00e0 en",
        "start": 3570.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "battant lui il a tout dit il a compris",
        "start": 3572.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tout de suite alors bien peu de rose",
        "start": 3574.38,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "champion de lorient absolument revenons",
        "start": 3577.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 la question de l'immigration que je",
        "start": 3580.17,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "vous le disais",
        "start": 3581.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il ya un constat commun effectivement",
        "start": 3582.53,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "c'est qu'on ait subi une vague",
        "start": 3585.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "migratoire sans pr\u00e9c\u00e9dent pour autant",
        "start": 3587.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est ce que vous \u00eates d'accord sur les",
        "start": 3590.07,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "propositions notamment je pense \u00e0 7 mo",
        "start": 3591.72,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "en 28 janvier 2021 qui a \u00e9t\u00e9 repris dans",
        "start": 3596.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "valeurs actuelles vous parlez de remy",
        "start": 3599.37,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "graciant",
        "start": 3600.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "remis gracieux jamais parl\u00e9 de",
        "start": 3602.36,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration c'est \u00e9tonnant parce que",
        "start": 3604.83,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vraiment ce mot s'est pass\u00e9 je sais pas",
        "start": 3606.45,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a veut dire bon alors c'est soit",
        "start": 3609.6,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire moi ce que je peux et je me",
        "start": 3611.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "posais tr\u00e8s simplement la question parce",
        "start": 3614.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que la remise ratio nous on aimerait",
        "start": 3616.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bien savoir comment \u00e7a se fait oui",
        "start": 3617.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "seulement \u00e7a se pratique c'est bien pour",
        "start": 3620.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a que j'emploie ce mot l\u00e0 moi je pense",
        "start": 3621.78,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que si vous voulez nous vivons une vague",
        "start": 3624.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "migratoire si vous l'avez dit vous le",
        "start": 3626.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "regrettez sais pas ce que veut dire non",
        "start": 3628.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je regrette rien j'ai pleur\u00e9 comme que",
        "start": 3629.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous l'ayez dirix niveau de roeux",
        "start": 3631.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "migrations oim apr\u00e8s tellement de mots",
        "start": 3633.27,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ces valeurs actuelles enfin non",
        "start": 3635.76,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "mais je ce que je sais c'est tr\u00e8s simple",
        "start": 3638.86,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "nous devons travailler sur l'arr\u00eat des",
        "start": 3642.0,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "flux c'est la premi\u00e8re urgence on a on",
        "start": 3646.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "va pas se battre avec les chiffres",
        "start": 3649.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "michelle et moi on sera d'accord via les",
        "start": 3651.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "chiffres officiels on est \u00e0 2 175 mille",
        "start": 3652.78,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "entr\u00e9es l\u00e9gales par en plus les 130",
        "start": 3655.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "milles droit d'asile dont 80% sont",
        "start": 3657.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9bout\u00e9s mais personne ne part vous",
        "start": 3659.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "connaissez donc on a \u00e0 peu pr\u00e8s une",
        "start": 3661.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ville de nice plus qu'une ville de nice",
        "start": 3662.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tous les ans qui rentrent et une ville",
        "start": 3664.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de paris au bout du mandat demain donc",
        "start": 3666.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on arr\u00eate cette immigration on arr\u00eate",
        "start": 3668.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement d'accord donc moratoire sur",
        "start": 3671.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'immigration est bien s\u00fbr loin de ces",
        "start": 3673.57,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "arr\u00eats \u00e0 rennes \u00e0 rennes regroupement",
        "start": 3675.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "familial on arr\u00eate on met en temps un",
        "start": 3676.63,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "asile \u00e0 l'ext\u00e9rieur ok mais",
        "start": 3678.37,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "j'entends bien mais ce que je voudrais",
        "start": 3682.08,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9cisiez c'est le retour ce que",
        "start": 3684.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'on fait sur le retour \u00e9ventuel de je",
        "start": 3686.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vais vous r\u00e9pondre \u00e0 la je vais vous",
        "start": 3688.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond apr\u00e8s il y a des gens qui sont",
        "start": 3689.77,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et qui sont des gens qui n'ont",
        "start": 3693.37,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "absolument rien \u00e0 craindre",
        "start": 3696.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ils sont fran\u00e7ais d'o\u00f9 qu'il vienne qui",
        "start": 3698.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sont de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 3701.29,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ils sont fran\u00e7ais il n'a que sept",
        "start": 3702.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9s il n'y a absolument aucun",
        "start": 3703.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me ils resteront fran\u00e7ais je leur",
        "start": 3705.94,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "enverrai personne c'est une \u00e9vidence",
        "start": 3707.29,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "mais ce que je dis c'est que nous devons",
        "start": 3708.82,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "d'abord",
        "start": 3712.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir arr\u00eat\u00e9 les flux l\u00e0 on est",
        "start": 3714.45,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "bien d'accord on passe cette discussion",
        "start": 3716.47,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "qui n'est pas \u00e9vidente on doit d'abord",
        "start": 3717.85,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "expulser les clandestins aujourd'hui",
        "start": 3720.84,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "vous savez qu'on expulse entre 10 et 15%",
        "start": 3724.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et encore les chiffres sont faux c'est",
        "start": 3725.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce qu'on prend les chiffres de",
        "start": 3728.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mayotte et tout le reste en v\u00e9rit\u00e9 on",
        "start": 3729.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "expulse personnes donc l\u00e0 il faut",
        "start": 3732.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "expulser d\u00e9j\u00e0 connaissent pas pour cela",
        "start": 3733.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il faut faire pression sur les pays",
        "start": 3735.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'origine avec les fameux laissez passer",
        "start": 3736.96,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "consulaires vous avez vu que macron ce \u00e0",
        "start": 3739.3,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e g\u00e9niale au bout de quatre ans",
        "start": 3742.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et demi de faire pression sur les \u00e9tats",
        "start": 3744.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'origine mieux vaut tard que j'avais",
        "start": 3747.1,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "pas pens\u00e9 avant",
        "start": 3748.75,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "donc il faut aller en fait il fallait",
        "start": 3752.06,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "beaucoup plus loin en font en fait faire",
        "start": 3754.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pression avec notre aide au",
        "start": 3757.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement il faut supprimer l'aide",
        "start": 3758.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "au d\u00e9veloppement des pays qui ne",
        "start": 3761.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "reprennent pas leurs conditions mais il",
        "start": 3762.39,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "faut aller plus loin il faut ensuite",
        "start": 3764.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "expuls\u00e9 tous les d\u00e9linquants \u00e9trangers",
        "start": 3766.34,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "qui repr\u00e9sentent d\u00e9j\u00e0 25 % des prisons",
        "start": 3768.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises c'est pas mal \u00e7a fait \u00e0 peu",
        "start": 3771.27,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s quinze mille personnes",
        "start": 3772.92,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "il faut ensuite accro\u00eetre la d\u00e9ch\u00e9ance",
        "start": 3774.47,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "de nationalit\u00e9 pour tous les binationaux",
        "start": 3778.11,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "des lingots",
        "start": 3780.27,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire \u00e0 partir du moment o\u00f9 il ya",
        "start": 3782.9,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "un crime il ya plusieurs d\u00e9lits michel",
        "start": 3785.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parler des trafiquants de drogue tout \u00e0",
        "start": 3787.5,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "l'heure",
        "start": 3788.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il y a pour tous les binationaux il y",
        "start": 3789.53,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "en a beaucoup il ya la plupart par",
        "start": 3792.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "exemple les marocains sont tous",
        "start": 3794.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "binationaux les alpes la plupart des",
        "start": 3796.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alg\u00e9riens sont binationaux donc si vous",
        "start": 3797.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "voulez \u00e9videmment que les gens qui sont",
        "start": 3799.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "honn\u00eates et qui ne pose pas de probl\u00e8me",
        "start": 3802.71,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "il n'y a aucun danger mais les autres on",
        "start": 3804.87,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "accro\u00eet la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 puis",
        "start": 3808.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "on les expulse et ce n'est pas fini je",
        "start": 3810.3,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut arr\u00eater avec",
        "start": 3813.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'automaticit\u00e9 des titres de s\u00e9jour",
        "start": 3815.21,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que la fin du droit du sol",
        "start": 3818.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "non \u00e7a c'est autre chose le droit du sol",
        "start": 3820.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il faut supprimer le droit du sol pour",
        "start": 3823.08,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pause sucr\u00e9e m\u00e2le crois\u00e9 ces rames pour",
        "start": 3824.73,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "moi oui",
        "start": 3826.17,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour qu'il n'y ait savez le droit du sol",
        "start": 3827.3,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 c'est tout un oeil du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 3831.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "histoire \u00e0 vous pla\u00eet je continue je",
        "start": 3833.34,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "finis michel si vous me permettez",
        "start": 3835.56,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faut avancer parce qu'elle m'avait coup\u00e9",
        "start": 3837.74,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "doit redonner moi \u00e7a va pas donc je",
        "start": 3840.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "disais il faut arr\u00eater avec",
        "start": 3842.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'automaticit\u00e9 des titres de s\u00e9jour si",
        "start": 3844.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les gens ont des titres de s\u00e9jour d'un",
        "start": 3847.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "an de deux ans de dix ans on ne les",
        "start": 3848.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "reconduit pas automatiquement et si ils",
        "start": 3851.4,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "sont ch\u00f4meurs",
        "start": 3853.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "depuis plusieurs mois \u00e9tablir sa",
        "start": 3856.04,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment on les renvoie chez eux on",
        "start": 3858.9,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "n'a pas vocation \u00e0 garder ici les",
        "start": 3862.14,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs vous savez",
        "start": 3864.75,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai fini je donne un chip",
        "start": 3866.099,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "pour donner l'ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 3869.009,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "on a",
        "start": 3871.549,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "un taux de ch\u00f4mage et d'inactifs on a",
        "start": 3875.059,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "comptabilis\u00e9 les ch\u00f4meurs et les",
        "start": 3878.039,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "inactifs ensemble pour la moyenne de la",
        "start": 3879.329,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "population fran\u00e7aise \u00e7a fait 13 % de la",
        "start": 3882.45,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "population fran\u00e7aise pour les \u00e9trangers",
        "start": 3884.609,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "extra-europ\u00e9ens",
        "start": 3887.69,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "ce chiffre monte \u00e0 40% on n'a pas",
        "start": 3889.259,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "vocation \u00e0 entretenir ces gens \u00e0 ne rien",
        "start": 3893.22,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "faire je pense qu'ils seront mieux chez",
        "start": 3896.279,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "eux alors vous avez entendu michel eric",
        "start": 3898.019,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "ne parle plus de rebigue ration bon",
        "start": 3901.14,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "vouliez r\u00e9agir par rapport \u00e0 ce qu'il",
        "start": 3905.479,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "disait puisque peut se dire que sir",
        "start": 3908.069,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "migration il n'y a plus",
        "start": 3909.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "on arr\u00eate l'immigration oreilles les",
        "start": 3912.559,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "gardois envoie on renvoie certains",
        "start": 3915.21,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "arr\u00eats migration ill\u00e9gale et l\u00e9gal est",
        "start": 3917.609,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l\u00e9gal et ill\u00e9gal c'est qu'on m'arr\u00eate",
        "start": 3920.489,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dimension arjel avait dit en 1900 on ne",
        "start": 3922.859,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "renvoie pas les march\u00e9s eux sont l\u00e9gales",
        "start": 3924.809,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "et ill\u00e9gales ok alors j'en profite avant",
        "start": 3926.759,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "de passer la parole \u00e0 michel pour vous",
        "start": 3929.64,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "demander de commenter ces ces mesures",
        "start": 3932.609,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9crites par les 3000",
        "start": 3935.489,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "compagnon de front populaire et",
        "start": 3938.789,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "compagnie dans un programme commun des",
        "start": 3940.169,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "souverainistes qui va venir",
        "start": 3941.969,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "prochainement \u00eatre publi\u00e9s voil\u00e0 ce",
        "start": 3943.699,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "qu'il propose moratoire de cinq ans sur",
        "start": 3947.369,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "l'immigration r\u00e9server les allocations",
        "start": 3949.199,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "familiales aux personnes qui r\u00e9sident",
        "start": 3951.39,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "l\u00e9galement et ont d\u00e9j\u00e0 cotis\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 3952.949,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale et ren\u00e9gocier les",
        "start": 3955.049,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "accords de schengen en un mot oui non",
        "start": 3957.419,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous pensez de ces mesures",
        "start": 3960.869,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "au n\u00e9goce ira schengen son probl\u00e8me mais",
        "start": 3962.719,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a va prendre des si\u00e8cles donc il vaut",
        "start": 3965.789,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mieux continuer \u00e0 ne pas respecter",
        "start": 3967.529,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "schengen comme ont d'ailleurs aux lf",
        "start": 3969.539,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "actuellement d'accord deuxi\u00e8mement",
        "start": 3971.099,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "mois pour les allocations familiales je",
        "start": 3973.999,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "pense que c'est de la solidarit\u00e9 donc ce",
        "start": 3977.219,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "n'est pas de la contribution ne",
        "start": 3979.38,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "contribue pas pour les allocations",
        "start": 3980.579,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "familiales c'est comme les allocations",
        "start": 3981.809,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "logement donc \u00e7a je le r\u00e9serve aux",
        "start": 3983.13,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais uniquement",
        "start": 3985.169,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "michel voulait r\u00e9agir par rapport \u00e0 \u00e0 ce",
        "start": 3986.689,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que vous venez d'entendre",
        "start": 3989.759,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'aube d'abord le constat il est fait",
        "start": 3991.099,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "par presque tout le monde aujourd'hui",
        "start": 3994.109,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ceux qui ont des sceaux qui n'osent pas",
        "start": 3994.949,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais tout le monde voit bien que une",
        "start": 3996.599,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de lib\u00e9ralisme de la migration ne",
        "start": 3998.549,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fonctionne pas se laisser faire tout le",
        "start": 4001.069,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "monde on a laiss\u00e9 entrer tout le monde",
        "start": 4003.259,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "en disant on accueille tout le monde",
        "start": 4004.579,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais apr\u00e8s vous allez vivre sous des",
        "start": 4006.38,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "sous les ponts vous allez vivre dans des",
        "start": 4008.449,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "toiles de tente on va d\u00e9placer ses",
        "start": 4010.489,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "toiles de tente vous allez vous droguez",
        "start": 4011.809,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous allez etc si on est un tant soit",
        "start": 4013.039,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "peu sens\u00e9 pas id\u00e9ologue on se dit",
        "start": 4016.189,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "effectivement il ya un probl\u00e8me la",
        "start": 4018.14,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "solution moi je crois beaucoup au peuple",
        "start": 4020.419,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et je crois beaucoup \u00e0 la possible note",
        "start": 4021.799,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'abord aux techniciens qui sont",
        "start": 4024.019,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "susceptibles de travailler moi je dirais",
        "start": 4025.099,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le droit rien que le droit tout le droit",
        "start": 4026.479,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ce serait d\u00e9j\u00e0 beaucoup si on faisait",
        "start": 4028.369,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "respecter effectivement le droit",
        "start": 4030.229,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pas besoin de faire voter quoi",
        "start": 4031.609,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que ce soit s'il ya des clandestins qui",
        "start": 4033.349,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre expuls\u00e9s ils sont expuls\u00e9s",
        "start": 4034.969,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas c'est pas une mesure d'inhumanit\u00e9 de",
        "start": 4036.65,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "d'imaginer que faire respecter la loi on",
        "start": 4038.959,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "devrait pouvoir commencer par \u00e7a je",
        "start": 4041.119,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pense ensuite que les conditions",
        "start": 4043.039,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'accueil sont eux sont son sont",
        "start": 4044.9,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "impossibles peux pas imaginer que quand",
        "start": 4047.089,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on a \u00e0 manger pour 10 dans un maison on",
        "start": 4048.949,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "va inviter 50 personnes on les sent 100",
        "start": 4050.779,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "personnes arriv\u00e9es aussi en disant c'est",
        "start": 4052.88,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "inhumain pour tout le monde donc",
        "start": 4054.739,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "effectivement il ya un probl\u00e8me ici je",
        "start": 4056.239,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut un vrai un vrai travail",
        "start": 4058.099,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comme le fenua front populaire qui",
        "start": 4061.069,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "permettrait justement de passer ces",
        "start": 4062.689,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "questions-l\u00e0 au r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 4064.64,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "je pense qu'on devrait faire un dogme",
        "start": 4066.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "oui bien s\u00fbr en dix ans mais de toute",
        "start": 4068.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on on est oblig\u00e9 pour mes mesures \u00e0",
        "start": 4070.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "moi on est oblig\u00e9 parce que sinon le",
        "start": 4072.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "juge constitutionnel les cas c'est sympa",
        "start": 4073.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'abord je pense que appr\u00e9ci\u00e9 ces",
        "start": 4075.51,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "mesures \u00e0 lui et le candidat ce que je",
        "start": 4078.36,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "veux dire l\u00e0 \u00e0 ce que j'ai dit l\u00e0",
        "start": 4081.39,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "puisque je voulais dire",
        "start": 4083.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "oui c'\u00e9tait de r\u00e9f\u00e9rence au dessus tout",
        "start": 4087.08,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "les toutous ce que tout ce que liste",
        "start": 4089.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "eric me para\u00eet int\u00e9ressant \u00e0 penser \u00e0",
        "start": 4091.44,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir analyser en termes de",
        "start": 4094.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faisabilit\u00e9 et pas en terme d'id\u00e9ologie",
        "start": 4096.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le risque c'est d'en faire de",
        "start": 4098.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie qui risquerait pour le go\u00fbt",
        "start": 4100.08,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "de dire cette communaut\u00e9 on n'en veut",
        "start": 4102.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas on n'en veut plus et \u00e9tat non moi je",
        "start": 4104.819,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "crois toujours \u00e0 la possibilit\u00e9 d'une",
        "start": 4106.56,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "assimilation en disant c'est pas",
        "start": 4107.819,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matique si vous voulez si vous",
        "start": 4110.339,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "montrez vous avez le d\u00e9sir d'\u00eatre",
        "start": 4112.859,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais alors \u00e0 ce moment l\u00e0 il ya",
        "start": 4114.359,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "aucun probl\u00e8me il n'y a un probl\u00e8me que",
        "start": 4115.95,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "pour ceux qui nous disent sciemment en",
        "start": 4118.08,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "\u00e9tant d\u00e9linquants en le faisant savoir",
        "start": 4120.359,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "en lui signifiant par des comportements",
        "start": 4121.529,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "ou je ne sais quoi qu' ils n'ont pas",
        "start": 4123.089,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "envie d'\u00eatre fran\u00e7ais pas envie de",
        "start": 4124.77,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9grer et que comme dit houellebecq",
        "start": 4125.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la france est un h\u00f4tel et je prends une",
        "start": 4127.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "chambre d'h\u00f4tel et j'aimerais qu'on la",
        "start": 4129.12,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "paye et puis voil\u00e0 donc c'est un d\u00e9bat",
        "start": 4130.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'il faut avoir c'est un d\u00e9bat",
        "start": 4132.509,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ponctuelles sur des questions comme",
        "start": 4134.13,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "celle ci qui supposerait qu'on doit",
        "start": 4135.299,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "pouvoir un jour mettre au r\u00e9f\u00e9rendum en",
        "start": 4136.83,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "dix ans mais pas tous moi je n'ai pas",
        "start": 4138.18,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "peur du peuple je pense pas qu'on puisse",
        "start": 4139.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dire gilles chef de l'\u00e9tat j'ai d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 4141.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est on va retrouver notre histoire",
        "start": 4142.71,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "girondins jacopin mais \u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 4144.15,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "de dire sur un certain nombre de",
        "start": 4146.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "questions soci\u00e9tales des questions de",
        "start": 4147.299,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "civilisation on doit pouvoir dire",
        "start": 4149.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "souhaitez vous oui ou non et je souscris",
        "start": 4151.259,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "\u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de faire un grand",
        "start": 4154.68,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nettoyage c'est pas possible que \u00e7a",
        "start": 4156.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "continue comme \u00e7a les gens vivent dans",
        "start": 4157.95,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "une ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 4160.02,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "il n'est pas",
        "start": 4161.15,
        "duration": 3.639
    },
    {
        "text": "il n'est pas un horizon de civilisation",
        "start": 4163.259,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "on ne doit pas pouvoir craindre quand on",
        "start": 4164.789,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est une femme et m\u00eame quand et n'importe",
        "start": 4166.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui de sortir dans la rue de de crainte",
        "start": 4168.059,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "de se faire voler sa voiture de se faire",
        "start": 4171.0,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "violer massacr\u00e9 voler son v\u00e9lo etc \u00e7a",
        "start": 4172.5,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "n'est pas possible \u00e7a n'est pas pensable",
        "start": 4174.599,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donc que qu'on soit d'accord sur ce",
        "start": 4175.619,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "constat mais qu'on soit surtout pas sur",
        "start": 4178.019,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la logique id\u00e9ologique d'une certaine",
        "start": 4180.119,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "gauche tr\u00e8s ang\u00e9lique disant \u00e7a ne pose",
        "start": 4182.279,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aucun probl\u00e8me c'est une chance pour la",
        "start": 4183.809,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "france non c'est un probl\u00e8me et je moi",
        "start": 4185.489,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "je souhaiterais qu'on r\u00e9duc et qu'on",
        "start": 4187.259,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "r\u00e9arme le le r\u00e9f\u00e9rendum en temps et je",
        "start": 4188.94,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "suis tout \u00e0 fait d'accord je tiens \u00e0",
        "start": 4191.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dire j'ai pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 9,2 points d'accord",
        "start": 4193.559,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "maintenant mais passons le r\u00e9f\u00e9rendum on",
        "start": 4196.26,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "peut pas sauter sur sa chaise et crier",
        "start": 4198.119,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comme un cabri r\u00e9f\u00e9rendum interne aux",
        "start": 4200.369,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "mains d'hommes en l'occurrence c'est",
        "start": 4202.079,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je vous ai dit \u00e7a",
        "start": 4203.94,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "spontan\u00e9ment pour les mesures que je",
        "start": 4205.829,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "propose qu'ils seront en contradiction",
        "start": 4207.989,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avec la jurisprudence du conseil",
        "start": 4210.9,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "constitutionnel et la jurisprudence de",
        "start": 4212.369,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme",
        "start": 4214.199,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "et il n'y a qu'un r\u00e9f\u00e9rendum pour briser",
        "start": 4215.07,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "cette opposition l\u00e0 et deuxi\u00e8mement moi",
        "start": 4218.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je suis comme michel je crois encore",
        "start": 4221.159,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait \u00e0 l'assimilation je pense",
        "start": 4222.78,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "que tout le monde peut s'assimiler tous",
        "start": 4226.349,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "conviennent quelle que soit sa religion",
        "start": 4228.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais on a comme disait le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 4229.739,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "gaulle on assimile des individus et pas",
        "start": 4232.23,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "des peuples or face au nombre face \u00e0",
        "start": 4234.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e permanente et face \u00e0 la",
        "start": 4237.599,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "constitution de diaspora gigantesque",
        "start": 4239.61,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "dans nos sur nos territoires on a",
        "start": 4241.65,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "reconstitu\u00e9 un peuple et le peuple",
        "start": 4244.619,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "refuse de s'assimiler donc il faut",
        "start": 4246.659,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "arr\u00eater voyez d'abord la d\u00e9mographie",
        "start": 4248.699,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "regarda devient permanente alors je",
        "start": 4252.599,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voudrais jamais agir ajoute juste une",
        "start": 4254.46,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "chose que \u00e7a ne peut pas se faire dans",
        "start": 4255.989,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la configuration europ\u00e9enne telle",
        "start": 4257.969,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "qu'elle existe actuellement on va y",
        "start": 4259.409,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "venir justement venir le bon \u00e9chelon",
        "start": 4260.61,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "pour gouverner c'est la question d'un",
        "start": 4262.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "surtout glory je voudrais parler et veut",
        "start": 4263.579,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "vous faire r\u00e9agir par rapport \u00e0 cette",
        "start": 4266.13,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "question de nadia ray magnat de la",
        "start": 4267.36,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "brigade des mers vous savez qui lutte",
        "start": 4269.639,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "contre l'islamisation des quartiers",
        "start": 4271.199,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "\u00e9couter ce qu'elle a \u00e0 vous dire",
        "start": 4273.3,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 vous tous bonjour monsieur",
        "start": 4276.949,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "geoffrey bonjour monsieur zemmour voil\u00e0",
        "start": 4279.539,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je me pr\u00e9sente alors moi je m'appelle la",
        "start": 4281.849,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "terre et maintenant je suis travail et",
        "start": 4283.199,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "social et le suis aussi la pr\u00e9sidente de",
        "start": 4284.639,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "l'association la brigade des mers que je",
        "start": 4286.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e sur la ville de sevran en 2014 et",
        "start": 4287.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "j'ai fait au film d'action",
        "start": 4291.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'un caf\u00e9 \u00e0 sevran o\u00f9 tout le monde on",
        "start": 4292.83,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "entendu parler ou effectivement ce",
        "start": 4294.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fameux caf\u00e9 de sevran o\u00f9 les femmes",
        "start": 4297.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9taient interdites de rentrer dans ce",
        "start": 4298.8,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "caf\u00e9 et apr\u00e8s ce reportage arrive juste",
        "start": 4300.39,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re nous madame cl\u00e9mentine autain",
        "start": 4304.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui est d\u00e9put\u00e9 pourtant qui porte un",
        "start": 4305.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom bien france et cl\u00e9mentine autain",
        "start": 4308.1,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qui nous a bien s\u00fbr d\u00e9glingu\u00e9 sur les",
        "start": 4310.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux excusez-moi d'employer",
        "start": 4313.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un mot familier en disant stop \u00e0 la",
        "start": 4315.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "stigmatisation alors monsieur zemmour ma",
        "start": 4317.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "question est la suivante pensez vous que",
        "start": 4319.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous monsieur zemmour qu'on conna\u00eet qui",
        "start": 4321.84,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat qui parle des pr\u00e9noms pensez vous",
        "start": 4324.3,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour toutes les personnes",
        "start": 4326.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui se battent comme moi les fatiha les",
        "start": 4328.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "soraya les sh\u00e9rifs qui sont avec moi",
        "start": 4330.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans mon combat et que moi ayant un",
        "start": 4332.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom pas du tout fran\u00e7ais je m'appelle",
        "start": 4334.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nadia je suis fran\u00e7aise d'origine",
        "start": 4336.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rienne berb\u00e8re pensez vous que vous",
        "start": 4338.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00eates plus fran\u00e7ais que moi et \u00e0 quel",
        "start": 4340.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "niveau merci alors qu'est ce que vous",
        "start": 4342.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pensez de ces femmes musulmanes",
        "start": 4345.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'origine ou musulmanes pratiquantes",
        "start": 4347.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "encore mais qui se bat contre",
        "start": 4349.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'islamisation des quartiers",
        "start": 4350.88,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "d'abord je suis plus penser que personne",
        "start": 4353.28,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je suis un citoyen fran\u00e7ais est heureux",
        "start": 4355.82,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "et fier de l'\u00eatre c'est tout je ne",
        "start": 4358.77,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tends pas une quelconque s\u00e9curit\u00e9 sur",
        "start": 4361.62,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "quiconque premi\u00e8rement deuxi\u00e8mement",
        "start": 4363.69,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "ce que je veux dire c'est que",
        "start": 4366.77,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat si vous voulez l'\u00e9tat a une",
        "start": 4369.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "grande responsabilit\u00e9 par sa faiblesse",
        "start": 4372.27,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mais on peut pas tout remettre sur",
        "start": 4374.36,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat il a une grande responsabilit\u00e9",
        "start": 4377.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'a pas il a renonc\u00e9 \u00e0",
        "start": 4379.5,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "imposer",
        "start": 4381.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "imposer ce qu'ils imposaient auparavant",
        "start": 4383.09,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "on a commenc\u00e9 la diffusion sur nos",
        "start": 4385.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "enfances dans les ann\u00e9es 60 vous ne",
        "start": 4387.09,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "pouviez pas",
        "start": 4389.88,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "donner \u00e0 votre enfant un pr\u00e9nom qui",
        "start": 4391.329,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas comme on disait dans le",
        "start": 4393.339,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "calendrier les l'officier d'\u00e9tat civil",
        "start": 4394.839,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le refusaient \u00e0 partir d'un moment il ya",
        "start": 4396.729,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "eu un basculement o\u00f9 l'officier d'\u00e9tat",
        "start": 4399.429,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "civil l'a accept\u00e9e c'est \u00e7a le probl\u00e8me",
        "start": 4401.26,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement deuxi\u00e8mement",
        "start": 4403.869,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "je maintiens que si vous voulez",
        "start": 4406.229,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "il n'ya pas d'innocents c'est \u00e0 dire",
        "start": 4411.149,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "qu'il ya des gens il faut ils ont leur",
        "start": 4414.249,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vie ils font des choses et ils sont",
        "start": 4416.169,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "responsables de ce qu'ils font donc",
        "start": 4417.879,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "quand les gens ne donnent pas de pr\u00e9nom",
        "start": 4420.099,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 leurs enfants ils sont aussi",
        "start": 4423.429,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "responsables ils veulent ils veulent",
        "start": 4425.829,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "transmettre quelque chose qui n'est pas",
        "start": 4427.769,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "de l'ordre de la culture fran\u00e7aise mais",
        "start": 4429.939,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "au contraire de la culture d'origine et",
        "start": 4431.469,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cette femme qui se bat tr\u00e8s",
        "start": 4433.689,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "courageusement",
        "start": 4435.519,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "contre l'islamisation du quartier qu'on",
        "start": 4436.619,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "trafic de drogue etc je comprends tr\u00e8s",
        "start": 4439.689,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "bien son combat mais ce sont aussi les",
        "start": 4442.059,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "gens qui sont autour d'elle qui",
        "start": 4445.899,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "accroissent l'islamisation des quartiers",
        "start": 4447.609,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "o\u00f9 elle vit versez cc c'est \u00e0 cause de",
        "start": 4450.309,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e7a que les gens les fran\u00e7ais d'origine",
        "start": 4453.309,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s ont fui ces quartiers",
        "start": 4455.409,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce qu'il ne pouvait plus vivre \u00e0 la",
        "start": 4458.289,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise il ya bien quelqu'un si vous",
        "start": 4459.729,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voulez apporter un certain moment il ya",
        "start": 4461.679,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "une masse de gens qui vivent d'une",
        "start": 4463.179,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "certaine fa\u00e7on et les autres se sentent",
        "start": 4464.709,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers dans leur propre pays et fuit",
        "start": 4466.389,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "donc il faut pas",
        "start": 4468.639,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "j'ai l'impression qu'elle sait bien que",
        "start": 4470.669,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame une exception pardonnez moi",
        "start": 4472.689,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'ai l'impression qu'on arrive \u00e0 la",
        "start": 4474.189,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "question la d\u00e9socialisation vous parler",
        "start": 4475.929,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "un peu des musulmans en g\u00e9n\u00e9ral comme",
        "start": 4478.809,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alice coffin parle des hommes c'est \u00e0",
        "start": 4480.729,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dire c'est les hommes l\u00e0 cette femme",
        "start": 4482.619,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "nous montre je parlerai si c'est",
        "start": 4484.419,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vraiment moi elle elle se bat contre les",
        "start": 4486.07,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "organisations contre les barbes je pars",
        "start": 4487.959,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "entre les jedi jeu la cause je la",
        "start": 4489.729,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "connais pas cette dame donc je ne sais",
        "start": 4491.229,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pas ce qu'elle fait est exactement mais",
        "start": 4492.489,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc je vais pas en tout cas pas mais",
        "start": 4493.479,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien je ne parle pas des",
        "start": 4496.209,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "musulmans je parle de l'islam je vous ai",
        "start": 4498.039,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dit je pense que c'est \u00e0 peine ministre",
        "start": 4500.469,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "eric tap\u00e9 domaine civilisationnel qui",
        "start": 4501.639,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "d\u00e9passent chacun d'entre nous",
        "start": 4503.619,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "je vous ai dit je ne crois pas la",
        "start": 4505.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "distinction entre islam et islamisme je",
        "start": 4507.91,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pense que c'est la m\u00eame chose que",
        "start": 4509.8,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "l'islamisme est l'aboutissement de",
        "start": 4510.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'islam parce que je vous ai dit tout \u00e0",
        "start": 4512.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'heure que l'islam depuis l'origine",
        "start": 4514.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est une symbiose entre la religion",
        "start": 4515.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et la soci\u00e9t\u00e9 mais en revanche je",
        "start": 4518.59,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "fait le distinguo entre l'islam et",
        "start": 4521.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "musulmans c'est \u00e0 dire que il y \u00e0 des",
        "start": 4522.969,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "musulmans alors qu'ils peuvent tr\u00e8s bien",
        "start": 4524.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "s'\u00e9loigner de la pratique et de la",
        "start": 4526.11,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "conception originelle de l'islam qui si",
        "start": 4529.6,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "vous voulez se francise qui a honte une",
        "start": 4532.9,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "approche de leur religion",
        "start": 4536.5,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qu'ils mettent \u00e0 distance et \u00e7a je suis",
        "start": 4538.8,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 \u00e7a s'appelle l'assimilation moi",
        "start": 4541.84,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "je crois tout \u00e0 fait que les musulmans",
        "start": 4543.64,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sont capables de \u00e7a mais l\u00e0 faut qu'il",
        "start": 4544.78,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "le veuille et il faut que l'\u00e9tat",
        "start": 4546.58,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "l'encouragent oui plus que l'encouragent",
        "start": 4549.3,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "soit suffisamment ferme je vous",
        "start": 4551.739,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "expliquais c'est pourquoi je dis \u00e7a en",
        "start": 4554.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fait il ya des pressions on a bien vu on",
        "start": 4555.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "allume le r\u00e9cemment le livre del\u00e0 de la",
        "start": 4558.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "jeune femme claire coq qui a racont\u00e9",
        "start": 4560.8,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "comment elle avait chang\u00e9 son pr\u00e9nom",
        "start": 4562.66,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "comment toute sa famille furent que les",
        "start": 4563.739,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "riches tomb\u00e9s dessus turcot d'origine il",
        "start": 4565.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "y \u00e0 des pressions jamel debbouze le",
        "start": 4567.16,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "raconte avec humour il dit moi j'ai",
        "start": 4569.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 mon fils l\u00e9on et mon p\u00e8re madiba",
        "start": 4572.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "safarian moi je continuerai \u00e0 l'appeler",
        "start": 4574.06,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mohamed dont vous voyez il ya des",
        "start": 4575.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pressions et donc pour r\u00e9sister \u00e0 ces",
        "start": 4576.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pressions il faut la force de l'\u00e9tat \u00e7a",
        "start": 4579.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aidera les gens eux-m\u00eames et bien qu'on",
        "start": 4580.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "proph\u00e8te cccc monde comment dire ma",
        "start": 4583.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 qui aidera les musulmans \u00e0",
        "start": 4586.15,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'assimiler contrairement \u00e0 ce que",
        "start": 4587.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tend alors je voudrais poursuivre sur",
        "start": 4589.6,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "cette discussion dans le figaro magazine",
        "start": 4592.15,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "vous avez dit je crois aux y inconscient",
        "start": 4594.87,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "collectif qui nous dirigent et",
        "start": 4599.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'inconscient collectif de ces",
        "start": 4601.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "populations musulmanes et de coloniser",
        "start": 4603.07,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'ancien colonisateur de dominer",
        "start": 4605.92,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'infid\u00e8le au nom d'allah et leur l\u00e0 je",
        "start": 4608.44,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pense que michel",
        "start": 4611.32,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "psychanalyse et l'inconscient musulmans",
        "start": 4612.33,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a a d\u00fb vous faire r\u00e9agir \u00e7a oui mais je",
        "start": 4614.469,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "voudrais r\u00e9agir et ce que disait eric",
        "start": 4618.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce que nous avons th\u00e9oris\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 4620.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'heure la question de la provocation et",
        "start": 4621.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nous sommes l\u00e0 dans les travaux",
        "start": 4623.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pratiques je pense que on blesse",
        "start": 4625.09,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens quand on interdit les",
        "start": 4627.31,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "pr\u00e9noms d'origine \u00e9trang\u00e8re parce que",
        "start": 4629.469,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est ce que j'ai dit avec le voile",
        "start": 4632.139,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "jeudi le voile pour moi c'est parce",
        "start": 4633.729,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "qu'on a sur la t\u00eate c'est ce qu'on a",
        "start": 4635.229,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dans la t\u00eate qui est important et tout",
        "start": 4636.249,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le monde conna\u00eet des gens qui ont",
        "start": 4638.079,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nomm\u00e9 leur enfant avec des potes des",
        "start": 4639.579,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9noms d'origine musulmane et qui sont",
        "start": 4640.989,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s d\u00e9sireux d'\u00eatre fran\u00e7ais parce que",
        "start": 4642.999,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a ce jeudi \u00e0 ses l\u00e9gumes des choses et",
        "start": 4645.309,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "on peut blesser des gens parce que je",
        "start": 4647.019,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "vous ai beaucoup entendu dire que le",
        "start": 4649.69,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "p\u00e8re de michel platini et qui s'appelait",
        "start": 4650.86,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "aldo appel\u00e9 son fils c'est une autre",
        "start": 4652.539,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "\u00e9poque et je pense que vous \u00eates fid\u00e8le",
        "start": 4654.249,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre vie \u00e0 votre m\u00e8re votre enfance",
        "start": 4657.01,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "je le suis aussi et d'autres peuvent",
        "start": 4658.929,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00eatre fid\u00e8le \u00e0 d'autres origines sans que",
        "start": 4660.639,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour autant il soit interdit d'\u00eatre",
        "start": 4662.59,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour ces personnes-l\u00e0 la",
        "start": 4664.539,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose je vais vite sur ce sujet",
        "start": 4666.699,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l\u00e0 mais c'est aussi blessant de dire que",
        "start": 4668.079,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'islam c'est l'islamisme on conna\u00eet",
        "start": 4669.969,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "tous des musulmans pratiquants qui ne",
        "start": 4671.619,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sont pas des islamistes il tentait que",
        "start": 4673.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'islamisme ce soit de faire del\u00e0 de la",
        "start": 4675.369,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "religion un projet de soci\u00e9t\u00e9 je vous",
        "start": 4678.55,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "\u00eates sur des positions que dirait",
        "start": 4681.219,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "transcendantale qu'ancienne c'est \u00e0 dire",
        "start": 4682.59,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "oui c'est vrai si on prend le coran et",
        "start": 4684.489,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "si on lit le coran si on prend les",
        "start": 4686.739,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "hadiths du proph\u00e8te si on prend la vie",
        "start": 4688.15,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "du proph\u00e8te oui ce que vous dites est",
        "start": 4690.19,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vrai mais ceci dit cet islam avec une",
        "start": 4692.079,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de 10 majuscule n'a pas grand",
        "start": 4695.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 voir avec des musulmans qui",
        "start": 4697.329,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "pratiquent autre chose autrement",
        "start": 4698.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "exactement de la m\u00eame mani\u00e8re qu'il ya",
        "start": 4700.3,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des catholiques qui ne",
        "start": 4702.01,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "croient pas forc\u00e9ment \u00e0 l'enfer au",
        "start": 4703.059,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "diable \u00e0 l'infaillibilit\u00e9 papale parce",
        "start": 4704.949,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "que on peut on peut dire des choses",
        "start": 4708.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "th\u00e9orique qui sont justes et y est juste",
        "start": 4709.57,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "de dire que effectivement il y a dans",
        "start": 4711.88,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "l'islam mati\u00e8re \u00e0 islamisme mais il ya",
        "start": 4713.679,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aussi mati\u00e8re \u00e0 autre chose voir au",
        "start": 4715.869,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "contraire c'est \u00e0 dire que je vous ai",
        "start": 4717.969,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "entendu parler dvd d\u00e9vers\u00e9 de la mecque",
        "start": 4720.28,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "est fade du coran tamek et du coran de",
        "start": 4722.139,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "m\u00e9dine \u00e7a c'est une invention d'un",
        "start": 4724.119,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "orientaliste allemand fin 19e d\u00e9but 20e",
        "start": 4726.01,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "rien n'est prouv\u00e9 rien n'est prouv\u00e9 non",
        "start": 4728.499,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "non on n'en veut dire que il est dit",
        "start": 4731.8,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "dans le coran que on ne fait pas",
        "start": 4733.869,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9g\u00e8se d'un texte sacr\u00e9",
        "start": 4735.519,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quiconque commence \u00e0 faire l'ex\u00e9g\u00e8se",
        "start": 4737.59,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d'un texte sacr\u00e9 n'est plus dans la",
        "start": 4738.789,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "logique musulmane donc il n'y a pas pour",
        "start": 4740.679,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "autant de verser abrogeant de verser",
        "start": 4742.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "abrog\u00e9 dont certains pour \u00eatre dat\u00e9s",
        "start": 4745.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce que personne ne peut clairement",
        "start": 4747.28,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "dire que tel verset date de l'\u00e9poque de",
        "start": 4748.96,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "m\u00e9dine ou de l'\u00e9poque de la mecque donc",
        "start": 4751.719,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "\u00e7a je pense que cette fa\u00e7on de commencer",
        "start": 4754.179,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e0 pinailler dans la th\u00e9ologie est",
        "start": 4755.999,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matique parce qu'il n'y a pas deux",
        "start": 4759.249,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "versants abrogeant n'y a pas de faire de",
        "start": 4760.659,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "verser \u00e0 breuil genre et d'autres",
        "start": 4762.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "abrog\u00e9e il ya simplement des musulmans",
        "start": 4764.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et il y a dans les musulmans des gens",
        "start": 4765.97,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "qui sautent la minorit\u00e9 agissante",
        "start": 4768.37,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'islamistes et une majorit\u00e9 de gens qui",
        "start": 4770.16,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "ne sont pas islamistes si on commence \u00e0",
        "start": 4773.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "penser comme \u00e7a alors de fait on aura du",
        "start": 4776.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 leur propose une int\u00e9gration parce",
        "start": 4778.78,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'on leur demande de s'int\u00e9grer en",
        "start": 4780.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9tant plus qu'ils sont si on fait pas de",
        "start": 4781.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la th\u00e9orie de l'islam ce qu'on peut",
        "start": 4783.79,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "faire ensemble on a lu les m\u00eames textes",
        "start": 4785.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moi j'ai des fichiers etc et il faut le",
        "start": 4786.67,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dire il ya effectivement des versets qui",
        "start": 4789.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9vers\u00e9es homophobe misogyne",
        "start": 4792.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "phallocrate etc mais combien dans la",
        "start": 4793.78,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "totalit\u00e9 d'un texte pas beaucoup sont",
        "start": 4797.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "minoritaires exactement comme il y a",
        "start": 4799.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9vers\u00e9 en fin d'\u00e9t\u00e9 moment minoritaire",
        "start": 4801.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans la bible o\u00f9 on peut effectivement",
        "start": 4803.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "estim\u00e9 que quand j\u00e9sus par exemple",
        "start": 4805.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "chasse les marchands du temple c'est",
        "start": 4806.95,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "d'ailleurs un texte qui plaisait",
        "start": 4808.39,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "beaucoup adolf hitler dont je rappelle",
        "start": 4809.32,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'il n'a jamais \u00e9t\u00e9 payen mais qu'il",
        "start": 4810.64,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "\u00e9tait catholique je pense que c'est une",
        "start": 4812.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "logique du pr\u00e9l\u00e8vement la question de",
        "start": 4814.26,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "l'islam et le pr\u00e9l\u00e8vement si la",
        "start": 4816.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique n'est pas \u00e0 pr\u00e9lever dans le",
        "start": 4818.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "coran ce qui m\u00e9rite d'\u00eatre pr\u00e9lev\u00e9s en",
        "start": 4820.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9cartant ce qui ne m\u00e9rite pas d'\u00eatre",
        "start": 4822.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9lev\u00e9 cette id\u00e9e que effectivement la",
        "start": 4824.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parole de vol leleu la voix d'une femme",
        "start": 4826.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ne p\u00e8se pas la voix d'un homme quand il",
        "start": 4828.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "s'agit d'\u00eatre dans la vie du t\u00e9moignage",
        "start": 4830.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "au que dans l'h\u00e9ritage etc etc on peut",
        "start": 4832.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a vous le savez tellement bien",
        "start": 4834.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 possible avec napol\u00e9on qui",
        "start": 4836.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'a fait avec les juifs cette",
        "start": 4838.63,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de dire mais il y a la",
        "start": 4839.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 avec cette esp\u00e8ce d'islam",
        "start": 4841.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans lequel il y \u00e0 tout et le contraire",
        "start": 4843.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de tout des choses terribles non s'il ya",
        "start": 4845.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des choix du ou et le contrat de pcb",
        "start": 4848.59,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "c'est ici",
        "start": 4850.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tous les cinq ont sauv\u00e9 un homme sauve",
        "start": 4852.33,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "tous les hommes grim\u00e9s suivre la suite",
        "start": 4854.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la suite de ce verset une cha\u00eene qu'on",
        "start": 4857.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cite tout le temps qui sauve un homme",
        "start": 4858.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sauve tous les hommes si il n'a pas",
        "start": 4860.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "contrevenu \u00e0 la loi d'allah s'il n'a pas",
        "start": 4862.75,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "apprend \u00e0 offenser \u00e0 la halle et \u00e0 la",
        "start": 4865.72,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fin de cha\u00eene et je suis tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9 je",
        "start": 4868.42,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9 de tout argument sur la",
        "start": 4871.51,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "blessure sur la blessure on blesse des",
        "start": 4873.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gens vous avez raison on peut blesser",
        "start": 4876.73,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "des gens vous avez tout \u00e0 fait raison",
        "start": 4878.08,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mais il ne me semble pas il ne me semble",
        "start": 4879.13,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "pas que la r\u00e9publique la r\u00e9publique se",
        "start": 4883.03,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "soit g\u00ean\u00e9 pour blesser les consciences",
        "start": 4887.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "catholique quand elle a impos\u00e9 la loi de",
        "start": 4889.39,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "s\u00e9paration de l'\u00e9glise et de l'\u00e9tat et",
        "start": 4892.39,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "je m'\u00e9tonne fort dans le jeu on peut le",
        "start": 4895.15,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "comprendre tant attendu jeunes m'\u00e9tonne",
        "start": 4898.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fort que vous repreniez des arguments",
        "start": 4900.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 l'\u00e9poque faisait flor\u00e8s \u00e0 la",
        "start": 4903.22,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "droite monarchiste qui disait d\u00e9j\u00e0 la",
        "start": 4905.65,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique blesse les \u00e2mes catholique je",
        "start": 4909.55,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ne pensais pas ce soir vous voir en",
        "start": 4912.73,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "louis veuillot \u00e7a m'amuse beaucoup et",
        "start": 4915.04,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "trop donn\u00e9 je pense moi que la",
        "start": 4918.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique doit \u00eatre implacable parce",
        "start": 4920.35,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "que sinon c'est la mort de la france",
        "start": 4923.23,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "je voudrais qu'on avance les bras c'est",
        "start": 4926.4,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "vrai on peut blesser vous avez raison et",
        "start": 4929.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement doit s\u00fbrement la deuxi\u00e8me",
        "start": 4931.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aux bleus sur les rayons je connais j'ai",
        "start": 4933.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "deux mots je pense que si la r\u00e9publique",
        "start": 4935.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est implacable lors c'est la france qui",
        "start": 4937.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "va dispara\u00eetre pas du tout pas du tout",
        "start": 4939.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "au contraire vous savez quand la",
        "start": 4941.11,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 implacable a sauv\u00e9 la",
        "start": 4942.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "france c'est le seul de la seule vertu",
        "start": 4943.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que je reconnais \u00e0 robespierre moi ce",
        "start": 4946.12,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "que j'aime chez de gaulle c'est",
        "start": 4947.8,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "justement cette fa\u00e7on de ne pas vouloir",
        "start": 4948.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "trancher couper tailler les deux roul\u00e9s",
        "start": 4949.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais monde va proposer fin d'ann\u00e9e mois",
        "start": 4952.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de boulevard de la cab de gaulle est",
        "start": 4955.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "implacable avec nos excuses et moi \u00e0",
        "start": 4956.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dogo l'\u00e9tape l'accablent avec les",
        "start": 4959.23,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "collabos en 44 mais deux couples et un",
        "start": 4960.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cap avec l'oas en 62 de gaulle et m\u00eame",
        "start": 4962.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "implacable avec les harkis et m\u00eame d'une",
        "start": 4964.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rare cruaut\u00e9 parce que justement il ne",
        "start": 4966.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "veut pas il ne veut pas que son village",
        "start": 4969.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "devienne volont\u00e9 de s'\u00e9lever jusqu'\u00e0 la",
        "start": 4971.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cruaut\u00e9 excusez moi donc deuxi\u00e8mement",
        "start": 4973.57,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour les pr\u00e9noms je suis d\u00e9sol\u00e9 de vous",
        "start": 4976.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le dire que quand vous dites c'est une",
        "start": 4977.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "autre \u00e9poque je ne suis pas d'accord",
        "start": 4980.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avec vous pourquoi il y aurait des gens",
        "start": 4981.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui auraient fait l'effort par amour de",
        "start": 4984.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la france de donner un pr\u00e9nom fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 4986.32,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "leurs enfants arm\u00e9niens par les gens l\u00e0",
        "start": 4989.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais niant tout \u00e0 l'aller les espagnols",
        "start": 4991.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les italiens on peut donner un pr\u00e9nom de",
        "start": 4992.98,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ses origines en deuxi\u00e8me pr\u00e9nom la loi",
        "start": 4996.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est bien faite et bien faite on peut",
        "start": 4998.59,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "donner un troisi\u00e8me pr\u00e9nom il ya une",
        "start": 5000.27,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "grande libert\u00e9 pourquoi cela aurait fait",
        "start": 5002.699,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "l'effort et les suivants ne font pas",
        "start": 5006.3,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "l'effort mais je vais vous dire pourquoi",
        "start": 5008.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parce que en v\u00e9rit\u00e9 est une fois de plus",
        "start": 5009.38,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "vous allez me reprocher d'essentialiser",
        "start": 5012.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais l'islam est une fantastique machine",
        "start": 5013.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 assimiler ont elles assimilent \u00e0",
        "start": 5016.26,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "l'envers quand quelqu'un se convertit \u00e0",
        "start": 5019.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'islam il change de pr\u00e9nom mon cher",
        "start": 5021.239,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "michel",
        "start": 5023.13,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "oui alors michel vous r\u00e9pondais mais",
        "start": 5027.17,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s on passe \u00e0 autre chose qu'on n'a",
        "start": 5029.79,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "plus beaucoup de temps non il faut il",
        "start": 5032.13,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "faut il faut le temps commune sur ce",
        "start": 5033.719,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "sujet l\u00e0 parce que si on fait de la",
        "start": 5034.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "th\u00e9ologie faisons de la th\u00e9ologie aura",
        "start": 5036.54,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "aucun probl\u00e8me mais faisons aussi de",
        "start": 5037.86,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'histoire mais si c'est de la th\u00e9ologie",
        "start": 5039.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame et faisons aussi de",
        "start": 5040.92,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "l'histoire cette fa\u00e7on de dire les",
        "start": 5042.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "musulmans c'est quand m\u00eame \u00e9tonnant de",
        "start": 5043.949,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "voir je suis jug\u00e9 en train de temps",
        "start": 5046.08,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "d'essayer de r\u00e9pondre en disant que",
        "start": 5048.51,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose que je n'ai pas dit",
        "start": 5050.639,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "j'ai pas encore 10 est ce que vous aviez",
        "start": 5051.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dit je suis la vie des musulmans",
        "start": 5053.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "assurent en train de m'appr\u00eatais \u00e0 dire",
        "start": 5055.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des choses dont vous pourrez dire",
        "start": 5057.33,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "ensuite que vous n'\u00eates pas d'accord",
        "start": 5058.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "avec mais regardez par exemple quel est",
        "start": 5059.219,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "le statut de l'islam asiatique en france",
        "start": 5061.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas du tout le m\u00eame que le statut de",
        "start": 5064.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'islam maghr\u00e9bin qui n'est pas du tout",
        "start": 5066.15,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "le m\u00eame que le statut de l'islam turc",
        "start": 5067.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui n'est pas du tout de m\u00eame que le",
        "start": 5069.35,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "statut du de l'islam iranien il y a en",
        "start": 5071.25,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "iran des vous qu'on a parl\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 5075.33,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "l'heure il y as avec la perse une longue",
        "start": 5077.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tradition culturelle qui fait que",
        "start": 5080.159,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "l'islam de l'iran n'est pas l'islam de",
        "start": 5081.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'arabie saoudite lanc\u00e9 chiites et les",
        "start": 5083.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sunnites pas seulement c'est pas",
        "start": 5085.38,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "seulement \u00e7a la diff\u00e9rence ce n'est pas",
        "start": 5087.03,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "seulement \u00e7a c'est \u00e0 dire que quand on a",
        "start": 5088.26,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "deux trois quatre cinq millions de",
        "start": 5089.79,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "culture derri\u00e8re soi on fait pas",
        "start": 5091.889,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de ces deux ou trois mille",
        "start": 5092.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ans et la perce enfin les l'iran",
        "start": 5094.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui disposent de ceux de se",
        "start": 5096.87,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "passer l\u00e0 ce qui est pas exactement le",
        "start": 5099.42,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "cas de l'arabie saoudite veut dire que",
        "start": 5100.889,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "ici donc je suis tout \u00e0 fait d'accord",
        "start": 5103.139,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avec vous michel un mot mais atteint",
        "start": 5104.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tueur et \u00e7a n'emp\u00eache pas beau attaquer",
        "start": 5106.739,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "emp\u00eache pas que comme eni dit l'islam et",
        "start": 5108.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "politiques ou n'ai rien comm\u00e9nil iranien",
        "start": 5110.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "lepers exactement ils pensent la m\u00eame",
        "start": 5112.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "chose finalement que leur habitat",
        "start": 5114.42,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment dans la logique de la",
        "start": 5115.92,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "th\u00e9ocratie il ya une grande unit\u00e9 mais",
        "start": 5117.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais l'islam et th\u00e9ocratique par essence",
        "start": 5118.739,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "michel pacha des musulmans qu'ils ont",
        "start": 5120.63,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9e par essence mahomet le bo proph\u00e8te",
        "start": 5122.67,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "est le bon mod\u00e8le est mahomet est un",
        "start": 5125.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ch\u00e8que de guerre chefs policiers et un",
        "start": 5127.15,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "chef religieux",
        "start": 5129.67,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le d\u00e9but",
        "start": 5130.89,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "cela commence l\u00e0 et \u00e7a les js qu'il ne",
        "start": 5132.84,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "s'est rien pass\u00e9 depuis il s'est pass\u00e9",
        "start": 5135.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'histoire j'en redemande il ne s'est",
        "start": 5137.17,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "rien pass\u00e9 de l'em2 pas on ne pas \u00eatre",
        "start": 5138.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "si f\u00e9ru d'histoire comme vous l'\u00eates en",
        "start": 5140.14,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "essentialisant et en disant que l'islam",
        "start": 5142.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "jeu l\u00e0 les socialistes jeudi \u00e0 une",
        "start": 5144.6,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "civilisation islamique il ya une",
        "start": 5147.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "religion qui est plus qu'une religion et",
        "start": 5149.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il ya des musulmans qui peuvent se",
        "start": 5151.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9tacher de cet islam l\u00e0 c'est le",
        "start": 5152.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "contraire de l'essentialisation si vous",
        "start": 5154.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "en \u00eates d'accord parce qu'on vous mettra",
        "start": 5156.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas d'accord pr\u00e9cis\u00e9ment on va continuer",
        "start": 5158.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je voulais juste vous demander de r\u00e9agir",
        "start": 5160.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vite aux propositions de front",
        "start": 5161.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "populaire et compagnie du programme",
        "start": 5163.84,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "commun des souverainistes mettre en",
        "start": 5165.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "place une formation dipl\u00f4mante pour \u00eatre",
        "start": 5166.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "imam interdire tout financement",
        "start": 5168.55,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res pour les mosqu\u00e9es oui faire",
        "start": 5170.92,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "signer une charte r\u00e9publicaine aux imams",
        "start": 5174.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "acceptation donc de l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 5176.91,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "hommes-femmes c'\u00e9tait un soldat la\u00efcit\u00e9",
        "start": 5178.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne sert \u00e0 rien car arriv\u00e9 avec c'est",
        "start": 5180.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce qu'a fait macron \u00e7a ne sert",
        "start": 5183.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "strictement rien avec la la\u00efcit\u00e9 il n'y",
        "start": 5184.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "a pas de force de loi d'accord tout le",
        "start": 5186.4,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me 13h internationale \u00e0 rien ok",
        "start": 5188.17,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "alors j'avais pr\u00e9vu de parler un peu",
        "start": 5191.22,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies mais on n'aura pas le temps",
        "start": 5193.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce que malheureusement il faut",
        "start": 5195.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avancer et je veux absolument vous",
        "start": 5197.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "entendre tous les deux sur quelle est la",
        "start": 5198.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "belle la bonne \u00e9chelle pour gouverner",
        "start": 5201.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est essentiel \u00e7a peut para\u00eetre un peu",
        "start": 5203.74,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "technique \u00e7a ne l'est pas michel vous",
        "start": 5205.57,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pensez qu'il faut donner la parole au",
        "start": 5208.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "peuple et aux r\u00e9gions vous \u00eates vous",
        "start": 5211.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "inscrivez dans la tradition girondine",
        "start": 5213.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous voulez faire revivre cette",
        "start": 5215.8,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "tradition qui \u00e9tait finalement la france",
        "start": 5217.27,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "aussi d'avant la terreur r\u00e9volutionnaire",
        "start": 5219.6,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "pour vous le bon mod\u00e8le finalement de",
        "start": 5222.33,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est aujourd'hui le mod\u00e8le",
        "start": 5225.58,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "suisse et j'ai envie de vous demander",
        "start": 5227.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "eric c'est quoi le bon mod\u00e8le d'eric",
        "start": 5228.93,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "zemmour tout de suite oui par exemple ou",
        "start": 5231.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors michel d\u00e9veloppe c'est tr\u00e8s simple",
        "start": 5234.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ouais pour moi c'est la 5\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 5236.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d origine de la d\u00e9cennie du g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 5237.82,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "gaulle c'est \u00e0 dire c'est \u00e0 dire la v\u00e8me",
        "start": 5240.67,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique dans son essence avant que le",
        "start": 5244.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "conseil constitutionnel",
        "start": 5247.0,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "par sa d\u00e9cision qui est un v\u00e9ritable",
        "start": 5248.08,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "coup d'\u00e9tat de 1971 fausses le m\u00e9canisme",
        "start": 5249.7,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "est avant que les dirigeants n'ose plus",
        "start": 5253.21,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "consult\u00e9s et est all\u00e9 voir le peuple par",
        "start": 5256.05,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 5259.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 le seul je parle m\u00eame pas du",
        "start": 5260.93,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "quinquennat et c'est la saga m\u00eame pluie",
        "start": 5263.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voy\u00e9 mais pour moi le mod\u00e8le",
        "start": 5265.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "id\u00e9al parce qu'on n'est pas la suisse",
        "start": 5267.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'admire les suisses j'admire leur",
        "start": 5269.82,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me d\u00e9mocratique de qui permet aux",
        "start": 5271.8,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "gens de demander des r\u00e9f\u00e9rendums etc",
        "start": 5275.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'admire \u00e7a je les trouve",
        "start": 5277.79,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "remarquablement d\u00e9mocratique mais nous",
        "start": 5279.72,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ne sommes pas la suisse nous sommes un",
        "start": 5281.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vieux pays monarchiste en v\u00e9rit\u00e9 donc",
        "start": 5282.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a mon ami l'envi\u00e9 de",
        "start": 5284.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'histoire monarchie on a invent\u00e9 la",
        "start": 5286.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "monarchie absolue voil\u00e0 donc on n'est",
        "start": 5288.33,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas la suisse donc je fais avec et pour",
        "start": 5290.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moi la salle terme et public c'est la",
        "start": 5293.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "synth\u00e8se la plus admirable de toutes nos",
        "start": 5295.65,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tentatives constitutionnel",
        "start": 5297.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ce qui n'emp\u00eache pas de de faire de",
        "start": 5300.66,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "nombreux r\u00e9f\u00e9rendum et m\u00eame",
        "start": 5302.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement d'introduire un",
        "start": 5303.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative populaire dans",
        "start": 5305.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me de la dette - vous ne voulez",
        "start": 5307.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas plus d'autonomie pour les r\u00e9gions",
        "start": 5310.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est clair vous inscrivez dans la",
        "start": 5311.85,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "tradition jacobine",
        "start": 5313.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "bonapartiste nova jacobine non non vous",
        "start": 5316.28,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "savez je peux r\u00e9pondre jaloux",
        "start": 5319.14,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "gg je",
        "start": 5323.27,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "me suis beaucoup nourri l\u00e0 dessus on a",
        "start": 5325.25,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "en commun avec michel une admiration",
        "start": 5327.51,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sans borne pour le grand livre de ten",
        "start": 5330.93,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "origines de la france contemporaine et",
        "start": 5332.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e7a a compl\u00e8tement chang\u00e9 mon regard et",
        "start": 5335.21,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "sur la r\u00e9volution fran\u00e7aise et sur",
        "start": 5337.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution de la france je pense",
        "start": 5339.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "effectivement j'ai compris maintenant",
        "start": 5342.18,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "que les jacobins",
        "start": 5343.32,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "\u00e9tait une bande",
        "start": 5345.44,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "de tirano qui d'abord voulait avant tout",
        "start": 5348.16,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "prendre les places des aristocrates",
        "start": 5351.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'ailleurs ten dit quelque part que",
        "start": 5353.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "finalement la r\u00e9volution a d'abord \u00e9t\u00e9",
        "start": 5355.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "une grande op\u00e9ration immobili\u00e8re qui a",
        "start": 5357.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "permis aux jacobins de prendre les",
        "start": 5359.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "h\u00f4tels particuliers des aristos",
        "start": 5360.4,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "clarissou qu'il chassait jeu je pense",
        "start": 5362.41,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que et je pense que michel sera d'accord",
        "start": 5365.65,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "avec moi le clivage girondins jacobins",
        "start": 5367.63,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "en fait est une invention des jacobins",
        "start": 5370.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pour l\u00e9gitimer par le guillotine \u00e2ge si",
        "start": 5373.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'ose m'exprimer ainsi de tous les",
        "start": 5376.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "jardins je pense d'ailleurs aussi mais",
        "start": 5377.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l\u00e0 michel sera pas d'accord que les",
        "start": 5380.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "girondins \u00e9taient des faibles que les",
        "start": 5382.27,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "girondins n'ont pas eu l\u00e0 qu \u00e0 en dire",
        "start": 5385.03,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tout simplement que les jacob a \u00e9t\u00e9 plus",
        "start": 5387.93,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "m\u00e9chant \u00e9tait plus f\u00e9roce voyez \u00e9t\u00e9 et",
        "start": 5390.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que c'est eux qui gagnent comme toujours",
        "start": 5392.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais je pense qu'il faut reconsid\u00e9rer",
        "start": 5393.7,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cette discussion en dehors de ce clivage",
        "start": 5396.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "gironde \u00e0 jacobins je vous aurais pas",
        "start": 5399.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dit zahia disant d'accord michel vous",
        "start": 5401.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avez vous avez sept minutes de retard",
        "start": 5403.3,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "d'entendre par rock et ya m\u00eame dix mois",
        "start": 5404.98,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pas 10 ans me dit moi \u00e0 seulement six ou",
        "start": 5407.25,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "sept mois mais on a eu une discussion l\u00e0",
        "start": 5410.47,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dessus mais je suis tr\u00e8s heureux de vous",
        "start": 5412.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voir sur cette position l\u00e0 moi je suis",
        "start": 5413.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je vais aller absolument dans votre sens",
        "start": 5415.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de ce que bon de cette fa\u00e7on de dire la",
        "start": 5418.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "suisse c'est une fa\u00e7on d une fa\u00e7on de",
        "start": 5420.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parler mais je dirais que je suis tr\u00e8s",
        "start": 5422.14,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9 par la fa\u00e7on qu'\u00e0 la suisse de",
        "start": 5423.76,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre le probl\u00e8me de la d\u00e9mocratie",
        "start": 5425.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "notamment par des r\u00e9f\u00e9rendum des",
        "start": 5426.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "monsieur castro minaudi\u00e8re des",
        "start": 5428.5,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "invitations \u00e0 dire mais vous \u00eates tout",
        "start": 5430.06,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "le monde a le droit d'\u00eatre suisse mais",
        "start": 5431.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il va falloir montrer le d\u00e9sir est ce",
        "start": 5432.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que j'aimerais moi plut\u00f4t que de dire",
        "start": 5434.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les musulmans sociaux des musulmans cela",
        "start": 5436.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire montrer votre d\u00e9sir de la",
        "start": 5438.31,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "france et vous serez fran\u00e7ais quiconque",
        "start": 5439.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aime la france et fran\u00e7ais moi je trouve",
        "start": 5441.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que l'un des plus beaux normand n'y a",
        "start": 5443.44,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pas d'amour il ya que des preuves",
        "start": 5444.88,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "d'amour moins cher oui c'est \u00e7a dc pour",
        "start": 5445.78,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ce que c'est mais il faut les demander",
        "start": 5447.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "il faut les demander d'\u00eatre d'accord il",
        "start": 5448.33,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "faut les demander il est celui qui a le",
        "start": 5451.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mieux \u00e9crit sur les normands s'\u00e9taient",
        "start": 5454.57,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "l\u00e9opold s\u00e9dar senghor",
        "start": 5455.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 un s\u00e9n\u00e9galais qui a \u00e9crit sur et",
        "start": 5457.68,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "normand des choses extraordinaires le",
        "start": 5460.24,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "fameux jus cette parenth\u00e8se pour dire",
        "start": 5461.47,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "que je suis enti\u00e8rement d'accord avec",
        "start": 5462.43,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "votre g\u00e9n\u00e9ral de gaulle sauf que vous",
        "start": 5464.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 en mai 68 moi je vais jusqu'au de",
        "start": 5465.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "gaulle de 69 parce que c'est pas",
        "start": 5469.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "exactement la m\u00eame chose c'est un",
        "start": 5470.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pragmatique le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle dit pas",
        "start": 5472.87,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose",
        "start": 5474.61,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "en fonction de ce qui se passe de ce qui",
        "start": 5476.19,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "a lieu non pas parce que c'est un",
        "start": 5477.72,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "opportuniste mais parce qu'il a le sens",
        "start": 5478.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de l'histoire et qu' ils composent il",
        "start": 5480.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fait avec il fait avec l'histoire mai 68",
        "start": 5482.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est un moment essentiel dans l'histoire",
        "start": 5484.62,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de france on est tous d'accord sur ce",
        "start": 5486.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sujet l\u00e0 il ya un certain nombre de gens",
        "start": 5487.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui disent de gaulle n'a rien compris il",
        "start": 5489.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "a tout compris et avant tout le monde",
        "start": 5491.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que quand il va \u00e0 baden",
        "start": 5492.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "baden par va pas grave va pas s'occuper",
        "start": 5494.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de baden baden plut\u00f4t du genre nettement",
        "start": 5496.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "plus int\u00e9ressante c'est comme il essaie",
        "start": 5498.06,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "de r\u00e9soudre un probl\u00e8me de civilisation",
        "start": 5499.53,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parce qu'il comprend qu est un probl\u00e8me",
        "start": 5500.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de civilisation il en parle \u00e0 malraux et",
        "start": 5502.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il essaie de voir avec malraux ce petit",
        "start": 5504.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ce qui peut \u00eatre fait et il dit on va",
        "start": 5505.65,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 mai 68 on conna\u00eet l'histoire",
        "start": 5508.95,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "il dissout l'assembl\u00e9e nationale et il a",
        "start": 5512.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection extraordinaire est dit mais",
        "start": 5514.02,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est la direction de la frousse je veux",
        "start": 5516.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame qui me confirme que c'est moi",
        "start": 5519.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent et je fais un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 5521.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et fin avril propose un r\u00e9f\u00e9rendum sur",
        "start": 5522.72,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "la participation",
        "start": 5524.49,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "non il propose un r\u00e9f\u00e9rendum sur la",
        "start": 5527.6,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "participation juste \u00e0 30",
        "start": 5530.1,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et quand il commence \u00e0 travailler sur ce",
        "start": 5533.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sujet l\u00e0",
        "start": 5535.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la couture dans sa biographie du g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 5536.81,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "de gaulle dit pompidou fait ce geste en",
        "start": 5538.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "disant ils devenus fous il faut surtout",
        "start": 5540.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas surtout pas que la th\u00e9orie de la",
        "start": 5542.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "participation que la proposition de la",
        "start": 5544.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "participation que l'horizon de la",
        "start": 5546.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "participation et puisse rendre possible",
        "start": 5547.98,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "un r\u00e9f\u00e9rendum c'est une catastrophe",
        "start": 5550.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de gaulle est devenu vieux et dit",
        "start": 5552.99,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "n'importe quoi est un gauchiste il veut",
        "start": 5554.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "faire il veut faire l'autogestion de",
        "start": 5555.75,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tito c'est d\u00e9j\u00e0 le communisme c'est tout",
        "start": 5558.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et n'importe quoi la droite a peur",
        "start": 5560.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la gauche se disent et mitterrand la",
        "start": 5563.13,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "gauche \u00e0 ce moment l\u00e0 \u00e9videmment",
        "start": 5564.48,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 5565.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "au suffrage universel direct fait penser",
        "start": 5567.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 mitterrand qu'il a des chances de",
        "start": 5569.37,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "faire tomber le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle en",
        "start": 5570.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "disant non syst\u00e9matiquement et puis un",
        "start": 5571.53,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "certain val\u00e9ry giscard d'estaing qui dit",
        "start": 5573.57,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "oui mais ce qui veut dire non et le",
        "start": 5575.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle c'est qu'il a perdu",
        "start": 5577.56,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "quand on lui dit on n'aura pas le temps",
        "start": 5578.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de faire ce r\u00e9f\u00e9rendum sur la",
        "start": 5580.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "participation est dit pas grave j'en",
        "start": 5582.0,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fais un autre je veux un r\u00e9f\u00e9rendum je",
        "start": 5583.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "suis dans une logique publicitaire et il",
        "start": 5585.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fait effectivement le cette proposition",
        "start": 5587.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur la d\u00e9centralisation la",
        "start": 5589.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionalisation jeudi qu'il y a l\u00e0 deux",
        "start": 5591.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je veux dire g\u00e9n\u00e9raux de gaulle mais",
        "start": 5593.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "deux g\u00e9n\u00e9ral de gaulle extr\u00eamement",
        "start": 5595.62,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant le premier epr audonien",
        "start": 5597.24,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "de gaulle a toujours dit droite gauche",
        "start": 5599.83,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien c'est une lecture",
        "start": 5601.12,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "horizontale mais moi j'ai une lecture",
        "start": 5602.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "verticale je pense que c'est la n\u00f4tre",
        "start": 5603.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est la france et ceux qui n'aiment pas",
        "start": 5605.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la france apr\u00e8s on se moque de la droite",
        "start": 5607.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et de la gauche vous aimez la france on",
        "start": 5609.34,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "peut faire un bout de chemin ensemble et",
        "start": 5610.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "un grand bout de chemin bien s\u00fbr et",
        "start": 5612.04,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "quand le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle pense",
        "start": 5613.93,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 5621.66,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "c'est ce sont des applaudissements qui",
        "start": 5624.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "font plaisir",
        "start": 5626.29,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "merci beaucoup",
        "start": 5628.32,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "mais quand le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle pense \u00e0",
        "start": 5631.05,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "la question de la participation hill",
        "start": 5634.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "valley requis pour dont il lit proudhon",
        "start": 5635.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que cette id\u00e9e que les",
        "start": 5638.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ouvriers ne sont pas des choses que la",
        "start": 5640.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "production peut \u00eatre partag\u00e9 et quand je",
        "start": 5641.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dis souvent des \u00e0 l'heure et mourir du",
        "start": 5644.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sida comme suit - j'attends que qu'eric",
        "start": 5646.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "muscle son bras gauche et certains amis",
        "start": 5648.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui me disent c'est une greffe chez lui",
        "start": 5649.9,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "qu'il faudrait c'est pas",
        "start": 5651.31,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et j'aimerais effectivement que sur la",
        "start": 5653.01,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "question sociale on puisse aussi parler",
        "start": 5656.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle parce que cette",
        "start": 5658.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on de repenser l'autogestion cette",
        "start": 5660.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on de repenser la production la",
        "start": 5661.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision de la production cette fa\u00e7on de",
        "start": 5664.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dire on associe aux b\u00e9n\u00e9fices la",
        "start": 5665.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "participation c'est \u00e7a c'est \u00e0 dire",
        "start": 5667.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quand on abolit veut pas dire qu on",
        "start": 5669.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "abolit la lutte des classes mais on g\u00e8re",
        "start": 5670.66,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 la question la lutte des classes par",
        "start": 5672.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "une participation aux b\u00e9n\u00e9fices mais",
        "start": 5673.78,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aussi par une participation aux",
        "start": 5675.55,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions c'est formidable cette",
        "start": 5676.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "proposition voil\u00e0 pourquoi la droite",
        "start": 5678.58,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "n'en veut pas c'est quand m\u00eame la droite",
        "start": 5679.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qui fait tomber g\u00e9n\u00e9ral de gaulle et",
        "start": 5681.31,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi la gauche pour des",
        "start": 5682.54,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "raisons d'opportunisme n'en veut pas",
        "start": 5683.62,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "quand le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle fait cette",
        "start": 5684.88,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "proposition \u00e9galement sur la",
        "start": 5686.23,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation",
        "start": 5687.28,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 quelqu'un qu'on nous pr\u00e9sente",
        "start": 5688.33,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "comme une esp\u00e8ce de monarchistes qui",
        "start": 5689.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il \u00e9tait en train de faire",
        "start": 5691.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s exactement ce \u00e0 quoi tocqueville",
        "start": 5692.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9 quand il \u00e9crit savez on la lui",
        "start": 5694.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on va ensemble a parl\u00e9 mais dans",
        "start": 5696.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'ancien r\u00e9gime \u00e0 la r\u00e9volution dit mais",
        "start": 5698.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la grande tradition des jacobins les",
        "start": 5699.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "jacobins existe avant les jacobins",
        "start": 5701.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "puisque les occasions de philippe le bel",
        "start": 5702.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il ya d\u00e9j\u00e0 d'une certaine mani\u00e8re d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5705.1,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "copains et il ya un moment donn\u00e9 o\u00f9 le",
        "start": 5706.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle comprend qu'en mai 68",
        "start": 5708.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "une crise civilisationnelle que cette",
        "start": 5709.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "crise civilisationnelle est une affaire",
        "start": 5711.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de ville elle m\u00eame s'il a eu partout des",
        "start": 5713.35,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "choses en campagne mais il faut pas",
        "start": 5714.73,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "oublier ce qui s'est pass\u00e9 en france qui",
        "start": 5716.02,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "est dans dans la totalit\u00e9 des provinces",
        "start": 5717.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et cette proposition de la participation",
        "start": 5719.08,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cette proposition de la d\u00e9centralisation",
        "start": 5721.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cette proposition de la r\u00e9gionalisation",
        "start": 5723.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est aussi le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle que",
        "start": 5725.26,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "j'aime parce que c'est l\u00e0 parti",
        "start": 5727.0,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "gaulliste de gauche si on veut utiliser",
        "start": 5728.05,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "des expressions",
        "start": 5729.43,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "quand on peut utiliser que moi j'utilise",
        "start": 5731.66,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "ray et je pense que \u00e7a c'est quelque",
        "start": 5733.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "chose qu'on ne dit jamais parce que",
        "start": 5735.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "justement on pense au g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 5736.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de la premi\u00e8re guerre mondiale de",
        "start": 5739.11,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "l'appel du 18 et",
        "start": 5740.19,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "58 58 etc en oubliant que le dernier et",
        "start": 5741.47,
        "duration": 6.519
    },
    {
        "text": "moi je pense que c'est le plus",
        "start": 5745.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant c'est \u00e0 dire c'est aussi",
        "start": 5747.989,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "celui que la bourgeoisie a d\u00e9truit le",
        "start": 5749.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dernier c'\u00e9tait celui qui disait donnons",
        "start": 5751.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "au peuple une autre place que celle qui",
        "start": 5752.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tait la sienne pr\u00e9c\u00e9demment et \u00e7a je",
        "start": 5754.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pense que ce pass\u00e9 est un avenir alors",
        "start": 5756.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avant de parler du fch exit une r\u00e9action",
        "start": 5758.58,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "sur le gaullisme de gauche alors moi je",
        "start": 5760.95,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "distinguerai entre votre parti sur la",
        "start": 5764.82,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "participation et la partie explique je",
        "start": 5768.18,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "suis tout \u00e0 fait d'accord avec la partie",
        "start": 5771.87,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "sur la participation",
        "start": 5773.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il faudrait l'\u00e9tendre encore plus a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5774.89,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 on le fait effectivement",
        "start": 5777.66,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "d'ailleurs apr\u00e8s tout on peut estimer",
        "start": 5780.239,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "que les allemands r\u00e9ussissent tr\u00e8s bien",
        "start": 5782.489,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "avec leur fameuse cogestion on peut",
        "start": 5784.58,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "estimer que la france malheureusement",
        "start": 5787.68,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "n'a pas des syndicats \u00e0 la hauteur de",
        "start": 5790.11,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "cette histoire mais qu' aujourd'hui",
        "start": 5793.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "certains syndicats dans certaines",
        "start": 5794.72,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "grosses entreprises sont les derniers",
        "start": 5796.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseurs pour d\u00e9fendre l'emploi local",
        "start": 5798.63,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "du patriotisme industriel moi je n'ai",
        "start": 5801.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pas du tout de g\u00e8nes avec \u00e7a \u00e7a m'agace",
        "start": 5804.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "beaucoup plus quand les syndicats",
        "start": 5806.88,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "prennent des positions politiquement",
        "start": 5807.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "correct sur l'immigration et ces",
        "start": 5809.4,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "voiliers",
        "start": 5811.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "suivez mon regard mais en revanche je",
        "start": 5812.6,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "suis pas du tout hostile \u00e0 \u00e7a au",
        "start": 5815.82,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "contraire je suis tout \u00e0 fait favorable",
        "start": 5817.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "et je pense effectivement il faudrait",
        "start": 5818.13,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "encore am\u00e9liorer ce syst\u00e8me avec plus de",
        "start": 5820.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "participation aux b\u00e9n\u00e9fices etc alors",
        "start": 5822.62,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "arts pr\u00e9cise pour votre information que",
        "start": 5825.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "front populaire pr\u00e9pare un ouvrage le",
        "start": 5827.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "capitalisme populaire qui va s'appeler",
        "start": 5829.23,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "faire le capitalisme populaire qui est",
        "start": 5831.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une invitation \u00e0 davantage d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 5833.489,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "cependant comme le dirait volontiers \u00e7a",
        "start": 5835.5,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resse pas je suis",
        "start": 5836.97,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "merci je prends l'autre sujet",
        "start": 5839.09,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "l'autre sujet qui d'apr\u00e8s moi est plus",
        "start": 5842.79,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "complet que je vais vous dire pourquoi",
        "start": 5844.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'ai lu beaucoup de choses l\u00e0 dessus",
        "start": 5845.93,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "parce que je vous avoue que l\u00e0 aussi",
        "start": 5847.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est un sujet qui m'int\u00e9ressait assez",
        "start": 5850.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "peu puisque vous avez raison moi ce qui",
        "start": 5852.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9ressait c'\u00e9tait de gaulle",
        "start": 5854.97,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment 40 mais \u00e7a c'est banal mais",
        "start": 5855.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "surtout celui de 58 donc vous avez tout",
        "start": 5858.03,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait celui de 69 m'a longtemps je me",
        "start": 5860.13,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "disais bon \u00e7a va p\u00e9p\u00e9 devenu cateau et",
        "start": 5863.0,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "ballon j'avais tant",
        "start": 5865.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en revanche l\u00e0 o\u00f9 je ne suis pas tout \u00e0",
        "start": 5867.1,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "fait d'accord d'apr\u00e8s mes lectures c'est",
        "start": 5869.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu' il ne faut pas voir la",
        "start": 5872.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionalisation que proposait le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 5874.58,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "de gaulle comme ce que c'est devenu",
        "start": 5876.65,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que lui il l'entendait dans",
        "start": 5879.16,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "le sens d'un d\u00e9veloppement des",
        "start": 5882.56,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences de l'\u00e9tat est de trouver un",
        "start": 5884.99,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "bon une bonne surface voyez une nouvelle",
        "start": 5888.08,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e8re r\u00e9gional pour les investissements",
        "start": 5891.05,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pour l'am\u00e9nagement du territoire etc",
        "start": 5894.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la gauche est arriv\u00e9e l\u00e0 dessus et \u00e7a je",
        "start": 5896.87,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "suis plut\u00f4t d'accord la gauche est",
        "start": 5898.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9e l\u00e0 dessus on 80 qu'est ce",
        "start": 5899.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'elle a fait en fait elle a invent\u00e9",
        "start": 5901.7,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des f\u00e9odaux elle a r\u00e9invent\u00e9 des f\u00e9odaux",
        "start": 5904.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "donnant raison \u00e0 comps pidoux que vous",
        "start": 5906.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "regardez souvent mais l\u00e0 il avait une",
        "start": 5908.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "formule absolument g\u00e9nial quand on lui",
        "start": 5911.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dise parler de l'europe des r\u00e9gions il",
        "start": 5912.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "disait \u00e7a d\u00e9j\u00e0 exist\u00e9 \u00e7a s'appelle le",
        "start": 5914.87,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "moyen-\u00e2ge je pense effectivement que",
        "start": 5917.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous avons r\u00e9invent\u00e9 le moyen \u00e2ge nous",
        "start": 5920.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avons r\u00e9invent\u00e9 des f\u00e9odaux on me",
        "start": 5922.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "raconte que certains pr\u00e9sidents de",
        "start": 5924.53,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions veulent \u00eatre appel\u00e9e gouverneur",
        "start": 5925.91,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'am\u00e9ricaine voyez on a vu l\u00e0 pendant",
        "start": 5927.76,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "le on a vu pendant le coc vide que",
        "start": 5932.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "certains \u00e7a leur mont\u00e9e \u00e0 la t\u00eate comme",
        "start": 5935.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ficient ils se sont pris",
        "start": 5936.68,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour le gouverneur de californie je",
        "start": 5938.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pense que certains ont bien fait un ceci",
        "start": 5941.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9tant pendant laquelle locaux vides de",
        "start": 5943.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'avanc\u00e9 mais bien s\u00fbr ils pas attendre",
        "start": 5944.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat et bien s\u00fbr mais aussi des",
        "start": 5947.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vaccins ni les m\u00e9tiers videmment le",
        "start": 5949.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me \u00e7a va \u00eatre la suite de nos",
        "start": 5950.87,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "discussions on a d\u00e9sarm\u00e9 l'\u00e9tat au nom",
        "start": 5953.15,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de l'europe on va voir ce que cette",
        "start": 5956.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "venue et puis on a d\u00e9sarm\u00e9 l'\u00e9tat au nom",
        "start": 5958.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9centralisation cr\u00e9ant des",
        "start": 5960.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "f\u00e9odaux et apr\u00e8s on dit ah bah oui",
        "start": 5962.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat est devenu impuissant donc il",
        "start": 5964.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faut \u00e0 gr\u00e9 accentu\u00e9 sa non il faut",
        "start": 5966.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "reconstituer un \u00e9tat digne de ce nom",
        "start": 5968.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "maintenant je ne suis pas si vous voulez",
        "start": 5970.67,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est qu'on a on a multipli\u00e9",
        "start": 5972.71,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "les \u00e9tages avec des grandes r\u00e9gions",
        "start": 5976.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 je me fie \u00e0 michel qui ne",
        "start": 5978.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ressemble \u00e0 rien qui ne correspondent \u00e0",
        "start": 5980.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rien on est d'accord aucune histoire",
        "start": 5982.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rien aucun incident n'a rien du tout on",
        "start": 5984.29,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "a multipli\u00e9 laisse les les les strates",
        "start": 5986.48,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "mais il va venir rib\u00e9ry taurian les",
        "start": 5989.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9s de communes je discutais",
        "start": 5992.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e0 lille le week-end dernier et",
        "start": 5993.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je discutais avec un maire d'une petite",
        "start": 5995.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ville qui me disaient tous les tracas",
        "start": 5997.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que \u00e7a posait surtout les injustices",
        "start": 5999.38,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya des transferts de",
        "start": 6001.12,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "recettes de revenus etc il faut il",
        "start": 6003.18,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "faudrait supprimer par exemple ces",
        "start": 6005.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9s de communes et pour redonner",
        "start": 6007.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'or a une vraie autonomie locale avec",
        "start": 6009.37,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "un vrai pouvoir ou aux maires aux maires",
        "start": 6012.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de communes \u00e7a \u00e7a serait une vraie",
        "start": 6014.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation utile efficace et qui",
        "start": 6016.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "me choque pouvait qui me choque pas du",
        "start": 6018.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tout alors il ya juste un moment je",
        "start": 6020.11,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9fends \u00e7a s'appelle le communalisme",
        "start": 6024.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "libertaire et je le d\u00e9fends depuis tr\u00e8s",
        "start": 6025.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "longtemps tim absolument alors il ya un",
        "start": 6027.49,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9chelon qui ne semble pas marcher pour",
        "start": 6029.41,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "vous 2 en revanche c'est l'europe",
        "start": 6031.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne en particulier et \u00e7a",
        "start": 6032.91,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "ne s'am\u00e9liore pas avec le temps",
        "start": 6035.89,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "composants",
        "start": 6037.15,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord l\u00e0 dessus mais alors",
        "start": 6038.37,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il serait bon ce soir de",
        "start": 6040.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "clarifier votre position sur l'europe",
        "start": 6042.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faut-il faire le fch exit comme les",
        "start": 6044.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "anglais certains disent que la sortie de",
        "start": 6046.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'union de toute fa\u00e7on est uni luc table",
        "start": 6048.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parce qu on ne r\u00e9pare pas l'avion en",
        "start": 6050.38,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "plein vol et qu'il vaut mieux sortir le",
        "start": 6052.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parachute alors frais xixe ou pas frais",
        "start": 6053.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "exit c'est vous qui commencez et michel",
        "start": 6055.51,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "vous donnera la contradiction",
        "start": 6057.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "alors pas fr\u00e9quent site et je m'explique",
        "start": 6058.83,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "tout de suite je pense que",
        "start": 6062.23,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas l'angleterre c'est",
        "start": 6064.92,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "une r\u00e9v\u00e9lation je vous fais ce soir",
        "start": 6067.75,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas l'angleterre pour",
        "start": 6070.53,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "deux raisons g\u00e9ographiques",
        "start": 6072.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9vidence ne sommes pas une \u00eele",
        "start": 6074.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mais surtout je dirais puisque michel au",
        "start": 6076.27,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tout d\u00e9but de notre conversation a dit",
        "start": 6079.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que je m'\u00e9tais form\u00e9s dans les livres il",
        "start": 6081.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "a tout \u00e0 fait raison et je pense que",
        "start": 6083.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'histoire en particulier l'histoire du",
        "start": 6085.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "20e si\u00e8cle est fondamentale pour",
        "start": 6087.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comprendre la diff\u00e9rence entre fr\u00e9q site",
        "start": 6089.65,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et breaks- site",
        "start": 6091.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "en fait",
        "start": 6093.57,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la france a pendant plusieurs si\u00e8cles",
        "start": 6095.41,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "guerroyer tout seul contre toute",
        "start": 6098.73,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "l'europe toute l'europe financ\u00e9 par",
        "start": 6101.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'angleterre si on veut r\u00e9sumer",
        "start": 6104.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'histoire de france pendant plusieurs",
        "start": 6106.09,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles c'est \u00e7a et un jour un jour en",
        "start": 6107.86,
        "duration": 8.76
    },
    {
        "text": "1870 la france a d\u00e9couvert effar\u00e9 c'est",
        "start": 6111.67,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "un traumatisme",
        "start": 6116.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "on a oubli\u00e9 aujourd'hui mais qui se voit",
        "start": 6117.81,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "dans les textes de renan de michelet de",
        "start": 6120.64,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "victor hugo d'un traumatisme inou\u00efe et",
        "start": 6124.09,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "m\u00eame de marx et engels qui ont sabl\u00e9 le",
        "start": 6127.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "champagne ce soir l\u00e0 parce que \u00e7a leur",
        "start": 6129.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "permettait de d\u00e9molir votre copain",
        "start": 6131.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "proudhon le repr\u00e9sentant des id\u00e9es",
        "start": 6132.88,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises \u00e0 gauche la france s'est",
        "start": 6135.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rendu compte qu'elle pouvait \u00eatre battu",
        "start": 6138.31,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "par un seul pays la prusse",
        "start": 6139.72,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "je vous passe les d\u00e9tails 14 puis 40",
        "start": 6143.25,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "pourquoi je vous raconte \u00e7a parce que la",
        "start": 6147.22,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "france contrairement \u00e0 l'angleterre qui",
        "start": 6150.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "a gagn\u00e9 toutes ces guerres depuis trois",
        "start": 6152.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles dainville dit il faut se m\u00e9fier",
        "start": 6154.87,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois que l'angleterre rentrer",
        "start": 6157.06,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dans une guerre on sait qu'elle va la",
        "start": 6158.05,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "gagner",
        "start": 6159.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9putation inou\u00efe cette confiance",
        "start": 6160.47,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "en soi que \u00e7a donne nous avions notre",
        "start": 6163.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cette confiance en soi pendant des",
        "start": 6166.15,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles",
        "start": 6167.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "stendhal raconte que le fran\u00e7ais de 1800",
        "start": 6168.22,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "se croit au dessus du monde et que \u00e7a",
        "start": 6170.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "son complexe de sup\u00e9riorit\u00e9 ne ressemble",
        "start": 6173.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 celui du romains de l'antiquit\u00e9",
        "start": 6175.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc c'est vous dire qu on a connu \u00e7a",
        "start": 6177.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais nous ne sommes plus au peuple",
        "start": 6178.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais l'a malheureusement et moi je",
        "start": 6180.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le regrette encore plus que bourg nous",
        "start": 6182.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "devons faire donc avec le peuple",
        "start": 6185.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais d'aujourd'hui qui ne supporte",
        "start": 6186.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plus de ne pas avoir des alli\u00e9s qui ne",
        "start": 6188.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "supporte plus de paille d'envoyer d'\u00eatre",
        "start": 6190.39,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4te for\u00e9zienne attach\u00e9 \u00e0 exactement",
        "start": 6192.34,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "donc nous ne pouvons pas sortir en plus",
        "start": 6195.94,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "je finis",
        "start": 6197.89,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "l'angleterre n'\u00e9tait pas dans l'euro",
        "start": 6200.19,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "l'angleterre n'\u00e9tait pas d'encha\u00eener",
        "start": 6202.32,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "alors c'est plus simple merci et en plus",
        "start": 6204.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ce dernier point l'angleterre \u00e0 une",
        "start": 6206.77,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "presse eurosceptique tr\u00e8s puissante que",
        "start": 6209.08,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "la france n'a pas nous avons une presse",
        "start": 6212.95,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "euros b\u00e9ate de droite \u00e0 gauche",
        "start": 6215.23,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "les m\u00e9dias globalement tous pro europ\u00e9en",
        "start": 6219.15,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "vous voyez pour toutes ces raisons et",
        "start": 6223.01,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "dernier point si vous me permettez",
        "start": 6225.39,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "michel dernier point sur un plan",
        "start": 6226.71,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "tactique alors c'est que je pense que",
        "start": 6228.63,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "nous pouvons rassembler sur le th\u00e8me de",
        "start": 6231.71,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "l'immigration identit\u00e9",
        "start": 6235.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "oui tous ces th\u00e8mes l\u00e0 nous pouvons a",
        "start": 6237.0,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sembl\u00e9 une vaste portion mina on a je",
        "start": 6238.8,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pense tous les sondages le prouvent 70%",
        "start": 6242.67,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des gens qui sont d'accord avec des",
        "start": 6244.77,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "id\u00e9es que je porte que d'autres portes",
        "start": 6248.1,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "en revanche d\u00e8s qu'on met la question",
        "start": 6249.719,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne au milieu on coupe",
        "start": 6251.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voulez faire vos lobes priorit\u00e9",
        "start": 6253.82,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "l'immigration et aux queues exhale",
        "start": 6255.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "appartenance \u00e0 l'ue examinent shell vous",
        "start": 6257.94,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "vous \u00eates je crois c'est pas c'est pas",
        "start": 6259.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un scoop que je vais r\u00e9v\u00e9ler plut\u00f4t",
        "start": 6261.929,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "favorable aux frais qu site oui je",
        "start": 6263.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "confirme que l'angleterre n'est pas la",
        "start": 6266.37,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "france \u00e0 quoi nous pouvons ajouter que",
        "start": 6267.63,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "on l'a vu avec la faire des sous marins",
        "start": 6270.199,
        "duration": 6.701
    },
    {
        "text": "il y a dans le monde jud\u00e9o-chr\u00e9tien des",
        "start": 6272.52,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "zones qui sont catholiques protestantes",
        "start": 6276.9,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "orthodoxes et qu'il y a des points de",
        "start": 6280.29,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "friction taux de la fed a eu avec eux et",
        "start": 6283.02,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "repenser la question du monde sur le",
        "start": 6285.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "principe du meeting tonnes et du choc",
        "start": 6288.21,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "des civilisations c'est d'imaginer que",
        "start": 6289.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s'il ya des blocs de civilisation genre",
        "start": 6290.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jud\u00e9o chr\u00e9tien il y a dans ces blocs",
        "start": 6292.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9tention qui font effectivement que",
        "start": 6294.81,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "jour l'angleterre n'\u00e9tant pas la france",
        "start": 6296.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "elle regarde plus volontiers du c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 6298.949,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "l'australie du c\u00f4t\u00e9 de la nouvelle",
        "start": 6301.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "z\u00e9lande du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9tats unis que du",
        "start": 6302.46,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la manche tout \u00e0",
        "start": 6304.56,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fait d'accord mardi on est \u00e0 quelques \u00e0",
        "start": 6307.679,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "quelques encablures donc yassa d'abord",
        "start": 6309.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "effectivement c'est pas l'un c'est pas",
        "start": 6313.08,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose et puis vous avez raison",
        "start": 6314.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de dire qu'il n'y avait pas l'euro et",
        "start": 6316.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'il y avait un statut tout \u00e0 fait",
        "start": 6318.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "particulier que c'est h\u00e9las pas le n\u00f4tre",
        "start": 6319.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "puisque nous on \u00e9tait europ\u00e9en j'ajoute",
        "start": 6321.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que toute la presse est europ\u00e9en s'offre",
        "start": 6323.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aux populaires et qu' il faut ajouter \u00e0",
        "start": 6325.23,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "sa queue",
        "start": 6328.29,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "toujours dans ma logique gaullienne je",
        "start": 6329.9,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "pense que nous devrions repenser",
        "start": 6333.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'europe \u00e9videmment la question c'est",
        "start": 6336.389,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "pas pour ou contre l'europe \u00e7a n'a aucun",
        "start": 6338.04,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sens tout le monde et pour l'europe mais",
        "start": 6339.15,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "quelle europe c'est \u00e7a la question est",
        "start": 6340.71,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "ce qu'on veut une europe dans laquelle",
        "start": 6342.719,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "seraient dilu\u00e9s les pays les r\u00e9gions les",
        "start": 6344.159,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "nations les peuples ce que veulent les",
        "start": 6347.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "justement la presse dominante qui fait",
        "start": 6349.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "justement que \u00e7a devienne une esp\u00e8ce de",
        "start": 6351.63,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "courroie de transmission des \u00e9tats unis",
        "start": 6352.86,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "qui eux sont en train de travailler \u00e0 la",
        "start": 6354.06,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "question du transhumanisme j'y reviens",
        "start": 6356.099,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'effectivement l'europe",
        "start": 6357.449,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "maastricht yen s'est juste fait pour",
        "start": 6359.04,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "diluer dans l'acide europ\u00e9iste une",
        "start": 6360.599,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "nation qui va servir de courroie de",
        "start": 6363.719,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "transmission ce que les am\u00e9ricains ont",
        "start": 6365.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voulu faire le 6 juin 44 et que le",
        "start": 6367.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle n'a pas rendu possible",
        "start": 6369.36,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e0 savoir une face \u00e0 lisa sion de la",
        "start": 6370.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "france je rappelle que l'op\u00e9ration",
        "start": 6372.719,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "overlord veut dire vassalisation peut",
        "start": 6373.8,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "pas mieux dire ce que les am\u00e9ricains",
        "start": 6376.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "venaient faire ici et je salue le fait",
        "start": 6377.699,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "que vous disiez souvent que la guerre a",
        "start": 6379.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 gagn\u00e9e gr\u00e2ce aux sovi\u00e9tiques et que",
        "start": 6381.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains sont arriv\u00e9s quand il y",
        "start": 6383.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "avait plus grand-chose \u00e0 faire beaucoup",
        "start": 6385.11,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "de choses hein je dire c'est pas rien le",
        "start": 6386.52,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "6 juin 44 mais que quand m\u00eame",
        "start": 6387.989,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "et que",
        "start": 6389.9,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "eu \u00e9gard \u00e0 cette histoire nous sommes",
        "start": 6391.94,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "bien ingrat \u00e0 l'endroit des russes",
        "start": 6395.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui et que s'il nous fallait",
        "start": 6396.84,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "fabriquer une heure",
        "start": 6398.82,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "pour tourner la t\u00eate vers l'est s'il",
        "start": 6402.659,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nous fallait effectivement repenser la",
        "start": 6405.599,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "question d'europe il faudrait sortir",
        "start": 6407.789,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'une europe maastricht yens bien s\u00fbr",
        "start": 6409.439,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "rentrer \u00e0 nouveau dans une europe qui",
        "start": 6410.999,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "serait pour le coup civilisationnel en",
        "start": 6413.13,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "imaginant que poutine n'est pas un",
        "start": 6415.469,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "personnage d\u00e9testable et c'est la m\u00eame",
        "start": 6417.689,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "chose avec un certain norman ou avec un",
        "start": 6419.459,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "certain nombre de personnes qui vous ont",
        "start": 6421.53,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "certains polonais qui estime que la",
        "start": 6423.059,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "civilisation \u00e7a veut encore dire quelque",
        "start": 6424.349,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "chose mais comme c'est pas une",
        "start": 6425.579,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "civilisation du march\u00e9 c'est pas une",
        "start": 6427.139,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "civilisation du business on pourrait",
        "start": 6428.789,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "imaginer",
        "start": 6430.949,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je le dis \u00e0 quelqu'un qui aurait envie",
        "start": 6431.869,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "d\u00e9posant la r\u00e9publique comme \u00e7a en l'air",
        "start": 6434.099,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais que si on voulait refaire nos",
        "start": 6435.51,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "alliances ne faisons plus d'\u00eatre un fin",
        "start": 6437.429,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "lecteur de jacques minville mais ne",
        "start": 6440.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faisons plus nos alliances avec nono ce",
        "start": 6442.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jeu pas dire nos ennemis mais enfin avec",
        "start": 6445.05,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'allemagne nous avec l'angleterre mais",
        "start": 6446.88,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "imaginons que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle avait",
        "start": 6448.619,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bien raison de dire de l'europe qu'elle",
        "start": 6450.329,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "devait \u00eatre de l'atlantique jusqu'\u00e0",
        "start": 6451.919,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'oural et \u00e7a c'est une perspective je",
        "start": 6453.419,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "pense que si nous faisions une europe",
        "start": 6455.789,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "civilisationnel le probl\u00e8me ce serait",
        "start": 6458.03,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "pas de sortir de l'europe de maastricht",
        "start": 6460.769,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "mais de recr\u00e9er une grande europe",
        "start": 6463.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "puissance et je pense que \u00e7a aurait du",
        "start": 6465.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sens mais je suis tout \u00e0 fait d'accord",
        "start": 6466.8,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "avec ce point de vue je pense",
        "start": 6468.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "effectivement qu'il faut ouvrir qu'il",
        "start": 6470.429,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faut se retourner vers la russie qu'il",
        "start": 6472.59,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater par exemple les sanctions",
        "start": 6475.139,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "imb\u00e9cile de prendre cette mesure",
        "start": 6476.519,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "unilat\u00e9ralement on dirait la france ne",
        "start": 6478.949,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "renonce aux sanctions que que l'alu la",
        "start": 6481.38,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "russie subit on pourrait \u00e9ventuellement",
        "start": 6483.959,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "montrer que l'on sort du commandement",
        "start": 6486.689,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "militaire int\u00e9gr\u00e9 de l'otan et revenir",
        "start": 6489.479,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "bonne id\u00e9e voil\u00e0 et vous excluez ayant",
        "start": 6492.209,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "fait si vous voulez ce que je ne veux",
        "start": 6495.959,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pas vous avez compris c'est un divis\u00e9",
        "start": 6498.09,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoralement sur cette question",
        "start": 6500.999,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne on a vu ce que \u00e7a fait en",
        "start": 6503.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "2017 et 2 je ne veux pas non plus comme",
        "start": 6505.949,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on a des choses vraiment importantes",
        "start": 6509.13,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "affaires de ce qu'il va y avoir",
        "start": 6510.449,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment des des effets d\u00e9sagr\u00e9ables",
        "start": 6513.329,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "heures voyez des effets ne sont pas",
        "start": 6515.999,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "simples \u00e0 g\u00e9rer donc je pense qu'il faut",
        "start": 6518.969,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur des institutions",
        "start": 6520.86,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes faire des bras de fer",
        "start": 6522.419,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "reprenons c'est d\u00e9sormais \u00e0 \u00eatre le",
        "start": 6524.599,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "moteur comme dit",
        "start": 6527.369,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tentieusement macro et ses",
        "start": 6529.54,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs d'ailleurs",
        "start": 6531.43,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de l'heure de l'europe ne plus accepter",
        "start": 6532.86,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "que la commission \u00e9tendre ses",
        "start": 6536.62,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences",
        "start": 6538.78,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "reprendre le principe de subsidiarit\u00e9",
        "start": 6539.73,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "voiliers et puis faire ce qu'on a envie",
        "start": 6541.92,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "de faire quand on a envie de faire et",
        "start": 6544.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "puis comme c'est chirac quand est ce que",
        "start": 6545.89,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bruxelles me d\u00e9clara la guerre on peut",
        "start": 6547.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "attendre longtemps ce sera la conclusion",
        "start": 6549.22,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 l'issue de cette soir\u00e9e on s'est",
        "start": 6551.08,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 s'il souverainisme de gauche prg",
        "start": 6555.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aux frais xiti de michel onfray est",
        "start": 6558.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "soluble dans l'union des droites que",
        "start": 6560.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous propose que vous propose eric",
        "start": 6562.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "zemmour chacun est libre maintenant de",
        "start": 6564.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "se faire son id\u00e9e \u00e0 la fin de set et",
        "start": 6566.86,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "ceux de cet \u00e9change je bafouille",
        "start": 6568.84,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dont je vous remercie que cet \u00e9change",
        "start": 6571.47,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "fut courtois et intelligente ou les deux",
        "start": 6574.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous je veux dire un dernier",
        "start": 6577.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mot eric zemmour vous donne rendez-vous",
        "start": 6578.53,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "salle pas si c'est \u00e0 dire une fois que",
        "start": 6580.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous avez franchi le foyer c'est la",
        "start": 6583.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "salle au dessus pour signer ceux qui",
        "start": 6584.92,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "voudraient disposer de son dernier livre",
        "start": 6587.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est la salle qui est juste au dessus",
        "start": 6590.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "du foyer voil\u00e0 michel onfray nous donne",
        "start": 6591.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "rendez vous tr\u00e8s prochainement peut-\u00eatre",
        "start": 6593.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour d'autres rencontres comme celle ci",
        "start": 6595.54,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 tous bon soir",
        "start": 6597.04,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 tous et bien c'est michel",
        "start": 6604.85,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "allez-y eric vous retrouve dans la salle",
        "start": 6612.57,
        "duration": 9.519
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6615.06,
        "duration": 7.029
    }
]