[
    {
        "text": "voil\u00e0 ce soir derni\u00e8res dates du",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "festival les entretiens et et j'ai",
        "start": 3.12,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "l'honneur le plaisir de recevoir",
        "start": 4.29,
        "duration": 8.79
    },
    {
        "text": "un journaliste un \u00e9crivain que vous",
        "start": 9.11,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "connaissez tous je vais l'appeler tout",
        "start": 13.08,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "de suite eric zemmour s'il vous pla\u00eet",
        "start": 14.34,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 43.51,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous",
        "start": 50.42,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous deux est devenu d'abord",
        "start": 51.789,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "nombreux aussi nombreux et merci pour",
        "start": 55.239,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "cet accueil aussi chaleureux \u00e0 a tout de",
        "start": 57.469,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "suite",
        "start": 60.379,
        "duration": 2.061
    },
    {
        "text": "bien alors on nous dit les journalistes",
        "start": 71.71,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ils vont on va vous \u00eates tous on",
        "start": 75.58,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "va les laisser on va les laisser",
        "start": 77.659,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "quelques instants quand ils travaillent",
        "start": 78.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous \u00eates tous rentr\u00e9s d'abord alors pas",
        "start": 79.939,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait \u00e7a y est tout \u00e0 fait pas",
        "start": 82.52,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait parce que sinon vous on",
        "start": 84.289,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "attend les derniers 1",
        "start": 86.119,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "alors pas tout \u00e0 fait mais on va",
        "start": 87.97,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9marrer bien je le disais vous vous",
        "start": 89.72,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "\u00eates pr\u00e9sents dans le cadre du festival",
        "start": 93.95,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les entretiens de l'id\u00e9e c'est la",
        "start": 95.479,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me fois que vous venez dans le var",
        "start": 96.74,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "avant l'invitation eric zemmour",
        "start": 98.06,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois c'\u00e9tait \u00e0 six fours les",
        "start": 100.959,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "plages on avait parl\u00e9 d' estaing",
        "start": 103.009,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais si je me trompe pas je me",
        "start": 103.909,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "souviens tr\u00e8s tr\u00e8s bien",
        "start": 105.679,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me fois donc \u00e0 toulon dans ce",
        "start": 107.289,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "cadre l\u00e0 je le disais festival",
        "start": 109.789,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "litt\u00e9raire vous avez sorti un livre donc",
        "start": 112.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e0 fait normal de vous",
        "start": 114.319,
        "duration": 2.751
    },
    {
        "text": "recevoir",
        "start": 115.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ma premi\u00e8re question juste un petit",
        "start": 117.07,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "rappel juste un petit rappel vos d\u00e9buts",
        "start": 119.45,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "au quotidien de paris c'est en 1986 puis",
        "start": 121.729,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "il ya eu le figaro 96 et \u00e0 partir je",
        "start": 124.909,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "crois de 2010 une chronique dans le",
        "start": 127.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "figaro jusqu'en 2021 et on sait que vous",
        "start": 129.019,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "avez quitt\u00e9 le figaro pour la promotion",
        "start": 131.15,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "pour faire la promotion de votre livre",
        "start": 132.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et puis il ya eu entre temps quand m\u00eame",
        "start": 134.269,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9 \u00e7a se dispute il",
        "start": 136.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ya zemmour et naulleau je rappelle",
        "start": 139.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'eric naulleau nous l'avons re\u00e7ue en",
        "start": 141.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de festival au mois de juillet au",
        "start": 142.82,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "mois de juillet dernier",
        "start": 144.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "zemmour et naulleau et puis aussi on",
        "start": 146.019,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "n'est pas couch\u00e9 qui vous a un peu aussi",
        "start": 148.19,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand public",
        "start": 150.35,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "en grande partie",
        "start": 151.84,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 ses news et puis seignosse",
        "start": 154.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr face \u00e0 l'info",
        "start": 157.25,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "bien fait",
        "start": 162.739,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "alors on a d\u00e9j\u00e0 on a d\u00e9marr\u00e9 en retard",
        "start": 168.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais si \u00e0 chaque fois qu'il ponctue une",
        "start": 171.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "femme n'a on n'y arrivera pas il \u00e9choue",
        "start": 172.86,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "il est jaloux non pas du tout",
        "start": 175.47,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "merci non alors on y va on y va on y va",
        "start": 177.95,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "oui \u00e7a use et on va parler de tout \u00e7a",
        "start": 181.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que il ya eu ces news il il ya eu",
        "start": 182.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'autres \u00e9missions et l\u00e0 il n'y a plus",
        "start": 185.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "grand chose alors pour une raison simple",
        "start": 187.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais je suis s\u00fbr que vous \u00eates l\u00e0 vous",
        "start": 189.48,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00eates la plus dangereuse du nom il ya",
        "start": 190.95,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "beaucoup qui se pr\u00e9pare mais toute une",
        "start": 192.03,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "tourn\u00e9e avec votre livre",
        "start": 193.77,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "alors traditionnellement dans notre",
        "start": 195.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "festival",
        "start": 198.6,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les entretiens d'\u00e9t\u00e9 jeudi nous recevons",
        "start": 199.31,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui a \u00e9crit un livre et vous",
        "start": 201.63,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "avez une actualit\u00e9 importante",
        "start": 203.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la france n'a pas dit son dernier mot et",
        "start": 204.42,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "\u00e9dit\u00e9 ch\u00e9rubins pr\u00e8s que vous connaissez",
        "start": 206.22,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "bien puisque vous en est l'\u00e9diteur",
        "start": 207.959,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "bien oblig\u00e9 voil\u00e0 et ma premi\u00e8re",
        "start": 211.04,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "question et c'est important on vous a vu",
        "start": 215.13,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "dans la presse cet \u00e9t\u00e9 passez vos",
        "start": 217.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vacances dans le var alors d\u00e9j\u00e0 vos",
        "start": 219.239,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vacances dans le vin et puis vous",
        "start": 220.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "revenez \u00e0 toulon alors je rappelle que",
        "start": 222.959,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "je vous ai invit\u00e9s au mois d'ao\u00fbt j'ai",
        "start": 224.97,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ainsi une invitation vous avez accept\u00e9",
        "start": 226.35,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "je vous en remercie",
        "start": 227.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui se passe avec toulon et le",
        "start": 228.83,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "var mais moi j'aime le var voila voila",
        "start": 230.91,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "c'est tout simple j'aime alors gg j'ai",
        "start": 233.85,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "d'abord d'abord une vision de deux",
        "start": 239.16,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "plaisanciers de touristes j'aime les",
        "start": 242.04,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "magnifiques paysages les plages comme",
        "start": 244.35,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tout le monde la douceur de vivre le",
        "start": 246.269,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "fait que le var n'a \u00e9t\u00e9 beaucoup moins",
        "start": 249.51,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "touch\u00e9 par la b\u00e9tonisation que bien",
        "start": 252.75,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'autres bien d'autres quoi touristiques",
        "start": 255.42,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "et baln\u00e9aires et vraiment \u00e7a c'est l\u00e0",
        "start": 258.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 la douceur du climat etc tout",
        "start": 261.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a est \u00e9vident et tout \u00e7a fait que je",
        "start": 263.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "reviens tous les ans dans le var passer",
        "start": 266.4,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "des vacances enfin",
        "start": 269.13,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 pas loin pas loin",
        "start": 270.5,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "mais enfin le toulon ce n'est pas que",
        "start": 274.28,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "les vacances c'est aussi",
        "start": 277.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des moments historiques assez d\u00e9cisif",
        "start": 280.25,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "dans l'histoire de france et qui moi me",
        "start": 282.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parle particuli\u00e8rement csle \u00e9videmment",
        "start": 284.76,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "le les grands d\u00e9buts d'un petit au jeune",
        "start": 287.58,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "homme qui parle mal le fran\u00e7ais et que",
        "start": 291.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tout le monde dont tout le monde met",
        "start": 293.34,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'accent et qui s'appelle napol\u00e9on",
        "start": 294.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bonaparte et qui va ici repousser les",
        "start": 296.19,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "anglais",
        "start": 298.92,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "au 17 193 et puis vous avez aussi un",
        "start": 300.92,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "haut fait d'armes aussi en 1944 c'est",
        "start": 305.25,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "ici que que vraiment se d\u00e9cide la",
        "start": 307.26,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "le d\u00e9barquement de provence et avec les",
        "start": 310.55,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui prennent une part",
        "start": 314.37,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des essentiels d\u00e9cisive au d\u00e9barquement",
        "start": 316.07,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "alors comme c'\u00e9tait si vous voulez on",
        "start": 319.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avait une telle une arm\u00e9e vaincue en 40",
        "start": 321.18,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s importante pour la pour le",
        "start": 323.7,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "symbole pour le moral pour pour l'image",
        "start": 326.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de la france est et pour permettre au",
        "start": 328.169,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle de exiger certaines",
        "start": 330.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "choses des alli\u00e9s qui ne voulait rien",
        "start": 332.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lui donner c'\u00e9tait tr\u00e8s important que",
        "start": 334.11,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "toulon voil\u00e0 soit 7 ce moment d\u00e9cisif",
        "start": 335.97,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9barquement en 44 et puis",
        "start": 339.33,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "toulon c'est \u00e9videmment la m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 342.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment la marine la marine de",
        "start": 344.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "guerre cc c'est tr\u00e8s important vous",
        "start": 346.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "savez michelet dit",
        "start": 349.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la france n'a pas de chance avec la mer",
        "start": 350.91,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que \u00e0 chaque fois",
        "start": 352.29,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "en mer il y \u00e0 des contre performances il",
        "start": 354.29,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "ya \u00e9videmment trafalgar mais aussi",
        "start": 357.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'autres d\u00e9faites et pourtant tous nos",
        "start": 359.1,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "grands tous nos grands watou notturno",
        "start": 361.74,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "entre heures et ont essay\u00e9 de d\u00e9velopper",
        "start": 364.59,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "une marine de guerre \u00e0 la hauteur de la",
        "start": 368.61,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "grande rivale anglaise et toulon \u00e9tait",
        "start": 372.39,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "le centre de \u00e7a vous savez napol\u00e9on bon",
        "start": 374.49,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "romain qu'il \u00e9tait disait la",
        "start": 377.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e c'est marenostrum c'est \u00e0",
        "start": 379.48,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "dire c'est \u00e7a devait \u00eatre la m\u00e8re",
        "start": 380.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et donc toulon \u00e9tait vraiment",
        "start": 381.97,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "le p\u00f4le majeur dans ce dans cette",
        "start": 384.31,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie d'h\u00e9g\u00e9monie europ\u00e9enne et puis",
        "start": 387.61,
        "duration": 8.33
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment plus r\u00e9cemment les les",
        "start": 390.82,
        "duration": 9.21
    },
    {
        "text": "les industries navales et d'ailleurs",
        "start": 395.94,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 je crois qu'on va en parler",
        "start": 400.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avec ce avec la mairie sous les",
        "start": 401.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pieds oui non vraiment c'est il faut en",
        "start": 404.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parler vraiment parce que c'est un",
        "start": 406.3,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "moment tr\u00e8s important et tr\u00e8s de",
        "start": 407.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "absolument d\u00e9terminant dans ce qui dans",
        "start": 409.83,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "ce qui se passe aujourd'hui donc toulon",
        "start": 412.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est cela et je voudrais dire",
        "start": 414.49,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 416.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 c'est un souvenir plus",
        "start": 417.69,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "personnelles que vous avez dit que",
        "start": 419.71,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "j'avais commenc\u00e9 dans les ann\u00e9es 80 au",
        "start": 421.06,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "quotidien de paris",
        "start": 422.5,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "le var et toulon c'est le d\u00e9but de la",
        "start": 424.08,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "prise de conscience",
        "start": 429.28,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "de la gravit\u00e9 de l'invasion migratoire",
        "start": 430.83,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que c'est dans les ann\u00e9es",
        "start": 434.13,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "80 que certains d\u00e9put\u00e9s que les que les",
        "start": 436.51,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "parisiens et que les que les \u00e9lus",
        "start": 440.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "centristes moquer en laisse et en les",
        "start": 442.27,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "traitant de macaronis",
        "start": 444.76,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 ici dans le var que les",
        "start": 447.36,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "premiers d\u00e9put\u00e9s en g\u00e9n\u00e9raliser t on les",
        "start": 450.399,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "appelait les r\u00e9publicains il \u00e9tait avec",
        "start": 452.529,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois l\u00e9otard qui a bien chang\u00e9",
        "start": 453.789,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "depuis malheureusement ont compris qu'il",
        "start": 455.709,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "y avait un grave danger que cette vague",
        "start": 458.769,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "migratoire n'\u00e9tait pas comme les",
        "start": 461.289,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dentes qu'il n'y avait plus",
        "start": 462.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'assimilation et que c'\u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 464.199,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "important de le faire comprendre \u00e0 paris",
        "start": 466.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "paris qui refusait de le comprendre et",
        "start": 468.189,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "je crois qu'il y a une tr\u00e8s forte",
        "start": 470.86,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "population pieds noirs ici ou enfants de",
        "start": 473.11,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "pieds-noirs et",
        "start": 475.539,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "je vous savez j'ai \u00e9videmment je je me",
        "start": 479.309,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "sens proche d'eux parce que je suis je",
        "start": 483.099,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "suis un des leurs je mes parents sont",
        "start": 484.959,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "n\u00e9s en alg\u00e9rie ma m\u00e8re est n\u00e9 \u00e0 s\u00e9tif",
        "start": 487.539,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "j'ai parfois des gens qui viennent me",
        "start": 489.849,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voir quand je suis dans le var et qui me",
        "start": 491.229,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "disent en signant mon livre mais vous",
        "start": 493.539,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "savez j'ai connu votre m\u00e8re a elle \u00e9t\u00e9",
        "start": 494.649,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s joli quand elle \u00e9tait jeune et tout",
        "start": 497.439,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "c'est absolument extraordinaire et je",
        "start": 498.849,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pense que les pieds noirs ont une",
        "start": 501.61,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "sensibilit\u00e9 particuli\u00e8re c'est \u00e0 dire",
        "start": 502.749,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que les pieds noirs ont v\u00e9cu en alg\u00e9rie",
        "start": 504.699,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "pendant 130 ans et ils savent exactement",
        "start": 506.769,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ce que c'est que les relations avec ce",
        "start": 509.429,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "monde maghr\u00e9bin arabo musulman vous",
        "start": 512.529,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "savez moi je dis toujours je crois aux",
        "start": 514.539,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "inconscients collectifs et donc je pense",
        "start": 515.979,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que les pieds noirs ont compris avant",
        "start": 518.079,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "tout le monde l'avenir notre avenir et",
        "start": 519.909,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'avenir de la france dans cette",
        "start": 523.12,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "situation tr\u00e8s particuli\u00e8re on va vous",
        "start": 524.319,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "parler un petit fils et un fils de",
        "start": 526.149,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "billets noirs donc voil\u00e0 la croix qu'il",
        "start": 527.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "y en a un certain nombre ici et je vous",
        "start": 529.569,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "comprends",
        "start": 531.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parlons de vous \u00eates rentr\u00e9 d\u00e9j\u00e0 dans le",
        "start": 532.29,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "vif du sujet d'un sujet qui qui est tr\u00e8s",
        "start": 534.85,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent dans le livret et vous en",
        "start": 537.49,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "parlait beaucoup dans les m\u00e9dias parlons",
        "start": 539.709,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "un peu de l'actualit\u00e9 r\u00e9cente qui est ce",
        "start": 541.029,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "choix du csa parce qu'on va plus on va",
        "start": 544.75,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "moins vous voir enfin on voit m\u00eame",
        "start": 547.63,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre plus d'ailleurs depuis qu'il",
        "start": 549.339,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ya eu depuis que le csa a choisi de je",
        "start": 550.54,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "suis d\u00e9sol\u00e9 voil\u00e0",
        "start": 554.439,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "comment",
        "start": 556.86,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "comment est ce que vous avez pris cette",
        "start": 558.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nouvelle effectivement quand le csa vous",
        "start": 560.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avez je vais vous dire je vais vous",
        "start": 562.73,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "faire une r\u00e9v\u00e9lation",
        "start": 564.62,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "depuis des mois depuis des mois je dis",
        "start": 566.829,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "bien donc avant les vacances on me dit",
        "start": 569.779,
        "duration": 8.451
    },
    {
        "text": "sous ce guise de confidences tu sais",
        "start": 573.13,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "j'ai des informations",
        "start": 578.23,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "le csa fait tout pour arr\u00eater l'\u00e9mission",
        "start": 580.76,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pour te faire taire ils cherchent ils",
        "start": 584.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cherchent ils notent tout ce que tu dit",
        "start": 586.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "il ils \u00e9tablissent des rapports etc",
        "start": 588.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e7a travaille mais \u00e7a travaille \u00e7a",
        "start": 592.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'arr\u00eate pas de travailler je j'ai le",
        "start": 593.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "privil\u00e8ge de faire travailler une",
        "start": 595.67,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "administration comme le csa",
        "start": 596.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et je ne voulais pas y croire je ne",
        "start": 598.99,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "voulais pas y croit parce qu'en fait il",
        "start": 601.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ya une part de d'ing\u00e9nuit\u00e9 en moi c'est",
        "start": 604.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que je ne vous savez je pense que",
        "start": 605.87,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "les hommes sont m\u00e9chants mais quand",
        "start": 608.57,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "quand on le voit en de pr\u00e8s \u00e7a vous fait",
        "start": 612.16,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "toujours quelque chose et donc je n'y",
        "start": 614.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "croyais pas et puis finalement qu'est-ce",
        "start": 616.839,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui s'est pass\u00e9 le patron du csa en mai",
        "start": 618.94,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "juin sous la pression d\u00e9j\u00e0 un dd des",
        "start": 621.879,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias de des journalistes de france",
        "start": 624.759,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "inter des politiques d'aid\u00e9 des \u00e9lus en",
        "start": 626.35,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "marche voulait absolument",
        "start": 628.87,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "me d\u00e9signer comme une personnalit\u00e9",
        "start": 632.67,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "politique pour que montant soit d\u00e9compt\u00e9",
        "start": 634.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous avez bien compris que pour que",
        "start": 637.48,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "montant soit d\u00e9compt\u00e9 \u00e7a veut dire qu'il",
        "start": 638.8,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "soit limit\u00e9 puisque \u00e0 partir de \u00e0 partir",
        "start": 640.18,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "de monde est content il faut la cha\u00eene",
        "start": 643.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "devrait donner l\u00e0 le m\u00eame temps \u00e0 tous",
        "start": 645.699,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "les autres partis politiques comme si",
        "start": 648.25,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais un parti politique \u00e0 moi tout",
        "start": 650.11,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "seul",
        "start": 651.399,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 652.56,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "recoller vienes le patron donc du csa",
        "start": 654.269,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "qui tu connais bien la loi puisque mon",
        "start": 656.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ami philippe de villiers m'a expliqu\u00e9",
        "start": 659.92,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait son directeur de cabinet",
        "start": 661.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "comme en 1986 il philippe de villiers",
        "start": 662.889,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "avait port\u00e9 cette loi cr\u00e9ant",
        "start": 665.92,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "donc re qu'oliver de maistre avait dit",
        "start": 668.759,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "on ne peut pas le d\u00e9signer comme",
        "start": 671.199,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9 politique on ne peut pas",
        "start": 673.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "comptabiliser son temps parce que tout",
        "start": 674.879,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "simplement c'est contraire \u00e0 la loi",
        "start": 676.63,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et puis vous voyez les vacances sont",
        "start": 678.839,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "pass\u00e9es",
        "start": 682.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "apparemment pendant les vacances ils ont",
        "start": 683.31,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 qu'il fallait vraiment en finir",
        "start": 685.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ils ont trouv\u00e9 un moyen et monsieur roch",
        "start": 687.759,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "olivier maistre est venue en septembre",
        "start": 690.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "me dire que en fait finalement bien",
        "start": 692.38,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas ce n'\u00e9tait pas vraiment \u00e7a",
        "start": 695.05,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "ne correspondait pas la loi mais \u00e7a fait",
        "start": 697.329,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "rien",
        "start": 698.829,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "il fallait quand m\u00eame consid\u00e9r\u00e9 comme",
        "start": 700.24,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "une personnalit\u00e9 politique et donc des",
        "start": 702.13,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "comptes et montants et \u00e0 partir de l\u00e0",
        "start": 703.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il est arriv\u00e9 ce que le csa",
        "start": 704.44,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "voulait c'est-\u00e0-dire que ces news m'a",
        "start": 707.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dit mais on ne peut plus non possumus on",
        "start": 709.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ne peut pas te garder moi je parle \u00e0 peu",
        "start": 712.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s sur une heure d'\u00e9mission je parle \u00e0",
        "start": 714.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s 40 minutes on ne peut pas",
        "start": 715.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donner 40 minutes comme \u00e7a tout le monde",
        "start": 717.88,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et le l'amusant si j'ose dire l'ironie",
        "start": 719.29,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "plus t\u00f4t c'est que vous avez vu je me",
        "start": 723.31,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "suis arr\u00eat\u00e9 quelques jours apr\u00e8s il y",
        "start": 727.18,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "avait cette",
        "start": 729.19,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendue comique de france inter",
        "start": 730.74,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "charline qui",
        "start": 733.589,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui",
        "start": 738.27,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qui m'a affubl\u00e9 de moustaches",
        "start": 739.8,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "hitl\u00e9riennes",
        "start": 743.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a voyez c'est pas des comptes et",
        "start": 747.69,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pas de la politique \u00e7a c'est",
        "start": 750.279,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est lui - est-ce que vous pensez que",
        "start": 753.7,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est le r\u00f4le d'un journaliste tarder",
        "start": 754.899,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "est ce que c'est le r\u00f4le d'un",
        "start": 756.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "journaliste effectivement qui n'est pas",
        "start": 757.48,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "feinte",
        "start": 759.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "maurice tu je me suis confiant je sais",
        "start": 760.649,
        "duration": 3.041
    },
    {
        "text": "pas si la carte de presse ou pas peu",
        "start": 762.52,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "importe est-ce que c'est son r\u00f4le",
        "start": 763.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'intervenir de cette mani\u00e8re l\u00e0 est-ce",
        "start": 764.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que \u00e7a conna\u00eetre consid\u00e9rer que moi",
        "start": 766.69,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que c'est pas l'humour on le",
        "start": 768.99,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "sait mais on le sait mais tous les gens",
        "start": 771.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui sont ici savent que depuis des",
        "start": 773.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es les soi-disant comique en",
        "start": 775.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "particulier sur france inter ne sont pas",
        "start": 777.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des comics mais des agents de contr\u00f4le",
        "start": 779.77,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "politique tout le monde le sait il est",
        "start": 782.29,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9vidence d'ailleurs ils ne",
        "start": 786.43,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "sont pas dr\u00f4les ils sont pas grands",
        "start": 787.959,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "parce que c'est les chiens de garde de",
        "start": 789.339,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie dominante donc ils peuvent",
        "start": 790.42,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre dr\u00f4le mais",
        "start": 791.95,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "mais en revanche en revanche eu leur",
        "start": 797.279,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "temps n'est pas content et je pense",
        "start": 800.889,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "qu'il faut en finir avec cette",
        "start": 803.439,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "hypocrisie vous savez je voyais quelques",
        "start": 804.79,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "jours avant cette charline il y avait un",
        "start": 807.309,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "a\u00e9ropage de d'\u00e9ditorialistes qui",
        "start": 810.22,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "vitup\u00e9rait contre moi qui disais que",
        "start": 813.639,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais pire que jean marie le pen que",
        "start": 815.829,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais pire qu hitler que j'\u00e9tais pire",
        "start": 817.839,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'on se demande quoi le diable peut",
        "start": 819.249,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00eatre \u00e7a aussi leur temps n'\u00e9taient pas",
        "start": 821.889,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "des comptes et il faut en finir avec",
        "start": 824.079,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cette hypocrisie du service public je",
        "start": 825.85,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pense que et je le dis depuis longtemps",
        "start": 828.009,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je l'avais dit apparemment il ya",
        "start": 829.689,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens qui me regardait sur",
        "start": 831.429,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ses news je les dis il ya plus de six",
        "start": 832.48,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "mois sur sur l'antenne de ses news",
        "start": 834.73,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il faudrait il faudrait privatiser",
        "start": 837.149,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "le service public d'abord les gens ne",
        "start": 840.429,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "payerai plus la redevance \u00e7a leur ferait",
        "start": 842.559,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des \u00e9conomies et en plus \u00e7a serait moins",
        "start": 843.79,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "hypocrite",
        "start": 845.709,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 850.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'ai vu j'ai vu que cette proposition",
        "start": 852.029,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "que j'avais faite il ya plusieurs mois",
        "start": 854.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9tait revenu il y a quelques jours par",
        "start": 856.42,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "le miracle d'un meeting d'une d'une",
        "start": 859.66,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "patronne de partis politiques j'\u00e9tais",
        "start": 861.97,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "content elle aussi elle va \u00eatre d\u00e9\u00e7ue",
        "start": 864.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que je sois plus sur ces news parce que",
        "start": 866.83,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pour quelqu'un qui ne fait pas de",
        "start": 868.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "propositions je vois qu'on me prend les",
        "start": 869.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "propositions que je fais donc voil\u00e0 au",
        "start": 871.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "moins maintenant c'est sur la place",
        "start": 874.66,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "publique et il faut maintenant passer \u00e0",
        "start": 877.06,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "autre chose et au moins \u00e7a me permet de",
        "start": 880.029,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "venir pouvoir l'esprit tranquille et",
        "start": 882.37,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "j'en suis tr\u00e8s heureux",
        "start": 884.709,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "alors on referme cette petite parenth\u00e8se",
        "start": 891.779,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "but de toute fa\u00e7on le public va",
        "start": 893.459,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "continuer de vous suivre \u00e0 travers votre",
        "start": 895.079,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "livre",
        "start": 896.37,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "parlant justement de votre livre d\u00e8s le",
        "start": 898.1,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "d\u00e9but",
        "start": 900.839,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "il ya cette r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 balzac et vous",
        "start": 901.519,
        "duration": 8.221
    },
    {
        "text": "dites je me suis je me suis vu rastignac",
        "start": 906.209,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "tel le jeune tailleur d'ailleurs ce que",
        "start": 909.74,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "je vais dire c'est que vous \u00eates tr\u00e8s",
        "start": 912.809,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "provincial maintenant tr\u00e8s proven\u00e7al",
        "start": 913.74,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "tel le jeune provinciale eug\u00e8ne de",
        "start": 915.98,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "rastignac qui monte \u00e0 paris pour faire",
        "start": 918.569,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "ses \u00e9tudes alors lui c'est un arriviste",
        "start": 919.86,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame absolument pas dire et \u00e7a",
        "start": 921.54,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "donnerait quoi aujourd'hui le jeune eric",
        "start": 924.749,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "zemmour qui quitte sa banlieue o\u00f9 sa",
        "start": 926.579,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "province pour monter \u00e0 paris est ce",
        "start": 929.04,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "qu'il retournerait faire ses \u00e9tudes par",
        "start": 930.269,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 sciences po",
        "start": 932.189,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous savez c'est faut bien comprendre",
        "start": 933.589,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pourquoi je fais r\u00e9f\u00e9rence d'abord \u00e0",
        "start": 936.749,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sonia gandhi pourquoi j'ai pris comme",
        "start": 938.339,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nom de maison d'\u00e9dition reed apr\u00e8s parce",
        "start": 940.319,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "qu'en fait eux moi je suis n\u00e9 une",
        "start": 942.899,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me fois avec la litt\u00e9rature",
        "start": 944.73,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise c'est \u00e0 dire que quand j'avais",
        "start": 946.17,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "11 ans 12 ans 13 ans 14 ans j'ai",
        "start": 948.47,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir les livres les",
        "start": 952.379,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "grands romans fran\u00e7ais j'ai d\u00e9couvert",
        "start": 954.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "illusions perdues avec rubin pr\u00eat qui",
        "start": 955.98,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "monte alors l\u00e0 dedans vous aime et qui",
        "start": 958.41,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "n'ont \u00e0 paris et qui se balade dans les",
        "start": 960.66,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "rues de paris qui essaye de faire son",
        "start": 963.689,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "trou dans les salons et si vous voulez",
        "start": 965.129,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "je me suis dit j'\u00e9tais vraiment un gamin",
        "start": 968.99,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "quad ans j'habitais \u00e0 l'\u00e9poque rue",
        "start": 971.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "doudeauville vous savez dans le xviiie",
        "start": 974.579,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "je sais pas si les gens connaissent ici",
        "start": 975.93,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "c'est les quartiers vraiment tr\u00e8s",
        "start": 977.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "populaire de paris j'avais a grandi \u00e0",
        "start": 978.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "drancy quand j'\u00e9tais petit \u00e0 montreuil",
        "start": 980.67,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mes grands parents habitaient \u00e0",
        "start": 982.41,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "montreuil et",
        "start": 983.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je me disais voil\u00e0 c'est \u00e7a la vie je",
        "start": 984.86,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "veux avoir c'est cesser la france c'est",
        "start": 987.87,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "paris c'est la litt\u00e9rature c'est la",
        "start": 991.139,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "politique c'est le journalisme vous",
        "start": 993.149,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "savez on a un pays tr\u00e8s particulier on",
        "start": 994.889,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le sait plus parce qu'on ne on ne sait",
        "start": 996.3,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "pas comment les autres nous regardent",
        "start": 998.699,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "mais ce ce m\u00e9lange",
        "start": 999.929,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de ligue 2 deux langues de la langue",
        "start": 1002.47,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de la beaut\u00e9 de la langue",
        "start": 1004.939,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de la litt\u00e9rature des",
        "start": 1006.259,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9crivains qui se m\u00ealent toujours de",
        "start": 1008.149,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "politiques qui font des journalistes",
        "start": 1010.009,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9crit dans les journaux \u00e7a c'est les",
        "start": 1011.42,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "livres de balzac mais c'est aussi",
        "start": 1014.629,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "flaubert l'\u00e9ducation sentimentale c'est",
        "start": 1015.559,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aussi tout stendhal etc etc la france",
        "start": 1017.87,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1020.149,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "au 19e si\u00e8cle tous les grands \u00e9crivains",
        "start": 1022.47,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "se m\u00ealent de politique l\u00e0 martin se",
        "start": 1025.659,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 1028.569,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en 1848 victor hugo veut se",
        "start": 1030.22,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 52 4",
        "start": 1033.85,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "ans plus tard et il ne le peut pas le",
        "start": 1036.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faire parce que justement entre temps",
        "start": 1038.289,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "louis napol\u00e9on bonaparte fait un coup",
        "start": 1039.73,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat c'est pour \u00e7a qu'ils lui en veut",
        "start": 1041.409,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "autant c'est une des raisons pour",
        "start": 1042.4,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "lesquelles tous les grands \u00e9crivains",
        "start": 1043.39,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "chateaubriand ministre tocqueville",
        "start": 1045.339,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "ministre c'est la tradition fran\u00e7aise il",
        "start": 1047.439,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "y a un lien en france entre le",
        "start": 1050.59,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "journalisme la litt\u00e9rature et la",
        "start": 1053.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "politique c'est comme \u00e7a en fait",
        "start": 1055.99,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "paradoxalement les 40 derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 1058.72,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire l'av\u00e8nement des",
        "start": 1061.35,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "technocrates dans la politique et de",
        "start": 1064.299,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomisme com com com clivage central",
        "start": 1067.84,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de la vie politique fran\u00e7aise c'est une",
        "start": 1070.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parenth\u00e8se c'est tr\u00e8s r\u00e9cent et je pense",
        "start": 1072.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que c'est en train c'est une parenth\u00e8se",
        "start": 1074.59,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "qui est en train de se fermer donc vous",
        "start": 1076.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "me posiez la question est comment je",
        "start": 1078.789,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "serais aujourd'hui ben d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1080.71,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "je pense que comme je venais de d'un",
        "start": 1084.36,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "quartier populaire j'aurais eu une",
        "start": 1087.669,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "mesure de discrimination positive en ma",
        "start": 1090.539,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "faveur c'est \u00e0 dire que sciences po ge",
        "start": 1092.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aurait pas eu besoin de pr\u00e9parer le",
        "start": 1095.83,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "concours est il mort est re\u00e7u \u00e0 bras",
        "start": 1097.09,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ouverts en disant ah vous \u00eates",
        "start": 1098.919,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "formidables vous venez des quartiers",
        "start": 1099.76,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "et c'est beaucoup mieux que d'\u00eatre n\u00e9",
        "start": 1107.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans le viiie arrondissement o\u00f9 le 6e",
        "start": 1110.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "arrondissement vous \u00eates dans le 18e",
        "start": 1112.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "arrondissement c'est formidable vous",
        "start": 1113.8,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "allez rentrer venez rentrer chez nous",
        "start": 1115.51,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "moi ben j'ai pass\u00e9 mon \u00e9t\u00e9 c'\u00e9tait l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 1117.63,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de l\u00e0 canicule de 76 me souviens encore",
        "start": 1121.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 travailler \u00e0 pr\u00e9parer mes cours",
        "start": 1123.18,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "d'histoire de g\u00e9ographie j'ai pass\u00e9 le",
        "start": 1126.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "concours je les ai eus vous pouvez pas",
        "start": 1127.93,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "savoir le bonheur que c'est d'avoir une",
        "start": 1130.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "note magnifique en histoire vous \u00eates",
        "start": 1133.57,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9compens\u00e9",
        "start": 1135.22,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "beaucoup mieux que toutes les",
        "start": 1136.68,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "discriminations positives du monde je",
        "start": 1138.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les plains ces gamins en v\u00e9rit\u00e9 je les",
        "start": 1139.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plains pas ce qu'on se moque d'eux on",
        "start": 1141.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les prend pour ce qu'ils sont et non pas",
        "start": 1143.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour ce qu'ils font c'est c'est indigne",
        "start": 1145.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est irrespectueux moi \u00e7a me plairait",
        "start": 1147.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 leur place vous savez quand j'ai",
        "start": 1150.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "eu mon dipl\u00f4me de sciences po trois ans",
        "start": 1152.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plus tard mon grand p\u00e8re qui avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 1154.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "coordonn\u00e9e en alg\u00e9rie a s'est achet\u00e9 une",
        "start": 1156.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bouteille de champagne on a fait une",
        "start": 1158.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "petite soir\u00e9e familiale et personne n'a",
        "start": 1160.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pu toucher \u00e0 la bouteille de champagne",
        "start": 1162.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 kiel l'abus de la premi\u00e8re",
        "start": 1164.26,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "goutte \u00e0 la derni\u00e8re",
        "start": 1166.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et \u00e7a m'avait frapp\u00e9 cette image parce",
        "start": 1167.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que j'\u00e9tais un gamin j'avais 20 ans et",
        "start": 1170.29,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "lui il rigolait pas du tout il a pris sa",
        "start": 1172.32,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "bouteille de champagne et personne n'y",
        "start": 1176.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "touchez vous imaginez si j'avais pas",
        "start": 1177.4,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fait tout \u00e7a dans les r\u00e8gles et c'est le",
        "start": 1179.74,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "plaisir le bonheur supr\u00eame eut \u00e9t\u00e9",
        "start": 1182.56,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "radicalement diff\u00e9rent voyez je je je",
        "start": 1184.81,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "pense que en fait on a eu de la chance",
        "start": 1187.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'avoir ces conditions exigeantes cette",
        "start": 1190.08,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "\u00e9cole \u00e0 l'ancienne m\u00e9ritocratique avec",
        "start": 1192.7,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "une s\u00e9lection f\u00e9roce bah quand on avait",
        "start": 1196.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait vraiment heureux et puis quand",
        "start": 1198.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on n'avait pas \u00e7a m'est arriv\u00e9 quelques",
        "start": 1200.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "temps plus tard j'\u00e9tais admissible \u00e0",
        "start": 1203.17,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "l'ena tout le monde le sait maintenant",
        "start": 1204.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tout le monde le rab\u00e2che je n'ai pas eu",
        "start": 1205.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'oral bon ben voil\u00e0 j'\u00e9tais d\u00e9\u00e7u",
        "start": 1207.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pendant des semaines des mois des ann\u00e9es",
        "start": 1209.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais au moins c'\u00e9tait \u00e0 la loyale je",
        "start": 1211.27,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "pense que",
        "start": 1214.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est absolument scandaleux ce qu'on",
        "start": 1216.45,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "fait sciences po aujourd'hui l\u00e0 je suis",
        "start": 1218.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux de choisir comme \u00e7a en fait les",
        "start": 1220.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants \u00e0 sa main parce que vous avez",
        "start": 1222.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bien compris qu'en fait ils font \u00e7a ils",
        "start": 1224.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "suppriment le concours \u00e9crits ils font",
        "start": 1227.32,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que d euros uniquement pour vous choisir",
        "start": 1229.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les gamins qu'ils veulent avoir \u00e0",
        "start": 1232.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sciences po c'est \u00e0 dire selon des",
        "start": 1234.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res sociaux discrimination positive",
        "start": 1237.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 m\u00eame pas sociaux mais",
        "start": 1239.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ethniques mais personne ne dit et en",
        "start": 1241.84,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps id\u00e9ologique c'est \u00e0 dire",
        "start": 1244.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'ils volent des \u00e9tudiants qui sont",
        "start": 1246.43,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "dans leur camp dans la bien pensante",
        "start": 1248.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est indigne je pense que je pense que",
        "start": 1250.29,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat aurait d\u00fb rejeter ce genre de",
        "start": 1253.57,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mesure et aurait d\u00fb menacer sciences po",
        "start": 1257.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de les couleurs couper les subventions",
        "start": 1259.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parce que ils vivent de beaucoup de",
        "start": 1261.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "subventions publiques donc mais \u00e7a ah",
        "start": 1262.9,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "bon voil\u00e0 donc aujourd'hui",
        "start": 1265.12,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je je je vous dis je",
        "start": 1267.09,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le c'\u00e9tait pas le m\u00eame regard moi",
        "start": 1270.6,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "quand je venais de demont m\u00e9tro ch\u00e2teau",
        "start": 1274.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rouge je prenais la ligne 4 je sais pas",
        "start": 1277.03,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "si les gens connaissent le m\u00e9tro",
        "start": 1278.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parisien ici je prenais la ligne 4 \u00e0",
        "start": 1280.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ch\u00e2teau rouge et ont remont\u00e9 le temps",
        "start": 1282.46,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a et \u00e0 ch\u00e2telet j'avais",
        "start": 1283.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'impression de passer le mur de berlin",
        "start": 1285.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "voyez parce que avant c'\u00e9tait les",
        "start": 1287.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "quartiers populaires et apr\u00e8s c'\u00e9tait la",
        "start": 1290.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "bourgeoisie donc on arrivait \u00e0 cit\u00e9",
        "start": 1292.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "saint michel aud\u00e9on saint germain l\u00e0 on",
        "start": 1293.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "arrive et le chic absolu on sortait du",
        "start": 1296.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00e9tro il y avait le caf\u00e9 de flore en",
        "start": 1298.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "face il y avait la librairie les",
        "start": 1300.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "librairies est tous l\u00e0 le roi n'\u00e9tait",
        "start": 1302.74,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "pas mon cousin",
        "start": 1304.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "alors avan\u00e7ons un petit peu dans le",
        "start": 1306.45,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "livre et on va rentrer dans le vif du",
        "start": 1309.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sujet on est dans une phase vous le dit",
        "start": 1310.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est vous qui le dites de",
        "start": 1313.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9construction de destruction de la",
        "start": 1314.56,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "france et d'ailleurs d\u00e8s le d\u00e9but du",
        "start": 1317.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "livre fait ce constat pas un jour ne",
        "start": 1320.05,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "passe sans sans que la police soit",
        "start": 1322.27,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "accus\u00e9 de violences polici\u00e8res pas un",
        "start": 1325.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jour sans que",
        "start": 1327.7,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "unis une \u00e9mission de d\u00e9crit par le menu",
        "start": 1329.71,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "les les crimes de la de la colonisation",
        "start": 1333.279,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 1335.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "autant en emporte le vent clou\u00e9 au",
        "start": 1336.57,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pilori etc etc la liste est longue",
        "start": 1338.74,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "ce ph\u00e9nom\u00e8ne de d\u00e9construction il est",
        "start": 1342.21,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9el il est pr\u00e9sent vous le constatez et",
        "start": 1344.529,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous \u00e7a vous inspire l\u00e0 vous savez",
        "start": 1348.85,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "vous savez quand j'ai \u00e9crit le suicide",
        "start": 1351.669,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais il ya maintenant je les publier",
        "start": 1353.529,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "en 2014 donc je les \u00e9cris en 2012 2013",
        "start": 1356.919,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "dont vous avez quand m\u00eame presque dix",
        "start": 1359.11,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "ans",
        "start": 1360.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quand j'expliquais \u00e7a vous savez j'avais",
        "start": 1361.95,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "mon triptyque chez pas si il ya certains",
        "start": 1364.27,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "dans la salle qui qui sont venus me voir",
        "start": 1366.49,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque et je disais le triptyque",
        "start": 1368.049,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "c'est des cons des constructions",
        "start": 1370.929,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9rision destruction et on me disait ah",
        "start": 1373.23,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "vous exag\u00e9rez vous \u00eates pessimiste",
        "start": 1376.539,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d\u00e9clinistes vous voyez tout en",
        "start": 1378.909,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "noir c'est horrible ce que vous dites et",
        "start": 1381.22,
        "duration": 7.189
    },
    {
        "text": "c \u00e9tait bon et sept ans plus tard",
        "start": 1383.98,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "c'est pas que j'ai eu raison c'est que",
        "start": 1388.409,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9pass\u00e9e c'est \u00e0 dire que on est",
        "start": 1391.179,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 au stade de la grande destruction",
        "start": 1394.63,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de la destruction puissance ans c'est \u00e0",
        "start": 1396.34,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "dire que pour faire une comparaison",
        "start": 1400.39,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "historique le le suicide fran\u00e7ais",
        "start": 1402.419,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "d\u00e9crivait un ph\u00e9nom\u00e8ne r\u00e9volutionnaire",
        "start": 1406.0,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un peu le moment 1789 et l\u00e0 ce",
        "start": 1408.07,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que je raconte entre 2005 puisque je",
        "start": 1411.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "m'\u00e9tais arr\u00eat\u00e9e en 2005 jusqu'en 2020",
        "start": 1413.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dont 2006 2020 c'est une esp\u00e8ce de",
        "start": 1415.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moments 1793 c'est \u00e0 dire c'est la",
        "start": 1417.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "terreur la terreur sans la guillotine",
        "start": 1419.89,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "mais la guillotine s\u00e8che la guillotine",
        "start": 1422.32,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique la guillotine judiciaire la",
        "start": 1424.179,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "guillotine de la r\u00e9putation \u00e7a tire de",
        "start": 1426.399,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "tous les c\u00f4t\u00e9s sa menace de tous les",
        "start": 1430.39,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s \u00e7a insultes de tous les c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 1433.149,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "le fran\u00e7ais maintenant le fran\u00e7ais moyen",
        "start": 1435.72,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "s'entend dire que il a un privil\u00e8ge",
        "start": 1439.919,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "blanc",
        "start": 1442.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est blanc des comptes cette expression",
        "start": 1443.82,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "les gens qui ont fait ce pays depuis",
        "start": 1446.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "milan qui permettent au dernier arriv\u00e9",
        "start": 1448.24,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "de vivre g\u00e9n\u00e9reusement se font insulter",
        "start": 1450.52,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et on leur dit mais vous avez un",
        "start": 1454.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "privil\u00e8ge blanc le privil\u00e8ge d'avoir",
        "start": 1456.19,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "boss\u00e9 dans les usines de zola oui le",
        "start": 1458.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "privil\u00e8ge d'avoir crev\u00e9 de faim au xviie",
        "start": 1460.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle c'est \u00e7a le privil\u00e8ge blanc et on",
        "start": 1462.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous dit \u00e7a apr\u00e8s on vous explique que",
        "start": 1464.64,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "le l'homme h\u00e9t\u00e9rosexuels blanc est un",
        "start": 1466.74,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "criminel de guerre",
        "start": 1470.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est voil\u00e0 vous \u00eates un homme",
        "start": 1471.53,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "h\u00e9t\u00e9rosexuel blanc mais vous \u00eates pire",
        "start": 1473.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu hitler moi j'ai des petites",
        "start": 1476.34,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "moustaches c'est anecdotique",
        "start": 1477.36,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "mais mais mais vous ne rigolez pas dans",
        "start": 1486.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la salle parce que j'en vois beaucoup d",
        "start": 1487.79,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "hommes h\u00e9t\u00e9rosexuels blanc",
        "start": 1489.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sachez que vous allez passer un mauvais",
        "start": 1491.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quart d'heure",
        "start": 1493.37,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "donc donc voil\u00e0 et si vous voulez c'est",
        "start": 1498.34,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a notre \u00e9poque notre \u00e9poque c'est la",
        "start": 1501.77,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "guerre men\u00e9e par des minorit\u00e9s qui",
        "start": 1504.59,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "veulent abattre mais \u00e0 battre parce",
        "start": 1507.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'il le dise \u00e0 battre d'abord",
        "start": 1510.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "symboliquement d'abord de r\u00e9putation et",
        "start": 1512.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "puis \u00e7a finira physiquement c'est \u00e7a",
        "start": 1515.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu'il faut il faut se dire et donc moi",
        "start": 1517.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je me dis l\u00e0 ce n'est pas possible il",
        "start": 1519.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faut que je raconte \u00e7a c'est le premi\u00e8re",
        "start": 1522.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9tape il faut que je d\u00e9crypte \u00e7a c'est",
        "start": 1523.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me \u00e9tape il faut que je d\u00e9nonce",
        "start": 1526.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est la troisi\u00e8me \u00e9tape est la",
        "start": 1528.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me c'est il faut que je dise",
        "start": 1530.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comment combats ces gens comment combat",
        "start": 1532.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ce ph\u00e9nom\u00e8ne oui mais il ya toujours une",
        "start": 1534.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9volution il faut il faut qu'on peut pas",
        "start": 1536.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mettre la charrue avant les boeufs il",
        "start": 1538.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faut bien expliquer bien comprendre",
        "start": 1540.11,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "d'abord bien expliquer pour ensuite bien",
        "start": 1541.88,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "combattre et bien proposer des solutions",
        "start": 1544.9,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "qui sont en coh\u00e9rence avec le diagnostic",
        "start": 1547.81,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "fait et le diagnostic il est simple",
        "start": 1551.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parler de d\u00e9construction nous avons",
        "start": 1553.88,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des gens qui",
        "start": 1555.68,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "au nom de la libert\u00e9 au nom de",
        "start": 1558.79,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "l'antiracisme au nom du f\u00e9minisme au nom",
        "start": 1562.7,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "de d'une conception qu'ils appellent",
        "start": 1566.17,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "brook alors \u00e7a y est \u00e7a il faut que vous",
        "start": 1570.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "expliquer sur ses roues et \u00e7a c'est un",
        "start": 1573.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "truc qui nous vient encore des \u00e9tats",
        "start": 1575.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "unis \u00e7a veut dire \u00e9veill\u00e9 quand vous",
        "start": 1576.68,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "croyez vous que \u00e7a veut dire pas endormi",
        "start": 1579.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "non pas du tout vous vous trompez \u00e7a",
        "start": 1581.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "veut dire et veiller \u00e0 la douleur des",
        "start": 1583.64,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "autres \u00e0 la souffrance rico par exemple",
        "start": 1586.31,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "une femme lit madame bovary elle souffre",
        "start": 1589.07,
        "duration": 8.82
    },
    {
        "text": "vous comprenez quand un jeune type noirs",
        "start": 1592.24,
        "duration": 9.79
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui du du 21e si\u00e8cle rak lit",
        "start": 1597.89,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "un texte sur l' esclavage du xviiie",
        "start": 1602.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle il sue et donc il faut tenir",
        "start": 1604.46,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "compte de cette souffrance",
        "start": 1606.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et donc les autres ceux qui ont fait",
        "start": 1608.56,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "souffrir il ya des si\u00e8cles il ya des",
        "start": 1611.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles et ben euh non pas le droit \u00e0 la",
        "start": 1613.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "parole",
        "start": 1615.14,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "doivent mettre un genou \u00e0 terre",
        "start": 1615.95,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "cette conception d\u00e9lirantes mais",
        "start": 1618.76,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9lirante et profond\u00e9ment raciste en",
        "start": 1621.799,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 de l'histoire et de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1624.44,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "nous ne devons pas y c\u00e9der et qu'est ce",
        "start": 1628.059,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "qu'on voit et qu'est ce qu'on voit on",
        "start": 1630.71,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "voit les plus hautes autorit\u00e9s",
        "start": 1633.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les plus hautes sommit\u00e9s les plus grands",
        "start": 1634.99,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "intellectuels les ministres d'hier mais",
        "start": 1637.34,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "oui mais oui nous allons mettre un genou",
        "start": 1640.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e0 terre mais oui mais oui nous devons",
        "start": 1641.779,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "combattre le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1643.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame nous devons combattre les",
        "start": 1644.899,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "violences polici\u00e8res mais il est",
        "start": 1646.94,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique il ne sait",
        "start": 1648.919,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "pas que la police c'est justement",
        "start": 1650.779,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "le monopole de la violence l\u00e9gitime",
        "start": 1653.23,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "c'est simple \u00e0 comprendre \u00e7a c'est la",
        "start": 1655.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "police qui a le monopole de la violence",
        "start": 1658.639,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime si la violence polici\u00e8re c'est",
        "start": 1660.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "un oxymore c'est \u00e0 dire que ces deux",
        "start": 1663.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mots qui sont antith\u00e9tiques ne s'aimait",
        "start": 1665.36,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "pas possible la violence c'est la police",
        "start": 1667.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il faut l'encadrer il faut la",
        "start": 1670.159,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "respecter des r\u00e8gles mais on ne peut pas",
        "start": 1672.86,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "parler de violences polici\u00e8res sont",
        "start": 1675.11,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gitimer la police et si on",
        "start": 1676.63,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gitime la police ont des l\u00e9gitimes",
        "start": 1678.679,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et si on est l\u00e9gitime l'\u00e9tat ont",
        "start": 1681.11,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des l\u00e9gitimes la france c'est le but du",
        "start": 1684.11,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "jeu il faut bien comprendre que le but",
        "start": 1686.48,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "du jeu c'est de d\u00e9l\u00e9gitimer la france et",
        "start": 1689.149,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "si on d\u00e9l\u00e9gitime la france ont des",
        "start": 1692.26,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime le peuple fran\u00e7ais qui n'a plus",
        "start": 1694.82,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 \u00eatre remplac\u00e9",
        "start": 1696.95,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "alors vous avez",
        "start": 1702.179,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "pour longtemps une vision assez",
        "start": 1704.49,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "pessimiste des choses et de ceux des",
        "start": 1706.809,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es \u00e0 venir il peut y avoir des",
        "start": 1709.36,
        "duration": 3.069
    },
    {
        "text": "moments",
        "start": 1711.34,
        "duration": 2.829
    },
    {
        "text": "des petits \u00e9carts aussi dans la police",
        "start": 1712.429,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut exister est ce que parce que l\u00e0",
        "start": 1714.169,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "vous allez rester pr\u00e9sident la",
        "start": 1716.749,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique de le dire",
        "start": 1717.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on a le droit oui on a le droit de",
        "start": 1719.47,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "contester la police mais ce n'est pas \u00e0",
        "start": 1721.58,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "lui de le dire voil\u00e0 mais \u00e7a ne va pas",
        "start": 1723.409,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "que dans deux ans quand vous parliez",
        "start": 1725.869,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "effectivement l'int\u00e9gration se fait",
        "start": 1726.74,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame il n'y a pas que \u00e7a ne va pas",
        "start": 1729.619,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "trop grave ou pas ca c'est un jeu passe",
        "start": 1732.889,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de d\u00e9passer le niveau clinton",
        "start": 1733.999,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "alors vous savez je vais vous dire on va",
        "start": 1737.749,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "en parler non arm\u00e9s on va en parler",
        "start": 1739.399,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "juste apr\u00e8s je veux bien qu'on poursuive",
        "start": 1740.48,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "sur le livre et on en parlera juste",
        "start": 1743.419,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s parce qu",
        "start": 1745.369,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on allait parler l\u00e0 d\u00fb effectivement d\u00fb",
        "start": 1746.83,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "du choc des civilisations il a l'a",
        "start": 1749.269,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "effectivement",
        "start": 1751.82,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "vous \u00e9voquez cette difficile coexistence",
        "start": 1754.06,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "des civilisations c'est l\u00e0 votre propos",
        "start": 1756.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de dire qu'effectivement on va dans le",
        "start": 1759.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mur si plusieurs s\u00e9ances avaient pour",
        "start": 1761.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "revenir comme d'habitude qu'est ce qui",
        "start": 1763.54,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 en 1989 le 20\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 1765.43,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "s'est arr\u00eat\u00e9 c'est \u00e0 dire qu'avec la",
        "start": 1768.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "chute du mur de berlin l'histoire du 20e",
        "start": 1770.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle qui avait commenc\u00e9 en 1914 tout",
        "start": 1773.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce que nous avons v\u00e9cu jusqu alors et",
        "start": 1775.51,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "est d\u00e9termin\u00e9 par la guerre de 14 la",
        "start": 1778.06,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "guerre de 39 45 puis la guerre froide",
        "start": 1781.21,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "puis la chute du mur \u00e7a cette histoire",
        "start": 1783.31,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "du 20e si\u00e8cle s'est close avec la chute",
        "start": 1786.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "du mur l'effondrement de l'union",
        "start": 1788.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique et c'\u00e9tait fini \u00e0 partir de",
        "start": 1789.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il ya deux th\u00e8ses qui se sont",
        "start": 1791.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "affront\u00e9s pour d\u00e9finir l'avenir parce",
        "start": 1794.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que vous dites que je suis pessimiste",
        "start": 1796.9,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "etc mais l\u00e0 on a vu les deux th\u00e8ses d\u00e8s",
        "start": 1797.83,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es 90 deux grands l'iman un",
        "start": 1802.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "livre deux am\u00e9ricains fukuyama et",
        "start": 1804.16,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "hutington fukuyama dit c'est sympa",
        "start": 1806.65,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "partir de maintenant l'urss est finie le",
        "start": 1809.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "communisme est mort donc le r\u00e9gime",
        "start": 1812.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ral sera le r\u00e9gime de tous les pays",
        "start": 1814.81,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "du monde c'est leur avenir",
        "start": 1816.79,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ind\u00e9passable pour tous les pays il",
        "start": 1819.84,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "faudra que tous les pays s'accordent",
        "start": 1822.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour devenir des d\u00e9mocraties lib\u00e9rales",
        "start": 1824.53,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "en gros un jour l'afghanistan sera un",
        "start": 1826.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aspect je caricature mais c'est \u00e7a que",
        "start": 1829.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a voulait dire et puis vous avez utile",
        "start": 1831.13,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "tonnes",
        "start": 1833.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "samuel hutington grand professeur",
        "start": 1834.03,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain dit mais pas du tout en fait",
        "start": 1836.8,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "le conflit entre le communisme et le",
        "start": 1840.33,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisme \u00e9tait accomplie occidental",
        "start": 1843.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "entre deux conceptions de l'occident",
        "start": 1845.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "conception plus individualiste l'autre",
        "start": 1847.06,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "plus socialiste mais \u00e0 partir de",
        "start": 1849.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "maintenant puisque le communisme est",
        "start": 1852.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "termin\u00e9e puisque le socialisme n'est",
        "start": 1853.57,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "plus une alternative",
        "start": 1855.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il va y avoir des guerres et des",
        "start": 1856.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "conflits et des affrontements et des",
        "start": 1859.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "luttes entre les civilisations il",
        "start": 1860.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9finit sommairement les grandes",
        "start": 1863.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "civilisations la civilisation",
        "start": 1865.96,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "occidentale la civilisation chinoise",
        "start": 1867.1,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "asiatiques la civilisation musulmane et",
        "start": 1870.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il dit",
        "start": 1874.21,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "les civilisations qu'on s'affrontaient",
        "start": 1875.31,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "pour la domination du monde puisque",
        "start": 1877.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'occident",
        "start": 1880.87,
        "duration": 2.35
    },
    {
        "text": "tiens plus",
        "start": 1882.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9g\u00e9monie sur le monde et ne domine",
        "start": 1883.22,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "plus le monde sait \u00e0 peu pr\u00e8s de quatre",
        "start": 1886.14,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles depuis la renaissance qui",
        "start": 1888.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s'ach\u00e8ve voyez il ya une petite histoire",
        "start": 1889.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cette du xx\u00e8me si\u00e8cle qui s'ach\u00e8ve dans",
        "start": 1891.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la grande histoire celle des quatre",
        "start": 1893.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles depuis la renaissance au xvi\u00e8me",
        "start": 1895.2,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle",
        "start": 1896.85,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "hutington se fait insulter",
        "start": 1898.16,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "par tous jusqu'\u00e0 jacques chirac qui dit",
        "start": 1901.64,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que ces propos sont scandaleux et c'est",
        "start": 1905.34,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "qui a eu raison trente ans plus tard",
        "start": 1907.31,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment put in town \u00e9videmment",
        "start": 1910.4,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "que nous sommes dans une double guerre",
        "start": 1913.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de civilisation exactement celle qui",
        "start": 1915.87,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'avait pr\u00e9vu la premi\u00e8re c'est entre",
        "start": 1918.42,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "eux la chine et les \u00e9tats unis entre le",
        "start": 1921.42,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "monde autour de la chine et le monde",
        "start": 1925.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "autour des \u00e9tats unis c'est \u00e9videmment",
        "start": 1927.33,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le nouvel affrontement du 21\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 1929.61,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "qui va structurer tout le si\u00e8cle qui",
        "start": 1932.85,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vient nous avons bien compris si vous",
        "start": 1935.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voulez ce n'est pas la premi\u00e8re fois",
        "start": 1937.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dans l'histoire que il y a une puissance",
        "start": 1938.91,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "imp\u00e9riale descendante et une puissance",
        "start": 1942.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "imp\u00e9riale montante la puissance",
        "start": 1944.52,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "imp\u00e9riale descendante ne veut pas",
        "start": 1946.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "descendre ne veut pas des choix et la",
        "start": 1948.65,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "puissance imp\u00e9riale montante veut",
        "start": 1951.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9craser la puissance descendante nous",
        "start": 1953.25,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "avons connu \u00e7a nous nous \u00e9tions une de",
        "start": 1955.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ces deux puissances nous avons connu",
        "start": 1958.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'affrontement entre louis xiv et",
        "start": 1960.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'angleterre nous \u00e9tions alors la",
        "start": 1962.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "puissance montante la puissance qui",
        "start": 1964.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dominait et l'angleterre nous a donn\u00e9",
        "start": 1966.51,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "des coups terribles nous \u00e9tions encore",
        "start": 1968.34,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dans l'affrontement entre napol\u00e9on et",
        "start": 1971.0,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "les anglais nous \u00e9tions encore cet",
        "start": 1973.56,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "affront points entre deux puissances",
        "start": 1975.54,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "h\u00e9g\u00e9moniques la france tentant",
        "start": 1976.62,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "vainement de reprendre son h\u00e9g\u00e9monie sur",
        "start": 1978.89,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "l'europe",
        "start": 1983.37,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "et nous avons connu un autre moment",
        "start": 1985.64,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait l'allemagne l'allemagne qui \u00e0",
        "start": 1989.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "partir de son unit\u00e9 en 10 ans on dit ce",
        "start": 1991.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fait sur dos de la france est devenue la",
        "start": 1993.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nouvelle puissance montante avec",
        "start": 1995.55,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'angleterre qui \u00e9tait la puissance",
        "start": 1997.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "imp\u00e9riale descendante qu'est ce qui",
        "start": 1998.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 il ya eu deux guerres",
        "start": 2000.26,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "mondiales",
        "start": 2001.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "14-18 39-45 puis nous avons encore eu",
        "start": 2002.86,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "une bataille entre les \u00e9tats unis",
        "start": 2006.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nouvelles puissances occidentales nouvel",
        "start": 2009.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "empire d'occident",
        "start": 2011.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et la russie qui \u00e9tait cette nouvelle",
        "start": 2012.83,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "est donc la chine d\u00e9sormais \u00e0 s'est",
        "start": 2015.5,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "substitu\u00e9e \u00e0 la russie c'est le nouvel",
        "start": 2018.679,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "empire montant et donc il y \u00e0 un",
        "start": 2021.2,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "affrontement entre les deux alors vous",
        "start": 2024.049,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "allez me dire pourquoi n'y a pas de",
        "start": 2025.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "guerre pour une raison",
        "start": 2027.529,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "limpide il n'y a pas de guerre pour la",
        "start": 2030.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00eame raison qu'il n'ya pas de guerre",
        "start": 2032.69,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "entre l'urss et les \u00e9tats unis parce que",
        "start": 2034.01,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "depuis on a d\u00e9couvert la bombe atomique",
        "start": 2036.799,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "et que la bombe atomique fait r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 2039.34,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "tous les dirigeants donc l'affrontement",
        "start": 2042.95,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "et g\u00e9n\u00e9ral on se permet tout la guerre",
        "start": 2045.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique la guerre commerciale la",
        "start": 2049.19,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "cyberguerre les guerres",
        "start": 2051.05,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "locale la lp l'afghanistan etc mais on",
        "start": 2054.49,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "ne peut plus se permettre en tout cas",
        "start": 2057.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 nouvel ordre parce que tout peut",
        "start": 2060.369,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "changer mais une guerre mondiale une",
        "start": 2061.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "guerre entre les deux g\u00e9ants parce que",
        "start": 2065.02,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "l\u00e0 \u00e7a tournerait \u00e0 l'affrontement",
        "start": 2066.79,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "atomique mais tout est possible",
        "start": 2067.899,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "l'affrontement pour ta\u00efwan peut tourner",
        "start": 2069.69,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "en une guerre atomique",
        "start": 2072.55,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est la premi\u00e8re guerre de",
        "start": 2074.76,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "civilisation et franchement on ne peut",
        "start": 2076.929,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pas dire que huntington se soit tromp\u00e9",
        "start": 2079.36,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus il avait tout \u00e0 fait raison la",
        "start": 2081.669,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me guerre de civilisation c'est",
        "start": 2085.179,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la guerre entre eux que que",
        "start": 2087.61,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "m\u00e8ne l'islam \u00e0 l'occident chr\u00e9tien et",
        "start": 2090.82,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "c'est pas le m\u00eame type de guerre",
        "start": 2094.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le guerre la guerre que m\u00e8ne la chine \u00e0",
        "start": 2096.52,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "l'occident c'est une guerre ou la chine",
        "start": 2098.23,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "reprend les armes de l'occident la",
        "start": 2100.619,
        "duration": 7.541
    },
    {
        "text": "science l'\u00e9conomie de march\u00e9 la",
        "start": 2104.56,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "production \u00e9conomique le commerce pris",
        "start": 2108.16,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les armes qui ont fait la puissance de",
        "start": 2111.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'occident pendant le xviiie si\u00e8cle au",
        "start": 2113.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "19e si\u00e8cle le 20e si\u00e8cle la chine les",
        "start": 2115.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "reprend \u00e0 son compte et les retourne",
        "start": 2117.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "contre l'occident l'islam ce n'est pas",
        "start": 2119.05,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "pareil l'islam si vous voulez compte sur",
        "start": 2121.93,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "ses armes habituelles",
        "start": 2125.95,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la d\u00e9mographie c'est \u00e0 dire",
        "start": 2127.83,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "l'invasion de terre",
        "start": 2132.18,
        "duration": 8.66
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tienne apr\u00e8s le pillage les",
        "start": 2135.51,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "les agressions",
        "start": 2140.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 2143.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "si vous voulez avec un grand \u00e2ge ou une",
        "start": 2144.71,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "grande nouveaut\u00e9 l'argent est \u00e0 dire que",
        "start": 2148.29,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "si vous voulez \u00e0 partir de 73 \u00e0 partir",
        "start": 2151.23,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "du cadre blement et prix du p\u00e9trole les",
        "start": 2154.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "grandes puissances p\u00e9troli\u00e8res d'arabie",
        "start": 2157.349,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "saoudite et les autres ont",
        "start": 2159.18,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "inond\u00e9 le monde entier de mosqu\u00e9es",
        "start": 2161.99,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "d'enseignement d'\u00e9coles coraniques etc",
        "start": 2166.22,
        "duration": 7.359
    },
    {
        "text": "etc et la conjonction entre l'argent du",
        "start": 2169.38,
        "duration": 7.979
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole et la d\u00e9mographie il y \u00e0 plus",
        "start": 2173.579,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "d'un milliard de musulmans au d\u00e9but du",
        "start": 2177.359,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "20e si\u00e8cle je crois qu'il s'\u00e9tait 100",
        "start": 2180.089,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "millions il ya eu une explosion",
        "start": 2181.53,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique",
        "start": 2182.97,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez \u00e7a c'est le deuxi\u00e8me",
        "start": 2184.46,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me guerre de civilisation et",
        "start": 2187.799,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "cette guerre de civilisation elle est",
        "start": 2189.18,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "sur notre sol c'est \u00e0 dire que nous",
        "start": 2190.92,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avons aujourd'hui sur notre sol en",
        "start": 2193.829,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "france et tout le monde le sait tout le",
        "start": 2196.38,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "monde le voit nous avons des enclaves",
        "start": 2198.96,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res qui ne respectent plus la loi",
        "start": 2201.29,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise le droit fran\u00e7ais les moeurs",
        "start": 2205.049,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "cancer la civilisation fran\u00e7aise c'est",
        "start": 2207.059,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une autre civilisation nous avons je",
        "start": 2209.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous parlais de la chine vous allez voir",
        "start": 2211.319,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "je vais faire une comparaison la chine",
        "start": 2213.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dans son grand moment de faiblesse au",
        "start": 2215.69,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "19e si\u00e8cle a subi une offensive de",
        "start": 2218.19,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "toutes les puissances occidentales et",
        "start": 2221.609,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis l'angleterre la france",
        "start": 2224.119,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "l'allemagne et toutes ces puissances ont",
        "start": 2226.92,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 tailler",
        "start": 2230.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans le territoire chinois et \u00e0 se",
        "start": 2231.559,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "prendre des territoires",
        "start": 2234.15,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on appelait \u00e7a des concessions dans ses",
        "start": 2236.24,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "concessions il y avait par exemple des",
        "start": 2239.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "concessions am\u00e9ricaines y avait des",
        "start": 2242.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains et les am\u00e9ricaines \u00e9tait jug\u00e9",
        "start": 2244.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que pas que par les am\u00e9ricains donc",
        "start": 2246.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette partie de la chine \u00e9taient",
        "start": 2248.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "arrach\u00e9es \u00e0 la cha\u00eene et bien",
        "start": 2251.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en france nous avons un peu",
        "start": 2253.5,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "le m\u00eame syst\u00e8me nous avons un syst\u00e8me de",
        "start": 2256.02,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "concessions c'est \u00e0 dire que nous avons",
        "start": 2258.059,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "des territoires qui sont arrach\u00e9es \u00e0 la",
        "start": 2260.339,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e8re-patrie qui sont arrach\u00e9s \u00e0",
        "start": 2263.16,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 de l'\u00e9tat on les appelle les",
        "start": 2264.359,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "territoires perdus de la r\u00e9publique",
        "start": 2266.01,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "c'est une b\u00eatise sont des territoires",
        "start": 2267.21,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "perdus de la france et des territoires",
        "start": 2270.089,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "qui par l'islam et \u00e7a c'est une autre",
        "start": 2272.88,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "forme de guerre de civilisation tout le",
        "start": 2276.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "monde j'imagine a vu le film back nord",
        "start": 2278.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui fait grand bruit aujourd'hui quand",
        "start": 2279.66,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "vous voyez",
        "start": 2281.49,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "les cit\u00e9s",
        "start": 2282.8,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on ne peut pas rentrer sans montrer",
        "start": 2285.71,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "patte blanche quand sans montrer un",
        "start": 2289.14,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "passeport en v\u00e9rit\u00e9 avec des gardes avec",
        "start": 2290.61,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "des gens qui sont comme les douaniers et",
        "start": 2294.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui ne laissent pas rentrer la police la",
        "start": 2296.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "police fran\u00e7aise la police r\u00e9publicaine",
        "start": 2298.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et que vous avez vu cette sc\u00e8ne dans le",
        "start": 2300.21,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "film absolument incroyable o\u00f9 on entend",
        "start": 2303.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la radio de la voiture de police du",
        "start": 2305.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "policier qui lui hurle ne rentre pas ne",
        "start": 2308.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rentre pas nous vous devez vous devez",
        "start": 2310.89,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "faire demi tour et le ca\u00efd de la drogue",
        "start": 2312.39,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qui se moquent ouvertement qu'ils",
        "start": 2315.9,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "m\u00e9prisent et qui",
        "start": 2318.51,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "insulte le policier bl\u00eame de rage parce",
        "start": 2320.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'il ne peut pas faire son travail",
        "start": 2323.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est exactement la m\u00eame chose c est une",
        "start": 2325.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "concession",
        "start": 2328.53,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "coloniale et qui est dirig\u00e9 par les gens",
        "start": 2329.63,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "qui habitent qui vive enfin ceux l\u00e0",
        "start": 2333.9,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "m\u00eames sont domin\u00e9s par les ca\u00efds de la",
        "start": 2336.87,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "drogue qui sont la vraie d'avray milices",
        "start": 2339.33,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "de dos et de ses concessions et de ses",
        "start": 2341.87,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "places fortes on est dans un syst\u00e8me de",
        "start": 2345.87,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "place forte avec des milices avec une",
        "start": 2348.24,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "souris ne avec des gens qui qui qui qui",
        "start": 2351.39,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "subissent cette loi certaines personnes",
        "start": 2354.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "qui en profite parce que il ya une sc\u00e8ne",
        "start": 2356.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de redistribution sociale mais voyez est",
        "start": 2359.46,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "donc cette guerre de civilisation elle",
        "start": 2362.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "est terrible parce qu'elle se joue sur",
        "start": 2365.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "notre sol et elle elle nous co\u00fbte",
        "start": 2366.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "beaucoup elle nous co\u00fbte beaucoup en",
        "start": 2369.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "argent en argent de la protection",
        "start": 2371.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sociale elle nous co\u00fbte beaucoup aussi",
        "start": 2373.95,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2376.29,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "gens qui sont qui sont agress\u00e9s qui sont",
        "start": 2377.5,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "vol\u00e9s qui sont viol\u00e9es qui sont tu\u00e9s en",
        "start": 2380.45,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "cette drogue qui pourrit ddd des",
        "start": 2382.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "centaines de milliers de jeunes voyez",
        "start": 2386.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est une guerre qui est men\u00e9e",
        "start": 2387.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aussi elle n'est pas pareil que la",
        "start": 2389.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "guerre classique avec les deux grands",
        "start": 2391.97,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "bataillon elle n'est pas non plus la",
        "start": 2393.23,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "m\u00eame que la guerre entre la chine et les",
        "start": 2394.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis mais c'est une autre guerre",
        "start": 2396.619,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de civilisation et qui avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 2398.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bien d\u00e9crite par samuel \u00e9coute alors on",
        "start": 2400.099,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "voit que cette querelle civilisationnel",
        "start": 2402.95,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "identitaire \u00e7a c'est pas de",
        "start": 2404.69,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "l'opportunisme c'est vraiment un th\u00e8me",
        "start": 2406.339,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "qui vous tient \u00e0 coeur parce que c'est",
        "start": 2407.869,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "le la question principale dirait deux",
        "start": 2409.88,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais la situation je pense vous savez il",
        "start": 2412.25,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "faut",
        "start": 2415.01,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 20 ans que j'\u00e9cris l\u00e0 dessus",
        "start": 2416.32,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vingt ans",
        "start": 2419.98,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "je ne peux pas dire que voyez je me les",
        "start": 2421.72,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "deux sortes de gens il ya des gens qui",
        "start": 2425.45,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "se contredisent il ya des gens qui se",
        "start": 2426.74,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te moi j'ai choisi la cat\u00e9gorie des",
        "start": 2428.03,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "gens qui se r\u00e9p\u00e8te donc je me r\u00e9p\u00e8te oui",
        "start": 2429.859,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "non ce n'est pas de l'opportunisme c'est",
        "start": 2433.16,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "une conviction profonde et d'ailleurs je",
        "start": 2434.9,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "m'amuse un peu en cette p\u00e9riode pr\u00e9",
        "start": 2437.869,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale parce que j'ai longtemps",
        "start": 2440.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je le raconte dans le livre",
        "start": 2442.22,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but j'ai longtemps cru que",
        "start": 2443.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la bataille des id\u00e9es \u00e9taient",
        "start": 2446.77,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "suffisantes et que mon r\u00f4le \u00e9tait en",
        "start": 2448.91,
        "duration": 8.189
    },
    {
        "text": "tant que journaliste \u00e9crivain de 2,2 de",
        "start": 2452.089,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "diffuser mes id\u00e9es de les d\u00e9fendre avec",
        "start": 2457.099,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "suffisamment de pugnacit\u00e9 de talent de",
        "start": 2459.619,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "conviction que j'allais convaincre non",
        "start": 2462.2,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "seulement les gens qui qui qui lisez mes",
        "start": 2464.569,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "livres mais aussi les \u00e9lites et en",
        "start": 2467.03,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "particulier les politiques pour que il",
        "start": 2469.369,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "se d\u00e9cide \u00e0 \u00e0 changer leur conduite et \u00e0",
        "start": 2472.099,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "prendre enfin des mesures qui",
        "start": 2475.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s'imposaient et vous voyez vous avez lu",
        "start": 2477.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le livre et vous avez vu je raconte mes",
        "start": 2479.51,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "rencontres on me reproche beaucoup des",
        "start": 2482.06,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9jeuners",
        "start": 2484.369,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "ce reproche est grotesque",
        "start": 2485.29,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "style litt\u00e9raire j'ai pens\u00e9 d'abord",
        "start": 2488.14,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "c'est un style litt\u00e9raire vous avez",
        "start": 2490.609,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "compris \u00e9videmment c'est le style du",
        "start": 2491.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "grand ma\u00eetre victor hugo de choses vues",
        "start": 2493.609,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "quand il raconte ces d\u00eeners avec louis",
        "start": 2495.5,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "philippe avec d'autres et ils racontent",
        "start": 2499.42,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "des sc\u00e8nes exactement comme je fais je",
        "start": 2501.88,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "m'en inspire \u00e9videmment je ne compte pas",
        "start": 2504.339,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 \u00e0 ce niveau l\u00e0 mais j'essaye",
        "start": 2506.069,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "justement de d'imiter parce que c'est",
        "start": 2508.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a qu'on approche voyez une",
        "start": 2510.88,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "\u00e9poque dans sa globalit\u00e9 et donc je",
        "start": 2513.4,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "croyais dis-je pouvoir convaincre c'est",
        "start": 2517.209,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "ce que je raconte \u00e0 chaque fois en priv\u00e9",
        "start": 2520.209,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les uns et les autres qu'il soit de",
        "start": 2521.92,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "droite de gauche me disent mais oui tu",
        "start": 2524.049,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "as raison mais oui c'est s\u00fbr il faut",
        "start": 2525.519,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "faire ceci il faut faire cela",
        "start": 2528.609,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "et puis en public jamais rien",
        "start": 2530.489,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "jamais rien depuis 30 ans toujours la",
        "start": 2533.699,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose est toujours la m\u00eame",
        "start": 2536.529,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "inanit\u00e9 toujours la m\u00eame impuissance de",
        "start": 2539.819,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "plus en plus d'impuissance on parlera si",
        "start": 2542.92,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "vous voulez des chiffres de",
        "start": 2545.859,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "l'immigration on parlera des chiffres de",
        "start": 2547.209,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "la d\u00e9linquance d'ailleurs mais",
        "start": 2548.65,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "h\u00e9las je vois je vois il suffit il",
        "start": 2550.289,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "suffit permettez moi d'en sourire il",
        "start": 2553.449,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "suffit que y ait une rumeur simple rue",
        "start": 2555.91,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "main sur ma candidature r\u00e9\u00e9lection pour",
        "start": 2558.609,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "voir tous les candidats",
        "start": 2561.549,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "parler comme moi",
        "start": 2564.479,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 2574.08,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "je vois je vois que vous non plus \u00e0 vous",
        "start": 2580.7,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "a pas \u00e9chapp\u00e9",
        "start": 2582.829,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "faut dire que pour dire qu'ils ont des",
        "start": 2583.96,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "gros sabots un jeu parfois j'ai envie de",
        "start": 2585.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mettre des guillemets quand il parle",
        "start": 2589.07,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "jamais dire non non \u00e7a c'est moi je",
        "start": 2590.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mettais des guillemets ben non alors",
        "start": 2591.92,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "j'ai le droit tous les hommes parlent de",
        "start": 2595.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "guerre de civilisations les autres",
        "start": 2597.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parlent de guerre civile les y en a m\u00eame",
        "start": 2599.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui me qui prennent mes citations",
        "start": 2602.06,
        "duration": 2.299
    },
    {
        "text": "favorites",
        "start": 2603.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "alors je vois fleurir la d\u00e9mographie",
        "start": 2604.359,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "c'est le destin alors j'ai envie de leur",
        "start": 2607.43,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "donner d'autres jeux j'en ai d'autres",
        "start": 2608.599,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "s'ils veulent",
        "start": 2609.77,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "j'ai m\u00eame j'en ai m\u00eame un qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2611.2,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "commissaire europ\u00e9en pendant des ann\u00e9es",
        "start": 2613.54,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "qui a fait campagne pour l'europe et qui",
        "start": 2616.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "maintenant d\u00e9couvre que la cod ach\u00e8te un",
        "start": 2618.29,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "boulet insupportable",
        "start": 2620.54,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "alors j'en ai j'ai d\u00e9couvert une autre",
        "start": 2629.99,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui avant les vacances disais non je ne",
        "start": 2632.63,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "veux pas non non non je vous en prie je",
        "start": 2635.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ne veux pas \u00eatre confondue avec eric",
        "start": 2638.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "zemmour parce que vraiment il est trop",
        "start": 2640.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9chant il est trop radical et je ne",
        "start": 2641.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "voudrais surtout pas \u00eatre confondue avec",
        "start": 2644.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "lui et puis maintenant je les \u00e9coute les",
        "start": 2645.35,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "discours je lis je me frotte les yeux",
        "start": 2649.16,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et et alors l\u00e0 j'ai l'impression de",
        "start": 2651.79,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "m'entendre les m\u00eames expressions par",
        "start": 2655.1,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9cole nous sommes pass\u00e9s d'un d'un enjeu",
        "start": 2657.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 un enjeu de civilisation",
        "start": 2660.11,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "vous avez entendu \u00e7a",
        "start": 2661.97,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ben ouais j'ai j'ai cru dire \u00e7a un",
        "start": 2663.7,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "moment mais bon allez on passe c'est pas",
        "start": 2667.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "grave on n'\u00e9tait pas pay\u00e9e ou ya pas de",
        "start": 2670.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "copyright c'est bien il faut \u00eatre",
        "start": 2672.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9reux comme disait mon p\u00e8re il vaut",
        "start": 2674.03,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "mieux faire envie que piti\u00e9",
        "start": 2675.92,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "il faut dire que vous en avez rencontr\u00e9",
        "start": 2683.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des politiques de droite comme de gauche",
        "start": 2685.38,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e7a va de xavier bertrand qui vous",
        "start": 2686.64,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je crois dans le livre vous",
        "start": 2688.17,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "le dites vous demande un conseil sur",
        "start": 2689.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'immigration jusqu'\u00e0 m\u00e9lenchon 28",
        "start": 2690.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 m\u00e9lenchon qui veut d\u00e9battre avec",
        "start": 2692.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous parce que justement il est",
        "start": 2694.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "justement \u00e7a l'int\u00e9resse de d\u00e9battre et",
        "start": 2696.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous \u00eates proph\u00e8te parce que je vais de",
        "start": 2699.09,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "nouveau d\u00e9battre avec m\u00e9lenchon bient\u00f4t",
        "start": 2701.52,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "alors y est certains disent que voulait",
        "start": 2707.09,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "ressusciter leur p\u00e8re en tout cas vous",
        "start": 2711.18,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "n'\u00eates toujours pas un homme politique",
        "start": 2712.53,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "n'est toujours pas candidat vous le",
        "start": 2713.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "serez peut-\u00eatre mais il ya une figure",
        "start": 2715.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tut\u00e9laire dans votre lyc\u00e9e g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 2717.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "gaulle du d\u00e9but jusqu'\u00e0 la fin qu'est ce",
        "start": 2718.5,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "qui vous a vous avez trouv\u00e9",
        "start": 2720.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "oui mais je me pose une question et puis",
        "start": 2723.02,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "il y en a qui ont le suicide fran\u00e7ais",
        "start": 2725.79,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "j'avais commenc\u00e9 sur la mort du g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 2727.56,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "de gaulle donc \u00e7a vous auriez pu dire",
        "start": 2728.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 vous avez trouv\u00e9 aussi il est",
        "start": 2729.9,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "assez pr\u00e9sent donc bon certes toujours",
        "start": 2732.06,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et puis yahia tout je disais il ya tous",
        "start": 2735.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les hommes de droite ou de gauche je",
        "start": 2737.4,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vous parlais aussi de philippe s\u00e9guin",
        "start": 2738.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dans votre lit fille \u00e9tait quelqu'un que",
        "start": 2739.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous appr\u00e9ciez beaucoup avec qui vous",
        "start": 2741.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "avez beaucoup discut\u00e9 donc quand vous",
        "start": 2743.82,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dites ils reprennent vos id\u00e9es il faut",
        "start": 2745.14,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dire que",
        "start": 2746.79,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous leur r\u00e9pondez en g\u00e9n\u00e9ral vous ne",
        "start": 2747.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous contentez pas d'aller d\u00e9jeuner avec",
        "start": 2749.64,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "eux mais parce que nous n'h\u00e9sitons pas \u00e0",
        "start": 2751.02,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "leur parler si vous voulez",
        "start": 2752.789,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "bon vous avez dit de gaulle figure",
        "start": 2755.029,
        "duration": 6.131
    },
    {
        "text": "tut\u00e9laire je m'explique en fait il faut",
        "start": 2759.029,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bien comprendre que j'ai grandi quand",
        "start": 2761.16,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais enfant il y avait le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 2763.559,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "gaulle donc \u00e9videmment",
        "start": 2765.809,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "figure mythique ensuite mon adolescence",
        "start": 2767.599,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "\u00e9tait saoul confie de giscard",
        "start": 2771.059,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ensuite j'\u00e9tais journaliste politique",
        "start": 2773.48,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "sous mitterrand chirac donc j'ai connu",
        "start": 2775.47,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "tous ces gens papa g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 2778.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mais j'ai connu j'ai c\u00f4toy\u00e9",
        "start": 2780.569,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "j'ai discut\u00e9 et j'avais une pratique",
        "start": 2783.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "journalistique un peu particuli\u00e8re c'est",
        "start": 2785.849,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que je je je le dis aux",
        "start": 2787.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "journalistes nombreux qui sont l\u00e0 qui",
        "start": 2790.559,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "vont hurler mais je me",
        "start": 2792.63,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "lavais cure de l'information pour moi",
        "start": 2795.619,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "l'information n'\u00e9tait pas un sujet ce",
        "start": 2799.14,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "qui m'int\u00e9ressait c'\u00e9tait de comprendre",
        "start": 2801.089,
        "duration": 7.591
    },
    {
        "text": "l'esprit l'id\u00e9e l'id\u00e9ologie j'allais",
        "start": 2804.26,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "dire l'\u00e2me du politique avec qui je",
        "start": 2808.68,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "discutais et \u00e7a me permettait d'ailleurs",
        "start": 2811.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00eame quand j'avais pas d'informations de",
        "start": 2813.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "deviner l'information puisque je savais",
        "start": 2815.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comment ils r\u00e9sonnait donc je comprenais",
        "start": 2817.38,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "ce qu'il allait faire en tout cas",
        "start": 2819.0,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "j'avais une forte chance de trouver et",
        "start": 2821.21,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "puis surtout \u00e7a me permettait d'avoir",
        "start": 2824.069,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre proche de la p\u00e2te humaine c'est \u00e0",
        "start": 2825.96,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "dire voyez je vous ai dit pour moi et",
        "start": 2827.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pour la france il y \u00e0 une \u00e9troite",
        "start": 2830.309,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "symbiose en france dans l'histoire de",
        "start": 2832.92,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "france entre la litt\u00e9rature la politique",
        "start": 2835.109,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "et le journalisme et donc moi j'ai",
        "start": 2837.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "toujours voulu r\u00e9unir ces trois l\u00e0 en",
        "start": 2839.13,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "moi et dans les autres j'ai \u00e9crit des",
        "start": 2842.25,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "romans voiliers de politique fiction de",
        "start": 2845.22,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui avait envoy\u00e9 des personnages",
        "start": 2848.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "politiques donc pour moi c'est",
        "start": 2850.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "intimement li\u00e9s et et donc quand je",
        "start": 2852.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "discutais avec eux \u00e9videmment jeu on est",
        "start": 2854.4,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "des \u00eatres humains donc on s'attachait le",
        "start": 2856.71,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "r\u00e9ciproquement et c'est vrai que j'ai eu",
        "start": 2860.039,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "des relations vraiment",
        "start": 2862.049,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "affective avec des gens comme s\u00e9guin",
        "start": 2864.289,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "comme pasqua",
        "start": 2866.94,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "m\u00eame comme jean pierre chev\u00e8nement",
        "start": 2868.19,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "alors j'en fais des portraits d'ailleurs",
        "start": 2870.589,
        "duration": 6.761
    },
    {
        "text": "un peu aigre-doux un jeu je dis ce que",
        "start": 2873.69,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "je pense d'eux disait d'ailleurs un",
        "start": 2877.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccord vous m\u00e9nage pas non plus une",
        "start": 2879.24,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "mais non une menace jamais",
        "start": 2881.55,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais vous savez c'\u00e9tait il \u00e9tait quand",
        "start": 2883.43,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "m\u00eame d'une autre trempe que ceux",
        "start": 2886.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui il \u00e9tait d'un autre niveau",
        "start": 2887.7,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "un autre niveau",
        "start": 2889.41,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je vous interromps vraiment",
        "start": 2893.24,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "en fait vous \u00eates toujours d'accord avec",
        "start": 2895.65,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "moi quoi et vous int\u00e9resse venez",
        "start": 2896.79,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "vous \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9 les pompiers",
        "start": 2902.51,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "enfants enfants enfants la politique",
        "start": 2904.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m'apparaissait comme un monde de g\u00e9ants",
        "start": 2906.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et et lorsque vous faites r\u00e9f\u00e9rence \u00e0",
        "start": 2908.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'accession au pouvoir de de macron l\u00e0",
        "start": 2909.75,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "vous dites fictivement le monde de g\u00e9ant",
        "start": 2911.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de majnoun s est devenue un monde de",
        "start": 2913.01,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "demain bah c'est ce que vous dites c'est",
        "start": 2915.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas je vais vous dire c'est m\u00eame",
        "start": 2917.34,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "pas macron",
        "start": 2918.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je fais pas allusion sp\u00e9cifiquement \u00e0",
        "start": 2920.15,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "m\u00e2con les hommes de pouvoir on sait",
        "start": 2922.56,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "encore si vous voulez intellectuellement",
        "start": 2924.27,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est encore le niveau au dessus par",
        "start": 2927.83,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 beaucoup de la classe",
        "start": 2929.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "politique mais enfin par rapport aux",
        "start": 2931.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "autres savez le mot de giscard un jour",
        "start": 2933.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "giscard peu avant sa mort rencontre",
        "start": 2935.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "macron pr\u00e9sident et jusqu'\u00e0 ce mot",
        "start": 2936.93,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "absolument d\u00e9licieux il lui dit vous",
        "start": 2940.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "auriez m\u00e9rit\u00e9 de servir \u00e0 un grand",
        "start": 2943.29,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident",
        "start": 2944.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est ce que je pense de la politique",
        "start": 2947.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui",
        "start": 2949.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et vous imaginez giscard dit \u00e7a alors",
        "start": 2950.57,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "qu' il est un petit par rapport au",
        "start": 2953.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle est une esp\u00e8ce de 2,2",
        "start": 2954.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "lente descente aux enfers si vous voulez",
        "start": 2956.49,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "il ya un double probl\u00e8me",
        "start": 2959.22,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 part quelques rares exceptions comme",
        "start": 2963.29,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "par exemple jean luc m\u00e9lenchon il ya un",
        "start": 2967.02,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de culture il ya un probl\u00e8me de",
        "start": 2969.42,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "deux niveaux culturel de connaissance de",
        "start": 2972.12,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'histoire de france si vous voulez",
        "start": 2975.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quand vous lisez quand vous voyez",
        "start": 2977.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "comment comment raisonne comment comment",
        "start": 2980.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parle le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle et jusqu'\u00e0",
        "start": 2983.04,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 mitterrand c'est un saint \u00e7a",
        "start": 2985.17,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "inclut georges pompidou et m\u00eame val\u00e9ry",
        "start": 2988.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "giscard d'estaing je reviendrai",
        "start": 2990.48,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "surgissent car si vous voulez",
        "start": 2991.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ces gens l\u00e0 ont l'histoire de france",
        "start": 2993.08,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "dans la t\u00eate c'est tr\u00e8s important parce",
        "start": 2995.37,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que quand on \u00e0 l'histoire de france dans",
        "start": 2998.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la t\u00eate on ne r\u00e9agit pas de la m\u00eame",
        "start": 3000.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on vous savez c'est le jeu vous donne",
        "start": 3002.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "deux anecdotes sur le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 3004.88,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "vous allez comprendre ce que je veux",
        "start": 3006.29,
        "duration": 1.61
    },
    {
        "text": "dire",
        "start": 3007.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un jour il est il re\u00e7oit l'ambassadeur",
        "start": 3007.9,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis et il s'\u00e9nerve contre lui",
        "start": 3011.57,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "et \u00e0 un moment",
        "start": 3014.14,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "l'ambassade des \u00e9tats unis contestent",
        "start": 3016.24,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "qu'il dit de gaulle s'\u00e9nerve et lui dit",
        "start": 3018.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a fait mille ans que je vous le",
        "start": 3020.39,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "dis",
        "start": 3022.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est dr\u00f4le deuxi\u00e8me anecdote quand",
        "start": 3023.92,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "il fait le fameux de voyage au qu\u00e9bec et",
        "start": 3027.32,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "qu'il dise \u00e0 son fameux discours vive le",
        "start": 3030.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu\u00e9bec libre on l'a oubli\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 3033.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais c'est un tohu-bohu diplomatique",
        "start": 3035.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "inou\u00ef le canada annule la suite du",
        "start": 3037.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voyage au g\u00e9n\u00e9ral de gaulle est oblig\u00e9",
        "start": 3040.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de rentrer pr\u00e9cipitamment en france",
        "start": 3041.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est la bronca g\u00e9n\u00e9rale m\u00eame le premier",
        "start": 3043.73,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ministre georges pompidou peste contre",
        "start": 3046.37,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le vieux comme il l'appelle h\u00e9 il de",
        "start": 3048.77,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "gaulle se sent oblig\u00e9 de convoquer ses",
        "start": 3051.89,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "ministres pour se justifier",
        "start": 3054.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est un geste incroyable c'est la seule",
        "start": 3055.87,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "fois en dix ans et donc il s' il se ils",
        "start": 3058.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "rencontrent tous ses ministres et il",
        "start": 3061.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "leur dit cette phrase incroyable il leur",
        "start": 3063.56,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "dit mais enfin comprenez louis 15 les",
        "start": 3066.26,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "avait abandonn\u00e9s",
        "start": 3070.61,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et vous comprenez c'est \u00e7a ce type qui",
        "start": 3072.07,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "n\u00e9 en 1890 qui est dans la france de",
        "start": 3076.61,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "1867 il pense \u00e0 corriger l'erreur fait",
        "start": 3079.88,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "j'allais dire par son anc\u00eatre louis 15",
        "start": 3085.28,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a pour moi la politique c'est \u00e0",
        "start": 3088.24,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "dire est tellement impr\u00e9gn\u00e9 par",
        "start": 3091.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'histoire de france que vous voulez la",
        "start": 3092.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "poursuivre et que vous faites tout pour",
        "start": 3094.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la poursuivre et que vous faites tout",
        "start": 3096.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour pers\u00e9v\u00e9rer cet \u00eatre absolument",
        "start": 3097.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "magique qui a \u00e9t\u00e9 fa\u00e7onn\u00e9 par les",
        "start": 3100.49,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles et qui s'appelle la france",
        "start": 3103.16,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "pour tout vous dire je n'ai pas",
        "start": 3114.309,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'impression que les politiciens",
        "start": 3116.049,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui et cette conception de la",
        "start": 3118.029,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "politique en t\u00eate alors parlons un peu",
        "start": 3120.729,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 je sors un petit peu du",
        "start": 3122.829,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "livre mais ce qui s'est pass\u00e9 avec les",
        "start": 3124.719,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "etats-unis qui ont rafl\u00e9 le contrat avec",
        "start": 3126.279,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "l'australie 56 milliards qui s'envole",
        "start": 3128.589,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'avais envie d'avoir votre r\u00e9action l\u00e0",
        "start": 3130.499,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "dessus parce que c'est une guerre avec",
        "start": 3133.059,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la f1 c'est un vraiment c'est un tr\u00e8s",
        "start": 3135.489,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "bon exemple et en plus vous le vous la",
        "start": 3138.189,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "colle et tr\u00e8s habilement je vous",
        "start": 3140.499,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "f\u00e9licite \u00e0 la discussion sur de gaulle",
        "start": 3141.759,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "parce que je pense que",
        "start": 3144.009,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de gaulle aurait aurait go\u00fbt\u00e9 si j'ose",
        "start": 3146.459,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "dire",
        "start": 3150.009,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "cette situation qui ne leur est pas",
        "start": 3150.759,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9tonn\u00e9 mais qui l'aurait qui aurait",
        "start": 3152.499,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "entra\u00een\u00e9 chez lui une autre r\u00e9action que",
        "start": 3154.239,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "celle d'emmanuel m\u00e2con je m'explique je",
        "start": 3157.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sais pas si vous \u00eates au courant on",
        "start": 3159.4,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "avait sign\u00e9 un contrat",
        "start": 3161.17,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "avec l'australie de \u00e9norme \u00e9norme",
        "start": 3163.019,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "contrat de 50 milliards citons des",
        "start": 3166.719,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sous-marins qu'on appelle barracuda qui",
        "start": 3169.959,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "sont des sous marins qui ne sont pas",
        "start": 3172.089,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire mais qui sont \u00e0 la pointe de",
        "start": 3174.13,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "la technologie il faut que vous sachiez",
        "start": 3176.469,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parce que on vous raconte tout le temps",
        "start": 3178.119,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que la france est nulle que la france",
        "start": 3180.969,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "est la seule au monde avec les \u00e9tats",
        "start": 3183.369,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "unis \u00e0 ma\u00eetriser enti\u00e8rement",
        "start": 3186.729,
        "duration": 8.12
    },
    {
        "text": "toutes les pi\u00e8ces de ce genre de danger",
        "start": 3190.799,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "c'est absolument extraordinaire et vous",
        "start": 3194.849,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e0 toulon vous savez ce que c'est",
        "start": 3197.65,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "que l'industrie maritime il y avait la",
        "start": 3198.969,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "balle groupe et c est vraiment il faut",
        "start": 3201.609,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "comprendre que c'est un c'est un exploit",
        "start": 3204.699,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de faire ce genre de bateau qui",
        "start": 3206.289,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "est un mod\u00e8le est une merveille de 2,2",
        "start": 3208.059,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "rapidement technologies pourquoi les",
        "start": 3211.689,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "australiens nous ont achet\u00e9 pas parce",
        "start": 3214.059,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que il nous aimait bien ils nous",
        "start": 3215.349,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9testent",
        "start": 3218.079,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "ils nous d\u00e9testent d'abord parce que",
        "start": 3219.089,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "c'est des anglo saxons et qu'en plus",
        "start": 3221.65,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "nous sommes il ne supporte pas la",
        "start": 3223.89,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence de la france dans leur barrage",
        "start": 3227.079,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous savez qu'on a la nouvelle cal\u00e9donie",
        "start": 3229.959,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on \u00e0 la polyn\u00e9sie c'est de cette immense",
        "start": 3231.819,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a",
        "start": 3234.309,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "la polyn\u00e9sie c'est aussi grand que le",
        "start": 3235.179,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "continent europ\u00e9en et il faut bien",
        "start": 3236.319,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comprendre que la terre en elle-m\u00eame",
        "start": 3238.329,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "n'est pas aussi important que la mer",
        "start": 3239.829,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "autour toute la zone \u00e9conomique",
        "start": 3242.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "exclusive comme on appelle \u00e7a et qui",
        "start": 3244.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous appartient et qui fait de nous le",
        "start": 3246.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me voire le premier domaine",
        "start": 3248.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "maritime du monde et avec ce qui a sous",
        "start": 3250.45,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la mer toutes les richesses qui a sous",
        "start": 3253.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la mer vous imaginez le pactole pour la",
        "start": 3255.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "france c'est inesp\u00e9r\u00e9 et c'est",
        "start": 3257.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "inestimable et donc il faut le d\u00e9fendre",
        "start": 3259.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mordicus donc les australiens nous",
        "start": 3261.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ach\u00e8tent ces bateaux parce qu'ils se",
        "start": 3263.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "disent les fran\u00e7ais sont tellement plouc",
        "start": 3265.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que ils vont en plus nous transmettre la",
        "start": 3267.67,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "technologie sauf que manque de bol pour",
        "start": 3269.71,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "une fois les fran\u00e7ais sont pas aussi",
        "start": 3273.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "b\u00eate que d'habitude et il ne donne pas",
        "start": 3275.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la technologie donc les australiens",
        "start": 3277.87,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'ont mauvaise et l\u00e0 dessus les",
        "start": 3279.82,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains viennent les voir en leur",
        "start": 3283.72,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "disant bon alors \u00e9coutez l\u00e0 on est tous",
        "start": 3286.48,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "des anglo saxons on a ce qu'on ce qu'ils",
        "start": 3289.21,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "appellent les fans faith et 5 ao\u00fbt nous",
        "start": 3292.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avons dit c'est \u00e0 dire qu'il se passe",
        "start": 3295.93,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "toutes les informations les plus",
        "start": 3297.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "secr\u00e8tes entre anglo saxons c'est \u00e0 dire",
        "start": 3299.02,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains anglais australien",
        "start": 3301.42,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "n\u00e9o-z\u00e9landais et les am\u00e9ricains viennent",
        "start": 3304.2,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "les voir et leur disent voil\u00e0 nous on",
        "start": 3308.53,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "veut faire une alliance de tous les pays",
        "start": 3310.81,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "contre la chine c'est la vieille m\u00e9thode",
        "start": 3313.29,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "je vous parlais du pass\u00e9 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 3316.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des puissances maritimes les puissances",
        "start": 3318.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "maritimes fond tout le temps \u00e7a elle ne",
        "start": 3320.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "se bat pas elle m\u00eame les anglais ne se",
        "start": 3321.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "battait pas eux m\u00eames contre napol\u00e9on",
        "start": 3323.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ils paient les arm\u00e9es autrichiennes et",
        "start": 3325.54,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "un m\u00e9pris sienne les arm\u00e9es russes les",
        "start": 3328.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "payer pour qu'ils se battent contre la",
        "start": 3331.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "polo et napol\u00e9on les battait les battait",
        "start": 3332.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les battait puis \u00e0 la fin ils perdaient",
        "start": 3334.78,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a l'histoire des puissances",
        "start": 3335.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "maritimes les am\u00e9ricains veulent faire",
        "start": 3337.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose ils veulent payer les",
        "start": 3339.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "australiens les japonais voyez le",
        "start": 3341.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ta\u00efwanais tous ceux qui sont autour de",
        "start": 3344.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la chine pour qu'il se batte un jour",
        "start": 3346.33,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "avec la chine",
        "start": 3348.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et donc ils sont all\u00e9s voir les",
        "start": 3350.07,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "australes et elle rendit \u00e0 les laisser",
        "start": 3352.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tomber les fran\u00e7ais l\u00e0 et venez avec",
        "start": 3354.04,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nous et les australiens ont dit oui",
        "start": 3356.14,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "les australiens n'ont que faire de la",
        "start": 3360.13,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "france et des manuels macron l'important",
        "start": 3362.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est d'\u00eatre avec les \u00e9tats unis et est",
        "start": 3365.44,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "une grande le\u00e7on pour nous une le\u00e7on",
        "start": 3368.05,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9norme j'allais dire plusieurs le\u00e7ons",
        "start": 3370.66,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "dans la le\u00e7on je m'explique d'abord",
        "start": 3373.54,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous fait comprendre enfin c'est pour",
        "start": 3377.43,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "\u00e7a que vous parlez le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 3379.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure que les \u00e9tats unis ne",
        "start": 3380.77,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "sont pas nos amis en d\u00e9pit de ce que",
        "start": 3384.25,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "raconte la presse les m\u00e9dias les",
        "start": 3387.7,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "intellectuels depuis 50 ans les",
        "start": 3390.79,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains ne sont pas nos amis ils sont",
        "start": 3393.19,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 la limite nos protecteurs ils sont nos",
        "start": 3397.0,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "tyrans il ils nous imposent une",
        "start": 3401.41,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "soumission absolue et si on ne se soumet",
        "start": 3404.2,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pas ils nous jettent comme une vieille",
        "start": 3407.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "chaussette c'est exactement ce qu'ils",
        "start": 3409.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ont fait l\u00e0 ils n'ont aucune",
        "start": 3411.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration pour nous et aucune",
        "start": 3413.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration pour notre alliance il",
        "start": 3415.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faut bien comprendre cela et c'est pour",
        "start": 3417.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle avait quitt\u00e9",
        "start": 3419.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le commandement militaire int\u00e9gr\u00e9 et",
        "start": 3420.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je l'expliqu\u00e9 dans",
        "start": 3423.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "livres pour moi une des principales",
        "start": 3424.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faute de nicolas sarkozy c'est de la",
        "start": 3426.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "voir r\u00e9int\u00e9grer parce que \u00e7a nous a",
        "start": 3428.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "remis en position de soumission des",
        "start": 3430.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis les \u00e9tats unis ne consid\u00e8rent",
        "start": 3432.58,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "pas qu'ils ont des alli\u00e9s ils n'ont que",
        "start": 3435.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des subalternes il faut bien le",
        "start": 3437.859,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "comprendre deuxi\u00e8me le\u00e7on",
        "start": 3439.96,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "tout le monde a compris \u00e9videmment que",
        "start": 3443.1,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "cette zone pacifique \u00e9tait la nouvelle",
        "start": 3445.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "zone",
        "start": 3449.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de deux centres du monde vous savez",
        "start": 3450.81,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 toute la th\u00e9orie de fernand",
        "start": 3453.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "braudel le grand historien que je disais",
        "start": 3455.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "justement quand j'\u00e9tais \u00e0 sciences po et",
        "start": 3457.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui expliquait qu'\u00e0 inventer cette",
        "start": 3458.68,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "notion d'\u00e9conomie monde c'est \u00e0 dire",
        "start": 3460.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'ils disaient voil\u00e0 il ya toujours \u00e0",
        "start": 3461.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "une \u00e9poque le centre de l'\u00e9conomie monde",
        "start": 3463.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est autour il ya des cercles",
        "start": 3466.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "concentriques de plus en plus \u00e9loign\u00e9s",
        "start": 3468.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "et plus vous \u00eates \u00e9loign\u00e9 plus vous \u00eates",
        "start": 3469.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour vous \u00eates \u00e9loign\u00e9 pelouse est",
        "start": 3471.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "faible et plus vous \u00eates dans le coeur",
        "start": 3472.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates fort au xviie si\u00e8cle corse",
        "start": 3474.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et amsterdam au xviiie si\u00e8cle au 19e",
        "start": 3476.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle c'est l'ombre au xx\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 3478.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est new york est au 21\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 3481.03,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est shanghai et c'est toute",
        "start": 3483.28,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "la chine",
        "start": 3485.619,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous sommes donc dans l'est",
        "start": 3486.96,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "dans le centre de l'\u00e9conomie monde il",
        "start": 3488.859,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 donc il faut \u00eatre le plus pr\u00e8s de",
        "start": 3490.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce centre de l'\u00e9conomie monde et nous on",
        "start": 3492.369,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "a du bol on \u00e0 la nouvelle cal\u00e9donie et",
        "start": 3494.23,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la polyn\u00e9sie et \u00e7a pla\u00eet pas du tout \u00e0",
        "start": 3496.359,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "tous les anglo saxons l'australien et",
        "start": 3499.63,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "c'est donc il faut bien comprendre que",
        "start": 3501.41,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains et les australiens et les",
        "start": 3503.72,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "n\u00e9o-z\u00e9landais vont tout faire pour nous",
        "start": 3505.579,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9gager de l\u00e0 et on voit l\u00e0 on comprend",
        "start": 3507.589,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "mieux ce qui se passe en nouvelle",
        "start": 3512.059,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie la nouvelle cal\u00e9donie avec ces",
        "start": 3513.71,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendums \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition pour",
        "start": 3517.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de la nouvelle cal\u00e9donie",
        "start": 3518.93,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "que ont complaisamment les gouvernements",
        "start": 3520.88,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est une folie c'est \u00e0 dire",
        "start": 3523.369,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "que un jour il va y avoir une majorit\u00e9",
        "start": 3526.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de n\u00e9o cal\u00e9donien qui vont voter pour",
        "start": 3529.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance parce que on a tout fait",
        "start": 3530.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour cela les gouvernements fran\u00e7ais ont",
        "start": 3533.03,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "emp\u00each\u00e9 que les gens qui viennent de la",
        "start": 3534.77,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole soit comptabilis\u00e9 depuis une",
        "start": 3538.099,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dizaine d'ann\u00e9es une quinzaine d'ann\u00e9es",
        "start": 3540.319,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors que les kanaks eux peuvent voter",
        "start": 3541.609,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "tous librement donc les nos",
        "start": 3544.039,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "gouvernements sont des tra\u00eetres qui sont",
        "start": 3547.28,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "en train d'abandonner un atout majeur",
        "start": 3550.369,
        "duration": 6.291
    },
    {
        "text": "dans cette r\u00e9gion",
        "start": 3553.089,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me le\u00e7on",
        "start": 3557.53,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 je suis s\u00fbr que le public ici va",
        "start": 3559.39,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "comprendre ce que je dis aux",
        "start": 3564.02,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "journalistes ici pr\u00e9sent",
        "start": 3565.97,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "vous avez vous lu byden vous l'avez eue",
        "start": 3567.609,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "toutes toutes les \u00e9lites fran\u00e7aises ont",
        "start": 3578.24,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "voulu byden lui embrasser les mains et",
        "start": 3580.82,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "bien maintenant vous l'avez mais je ne",
        "start": 3584.42,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "dirais pas par politesse ou",
        "start": 3587.18,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "jeu",
        "start": 3594.07,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "c'est une grande le\u00e7on vous avez vu je",
        "start": 3596.38,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "vous me dans le livre je raconte",
        "start": 3599.33,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'adoration des \u00e9lites pour obama vous",
        "start": 3602.65,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "souvenez et jeudi les fran\u00e7ais sont",
        "start": 3605.3,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "incorrigibles il adore toujours les",
        "start": 3608.51,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents d\u00e9mocrates que \u00e7a soit wilson",
        "start": 3610.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pendant la premi\u00e8re guerre mondiale",
        "start": 3613.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "roosevelt pendant la seconde obama",
        "start": 3615.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et pourtant ce sont toujours",
        "start": 3617.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9sidents d\u00e9mocrates qui d\u00e9testent",
        "start": 3619.76,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le plus la france et qui font des coups",
        "start": 3621.8,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les plus pourris \u00e0 la france wilson \u00e0",
        "start": 3624.47,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "sauver l'allemagne ont 18 roosevelt a",
        "start": 3627.11,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 de gaulle comme un dictateur",
        "start": 3630.83,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "sont et a tout fait pour le marginaliser",
        "start": 3633.23,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "obama a m\u00e9pris\u00e9 la france ne connaissant",
        "start": 3637.24,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "que madame merkel et l'allemagne est",
        "start": 3640.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui rebelote on recommence avec",
        "start": 3642.859,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "hayden qui la h\u00e2te et subira la france",
        "start": 3645.44,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "de macron un camouflet vraiment d'une",
        "start": 3649.43,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "importance majeure d'ailleurs",
        "start": 3653.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "macron a mis du temps \u00e0 le comprendre",
        "start": 3655.69,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "parce qu'au d\u00e9but comme mesure de",
        "start": 3657.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9tention il n'a que s'est content\u00e9 de",
        "start": 3660.05,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de renoncer \u00e0 un cocktail \u00e0 l'ambassade",
        "start": 3662.39,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis c'est grotesque",
        "start": 3664.91,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a on nous prie de 50 milliards et",
        "start": 3667.48,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "vous aurez pas vos petits mais petit",
        "start": 3670.04,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "fois",
        "start": 3671.21,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "et en revanche",
        "start": 3672.8,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il commence \u00e0 comprendre puisque il a",
        "start": 3677.38,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "convoqu\u00e9 les ambassadeurs des pays etc",
        "start": 3680.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais vous savez tout \u00e0 l'heure on",
        "start": 3683.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parlait de la classe politique",
        "start": 3684.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui je suis tr\u00e8s marqu\u00e9e par",
        "start": 3686.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une chose j'ai entendu val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 3687.8,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir \u00e0 cette cette histoire et qu'est",
        "start": 3689.78,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "ce qu'elle dit elle dit a assez c'est",
        "start": 3693.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "une grande perte commerciale et",
        "start": 3696.65,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 3698.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "actuellement elle a tout \u00e0 fait raison",
        "start": 3699.43,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9norme perte 50 milliards des",
        "start": 3701.45,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "contrats en veux tu en voil\u00e0 \u00e7a va",
        "start": 3705.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vouloir \u00e7a vous dire que navale groupe",
        "start": 3707.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "va devoir licencier c'est une",
        "start": 3709.01,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "catastrophe \u00e9conomique et sociale",
        "start": 3711.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais vous comprenez bien apr\u00e8s ce que",
        "start": 3713.14,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "j'ai dit que ce n'est pas que cela c'est",
        "start": 3716.15,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "bien plus important que cela",
        "start": 3719.39,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "c'est vraiment toute notre conception",
        "start": 3721.76,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "g\u00e9ostrat\u00e9gique qui en est remise en",
        "start": 3725.38,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "question c'est \u00e0 dire que je pense que",
        "start": 3728.06,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 3730.34,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pour ce par mesure de r\u00e9torsion aurait",
        "start": 3732.46,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien pu faire",
        "start": 3736.1,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "d d d d action commune des manoeuvres",
        "start": 3738.19,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "navales par exemple avec la russie pour",
        "start": 3742.58,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "bien montrer son ind\u00e9pendance et qu'il",
        "start": 3746.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ne d\u00e9pendait pas qu'ils ne se",
        "start": 3749.69,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "soumettaient pas au bon vouloir",
        "start": 3750.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains surtout quand il \u00e9tait aussi",
        "start": 3752.6,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "m\u00e9prisant est aussi",
        "start": 3754.22,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "vraiment hostile parce que c'est un",
        "start": 3756.67,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "c'est un acte d'hostilit\u00e9 c'est un acte",
        "start": 3759.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de guerre commerciale c'est vraiment eu",
        "start": 3761.45,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "la preuve que les am\u00e9ricains ne veulent",
        "start": 3764.45,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pas entendre parler de la france alors",
        "start": 3767.6,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que la france dans la r\u00e9gion compte ils",
        "start": 3770.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "veulent vraiment la marginaliser et \u00e7a",
        "start": 3772.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "comprend mieux les vieilles histoires je",
        "start": 3775.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous disais la nouvelle cal\u00e9donie mais",
        "start": 3777.68,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "on pourrait remonter \u00e0 plus loin",
        "start": 3779.03,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "souvenez-vous le rainbow warrior",
        "start": 3780.37,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "souvenez vous la reprise des angles des",
        "start": 3784.0,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9c\u00e8s des essais atomiques par chirac en",
        "start": 3786.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "95 \u00e0 chaque fois l'australie \u00e9tant aux",
        "start": 3787.88,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res loges",
        "start": 3791.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est une affaire de longue haleine on",
        "start": 3793.34,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "veut virer la france de cette r\u00e9gion au",
        "start": 3795.35,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 elle devient le centre de",
        "start": 3799.1,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie monde et je pense que",
        "start": 3800.99,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "\u00e7a doit vraiment nous interroger sur nos",
        "start": 3803.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "alliances en v\u00e9rit\u00e9 nos alliances sont",
        "start": 3805.54,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9su\u00e8tes en v\u00e9rit\u00e9 l'otan aurait d\u00fb \u00eatre",
        "start": 3807.34,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9s \u00e0 partir du moment o\u00f9 le mur",
        "start": 3811.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "est de berlin est tomb\u00e9 ou le nom",
        "start": 3814.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique s'\u00e9tant effondr\u00e9s ou le pacte",
        "start": 3816.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de varsovie et ayant \u00e9t\u00e9 liquid\u00e9e l'otan",
        "start": 3818.05,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "n'avait plus de raison d'\u00eatre",
        "start": 3820.84,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "ah",
        "start": 3829.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mais voil\u00e0 on a d\u00e9j\u00e0 on n'a d\u00e9j\u00e0 plus",
        "start": 3831.05,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "rien on n'a pas fait une heure mais",
        "start": 3834.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "commet la m\u00eame erreur d\u00e9marr\u00e9 en retard",
        "start": 3836.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "alors juste je vous disais dans la",
        "start": 3837.84,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "coulisse physiquement bon ce n'est pas",
        "start": 3839.58,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "un livre programme effectivement",
        "start": 3840.69,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que certains ont pu",
        "start": 3842.19,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le penser mais c'est \u00e0 lui de r\u00e9flexion",
        "start": 3843.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "salut de r\u00e9flexion et ses r\u00e9flexions",
        "start": 3845.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous avez envie de les pousser plus loin",
        "start": 3847.92,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'ailleurs en recevant certains invit\u00e9s",
        "start": 3849.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "certains m'ont dit d'ailleurs j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 3852.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 par eric zemmour vous dirai pas",
        "start": 3854.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui dans son \u00e9mission et je suis pas",
        "start": 3856.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "all\u00e9 j'ai pas les j'ai eu peur de tomber",
        "start": 3857.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dans un pi\u00e8ge alors cette r\u00e9flexion vous",
        "start": 3859.53,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "allez l\u00e0 continuez la poursuivre bon",
        "start": 3862.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 mais \u00e0 travers des",
        "start": 3864.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rencontres avec le public avec votre",
        "start": 3866.97,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "livre",
        "start": 3868.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas peur effectivement qu'on",
        "start": 3870.35,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "refuse de ne pas dire de vous affronter",
        "start": 3872.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans des discussions parce",
        "start": 3875.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'effectivement vous allez plus loin",
        "start": 3877.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que mes jusqu'en \u00e0 l'habitude",
        "start": 3878.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'entendre c'est marrant qu'on vous ait",
        "start": 3881.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dit \u00e7a parce que quel pi\u00e8ge je veux dire",
        "start": 3882.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tous les gens ici ont ont regard\u00e9",
        "start": 3885.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission regardez les d\u00e9bats il y",
        "start": 3887.16,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "avait aucun pi\u00e8ge les mes interlocuteurs",
        "start": 3889.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avaient autant de temps de parole que",
        "start": 3891.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "moi christine \u00e9tait une courtoisie",
        "start": 3893.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "absolument exemplaire m\u00eame elle \u00e9tait",
        "start": 3895.28,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "tellement rien vous pouvez l'applaudir",
        "start": 3897.69,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "vous avez raison",
        "start": 3899.34,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "vous avez raison elle le m\u00e9rite et elle",
        "start": 3904.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9tait elle \u00e9tait m\u00eame vraiment tr\u00e8s",
        "start": 3907.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gentils avec les invit\u00e9s d'ailleurs",
        "start": 3909.44,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "certains le savaient et n'h\u00e9sitez pas \u00e0",
        "start": 3910.76,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "revenir je pense que c'est un pr\u00e9texte",
        "start": 3912.829,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parce qu'il ne voulait pas m'affronter",
        "start": 3915.309,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "ou pour des raisons diverses et vari\u00e9es",
        "start": 3917.539,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "maintenant moi je ne demande que \u00e7a je",
        "start": 3919.279,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "demande le d\u00e9bat \u00e7a je suis candidat au",
        "start": 3922.16,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat vraiment et l\u00e0 je vous ai dit au",
        "start": 3924.47,
        "duration": 6.829
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat attention parce que",
        "start": 3927.559,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "et je d'ailleurs je vous ai dit la",
        "start": 3933.01,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "semaine prochaine j'ai je vais affronter",
        "start": 3935.63,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon et j'en suis ravi",
        "start": 3938.089,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "c'est mais c'est la d\u00e9mocratie la",
        "start": 3942.609,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie qu'est ce que c'est c'est la",
        "start": 3945.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "confrontation des id\u00e9es la confronter la",
        "start": 3946.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "confrontation des id\u00e9es \u00e7a se faisait",
        "start": 3949.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dans la gr\u00e8ce antique dans l'agora \u00e7a se",
        "start": 3951.5,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "faisait au xviiie si\u00e8cle dans les salons",
        "start": 3954.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "parisiens au procope aux bouchers madame",
        "start": 3957.26,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "du deffand au 19e si\u00e8cle \u00e7a se faisait",
        "start": 3959.69,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "sur dans des cours d'\u00e9cole et au xx\u00e8me",
        "start": 3962.96,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle \u00e7a se fait \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision c'est",
        "start": 3966.799,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a cc c'est l'\u00e9volution technique",
        "start": 3968.42,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "mais le principe d\u00e9mocratique ne change",
        "start": 3970.609,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "pas le principe d\u00e9mocratique c'est",
        "start": 3973.009,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "\u00e9changer librement des id\u00e9es le reste",
        "start": 3975.17,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est pas un pi\u00e8ge c'est pas du cirque",
        "start": 3978.74,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "c'est pas la boxe non c'est la",
        "start": 3980.9,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "confrontation loyale des id\u00e9es moi je ne",
        "start": 3984.319,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "connais pas d'autres r\u00e8gles de la",
        "start": 3987.529,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 3988.609,
        "duration": 2.091
    },
    {
        "text": "dans l'assistance encore une question",
        "start": 3993.16,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "puis peut-\u00eatre que on passera le micro",
        "start": 3996.079,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "public dans l'assistance je vois presque",
        "start": 3997.789,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "autant de femmes que d'hommes et un",
        "start": 3999.109,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "journal je dois zine el ati tray eric",
        "start": 4001.059,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "zemmour l'homme qui n'aimait pas les",
        "start": 4004.059,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "femmes alors",
        "start": 4005.049,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "parce que vous avez regard\u00e9 l\u00e8ve pas ce",
        "start": 4006.72,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "que vous avez dit \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 il faut",
        "start": 4009.73,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "rappeler que c'est pas le r\u00f4le de",
        "start": 4010.869,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'homme par exemple de s'occuper des",
        "start": 4013.089,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "enfants est ce que bon est ce que c'est",
        "start": 4014.079,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "une techno r\u00e9trograd\u00e9 ce nom",
        "start": 4015.16,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai \u00e9crit \u00e0 llivia qu il ya",
        "start": 4017.25,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "15 ans et on le ressent encore tr\u00e8s bien",
        "start": 4020.74,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "moi vous savez je vous connaissais",
        "start": 4023.92,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "j'assume mes opinions j'assume mes id\u00e9es",
        "start": 4025.99,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est pas le probl\u00e8me mais on les",
        "start": 4028.059,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "caricatures",
        "start": 4031.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "volontairement les journalistes du",
        "start": 4032.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "journal elles",
        "start": 4035.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "se croient des journalistes en fait",
        "start": 4036.69,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "elles sont des militantes elles sont les",
        "start": 4038.74,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "militantes d'un f\u00e9minisme",
        "start": 4040.869,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "indiff\u00e9renci\u00e9e c'est \u00e0 dire qu'il qu'ils",
        "start": 4042.48,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "le veulent non pas l'\u00e9galit\u00e9 entre",
        "start": 4045.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "hommes et contre les hommes et les",
        "start": 4047.559,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "femmes non ils veulent",
        "start": 4048.49,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "l'indiff\u00e9renciation d\u00e9roule",
        "start": 4049.51,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "entre parenth\u00e8ses \u00e7a ne les emp\u00eache pas",
        "start": 4051.48,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "de vivre de la publicit\u00e9 de marques de",
        "start": 4054.67,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "luxe qui exalte justement la f\u00e9minit\u00e9 et",
        "start": 4057.609,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la beaut\u00e9 de la femme qu'elle conspuent",
        "start": 4060.43,
        "duration": 6.679
    },
    {
        "text": "et qu'elle d\u00e9nigre dans leur article",
        "start": 4062.859,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "je laisse je laisse ces dames \u00e0 leurs",
        "start": 4069.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "contradictions",
        "start": 4072.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'est ce que j'ai \u00e9crit j'ai tout",
        "start": 4073.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "simplement d\u00e9nonc\u00e9 il ya quinze ans",
        "start": 4076.04,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "un ph\u00e9nom\u00e8ne qui aujourd'hui est \u00e9vident",
        "start": 4078.4,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "pour tout le monde je vous dirai apr\u00e8s",
        "start": 4081.41,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "encore ricky team qui me cite",
        "start": 4083.96,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "c'est la tmq d'une f\u00e9minisation de la",
        "start": 4087.76,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est \u00e0 dire que si vous voulez",
        "start": 4090.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il y a et c'est les f\u00e9ministes elle m\u00eame",
        "start": 4092.9,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui le revendique des valeurs masculines",
        "start": 4095.42,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "qu'elle d\u00e9nonce la force l\u00e0 l'autorit\u00e9",
        "start": 4097.88,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "la guerre la hi\u00e9rarchie",
        "start": 4101.62,
        "duration": 7.239
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour comment dire la la la la la",
        "start": 4105.4,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "production vous savez c'est la trace de",
        "start": 4108.859,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau je pr\u00e9f\u00e8re une",
        "start": 4111.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sorci\u00e8re qui jette des sorts \u00e0 un homme",
        "start": 4113.27,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui fabrique une centrale nucl\u00e9aire \u00e7a",
        "start": 4115.37,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "oui la centrale nucl\u00e9aire c'est viril",
        "start": 4118.58,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "les jeter des sorts c'est f\u00e9minin selon",
        "start": 4121.9,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "les f\u00e9ministes elles m\u00eames et donc il y",
        "start": 4125.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "a des valeurs f\u00e9minines on pourrait dire",
        "start": 4128.299,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "la paix le consensus la douceur etc et",
        "start": 4130.46,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "je dis simplement que quand une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4135.049,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "est domin\u00e9 par les valeurs f\u00e9minines \u00e7a",
        "start": 4137.51,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "bouleverse la soci\u00e9t\u00e9 \u00e7a bouleverse la",
        "start": 4141.62,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchie sa sakho rod l'autorit\u00e9",
        "start": 4144.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e7a corrode l'assaut de lalaye le la",
        "start": 4147.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchie mais je n'ai rien dit de tr\u00e8s",
        "start": 4149.63,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "original en v\u00e9rit\u00e9 tout le monde dit que",
        "start": 4152.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous vivons dans une soci\u00e9t\u00e9 horizontal",
        "start": 4153.859,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et non pas verticale qu' il y a des il",
        "start": 4155.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ya des probl\u00e8mes d'autorit\u00e9 que dans les",
        "start": 4158.089,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "familles les enfants sont rois etc c'est",
        "start": 4160.31,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "simplement l'h\u00e9g\u00e9monie des valeurs",
        "start": 4163.79,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "f\u00e9minines et ont de ce diagnostic l\u00e0 que",
        "start": 4165.77,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "j'essaye justement de contenir en disant",
        "start": 4169.609,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "\u00e7a affaiblit la soci\u00e9t\u00e9 il faut un",
        "start": 4171.47,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrage",
        "start": 4173.39,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "on est l\u00e0 \u00e0 m'expliquer que je n'aime",
        "start": 4174.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas les femmes que je les m\u00e9prise que je",
        "start": 4176.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les d\u00e9teste que je voulais renvoyer aux",
        "start": 4178.64,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "fourneaux que sais-je encore c'est des",
        "start": 4180.5,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "billeves\u00e9es des billeves\u00e9es de gens qui",
        "start": 4182.359,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "ne savent pas venir ou qui font expr\u00e8s",
        "start": 4184.339,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "de ne pas savoir me lire maintenant je",
        "start": 4186.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vais vous dire une derni\u00e8re chose le",
        "start": 4188.48,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "paradoxe c'est que qui menace",
        "start": 4190.4,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui s\u00e9rieusement",
        "start": 4193.609,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "non pas dans les chim\u00e8res de quelques",
        "start": 4196.12,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministes excit\u00e9s qui menace vraiment",
        "start": 4199.639,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "les femmes qui les menace dans les",
        "start": 4202.309,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "transports en commun qui les agressent",
        "start": 4205.639,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "dans la rue qui les vols qui les violent",
        "start": 4207.469,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "qui les tuent parfois on sait tout \u00e7a on",
        "start": 4210.38,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sait exactement qui sont les coupables \u00e0",
        "start": 4213.889,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "80 90 % et c'est moi qu'on accuse alors",
        "start": 4216.26,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "que moi je suis le seul en v\u00e9rit\u00e9 a",
        "start": 4220.099,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "protest\u00e9 \u00e0 me battre contre cette",
        "start": 4222.409,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "invasion migratoire qui menace la vie",
        "start": 4225.32,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des femmes contre ces soci\u00e9t\u00e9s is",
        "start": 4227.659,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "l'aliz\u00e9",
        "start": 4230.09,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "contre ces soci\u00e9t\u00e9s islamis\u00e9s je parlais",
        "start": 4236.199,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "de concessions tout \u00e0 l'heure o\u00f9 les",
        "start": 4238.82,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "fans ne peuvent pas sortir en jupe sans",
        "start": 4240.679,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "se faire cracher dessus o\u00f9 elles doivent",
        "start": 4242.809,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "porter des v\u00eatements informes qu'on",
        "start": 4244.82,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "s\u00e9pare des voiles",
        "start": 4247.039,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4248.77,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "qui doit dissimuler leur visage",
        "start": 4249.909,
        "duration": 6.701
    },
    {
        "text": "pour pouvoir sortir dehors et quand",
        "start": 4252.699,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "elles ne sont pas autoris\u00e9s \u00e0 venir dans",
        "start": 4256.61,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "des lieux publics dans les caf\u00e9s etc et",
        "start": 4259.219,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "\u00e7a alors \u00e7a quand je dis \u00e7a quand je",
        "start": 4261.979,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "combats \u00e7a les f\u00e9ministes qu'est ce",
        "start": 4265.28,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "qu'elles font helm insultes elle me",
        "start": 4267.769,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "traite de raciste elles disent que ce",
        "start": 4270.469,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'est pas vrai elles disent que tout \u00e7a",
        "start": 4272.269,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "ce sont des mensonges ce sont elles qui",
        "start": 4274.849,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 menace les femmes c'est leur",
        "start": 4278.3,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "alliance quelle vente sous le terme vous",
        "start": 4280.999,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "savez de",
        "start": 4284.57,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "2,2 conjonction des extr\u00eames de",
        "start": 4287.289,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "conjonction des contraire de d'alliance",
        "start": 4291.229,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "entre le f\u00e9minisme et l'antiracisme et",
        "start": 4293.15,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "le fameux islam au gauchisme c'est cet",
        "start": 4297.289,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "islam au gauchisme dont les f\u00e9ministes",
        "start": 4299.929,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "sont si friande qui menace les femmes et",
        "start": 4302.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "moi on veut me faire passer pour",
        "start": 4305.9,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'ennemi des femmes alors que je suis",
        "start": 4307.01,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "maintenant le premier d\u00e9fenseur des",
        "start": 4308.57,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "trains",
        "start": 4310.039,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "avant de passer le micro jose en public",
        "start": 4313.23,
        "duration": 8.29
    },
    {
        "text": "ce livre va vivre sa vie et il est sorti",
        "start": 4317.28,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "hier est tr\u00e8s heureux de vous recevoir \u00e0",
        "start": 4321.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toulon encore merci d'avoir choisi vous",
        "start": 4323.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00eates le premier merci d'avoir douze",
        "start": 4325.3,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "avoir choisi",
        "start": 4327.37,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "mais je le disais \u00e0 l'issue de cette de",
        "start": 4329.34,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cette tourn\u00e9e",
        "start": 4333.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le public aura le choix soit de vous",
        "start": 4334.8,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "retrouver peut-\u00eatre \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "start": 4338.8,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "certainement",
        "start": 4340.47,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "dans la mentalit\u00e9 vous savez je ne vous",
        "start": 4342.39,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas j'ai beaucoup",
        "start": 4345.58,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "d'invitations m\u00e9diatique pour pour mon",
        "start": 4346.45,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "livre je n'en doute pas je le disais",
        "start": 4348.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soin de vous retrouver la t\u00e9l\u00e9vision en",
        "start": 4350.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tous les cas dans votre tourn\u00e9e on va",
        "start": 4351.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a fait bien une heure qu'on",
        "start": 4354.28,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "parle je pense maintenant on avait",
        "start": 4355.9,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "promis de passer le micro",
        "start": 4356.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je crois que voil\u00e0 le micro \u00e0 passer",
        "start": 4358.38,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "s'il ya des questions du public du",
        "start": 4360.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "public regardez madame est ici devant je",
        "start": 4363.58,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "vois que madame b",
        "start": 4365.17,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "bonjour bonsoir dans \u00e7a alors je",
        "start": 4368.13,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "voudrais dire en pr\u00e9ambule que votre",
        "start": 4371.56,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "livre je les ai ador\u00e9s de a \u00e0 z vous",
        "start": 4373.9,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "l'avez d\u00e9j\u00e0 lui d\u00e9j\u00e0 bravo",
        "start": 4377.53,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "surtout z",
        "start": 4380.13,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "merci je voudrais vous poser une",
        "start": 4382.83,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "question sur l'europe",
        "start": 4385.9,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ce gros probl\u00e8me ce boulet qu'est",
        "start": 4387.96,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "l'europe avec votre copine comme vous",
        "start": 4391.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'appelez souvent madame van der",
        "start": 4394.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'ailleurs vers stagaires et versa",
        "start": 4396.73,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "guerre maison voil\u00e0",
        "start": 4398.62,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "quelle serait pour vous la",
        "start": 4401.28,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "solution",
        "start": 4404.46,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "alors vous avez un facile vous avez non",
        "start": 4407.37,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "c'est pas facile c'est une question est",
        "start": 4410.2,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vaste mais je vais essayer d'\u00eatre le",
        "start": 4411.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "plus synth\u00e9tique possible on a parl\u00e9",
        "start": 4412.48,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure",
        "start": 4414.67,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "de la fer australiennes et d'aid\u00e9 de ce",
        "start": 4415.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "contrat qui nous est pass\u00e9 sous le nez",
        "start": 4419.34,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "vous aurez remarqu\u00e9 que",
        "start": 4420.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans ce genre d'affrontement dans ce",
        "start": 4422.18,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "genre de guerre commerciale l'europe ne",
        "start": 4424.86,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "sert \u00e0 rien",
        "start": 4427.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ce n'est pas parce que la france",
        "start": 4429.65,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "appartenait \u00e0 l'europe qu'elle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4431.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mieux respect\u00e9s par les am\u00e9ricains par",
        "start": 4432.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les australiens et ce n'est pas parce",
        "start": 4434.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que contrairement \u00e0 ce que nous disent",
        "start": 4436.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les m\u00e9dias depuis des ann\u00e9es parce que",
        "start": 4438.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'angleterre ne fait pas partie de",
        "start": 4441.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'europe qu'elle n'est pas quand m\u00eame",
        "start": 4442.83,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "partie int\u00e9grante des fameux fade ace",
        "start": 4444.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c\u00f4tes dont je parlais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 4446.69,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "donc l'europe ne sert \u00e0 rien en plus",
        "start": 4448.56,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "c'est souvent un boulet c'est \u00e0 dire que",
        "start": 4451.98,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "c'est un boulet \u00e0 nos pieds pour",
        "start": 4455.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "schengen c'est un boulet \u00e0 nos pieds",
        "start": 4458.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "quand elle c'est de la cumule les",
        "start": 4460.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations commerciales de libre",
        "start": 4462.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9change qui concurrencent nos",
        "start": 4463.83,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "agriculteurs et autres c'est un boulet",
        "start": 4466.71,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "quand elle veut r\u00e9partir les migrants",
        "start": 4470.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sans qu'alors qu'on voudrait justement",
        "start": 4472.31,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "non non recevoir aucun donc on a un vrai",
        "start": 4474.57,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me",
        "start": 4477.87,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "l'ennui c'est que",
        "start": 4478.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous avons d'abord des int\u00e9r\u00eats en",
        "start": 4482.6,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "europe il faut pas le cacher nous avons",
        "start": 4486.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en plus des \u00e9lites qui sont tr\u00e8s",
        "start": 4488.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "europ\u00e9iste nous avons vous savez des",
        "start": 4490.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9lites j'ai l'habitude de dire qu'ils",
        "start": 4492.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ont le syndrome victor hugo c'est \u00e0 dire",
        "start": 4494.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il ya cette fameuse phrase vous savez de",
        "start": 4496.41,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "victor hugo qui aimez partir comme \u00e7a en",
        "start": 4497.67,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "utopie brillantissime et po\u00e9tique et qui",
        "start": 4500.21,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "disait bient\u00f4t entre les anglais les",
        "start": 4503.64,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "allemands les russes les fran\u00e7ais il n'y",
        "start": 4507.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aura plus de guerre ils seront tous",
        "start": 4509.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "comme des auvergnats des bretons des",
        "start": 4511.29,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "corses etc bref nous serons une seule",
        "start": 4514.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nation c'est le grand mythe de nos de",
        "start": 4517.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nos \u00e9lites et en particulier des manuels",
        "start": 4519.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m\u00e2con qui veut toujours que la france",
        "start": 4520.68,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "soit le meilleur \u00e9l\u00e8ve de l'europe en",
        "start": 4522.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 le plus souvent \u00e7a nous co\u00fbte",
        "start": 4525.48,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "plus que \u00e7a nous rapporte moi je pense",
        "start": 4527.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que il faut arr\u00eater avec les querelles",
        "start": 4530.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "byzantines avec les querelles",
        "start": 4532.89,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "existentielle si jamais",
        "start": 4534.18,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "nous commen\u00e7ons \u00e0 d\u00e9battre du fric site",
        "start": 4537.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de la sortie de la zone euro on va",
        "start": 4540.42,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "diviser",
        "start": 4542.28,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "on va diviser",
        "start": 4543.8,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "notre camp nos amis vous savez j'ai",
        "start": 4545.719,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "coutume de dire vous apparemment vous me",
        "start": 4548.37,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "lisez et vous me regarder \u00e0 la",
        "start": 4550.26,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision qu'il y \u00e0 un bloc de 70% qui",
        "start": 4551.28,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "est",
        "start": 4555.239,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "d'accord avec mes id\u00e9es qui est d'accord",
        "start": 4556.04,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "avec nos id\u00e9es qui qui pense",
        "start": 4558.96,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "effectivement que nous avons un grave",
        "start": 4561.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me avec l'invasion migratoire et",
        "start": 4563.489,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "l'islam si jamais nous commen\u00e7ons \u00e0",
        "start": 4565.92,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "parler d'europe c'est commen\u00e7ons \u00e0 nous",
        "start": 4568.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "questionner sur le pr\u00e9 xeed sur l'euro",
        "start": 4571.62,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous allons diviser ce camp et nous ne",
        "start": 4573.3,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "devons pas nous diviser donc nous devons",
        "start": 4576.63,
        "duration": 6.109
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 4580.79,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "donc nous devons faire avec l'europe",
        "start": 4582.739,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "telle qu'elle est mais nous devons nous",
        "start": 4585.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ne devons plus vouloir \u00eatre les bons",
        "start": 4587.85,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves de l'europe nous ne devons plus",
        "start": 4590.52,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "appliquer les normes environnementales",
        "start": 4592.969,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "et ans et \u00eatre vouloir toujours \u00eatre les",
        "start": 4594.92,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "meilleurs les allemands n'emb\u00eate pas",
        "start": 4598.77,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "leur leurs agriculteurs comme non les",
        "start": 4601.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fonds dont les hollandais ne les emb\u00eate",
        "start": 4602.969,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pas comme nous le faisons avec les",
        "start": 4605.31,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "normes environnementales les plus",
        "start": 4606.75,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pointilleuses possible et le r\u00e9sultat",
        "start": 4607.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est que nous sommes nous \u00e9tions le",
        "start": 4610.199,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "premier pays exportateur de produits",
        "start": 4612.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "agricoles en europe nous sommes devenus",
        "start": 4615.449,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "le troisi\u00e8me derri\u00e8re des allemands et",
        "start": 4616.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les hollandais et tout est comme \u00e7a dans",
        "start": 4617.909,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "l'industrie c'est la m\u00eame chose nous",
        "start": 4619.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "devons cesser d'\u00eatre le meilleur \u00e9l\u00e8ve",
        "start": 4621.75,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "de l'europe deuxi\u00e8mement nous devons",
        "start": 4623.94,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "nous devons pouvoir affronter les",
        "start": 4627.469,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "institutions europ\u00e9ennes vous savez vous",
        "start": 4630.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "souvenez il y avait nicolas sarkozy dans",
        "start": 4632.699,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "sa campagne de 2012 dans son fameux",
        "start": 4635.04,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "discours de villepin est il avait tr\u00e8s",
        "start": 4637.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bien expliqu\u00e9 ce qu'on devait faire il",
        "start": 4639.179,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "avait dit pour schengen il avait dit",
        "start": 4641.94,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 schengen \u00e7a ne va pas je donne six",
        "start": 4644.61,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "mois \u00e0 la commission europ\u00e9enne pour le",
        "start": 4646.949,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "r\u00e9former sinon j'applique des mesures",
        "start": 4648.449,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "nationales et autonome pareil pour la",
        "start": 4651.32,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "politique industrielle j'en ai assez que",
        "start": 4655.26,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "le dogme de la concurrence",
        "start": 4657.36,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "hop empi\u00e8te sur notre libert\u00e9",
        "start": 4660.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "industriels et nous emp\u00eache de d\u00e9fendre",
        "start": 4663.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nos industries \u00e0 la commission de",
        "start": 4665.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "changer cela sinon je prend des mesures",
        "start": 4668.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "autonome et national c'est \u00e7a qu'il faut",
        "start": 4670.09,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 4672.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il faut arriver et dire voil\u00e0 on ne veut",
        "start": 4673.77,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "plus de micron on ne veux plus rentrer",
        "start": 4676.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans votre syst\u00e8me de r\u00e9partition les",
        "start": 4678.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "danois le fond les danois ont n\u00e9goci\u00e9",
        "start": 4680.8,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "une clause de sortie une clause qui",
        "start": 4683.26,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "permet que la commission ne leur donne",
        "start": 4687.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas d'ordre sur les sujets qu'ils ont",
        "start": 4689.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "choisie en particulier l'immigration",
        "start": 4690.94,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "nous devons les imiter et puis",
        "start": 4693.13,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "j'ai taquiner monsieur barnier tout \u00e0",
        "start": 4696.39,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "l'heure oui nous devons cesser de nous",
        "start": 4698.89,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "soumettre",
        "start": 4702.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aux dogmes de la cod h et de la cour de",
        "start": 4703.56,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "justice europ\u00e9enne",
        "start": 4707.14,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4711.45,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous savez nous avons pas nous n'avons",
        "start": 4713.97,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas attendu la cour europ\u00e9enne des",
        "start": 4716.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "droits de l'homme pour \u00eatre le pays de",
        "start": 4718.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "droits de l'homme nous avons v\u00e9cu en",
        "start": 4720.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie avant la cour europ\u00e9enne des",
        "start": 4722.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "droits de l'homme la cour europ\u00e9enne des",
        "start": 4724.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "droits de l'homme n'a pas \u00e0 nous dicter",
        "start": 4727.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "notre comportement sous le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 4728.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "gaulle on apprend n'avait pas ratifi\u00e9 la",
        "start": 4730.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "convention de la cour europ\u00e9enne des",
        "start": 4733.17,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "droits de l'homme c'est alain poher",
        "start": 4734.73,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "aujourd'hui oubli\u00e9es pr\u00e9sident par",
        "start": 4737.24,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "int\u00e9rim qui a os\u00e9",
        "start": 4740.37,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ratifi\u00e9 la convention de la cour",
        "start": 4742.52,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne en douce alors qu'il n'avait",
        "start": 4745.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aucune l\u00e9gitimit\u00e9 pour le faire et c'est",
        "start": 4746.97,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand qui a",
        "start": 4749.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9 la saisine individuel de la",
        "start": 4751.37,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "cour europ\u00e9enne des droits de l'homme",
        "start": 4754.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nous pouvons tr\u00e8s bien vivre sans cette",
        "start": 4755.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cour qui est charg\u00e9e qui est compos\u00e9 de",
        "start": 4757.68,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "deux juges",
        "start": 4759.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens qui vivent en v\u00e9rit\u00e9 qu'ils",
        "start": 4760.97,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "subissent et qu'ils se soumettent \u00e0",
        "start": 4764.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'agenda des minorit\u00e9s que je d\u00e9non\u00e7ais",
        "start": 4766.68,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure et de tous les lobbys du",
        "start": 4768.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "monde entier en particulier venu des",
        "start": 4771.39,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis comme ceux de george soros",
        "start": 4772.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "etc nous n'avons pas \u00e0 subir la loi de",
        "start": 4774.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ces gens l\u00e0 notre loi c'est le peuple",
        "start": 4777.57,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui la d\u00e9termine donc si",
        "start": 4779.67,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 4785.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc si nous d\u00e9cidons si nous d\u00e9cidons",
        "start": 4786.97,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "par exemple 2 d'arr\u00eater de bloquer de",
        "start": 4789.37,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "supprimer le regroupement familial ce",
        "start": 4793.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n'est pas \u00e0 la cour europ\u00e9enne des",
        "start": 4796.21,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "droits de l'homme et \u00e0 son fameux",
        "start": 4797.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "article 8 de nous dire que nous ne",
        "start": 4798.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pouvons pas le faire si nous ne pouvons",
        "start": 4801.37,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas le faire nous sortons de l'article 8",
        "start": 4803.17,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "si cela ne suffit pas nous sortons de la",
        "start": 4805.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cour europ\u00e9enne des droits de l'homme",
        "start": 4808.48,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "allez d'autres questions",
        "start": 4809.56,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "une autre question l\u00e0 bas",
        "start": 4811.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alors et d'autres questions oui",
        "start": 4820.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bonsoir donc vous l'avez dit il ya deux",
        "start": 4831.969,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "cent vingt-huit ans \u00e0 peu pr\u00e8s jour pour",
        "start": 4835.28,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "jour un jeune capitaine se voyait",
        "start": 4836.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "confier une brigade d'artillerie qui",
        "start": 4838.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faisait sa grande entr\u00e9e militaires dans",
        "start": 4840.32,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "l'histoire de france \u00e0 coups de canon",
        "start": 4841.52,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "vous avez depuis longtemps fait la v\u00f4tre",
        "start": 4842.69,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "par les mots ou un coup de mots et",
        "start": 4844.699,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "vous parler de renaissance pour ce pays",
        "start": 4847.81,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "vous avez m\u00eame tes votre entr\u00e9e par les",
        "start": 4851.51,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "lettres et vous n'avez jamais d\u00e9tacher",
        "start": 4854.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la lettre de l'esprit or on sait depuis",
        "start": 4856.219,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "le christianisme qui a fait ce pays en",
        "start": 4859.04,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "partie qu'il n'est de renaissance qui ne",
        "start": 4860.9,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "soit de l'esprit ni de la lettre",
        "start": 4863.239,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "alors je voulais vous demander que",
        "start": 4866.5,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "serait la renaissance de la france sans",
        "start": 4869.659,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "\u00eatre chr\u00e9tienne",
        "start": 4871.76,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4874.85,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "vous savez je suis un des rares dans",
        "start": 4877.9,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "l'espace public \u00e0 d\u00e9fendre justement",
        "start": 4881.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "plus que les racines chr\u00e9tiennes de la",
        "start": 4884.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "france je pense effectivement qu'il n'y",
        "start": 4886.1,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "a pas de france sur le christianisme",
        "start": 4887.6,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "michelet michalek et vraiment pas un",
        "start": 4889.12,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "historien chr\u00e9tiens et qui \u00e9tale",
        "start": 4892.699,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "l'historien de la r\u00e9volution disait la",
        "start": 4896.35,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "france et la conqu\u00eate de l'\u00e9glise",
        "start": 4899.719,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "il n'ya pas \u00e9videmment de france sans",
        "start": 4902.62,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "christianisme c'est une \u00e9vidence qui est",
        "start": 4905.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ni\u00e9e pourtant aujourd'hui mais peu",
        "start": 4908.449,
        "duration": 2.361
    },
    {
        "text": "importe",
        "start": 4910.04,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pour le meilleur et pour le pire",
        "start": 4910.81,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "d'ailleurs parce que il y a aussi les",
        "start": 4912.5,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "fameuses vertus chr\u00e9tiennes devenues",
        "start": 4915.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "folles vous savez et qui nous pousse",
        "start": 4917.659,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "toujours vers plus de sentimentalisme et",
        "start": 4919.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui ce sentimentalisme qui nous",
        "start": 4921.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "affaiblit et jusqu'\u00e0 jusqu'\u00e0",
        "start": 4923.3,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "l'\u00e9puisement mais je comprends bien",
        "start": 4926.03,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "votre question je si vous voulez ce",
        "start": 4928.639,
        "duration": 8.011
    },
    {
        "text": "n'est pas de mon ressort moi j'essaye",
        "start": 4933.32,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "d'analyser une situation j'essaye de",
        "start": 4936.65,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "comprendre les enjeux le mieux possible",
        "start": 4938.929,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de deux de pr\u00e9coniser des solutions j'ai",
        "start": 4941.659,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "des tas de solution \u00e0 vous proposer je",
        "start": 4944.719,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "sais comment essayer de se battre pour",
        "start": 4948.38,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9viter et le d\u00e9clin le d\u00e9clin \u00e9conomique",
        "start": 4950.42,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "le d\u00e9clin strat\u00e9gie qu'on l'a on en a",
        "start": 4954.08,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure et",
        "start": 4956.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la mort carr\u00e9ment de notre psy lisa sion",
        "start": 4958.33,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "par la submersion migratoire et le",
        "start": 4960.86,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "fameux grand remplacement qui comme",
        "start": 4963.71,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "chacun sait n'existe pas",
        "start": 4965.059,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a oui je sais je sais en parler je",
        "start": 4966.73,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "sais me battre et je pense pouvoir",
        "start": 4969.949,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "inocul\u00e9 au peuple fran\u00e7ais mme amah ma",
        "start": 4974.44,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 et cette volont\u00e9 de se battre",
        "start": 4977.27,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "est de perp\u00e9tuer son \u00eatre et comme je le",
        "start": 4979.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "disais tout \u00e0 l'heure cette cette",
        "start": 4982.159,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "grandiose civilisation qu'est la",
        "start": 4983.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "civilisation fran\u00e7aise dans le cadre de",
        "start": 4985.789,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la non moins grandiose civilisation",
        "start": 4987.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne \u00e7a oui maintenant l'esprit",
        "start": 4989.389,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous avez raison on fera rien sans",
        "start": 4992.09,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "esprit on ne fera rien sans spiritualit\u00e9",
        "start": 4993.619,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "mais est ce que c'est le ressort de nous",
        "start": 4996.039,
        "duration": 8.381
    },
    {
        "text": "pauvres humains c'est pas simple moi je",
        "start": 5001.059,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "pense que il faut d'abord",
        "start": 5004.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre cette civilisation la sauver",
        "start": 5006.63,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "la sauver de sa faiblesse la sauver de",
        "start": 5009.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ses contradictions la sauver de sa",
        "start": 5011.98,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "fascination pour la soumission et",
        "start": 5014.26,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "ensuite je vous assure que on pourra",
        "start": 5016.929,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 l'\u00e9tape suivante allez une",
        "start": 5020.289,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question une derni\u00e8re question",
        "start": 5022.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rapide si on peut passer le micro je",
        "start": 5024.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vois des bains lev\u00e9 regardez derri\u00e8re",
        "start": 5027.13,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous l\u00e0-bas regarder un peu plus au",
        "start": 5028.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aller un peu plus haut et apr\u00e8s on",
        "start": 5030.34,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "passera la d\u00e9dicace parce qu'il est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5032.05,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "21h",
        "start": 5034.179,
        "duration": 2.511
    },
    {
        "text": "allez-y vous en prie \u00e7a y est \u00e7a y est",
        "start": 5037.57,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 5042.78,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "je voudrais vous dire d'abord mon",
        "start": 5045.75,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "admiration refus\u00e9 bourg merci cher",
        "start": 5048.73,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "monsieur je n'ai jamais autant appris en",
        "start": 5050.739,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "un an avec vous sur la france sur la",
        "start": 5053.889,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "politique qu'en dix ans de militantisme",
        "start": 5056.739,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "mais je ne suis pas venu",
        "start": 5058.619,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "ce soir pour vous jeter des fleurs je",
        "start": 5061.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vais pas vous dire une chose qui me",
        "start": 5064.11,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "tient \u00e0 coeur si un jour vous \u00eates",
        "start": 5065.4,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "candidat je moi je serai avec vous et je",
        "start": 5066.51,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "voterai pas vous s'il y a trois points",
        "start": 5071.13,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cl\u00e9s dans le programme parce que le",
        "start": 5073.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "programme sont essentiels \u00e0 vous allez",
        "start": 5076.2,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 vos conditions vous",
        "start": 5077.46,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "premier point",
        "start": 5079.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le",
        "start": 5082.22,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "l'instauration d'un r\u00e9f\u00e9rendum moratoire",
        "start": 5083.93,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "sur l'immigration je pense que tout le",
        "start": 5086.73,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "monde est d'accord",
        "start": 5088.23,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me point je vais aller vite",
        "start": 5090.05,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "il ya une chose dont personne ne parle",
        "start": 5092.9,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "et c'est ce qui me fait douter de la",
        "start": 5095.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pertinence des hommes politiques et des",
        "start": 5097.8,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "journalistes",
        "start": 5100.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "si l'on veut restaurer l'autorit\u00e9 de",
        "start": 5100.88,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat si l'on veut se donner les moyens",
        "start": 5103.74,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "de gouverner parce que c'est sa",
        "start": 5106.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "gouvernance il faut se donner les moyens",
        "start": 5107.57,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "si l'on ne veut pas retomber dans les",
        "start": 5110.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "turpitudes des gr\u00e8ves \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition dans",
        "start": 5112.2,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la prise en otage des usagers du blocage",
        "start": 5115.14,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "du pays",
        "start": 5117.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il faut une loi qui instaure",
        "start": 5118.88,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "l'encadrement du droit de gr\u00e8ve dans le",
        "start": 5122.4,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "service public dans les transports",
        "start": 5125.76,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "publics",
        "start": 5127.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ces gr\u00e8ves c'est une \u00e9p\u00e9e de damocl\u00e8s",
        "start": 5130.16,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "qui fait que les gouvernements",
        "start": 5132.51,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "ne font plus de r\u00e9formes \u00e0 mon avis et",
        "start": 5136.55,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "ses gr\u00e8ves politiques de syndicats",
        "start": 5140.67,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "politis\u00e9s n'ont plus lieu d'\u00eatre dans un",
        "start": 5144.93,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pays moderne",
        "start": 5147.99,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pour moi c'est capital la",
        "start": 5150.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me et derni\u00e8re chose c'est qu'il",
        "start": 5153.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faut revenir \u00e0 une politique",
        "start": 5155.25,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "d'assimilation",
        "start": 5157.38,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "si les \u00e9trangers refusent l'assimilation",
        "start": 5159.98,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "c'est leur droit mais ils ont toute",
        "start": 5163.5,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "latitude alors pour quitter le pays",
        "start": 5166.44,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "les religions rel\u00e8ve en france du droit",
        "start": 5169.13,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "priv\u00e9",
        "start": 5173.01,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a implique pour moi l'interdiction",
        "start": 5174.29,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "de tous les signes religieux",
        "start": 5178.01,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "ostentatoires donc le voile comme la",
        "start": 5181.28,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "djellaba \u00e7a devrait \u00eatre \u00e0 mon avis",
        "start": 5184.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "interdit si on veut que la france",
        "start": 5186.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "redevienne la france voil\u00e0 les trois",
        "start": 5188.37,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "points cl\u00e9s qui entra\u00eeneront mon",
        "start": 5190.08,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "adh\u00e9sion est mon vote je vous remercie",
        "start": 5193.38,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "vous allez",
        "start": 5196.53,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "vous allez \u00eatre oblig\u00e9s de voter",
        "start": 5198.29,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "alors les on est on sera d'accord sur le",
        "start": 5201.05,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "premier point m\u00eame si je n'aime pas le",
        "start": 5205.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mot moratoire parce que moratoire \u00e7a",
        "start": 5207.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "veut dire qu'on bloque momentan\u00e9ment il",
        "start": 5209.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faut pas bloquer momentan\u00e9ment il faut",
        "start": 5211.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bloquer d\u00e9finitivement et le troisi\u00e8me",
        "start": 5213.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fois je suis tout \u00e0 fait d'accord avec",
        "start": 5216.21,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous c'est l'assimilation ou le d\u00e9part",
        "start": 5217.44,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a a exist\u00e9 pendant 150 ans toutes",
        "start": 5221.22,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "les vagues d'immigration ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9s",
        "start": 5225.48,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "par cette r\u00e8gle m\u00eame c'est \u00e0 dire que",
        "start": 5227.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'assimilation c'est devenir fran\u00e7ais ou",
        "start": 5229.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "alors on reste \u00e9tranger et \u00e0 la fin",
        "start": 5231.96,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "puisqu'on n'a plus de carte de s\u00e9jour on",
        "start": 5234.23,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "est on est renvoy\u00e9 chez soi c'est tout \u00e0",
        "start": 5237.33,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fait l\u00e9gitime maintenant pour le",
        "start": 5240.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me point je vous signale que cette",
        "start": 5242.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle que vous r\u00e9clamez existe d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5244.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "puisque elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie par nicolas",
        "start": 5246.57,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "sarkozy et vous avez vu que",
        "start": 5248.58,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est pas vraiment efficace donc il",
        "start": 5251.15,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "faudra sans doute trouver un autre un",
        "start": 5254.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "autre moyen mais on trouvera voil\u00e0 je",
        "start": 5255.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous remercie merci eric ses mots ah",
        "start": 5258.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 nos",
        "start": 5260.04,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "questions merci",
        "start": 5261.51,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "et je vous invite",
        "start": 5265.4,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "signature",
        "start": 5269.05,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 5271.55,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 5275.03,
        "duration": 2.899
    }
]