[
    {
        "text": "Mes chers compatriotes",
        "start": 0.432,
        "duration": 1.388
    },
    {
        "text": "alors que s'ouvre la p\u00e9riode des soldes",
        "start": 2.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je veux r\u00e9parer une des plus grandes injustices \nde l'\u00e9conomie fran\u00e7aise.",
        "start": 5.1,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "Cette injustice est symptomatique \ndes dysfonctionnements de notre pays.",
        "start": 9.6,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Cette injustice est responsable d'innombrables \ndrames, trag\u00e9dies et faillites.",
        "start": 14.0,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Cette injustice est philosophique, politique, \nadministrative et financi\u00e8re.",
        "start": 19.1,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "C'est l'injustice dont sont victimes \nles commer\u00e7ants fran\u00e7ais.",
        "start": 23.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Ces commer\u00e7ants que nous croisons chaque jour, \nqui peuplent nos villes et nos villages.",
        "start": 27.4,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "Ces commer\u00e7ants qui nous connaissent par nos pr\u00e9noms,",
        "start": 32.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui savent par coeur nos go\u00fbts, nos besoins,",
        "start": 35.8,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "qui ont servi nos parents \net serviront nos enfants.",
        "start": 38.0,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Ces commer\u00e7ants sans lesquels il n'y a pas de plaisir,",
        "start": 41.5,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "pas de culture pas d'identit\u00e9, \npas de simplicit\u00e9 ni de confort.",
        "start": 44.5,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Ces commer\u00e7ants que l'on appelle, \net je n'aime pas cette appellation,",
        "start": 48.0,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "les \u00ab petits \u00bb commer\u00e7ants.",
        "start": 51.9,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Car pour moi, \nil n'y a pas de \u00ab petits \u00bb commer\u00e7ants.",
        "start": 54.32,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "Tous les commerces sont essentiels : \nle commer\u00e7ant de quartier,",
        "start": 57.8,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "le boulanger du coin de la rue \nqui se l\u00e8ve \u00e0 4 heures du matin,",
        "start": 61.3,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "l'\u00e9picier qui nous fait cr\u00e9dit,",
        "start": 64.5,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "le libraire qui vous conseille le livre \nqui change \u00e0 tout jamais votre regard sur le monde,",
        "start": 66.14,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "le pharmacien toujours \u00e0 l'\u00e9coute \nqui r\u00e9pond \u00e0 vos doutes et qui vous prot\u00e8ge,",
        "start": 70.3,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "le boucher-charcutier qui vous pr\u00e9pare \nles meilleurs steaks de la r\u00e9gion,",
        "start": 75.42,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "la gentille dame qui tient la mercerie, ",
        "start": 79.82,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "le cordonnier qui fait un double de nos cl\u00e9s \nen une minute montre en main,",
        "start": 82.18,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "le coiffeur qui vous pr\u00e9pare \npour un rendez-vous amoureux\u2026",
        "start": 86.45,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "bref, tous ceux qui nous offrent \ndes petits bonheurs au quotidien.",
        "start": 89.74,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "Sans ces commer\u00e7ants qui ne sont \u00ab petits \u00bb \nen aucune mani\u00e8re,",
        "start": 94.14,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "sans ces gens humbles et travailleurs, \ning\u00e9nieux et serviables,",
        "start": 98.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tellement attach\u00e9s \u00e0 leur m\u00e9tier, \n\u00e0 leurs clients",
        "start": 102.1,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "tellement exemplaires dans leur \nefficacit\u00e9 et leur amabilit\u00e9",
        "start": 104.86,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "sans eux, mes amis, notre vie de tous les jours \nn'aurait pas la m\u00eame saveur.",
        "start": 108.5,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "Et pourtant\u2026 et pourtant ils sont parmis \nles serviteurs les plus malheureux,",
        "start": 113.38,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "les moins consid\u00e9r\u00e9s et les moins respect\u00e9s de notre patrie.",
        "start": 121.54,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Alors oui, r\u00e9parons l'injustice et observons leur situation \navec toute l'attention n\u00e9cessaire.",
        "start": 125.7,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "Jetons par dessus bord les lunettes de la pr\u00e9tendue \u00e9lite \nqui ne voit que ce qui est gigantesque",
        "start": 132.26,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "et analysons la situation de nos commer\u00e7ants avec le coeur.",
        "start": 138.3,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Qui sont-ils ? \nQue vivent-ils et comment survivent-ils ?",
        "start": 142.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Ils n'ont pas fait l'ENA ou Polytechnique",
        "start": 146.86,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "ils n'ont pas d'amis ministres, \nni de copains journalistes",
        "start": 149.66,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Les intellectuels les prennent pour des figurants et les technocrates pour des moins que rien.",
        "start": 152.82,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "On ne leur d\u00e9cerne jamais la l\u00e9gion d'honneur. \nOn n'\u00e9rige aucune statue en leur honneur",
        "start": 158.66,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "Les livres d'histoire ne s'en occupent pas.",
        "start": 163.7,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Personne ne se jette \u00e0 leur secours pour les d\u00e9fendre \nquand tourne le vent de la fortune et que la ruine les menace",
        "start": 166.5,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "Ils sont seuls, ils sont sans d\u00e9fense et ils sont fragiles.",
        "start": 172.9,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "De quoi souffrent-ils ?",
        "start": 177.06,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Laissez-moi commencer par un chiffre. \nIl y a 450 000 magasins en France,",
        "start": 179.26,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et leur chiffre d'affaires est de, \ntenez-vous bien, 410 milliards d'euros.",
        "start": 185.14,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "oui, vous avez bien entendu : votre boulanger, \nvotre libraire, g\u00e9n\u00e8rent 410 milliards d'euros chaque ann\u00e9e.",
        "start": 190.58,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "C'est \u00e0 dire six fois le chiffre d'affaires d'Airbus !",
        "start": 198.81,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "Le commerce dit \u00ab petit \u00bb peut \ndonner des le\u00e7ons de prosp\u00e9rit\u00e9",
        "start": 201.82,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "aux fleurons les plus puissants de notre industrie.",
        "start": 206.9,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Alors on devrait leur d\u00e9rouler un tapis rouge,",
        "start": 209.58,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "On devrait les recevoir \u00e0 Bercy \navec les honneurs dus \u00e0 leur rang.",
        "start": 212.62,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "On devrait d\u00e9dier une f\u00eate nationale.",
        "start": 216.0,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "Au lieu de quoi on les pressure, on les surveille\non les menace, on les quadrille, on les humilie.",
        "start": 222.65,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "En France, sous le r\u00e8gne de l'\u00c9tat tout puissant, \ntout imposant et tout l\u00e9gif\u00e9rant,",
        "start": 226.62,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme petit \nest rel\u00e9gu\u00e9 dans la soute,",
        "start": 232.22,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "est condamn\u00e9 \u00e0 ramer, ramer, ramer \u00e0 l'infini\njusqu'\u00e0 \u00e9puisement de ses forces.",
        "start": 236.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "alors il pleut sur eux un d\u00e9luge \nde pr\u00e9l\u00e8vements, de r\u00e9glementations ",
        "start": 241.5,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "on mesure leurs enseignes, \non millim\u00e8tre leur pas de porte,",
        "start": 248.0,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "on diss\u00e8que leurs comptes, \non les gave de formulaires comme des oies,",
        "start": 251.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on les taxe, on les condamne \u00e0 devenir \ndes comptables, avocats, fiscalistes\u2026",
        "start": 256.5,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "on leur impose des horaires et des tarifs,",
        "start": 261.2,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "on les \u00e9trangle s'ils cr\u00e9ent de l'emploi \net on les asphyxie s'ils n'en cr\u00e9ent pas.",
        "start": 263.4,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "On les traque, on les poursuit, \non les encercle.",
        "start": 268.26,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Les 450 000 boutiques de France sont des miracles \ndont les bureaucrates font des cauchemars.",
        "start": 270.54,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "On profite qu'ils sont solitaires\npour les tabasser administrativement.",
        "start": 278.1,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "Voyagez donc un peu en France \ncomme je le fais depuis six mois.",
        "start": 283.0,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Voyez toutes ces boutiques abandonn\u00e9es, \nvoyez tous ces magasins d\u00e9c\u00e9d\u00e9s,",
        "start": 286.5,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "autant de souris avec lesquelles a jou\u00e9 le chat parisien.",
        "start": 291.1,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Quand on tient ce langage \u00e0 Paris, \nles puissants ricanent.",
        "start": 295.22,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "Ils ont tort, ils ne veulent ni voir ni entendre.",
        "start": 299.4,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Faites donc l'exp\u00e9rience par vous-m\u00eame, \nchez votre coiffeur ou chez votre caviste ou chez votre papetier",
        "start": 302.9,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "Posez des  questions : \n\u00ab payez-vous trop d'imp\u00f4ts et trop de taxes ? \u00bb",
        "start": 309.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00ab Vous complique-t'on la vie avec des lois absurdes ? \nLe fisc vous traite t'il comme des ennemis ? \u00bb",
        "start": 313.4,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "Et la r\u00e9ponse sera toujours et invariablement",
        "start": 318.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00ab oui, oui, oui : on nous tond et on nous saigne \nau point que nous avons envie de tout laisser tomber. \u00bb",
        "start": 322.02,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "\u00ab oui, on nous emp\u00eache de nous enrichir, \noui on nous d\u00e9go\u00fbte de travailler. \u00bb",
        "start": 328.66,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00ab oui, on nous fait regretter de ne pas avoir \nchoisi une vie de fonctionnaire. \u00bb",
        "start": 333.1,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "\u00ab oui, il est temps qu'un pr\u00e9sident \nse dresse devant le minist\u00e8re des finances,",
        "start": 337.5,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "et lui donne l'ordre d'arr\u00eater imm\u00e9diatement \nd'emmerder les commer\u00e7ants. \u00bb",
        "start": 341.78,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "Je veux \u00eatre ce pr\u00e9sident.",
        "start": 346.7,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Je veux \u00eatre cet homme qui fait passer \nles commer\u00e7ants des villages avant Bercy",
        "start": 349.3,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "et le marchand de v\u00eatements pour enfants du bout de la rue \navant le parlement europ\u00e9en.",
        "start": 354.42,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "Je vous le dis : sous ma pr\u00e9sidence, ces derniers \naux yeux de Paris seront les premiers aux yeux de la France.",
        "start": 359.54,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "Le commerce est une chance et il est la racine de la prosp\u00e9rit\u00e9.",
        "start": 367.26,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "J'\u00e9l\u00e8verai le plus petit commerce \nau rang des secteurs les plus nobles.",
        "start": 371.78,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "La boutique redeviendra un acteur essentiel \nde l'activit\u00e9 \u00e9conomique fran\u00e7aise.",
        "start": 376.74,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00c9lu pr\u00e9sident, je permettrai aux petites et moyennes entreprises",
        "start": 382.26,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "de ne payer que 15 % d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \nsur leurs b\u00e9n\u00e9fices jusqu'\u00e0 300 000 euros.",
        "start": 387.22,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "Je simplifierai et j'\u00e9tendrai le dispositif \u00ab Jeunes entreprises innovantes \u00bb aux entreprises de l'artisanat et du patrimoine vivant.",
        "start": 394.06,
        "duration": 8.56
    },
    {
        "text": "afin d'encourager la pr\u00e9servation des savoir-faire \net de l'identit\u00e9 culturelle fran\u00e7aise.",
        "start": 402.62,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Je supprimerai les droits de donation et de succession \npour la transmission des entreprises familiales",
        "start": 407.62,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "et donc aussi pour les commerces.",
        "start": 412.8,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "Je r\u00e9investirai les sommes colossales de la politique de la ville, investis \u00e0 fonds perdus",
        "start": 415.02,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9novation des centres \ndes villes moyennes des bourgs et des villages.",
        "start": 421.74,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "J'interdirai la construction de nouvelles grandes surfaces \net de zones commerciales \u00e0 l'entr\u00e9e des villes",
        "start": 426.82,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "afin de privil\u00e9gier l'emploi, les artisans et les commer\u00e7ants des centres villes et des villages.",
        "start": 433.3,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "Je r\u00e9duirai de mani\u00e8re drastique les r\u00e9glementations qui p\u00e8sent sur eux et les rendent fous,",
        "start": 439.02,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "comme celle sur la surface de vente.",
        "start": 445.06,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Je les dispenserai des obligations d\u00e9lirantes \naupr\u00e8s des greffes de tribunaux",
        "start": 448.18,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "et je simplifierai l'embauche\nde leurs vendeurs et de leurs assistants.",
        "start": 454.63,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "Bref, nous arr\u00eaterons d'emmerder les commer\u00e7ants",
        "start": 457.26,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "parce que les commer\u00e7ants, eux, \nn'emmerdent personne, bien au contraire.",
        "start": 461.62,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "J'aime l'\u00c9tat mais j'aime l'\u00c9tat qui prot\u00e8ge les Fran\u00e7ais pas celui qui en fait des esclaves",
        "start": 465.42,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "les pousse \u00e0 la banqueroute et in extremis pr\u00e9tend les sauver en les r\u00e9duisant au r\u00f4le d'assist\u00e9s.",
        "start": 471.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "J'aime l'\u00c9tat qui fait r\u00e9gner l'ordre, pas celui qui enterre \nles vivants, les commer\u00e7ants, dans le confinement.",
        "start": 476.02,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "J'aime l'\u00c9tat qui fait r\u00e9gner la justice, pas celui qui d\u00e9cide \nquels commerces sont essentiels et lesquels ne le sont pas.",
        "start": 481.86,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "J'aime l'\u00c9tat qui fait r\u00e9gner la paix, pas celui qui regarde les casseurs saccager les vitrines,",
        "start": 489.7,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "les gangs partir avec la caisse du buraliste, \nles racailles braquer le bijoutier,",
        "start": 495.54,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et les contr\u00f4leurs des imp\u00f4ts \npr\u00e9sumer \u00ab coupables \u00bb les braves gens.",
        "start": 500.46,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "J'aime l'\u00c9tat qui aime le commerce \net pas celui qui le maltraite.",
        "start": 503.74,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "Commer\u00e7antes, commer\u00e7ants, je vous le dis : je suis avec vous",
        "start": 508.58,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "et je ne fais pas semblant \ncar je ne suis pas un politicien professionnel.",
        "start": 513.06,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "mes grands-parents \u00e9taient commer\u00e7ants \nmes parents l'\u00e9taient aussi",
        "start": 517.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Je suis moi-m\u00eame devenu mon propre \u00e9diteur.",
        "start": 521.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Je ne suis pas un de ces hauts fonctionnaires qui jouent avec l'argent de la nation",
        "start": 524.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sans avoir rien vendu ni rien achet\u00e9 \navec leurs propres \u00e9conomies.",
        "start": 528.46,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "Je fais partie du m\u00eame monde que vous,",
        "start": 532.74,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "le monde r\u00e9el, celui que vous rendez \npossible chaque jour de notre vie.",
        "start": 535.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "Et si je vous dis tout cela, \nce n'est pas de la propagande, c'est du v\u00e9cu.",
        "start": 539.5,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Je vous aime chaque fois que \nje fais les courses dans mon quartier.",
        "start": 543.98,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et j'aime vos sourires \nqui me disent que je suis en France.",
        "start": 547.9,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Alors, chers amis, \nje vous souhaite une bonne ann\u00e9e",
        "start": 550.98,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "je vous souhaite de bons clients et de belles ventes ",
        "start": 554.54,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et je compte sur vous pour faire de cette ann\u00e9e \nune belle page dans l'histoire du commerce fran\u00e7ais,",
        "start": 557.18,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e de la Reconqu\u00eate !",
        "start": 562.46,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Vive le commerce, vive la R\u00e9publique,\net surtout, vive la France !",
        "start": 564.5,
        "duration": 5.08
    }
]