[
    {
        "text": "Mesdames et messieurs,",
        "start": 65.711,
        "duration": 1.668
    },
    {
        "text": "le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise :",
        "start": 67.379,
        "duration": 3.546
    },
    {
        "text": "monsieur \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 70.925,
        "duration": 1.918
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates pr\u00e8s de 15 000 personnes aujourd'hui.",
        "start": 127.0,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "Quinze mille Fran\u00e7ais qui ont brav\u00e9 le politiquement correct.",
        "start": 130.8,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Quinze mille Fran\u00e7ais qui ne baissent pas les yeux",
        "start": 134.0,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "et qui sont d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 changer le cours de l'Histoire !",
        "start": 137.2,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "Si je gagne cette \u00e9lection, ce ne sera pas une alternance de plus,",
        "start": 148.36,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "mais le d\u00e9but de la reconqu\u00eate du plus beau pays du monde.",
        "start": 153.32,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "aucun des chapitres majeurs de l'action que nous devons mener",
        "start": 167.0,
        "duration": 4.025
    },
    {
        "text": "n'\u00e9chappe au projet s\u00e9rieux et complet",
        "start": 171.025,
        "duration": 3.425
    },
    {
        "text": "que nous commencerons aujourd'hui \u00e0 d\u00e9voiler aux Fran\u00e7ais.",
        "start": 174.45,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Mais un petit grain de sable est venu gripper la machine.",
        "start": 188.08,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "Non, ce grain de sable ce n'est pas moi. \nCe grain de sable, c'est vous !",
        "start": 200.56,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "Aux quatre coins du pays, ils ont vu ces salles pleines \u00e0 craquer, ",
        "start": 210.72,
        "duration": 4.807
    },
    {
        "text": "et d\u00e9bordantes d'enthousiasme.",
        "start": 215.527,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "Ils voient vos drapeaux, ils entendent vos chants, ",
        "start": 217.154,
        "duration": 3.087
    },
    {
        "text": "et ils sont \u00e9tourdis par vos applaudissements.",
        "start": 220.241,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "Finalement, le ph\u00e9nom\u00e8ne politique de ces meetings, ",
        "start": 234.88,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "ce n'est pas moi, c'est vous !",
        "start": 239.051,
        "duration": 3.009
    },
    {
        "text": "Ils veulent nous interdire de d\u00e9fendre nos id\u00e9es. ",
        "start": 259.64,
        "duration": 3.602
    },
    {
        "text": "Ils veulent me rendre in\u00e9ligible.",
        "start": 263.242,
        "duration": 1.778
    },
    {
        "text": "Ils veulent vous voler la d\u00e9mocratie. \nNe les laissons pas faire !",
        "start": 265.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "Je dis aux maires de France : chers \u00e9lus du peuple, ",
        "start": 275.3,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "hommes et femmes de bon sens, b\u00e9n\u00e9voles de la R\u00e9publique,",
        "start": 278.841,
        "duration": 4.212
    },
    {
        "text": "Vous avez le pouvoir de redonner la parole \u00e0 des millions de Fran\u00e7ais !",
        "start": 283.053,
        "duration": 4.463
    },
    {
        "text": "Utilisez ce pouvoir ! Ne vous laissez pas voler l'\u00e9lection.",
        "start": 287.516,
        "duration": 4.004
    },
    {
        "text": "Au c\u0153ur de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, Danton d\u00e9clarait :",
        "start": 298.03,
        "duration": 6.461
    },
    {
        "text": "\u00ab Une nation se sauve, mais ne se venge pas. \u00bb",
        "start": 304.491,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "Nous ne voulons pas nous venger, nous voulons sauver :",
        "start": 307.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sauver notre patrie, sauver notre civilisation, ",
        "start": 311.41,
        "duration": 3.383
    },
    {
        "text": "sauver notre culture, sauver notre litt\u00e9rature,",
        "start": 314.793,
        "duration": 3.827
    },
    {
        "text": "sauver notre \u00e9cole, sauver nos paysages et notre patrimoine naturel,",
        "start": 320.08,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "sauver nos entreprises, sauver notre h\u00e9ritage, sauver notre jeunesse.",
        "start": 324.99,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "Fasciste... fasciste.",
        "start": 341.01,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Moi, fasciste...",
        "start": 346.54,
        "duration": 1.69
    },
    {
        "text": "Vous avez raison : \u00ab ben voyons ! \u00bb",
        "start": 372.75,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "Alors que je suis le seul \u00e0 d\u00e9fendre la libert\u00e9 de penser,",
        "start": 377.78,
        "duration": 5.206
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 de parole, la libert\u00e9 de d\u00e9battre,",
        "start": 382.986,
        "duration": 2.344
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 de mettre des mots sur la r\u00e9alit\u00e9,",
        "start": 385.33,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "pendant qu'ils r\u00eavent tous d'interdire nos meetings",
        "start": 387.825,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "et de me faire condamner !",
        "start": 390.244,
        "duration": 1.776
    },
    {
        "text": "Enfant, au milieu de ces grandes familles venues d'Alg\u00e9rie, ",
        "start": 392.29,
        "duration": 6.504
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais toujours entour\u00e9 par des femmes :",
        "start": 398.794,
        "duration": 2.878
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re bien s\u00fbr, mais aussi ses s\u0153urs, mes grands-m\u00e8res...",
        "start": 401.67,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "Les femmes de mon enfance, plus encore que les hommes, ",
        "start": 406.6,
        "duration": 3.455
    },
    {
        "text": "ont forg\u00e9 mon caract\u00e8re.",
        "start": 410.055,
        "duration": 1.905
    },
    {
        "text": "Elles \u00e9taient... comment vous dire ?",
        "start": 411.96,
        "duration": 2.892
    },
    {
        "text": "Tout \u00e0 la fois aimantes et exigeantes, tendres et imp\u00e9rieuses.",
        "start": 414.852,
        "duration": 6.458
    },
    {
        "text": "C'est ma m\u00e8re qui m'a inculqu\u00e9",
        "start": 421.31,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "le go\u00fbt de l'effort et de l'excellence.",
        "start": 423.11,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "C'est \u00e9galement elle qui m'a transmis",
        "start": 425.74,
        "duration": 3.042
    },
    {
        "text": "un amour immod\u00e9r\u00e9 de la France.",
        "start": 428.782,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "Je suis le seul aujourd'hui, ",
        "start": 434.76,
        "duration": 2.155
    },
    {
        "text": "avec quelques associations courageuses,",
        "start": 436.915,
        "duration": 3.337
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9tablir sans fausse pudeur le lien \u00e9vident",
        "start": 440.252,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "entre cette immigration venue de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la M\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 444.131,
        "duration": 3.253
    },
    {
        "text": "et les menaces qui p\u00e8sent chaque jour davantage",
        "start": 447.384,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "sur les femmes fran\u00e7aises,",
        "start": 450.304,
        "duration": 1.209
    },
    {
        "text": "sur leur libert\u00e9, sur leur int\u00e9grit\u00e9, ",
        "start": 452.02,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "et parfois m\u00eame, sur leur vie.",
        "start": 454.349,
        "duration": 3.003
    },
    {
        "text": "Je suis le seul \u00e0 ne pas confondre ",
        "start": 458.59,
        "duration": 3.017
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense des n\u00f4tres avec la haine des autres.",
        "start": 461.607,
        "duration": 3.587
    },
    {
        "text": "Ils pourront d\u00e9sormais compter sur le soutien pr\u00e9cieux",
        "start": 465.61,
        "duration": 3.504
    },
    {
        "text": "des r\u00e9seaux de VIA et du Mouvement Conservateur.",
        "start": 469.114,
        "duration": 3.706
    },
    {
        "text": "Laurence et Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric, je vous remercie du fond du c\u0153ur !",
        "start": 472.82,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "\u00ab Reconqu\u00eate ! \u00bb, ",
        "start": 479.5,
        "duration": 1.292
    },
    {
        "text": "c'est le nom de ce mouvement que j'ai voulu fonder.",
        "start": 480.792,
        "duration": 3.212
    },
    {
        "text": "Rejoignez-nous !",
        "start": 484.004,
        "duration": 2.276
    },
    {
        "text": "Notre campagne sera diff\u00e9rente des autres ",
        "start": 491.0,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "parce que je suis diff\u00e9rent des autres.",
        "start": 494.431,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "Ils pensent que c'est ma faiblesse, ",
        "start": 498.4,
        "duration": 3.247
    },
    {
        "text": "moi je pense que c'est ma force.",
        "start": 501.647,
        "duration": 1.877
    },
    {
        "text": "Ma force pour diriger notre pays sans compromission,",
        "start": 505.06,
        "duration": 3.635
    },
    {
        "text": "sans l\u00e2chet\u00e9, sans faiblesse.",
        "start": 508.695,
        "duration": 3.255
    },
    {
        "text": "Dans ma conception de la politique, la sinc\u00e9rit\u00e9, ",
        "start": 511.95,
        "duration": 3.752
    },
    {
        "text": "la coh\u00e9rence, l'honn\u00eatet\u00e9, n'ont jamais \u00e9t\u00e9 des d\u00e9fauts.",
        "start": 515.702,
        "duration": 3.918
    },
    {
        "text": "Dans ma vision de la politique, le combat des id\u00e9es, ",
        "start": 519.62,
        "duration": 3.173
    },
    {
        "text": "les convictions, l'enthousiasme, sont les plus s\u00fbrs atouts",
        "start": 522.793,
        "duration": 3.712
    },
    {
        "text": "pour tenir ses promesses et pour ne pas trahir les \u00e9lecteurs.",
        "start": 526.505,
        "duration": 4.115
    },
    {
        "text": "Je refuse de choisir entre les classes ais\u00e9es des m\u00e9tropoles ",
        "start": 530.86,
        "duration": 4.612
    },
    {
        "text": "et la France p\u00e9riph\u00e9rique.",
        "start": 535.472,
        "duration": 1.752
    },
    {
        "text": "Je refuse de choisir entre la France des villes",
        "start": 537.224,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "et la France des champs.",
        "start": 539.685,
        "duration": 1.543
    },
    {
        "text": "Je refuse de choisir entre la m\u00e9tropole et l'Outre-mer.",
        "start": 541.228,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "Je refuse de choisir entre les retrait\u00e9s et les actifs.",
        "start": 544.648,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Je refuse de choisir entre les souvenirs d'hier, ",
        "start": 547.818,
        "duration": 3.003
    },
    {
        "text": "les enjeux du pr\u00e9sent et les d\u00e9fis de demain.",
        "start": 550.821,
        "duration": 3.086
    },
    {
        "text": "Merci aux Amis d'Eric Zemmour.",
        "start": 559.54,
        "duration": 5.295
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 G\u00e9n\u00e9ration Z.",
        "start": 564.835,
        "duration": 2.127
    },
    {
        "text": "J'avais pr\u00e9vu de dire : \u00ab je veux que nous les applaudissions \u00bb,",
        "start": 590.13,
        "duration": 5.652
    },
    {
        "text": "mais comme d'habitude vous n'en faites qu'\u00e0 votre t\u00eate.",
        "start": 595.782,
        "duration": 1.877
    },
    {
        "text": "C'est souvent eux qui par leur enthousiasme,",
        "start": 600.37,
        "duration": 4.964
    },
    {
        "text": "m'avaient donn\u00e9 l'envie de mener cette bataille.",
        "start": 605.334,
        "duration": 4.713
    },
    {
        "text": "\u00ab Impossible n'est pas Fran\u00e7ais \u00bb \u00e9crivait l'Empereur :",
        "start": 611.214,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "vous avez prouv\u00e9 une fois de plus qu'il avait raison.",
        "start": 614.134,
        "duration": 3.378
    },
    {
        "text": "Deux craintes les hantent :",
        "start": 647.22,
        "duration": 2.158
    },
    {
        "text": "celle du grand d\u00e9classement avec l'appauvrissement des Fran\u00e7ais,",
        "start": 649.57,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "le d\u00e9clin de notre puissance et l'effondrement de notre \u00e9cole ;",
        "start": 653.799,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "et celle du grand remplacement, avec l'islamisation de la France,",
        "start": 657.93,
        "duration": 3.501
    },
    {
        "text": "l'immigration de masse et l'ins\u00e9curit\u00e9 permanente.",
        "start": 661.431,
        "duration": 2.878
    },
    {
        "text": "Pour que nos salari\u00e9s cessent de s'appauvrir,",
        "start": 664.73,
        "duration": 2.457
    },
    {
        "text": "je veux que le salaire net soit plus \u00e9lev\u00e9.",
        "start": 667.187,
        "duration": 3.295
    },
    {
        "text": "Il n'est pas normal d'avoir un tel \u00e9cart",
        "start": 670.482,
        "duration": 3.545
    },
    {
        "text": "entre le salaire net et le salaire brut.",
        "start": 674.027,
        "duration": 2.473
    },
    {
        "text": "Je veux redonner du pouvoir d'achat aux salari\u00e9s les plus modestes :",
        "start": 677.07,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "je r\u00e9duirai donc les cotisations qu'ils paient afin de rendre,",
        "start": 681.35,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": " chaque ann\u00e9e, un treizi\u00e8me mois aux salari\u00e9s touchant le SMIC.",
        "start": 684.746,
        "duration": 4.254
    },
    {
        "text": "Je ne con\u00e7ois pas que nos salari\u00e9s, surtout les plus pauvres,",
        "start": 690.37,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "financent avec leurs charges un mod\u00e8le social ",
        "start": 694.089,
        "duration": 3.003
    },
    {
        "text": "devenu ob\u00e8se car ouvert au monde entier.",
        "start": 697.092,
        "duration": 2.408
    },
    {
        "text": "D\u00e8s les premi\u00e8res semaines de mon mandat,",
        "start": 699.59,
        "duration": 2.215
    },
    {
        "text": "je baisserai massivement les imp\u00f4ts de production",
        "start": 701.805,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "pour toutes les entreprises.",
        "start": 705.016,
        "duration": 1.293
    },
    {
        "text": "Je veux que davantage de petites entreprises",
        "start": 706.46,
        "duration": 2.477
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficient d'un taux r\u00e9duit d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s :",
        "start": 708.937,
        "duration": 3.893
    },
    {
        "text": "pourquoi les grandes entreprises, ",
        "start": 715.31,
        "duration": 1.927
    },
    {
        "text": "avec leurs arm\u00e9es de fiscalistes,",
        "start": 717.237,
        "duration": 1.933
    },
    {
        "text": "parviennent-elle \u00e0 payer moins d'imp\u00f4ts",
        "start": 719.17,
        "duration": 1.904
    },
    {
        "text": "que les petites entreprises et les TPE ?",
        "start": 721.074,
        "duration": 2.926
    },
    {
        "text": "Nous voulons retrouver cette France industrielle",
        "start": 724.75,
        "duration": 2.872
    },
    {
        "text": "des ouvriers, des ing\u00e9nieurs, des PME, ",
        "start": 727.622,
        "duration": 2.586
    },
    {
        "text": "des ETI et des grands groupes !",
        "start": 730.208,
        "duration": 1.961
    },
    {
        "text": "Nous contraindrons la commande publique",
        "start": 732.65,
        "duration": 1.854
    },
    {
        "text": "\u00e0 privil\u00e9gier les entreprises fran\u00e7aises.",
        "start": 734.504,
        "duration": 2.711
    },
    {
        "text": "Nous engagerons un processus de simplification administrative",
        "start": 739.0,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "sous l'\u00e9gide directe de l'\u00c9lys\u00e9e.",
        "start": 744.681,
        "duration": 2.799
    },
    {
        "text": "Pourquoi notre Etat, si impuissant avec les criminels,",
        "start": 747.48,
        "duration": 3.916
    },
    {
        "text": "est-il si impitoyable avec les honn\u00eates gens ?",
        "start": 751.396,
        "duration": 2.744
    },
    {
        "text": "Nous allons favoriser la transmission des entreprises",
        "start": 755.23,
        "duration": 3.257
    },
    {
        "text": "de g\u00e9n\u00e9rations en g\u00e9n\u00e9rations,",
        "start": 758.487,
        "duration": 2.168
    },
    {
        "text": "comme en Italie, comme en Allemagne...",
        "start": 760.89,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi je veux supprimer",
        "start": 769.92,
        "duration": 3.039
    },
    {
        "text": "les droits de succession et de donation",
        "start": 772.959,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "pour la transmission des entreprises familiales.",
        "start": 775.52,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "elle doit renouer avec sa tradition d'ind\u00e9pendance.",
        "start": 782.1,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi je veux que la France",
        "start": 785.69,
        "duration": 2.827
    },
    {
        "text": "sorte du commandement militaire int\u00e9gr\u00e9 de l'OTAN.",
        "start": 788.517,
        "duration": 2.963
    },
    {
        "text": "Pour l'\u00e9cole, nous serons du c\u00f4t\u00e9 de l'excellence.",
        "start": 800.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Le mod\u00e8le scolaire fran\u00e7ais doit revenir \u00e0 ses fondamentaux",
        "start": 806.48,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "avec une attention particuli\u00e8re",
        "start": 811.15,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "pour les math\u00e9matiques et les humanit\u00e9s.",
        "start": 813.75,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Culture classique, \u00e9tudes scientifiques,",
        "start": 816.17,
        "duration": 2.585
    },
    {
        "text": "valorisation des savoir-faire manuels,",
        "start": 818.755,
        "duration": 2.275
    },
    {
        "text": "transmission des savoirs, et culte du m\u00e9rite et de l'excellence.",
        "start": 821.03,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "Cette \u00e9cole qui permettait en une g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 825.05,
        "duration": 3.757
    },
    {
        "text": "de gravir les plus hauts \u00e9chelons de la R\u00e9publique.",
        "start": 828.807,
        "duration": 2.893
    },
    {
        "text": "Souvenez-vous de Georges Pompidou :",
        "start": 831.7,
        "duration": 2.445
    },
    {
        "text": "normalien, agr\u00e9g\u00e9 de Lettres, Haut fonctionnaire, chef de l'\u00c9tat,",
        "start": 834.145,
        "duration": 4.865
    },
    {
        "text": "dont les parents \u00e9taient enseignants",
        "start": 839.01,
        "duration": 2.226
    },
    {
        "text": "et les grands-parents de modestes paysans.",
        "start": 841.236,
        "duration": 2.414
    },
    {
        "text": "C'est ce type de destin\u00e9es que je veux",
        "start": 843.65,
        "duration": 2.758
    },
    {
        "text": "pour les prochaines g\u00e9n\u00e9rations de Fran\u00e7ais,",
        "start": 846.408,
        "duration": 1.742
    },
    {
        "text": "quel que soit leur milieu social !",
        "start": 848.15,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "Cette France m\u00e9pris\u00e9e a le droit de retrouver des services publics.",
        "start": 851.83,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "Cette France abandonn\u00e9e,",
        "start": 855.72,
        "duration": 1.532
    },
    {
        "text": "qui manque de commissariats, qui manque de trains,",
        "start": 857.252,
        "duration": 2.508
    },
    {
        "text": "qui manque de m\u00e9decins, qui manque d'h\u00f4pitaux.",
        "start": 859.76,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "On la prive aussi d'une \u00e9cole \u00e0 la hauteur",
        "start": 862.37,
        "duration": 2.348
    },
    {
        "text": "de ses r\u00eaves pour ses enfants.",
        "start": 864.718,
        "duration": 1.652
    },
    {
        "text": "C'est injuste, et c'est inadmissible.",
        "start": 866.37,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "Mais impossible n'est pas Fran\u00e7ais !",
        "start": 868.91,
        "duration": 2.314
    },
    {
        "text": "L'\u00c9tat peut partir \u00e0 la reconqu\u00eate de cette France abandonn\u00e9e.",
        "start": 871.224,
        "duration": 5.226
    },
    {
        "text": "Il doit revenir dans chaque village, ",
        "start": 876.45,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "dans chaque commune, dans chaque d\u00e9partement,",
        "start": 878.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour proposer son mod\u00e8le fond\u00e9 sur l'excellence.",
        "start": 881.76,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "L'excellence industrielle, l'excellence scientifique,",
        "start": 885.11,
        "duration": 2.714
    },
    {
        "text": "l'excellence scolaire, l'excellence de nos services publics.",
        "start": 887.824,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "D\u00e8s les premi\u00e8res semaines de mon mandat,",
        "start": 891.55,
        "duration": 2.238
    },
    {
        "text": "l'immigration z\u00e9ro deviendra un objectif clair de notre politique.",
        "start": 893.9,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "Je veux d\u00e9manteler les fili\u00e8res d'immigration clandestine.",
        "start": 898.73,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "La France doit redevenir g\u00e9n\u00e9reuse avec les siens,",
        "start": 901.73,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "et cesser d'ouvrir son mod\u00e8le social aux quatre vents !",
        "start": 905.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "Je veux expulser imm\u00e9diatement les d\u00e9linquants \u00e9trangers",
        "start": 910.0,
        "duration": 4.142
    },
    {
        "text": "qui n'encombreront plus les prisons fran\u00e7aises.",
        "start": 914.142,
        "duration": 2.258
    },
    {
        "text": "Non, je ne renverrai pas certains Fran\u00e7ais.",
        "start": 916.45,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "Oui, je tends la main aux musulmans qui veulent devenir nos fr\u00e8res !",
        "start": 919.14,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "Beaucoup le sont d\u00e9j\u00e0.",
        "start": 924.361,
        "duration": 1.049
    },
    {
        "text": "Tous ceux dont, comme moi, les anc\u00eatres viennent d'ailleurs",
        "start": 926.0,
        "duration": 3.574
    },
    {
        "text": "mais qui veulent que le futur de leurs enfants s'\u00e9crivent ici.",
        "start": 929.574,
        "duration": 3.666
    },
    {
        "text": "\u00c0 tous ceux-l\u00e0, je propose l'assimilation.",
        "start": 933.24,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "Oui, nous tendons la main aux Fran\u00e7ais de confession musulmane",
        "start": 943.56,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "qui veulent devenir nos fr\u00e8res !",
        "start": 947.509,
        "duration": 1.801
    },
    {
        "text": "Il y en a ! Et notre main est ferme, et sans compromission :",
        "start": 949.31,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "si vous faites de la France votre m\u00e8re",
        "start": 952.92,
        "duration": 2.138
    },
    {
        "text": "et de chaque Fran\u00e7ais votre fr\u00e8re,",
        "start": 955.058,
        "duration": 1.752
    },
    {
        "text": "vous \u00eates nos compatriotes !",
        "start": 956.81,
        "duration": 2.11
    },
    {
        "text": "Et pour ceux qui refusent,",
        "start": 964.19,
        "duration": 1.295
    },
    {
        "text": "et pour tous les binationaux et les \u00e9trangers qui violent nos lois,",
        "start": 965.485,
        "duration": 3.462
    },
    {
        "text": "notre porte est grande ouverte.",
        "start": 968.947,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "J'en appelle \u00e0 ces militants, \u00e0 ces cadres,",
        "start": 971.81,
        "duration": 3.852
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces \u00e9lecteurs du Front National,",
        "start": 975.662,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "qui voient leurs id\u00e9es v\u00e9g\u00e9ter",
        "start": 977.622,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "dans une opposition st\u00e9rile depuis des d\u00e9cennies.",
        "start": 979.582,
        "duration": 3.003
    },
    {
        "text": "J'en appelle \u00e0 ces militants et ces \u00e9lecteurs des R\u00e9publicains,",
        "start": 982.585,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "qui en ont assez de voir leurs \u00e9lus se plier",
        "start": 986.464,
        "duration": 3.087
    },
    {
        "text": "aux injonctions de la gauche et du politiquement correct.",
        "start": 989.551,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Je tends la main aux \u00e9lecteurs, aux cadres,",
        "start": 996.68,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "aux sympathisants des R\u00e9publicains,",
        "start": 1000.77,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "dont beaucoup ont \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9s par mon ami \u00c9ric Ciotti.",
        "start": 1003.231,
        "duration": 4.838
    },
    {
        "text": "Nous sommes tout \u00e0 l'inverse de ces trahisons politiciennes.",
        "start": 1018.44,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "Nous promettons et nous tiendrons.",
        "start": 1022.89,
        "duration": 2.11
    },
    {
        "text": "Nous nous engagerons et nous ferons.",
        "start": 1025.0,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "Disons, mes amis, que ce sera notre Serment de Villepinte !",
        "start": 1027.79,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "En 2017, la France a \u00e9lu le n\u00e9ant et elle est tomb\u00e9e dedans.",
        "start": 1032.49,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "Fran\u00e7ais ! Je veux de l'enthousiasme, je veux des chants,",
        "start": 1039.23,
        "duration": 3.499
    },
    {
        "text": "je veux de la joie, je veux de la fiert\u00e9 !",
        "start": 1042.729,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "Soyez forts, soyez joyeux, soyez heureux !",
        "start": 1045.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u266b  \u2026 L'\u00e9tendard sanglant est lev\u00e9 ! \u266b",
        "start": 1061.414,
        "duration": 4.463
    },
    {
        "text": "\u266b  L'\u00e9tendard sanglant est lev\u00e9. \u266b",
        "start": 1065.877,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "\u266b  Entendez-vous dans les campagnes \u266b",
        "start": 1069.798,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "\u266b  Mugir ces f\u00e9roces soldats ? \u266b",
        "start": 1073.718,
        "duration": 3.545
    },
    {
        "text": "\u266b  Qui viennent jusque dans nos bras \u266b",
        "start": 1077.263,
        "duration": 4.046
    },
    {
        "text": "\u266b  \u00c9gorger nos fils et nos compagnes \u266b",
        "start": 1081.309,
        "duration": 4.254
    },
    {
        "text": "\u266b  Aux armes, citoyens ! \u266b",
        "start": 1085.563,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "\u266b  Formez vos bataillons ! \u266b",
        "start": 1089.234,
        "duration": 3.712
    },
    {
        "text": "\u266b  Marchons, marchons ! \u266b",
        "start": 1092.946,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "\u266b  Qu'un sang impur\u2026 \u266b",
        "start": 1096.616,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u266b  Abreuve nos sillons ! \u266b",
        "start": 1100.245,
        "duration": 3.545
    },
    {
        "text": "A la face du monde entier, ",
        "start": 1105.89,
        "duration": 1.862
    },
    {
        "text": "nous pouvons d\u00e9sormais lever les yeux",
        "start": 1107.752,
        "duration": 2.503
    },
    {
        "text": "et crier haut et fort :",
        "start": 1110.255,
        "duration": 1.755
    },
    {
        "text": "la France est de retour !",
        "start": 1112.01,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "La France est de retour car le peuple fran\u00e7ais s'est lev\u00e9 !",
        "start": 1115.25,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "Le peuple fran\u00e7ais se tient face \u00e0 tous ceux",
        "start": 1119.5,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "qui veulent le faire dispara\u00eetre,",
        "start": 1121.4,
        "duration": 2.034
    },
    {
        "text": "face \u00e0 tous ceux qui veulent priver ses enfants",
        "start": 1123.434,
        "duration": 1.866
    },
    {
        "text": "d'h\u00e9ritage et de grandeur !",
        "start": 1125.3,
        "duration": 2.222
    },
    {
        "text": "Ce peuple fran\u00e7ais qui ne baissera jamais les yeux",
        "start": 1127.522,
        "duration": 3.003
    },
    {
        "text": "face \u00e0 ceux qui ont jur\u00e9 sa perte !",
        "start": 1130.525,
        "duration": 2.169
    },
    {
        "text": "Oui, la France est de retour !",
        "start": 1132.694,
        "duration": 1.877
    },
    {
        "text": "Vive la R\u00e9publique, et surtout, surtout...",
        "start": 1134.571,
        "duration": 2.794
    },
    {
        "text": "vive la France !",
        "start": 1137.365,
        "duration": 1.71
    }
]