[
    {
        "text": "Mesdames et messieurs, il a donn\u00e9 son parrainage aujourd'hui \u00e0 Eric Zemmour.",
        "start": 285.92,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "Il est maire de Saint-Jeoire.\nMerci d'accueillir monsieur Antoine Valentin !",
        "start": 291.85,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "Mes chers amis, c'est un immense plaisir pour moi.",
        "start": 316.08,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "C'est une formidable fiert\u00e9 pour moi que de pouvoir m'adresser \u00e0 vous, ici, dans NOS pays de Savoie.",
        "start": 320.29,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "Ce soir vous \u00eates merveilleux. Ce soir vous \u00eates 4 000. Ce soir vous n'\u00eates plus seuls. Ce soir vous \u00eates la Reconqu\u00eate !",
        "start": 327.53,
        "duration": 10.64
    },
    {
        "text": "Alors vous le savez, je suis le maire Les R\u00e9publicains d'une petite commune de Haute-Savoie.",
        "start": 342.67,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "Personne n'est parfait, et je ne suis pas venu avec Douglas ce soir.",
        "start": 352.86,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "Je suis le maire d'un de ces villages attach\u00e9 \u00e0 son histoire, attach\u00e9 \u00e0 son clocher, attach\u00e9 \u00e0 ses racines et ses patronymes.",
        "start": 359.66,
        "duration": 7.82
    },
    {
        "text": "Un de ces villages fran\u00e7ais qui constellent nos montagnes et donnent sa grandeur \u00e0 nos territoires et \u00e0 notre nation.",
        "start": 367.48,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "Ici, sur cette terre, les hommes sont forg\u00e9s par la rigueur de l'hiver alpin,",
        "start": 379.09,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "par la duret\u00e9 d'une histoire qui mille fois ne nous a pas \u00e9pargn\u00e9s,",
        "start": 385.09,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "par un caract\u00e8re et un temp\u00e9rament rude et solide qui mille fois nous a permis de nous relever.",
        "start": 389.19,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "Chez nous, on ne se plaint pas. \nChez nous, on ne se lamente pas.",
        "start": 395.45,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "Nous sommes cette France besogneuse et silencieuse, cette France si souvent oubli\u00e9e par nos politiques professionnels.",
        "start": 400.41,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "Sauf peut-\u00eatre en ces moments d'\u00e9lections, o\u00f9 subitement, le bon souvenir des \u00e9lecteurs de la France des territoires,",
        "start": 408.67,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "de la France r\u00e9elle, remonte \u00e0 l'esprit de nos politiciens, quelques mois avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 415.08,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "avant d'immuablement se retirer au lendemain de l'\u00e9lection l\u00e9gislative...",
        "start": 422.13,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "...ne laissant dans nos campagnes que quelques embruns d'un espoir amer \u00e0 jamais d\u00e9\u00e7u.",
        "start": 429.04,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "Sauf que ce soir mes amis, la vague de la mar\u00e9e s'est form\u00e9e au beau milieu de nos montagnes,",
        "start": 434.68,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'ombre du Mont Blanc, \u00e0 l'or\u00e9e de nos espoirs. Alors non, jamais, jamais elle ne va retomber,",
        "start": 440.32,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "parce que ce soir nous sommes des milliers ici \u00e0 Chamb\u00e9ry, nous sommes des millions partout en France,",
        "start": 447.99,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "et parce que ce soir cette d\u00e9ferlante magnifique, puissante et inarr\u00eatable, portera enfin vers la victoire",
        "start": 454.52,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "celui dont le destin est grand, tellement grand : Eric Zemmour !",
        "start": 461.96,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "Cette victoire est n\u00e9cessaire pour ne pas dire obligatoire.",
        "start": 491.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Car oui, il s'agit de notre derni\u00e8re chance :\nnotre derni\u00e8re chance pour la France.",
        "start": 495.49,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "Chez nous, la \"start-up nation\", c'est d'abord et avant tout : \nla fin des services publics,",
        "start": 501.35,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "la d\u00e9localisation de nos usines, la fermeture de nos gendarmeries, le d\u00e9mant\u00e8lement de nos joyaux industriels.",
        "start": 507.73,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "Chez nous, la France du \"en m\u00eame temps\", c'est l'impunit\u00e9 pour les dealers et l'extr\u00eame rigueur pour les automobilistes.",
        "start": 515.28,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "C'est le matraquage des PME et l'optimisation fiscale des multinationales",
        "start": 525.36,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "Chez nous, c'est la France du deux poids deux mesures d'un Etat si faible avec les forts, et si fort avec nous les faibles !",
        "start": 531.6,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "Ici \u00e0 Chamb\u00e9ry o\u00f9 si\u00e9geaient jadis les Ducs de Savoie, ici \u00e0 quelques kilom\u00e8tres du plateau des Gli\u00e8res,",
        "start": 542.94,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 quelques kilom\u00e8tres de la n\u00e9cropole de Morette,",
        "start": 551.08,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "ici nous refusons la fatalit\u00e9 et nous nous engageons tout entier dans la Reconqu\u00eate !",
        "start": 555.24,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "La reconqu\u00eate de notre s\u00e9curit\u00e9 car nous ne tol\u00e9rerons plus de savoir nos femmes et nos filles en danger le soir dans nos rues.",
        "start": 560.81,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "La reconqu\u00eate de notre dignit\u00e9, car nous n'accepterons plus jamais de baisser les yeux devant les dealers et les racketteurs.",
        "start": 572.19,
        "duration": 8.3
    },
    {
        "text": "La reconqu\u00eate de notre pouvoir d'achat car nous n'acceptons pas non plus - et nous n'allons pas nous en contenter,",
        "start": 583.83,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "un ch\u00e8que de 100 euros lanc\u00e9 par Emmanuel Macron, \ntel un seigneur \u00e0 ses gueux !",
        "start": 589.83,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "La reconqu\u00eate de notre identit\u00e9 car nos n'avons pas \u00e0 avoir honte, jamais, de notre histoire glorieuse et mill\u00e9naire,",
        "start": 597.19,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "de nos rois, de nos empereurs, de nos soldats, de tous ceux qui ont fait la grandeur de notre nation !",
        "start": 605.47,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "Alors maintenant mes amis, il ne nous reste que 44 jours pour d\u00e9fendre nos villages, notre histoire, nos vall\u00e9es s\u00e9culaires,",
        "start": 616.13,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "mais surtout, surtout, pour faire vivre la France que nous aimons.",
        "start": 624.39,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "Ce matin, c'est en maire Les R\u00e9publicains que j'ai remis mon parrainage \u00e0 Eric Zemmour !",
        "start": 629.05,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "Cette apr\u00e8s-midi, c'est en ami que je l'ai conduit derri\u00e8re les grilles ferm\u00e9es de la derni\u00e8re usine de mon village,",
        "start": 645.05,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "fra\u00eechement d\u00e9localis\u00e9e en Pologne...",
        "start": 651.35,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "Et ce soir c'est en soutien que je m'adresse \u00e0 vous et que je vous demande d'acclamer de toutes vos forces, de toutes vos tripes,",
        "start": 656.86,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "notre candidat : Eric Zemmour !",
        "start": 665.23,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Pour que vive la R\u00e9publique,\nmais surtout, surtout...",
        "start": 689.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour que vive la France !",
        "start": 693.4,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Mesdames et messieurs, il est votre candidat pour \u00eatre le prochain Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise,",
        "start": 1045.28,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir monsieur Eric Zemmour !",
        "start": 1050.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Merci, merci mes amis !\nBonsoir \u00e0 tous !",
        "start": 1140.8,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "Bonjour et merci, merci, mille fois merci pour votre pr\u00e9sence en ce jour si important pour notre campagne,",
        "start": 1147.15,
        "duration": 10.3
    },
    {
        "text": "et en cette heure si importante dans l\u2019histoire de notre continent.",
        "start": 1157.45,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "Merci d\u2019\u00eatre venus si nombreux, de Savoie, de Haute-Savoie et de toute la r\u00e9gion.",
        "start": 1170.09,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates ce soir 3 500 dans cette salle et je vous remercie vivement.",
        "start": 1182.72,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "Tous nos meetings jusqu\u2019ici ont \u00e9t\u00e9 de grands moments de mobilisation,",
        "start": 1202.96,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "de s\u00e9rieux, mais aussi de joie, car nous respirons ensemble l\u2019air pur de la v\u00e9rit\u00e9.",
        "start": 1210.43,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "Celui-ci, chers amis...\n- On vous aime !",
        "start": 1222.99,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Merci !",
        "start": 1227.15,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "Moi aussi !",
        "start": 1230.25,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "Merci.\nMoi aussi, je vous aime.",
        "start": 1240.31,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "Ce meeting mes amis, sera empreint de davantage de gravit\u00e9 que les pr\u00e9c\u00e9dents.",
        "start": 1248.85,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "Mais merci avant tout \u00e0 Antoine Valentin,",
        "start": 1256.87,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "le maire de Saint-Jeoire qui m\u2019a si chaleureusement accueilli et \u00e0 tous les \u00e9lus ici pr\u00e9sents qui m\u2019ont apport\u00e9 leur parrainage\u00a0!",
        "start": 1268.04,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "Tout \u00e0 l\u2019heure, mon cher Antoine, dans ton village de Saint-Jeoire, je respirais l\u2019air pur, je regardais ce ciel si clair, immacul\u00e9.",
        "start": 1284.33,
        "duration": 11.27
    },
    {
        "text": "Quelle atmosph\u00e8re paisible. Comment ne pas ch\u00e9rir ce cadeau, ce cadeau si rare et qui est si vite repris aux hommes\u00a0: la paix.",
        "start": 1295.6,
        "duration": 12.25
    },
    {
        "text": "Et nous autres, Fran\u00e7ais, avec une si longue et tumultueuse histoire derri\u00e8re nous,",
        "start": 1309.42,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "nous savons \u00e0 quel point la paix est fragile et \u00e0 quel point la pr\u00e9server est un combat.",
        "start": 1315.89,
        "duration": 10.4
    },
    {
        "text": "C\u2019est Jean de la Fontaine qui \u00e9crivait :",
        "start": 1326.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\"\u00d4 Paix ! source de tout bien,\nViens enrichir cette terre,\nEt fais qu'il n'y reste rien\nDes images de la guerre.\"",
        "start": 1330.52,
        "duration": 10.6
    },
    {
        "text": "Oui, vous pouvez applaudir Jean de la Fontaine.",
        "start": 1341.12,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 plusieurs jours que j\u2019avais pr\u00e9vu de placer ce d\u00e9placement savoyard sous le signe de l\u2019espoir.",
        "start": 1351.05,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "De l\u2019espoir que cette campagne suscite dans tout le pays.",
        "start": 1357.92,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "L\u2019espoir, ce d\u00e9sir qui br\u00fble en nous de refuser l\u2019abandon et les remords,",
        "start": 1362.37,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cette envie d\u2019offrir un autre avenir \u00e0 nos enfants et \u00e0 notre patrie.",
        "start": 1367.74,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "L\u2019espoir, ce formidable moteur qui peut renverser le cours de l\u2019Histoire et changer nos vies.",
        "start": 1373.01,
        "duration": 8.09
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 plusieurs jours que je voulais vous dire \u00e0 quel point vous, les Savoyards, avez su incarner l\u2019espoir\u00a0pour notre pays.",
        "start": 1381.1,
        "duration": 9.34
    },
    {
        "text": "Il y a soixante-deux ans, ici, \u00e0 Chamb\u00e9ry,",
        "start": 1398.12,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle venait \u00e0 votre rencontre pour comm\u00e9morer l\u2019anniversaire l\u2019entr\u00e9e de la Savoie dans notre pays.",
        "start": 1403.59,
        "duration": 8.42
    },
    {
        "text": "Il venait prononcer ces mots :",
        "start": 1412.01,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "\u00ab \u00c0 chaque fois que la France s'est trouv\u00e9e dans des difficult\u00e9s graves, les Savoyards furent en t\u00eate de ceux qui l'ont secourue \u00bb.",
        "start": 1415.24,
        "duration": 9.49
    },
    {
        "text": "Le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle pensait \u00e0 l\u2019espoir port\u00e9 par la R\u00e9sistance.",
        "start": 1431.98,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "Il pensait \u00e0 l\u2019espoir incarn\u00e9 par le r\u00e9seau des Gli\u00e8res.",
        "start": 1437.97,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "Ils \u00e9taient jeunes, ils \u00e9taient courageux, ils \u00e9taient r\u00e9sistants, et pour la France, ils sont tomb\u00e9s.",
        "start": 1442.79,
        "duration": 8.33
    },
    {
        "text": "Isol\u00e9s sur le plateau alpin, encercl\u00e9s par l\u2019ennemi et condamn\u00e9s \u00e0 une mort certaine,",
        "start": 1458.99,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "ils ont men\u00e9 le combat dans le silence de la neige.",
        "start": 1465.6,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "La France \u00e9tait b\u00e2illonn\u00e9e, encha\u00een\u00e9e et \u00e9touff\u00e9e : mais si certains \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 mourir pour elle, c\u2019est qu\u2019elle vivait encore.",
        "start": 1470.0,
        "duration": 9.16
    },
    {
        "text": "Les Gli\u00e8res ce n\u2019\u00e9tait pas seulement un sacrifice, c\u2019\u00e9tait aussi un message d\u2019espoir.",
        "start": 1479.16,
        "duration": 8.0
    },
    {
        "text": "Oui, pour moi, il \u00e9tait naturel de venir ici, chez vous, en Savoie pour vous parler de l\u2019espoir et du refus du renoncement.",
        "start": 1487.16,
        "duration": 9.37
    },
    {
        "text": "Mais l\u2019histoire, justement, en a d\u00e9cid\u00e9 autrement.",
        "start": 1496.53,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "Car une fois de plus dans son histoire, l\u2019Europe est frapp\u00e9e par les bombes,",
        "start": 1502.88,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": " les tirs, les larmes, les bless\u00e9s, les morts, les civils \u00e9vacu\u00e9s et les familles s\u00e9par\u00e9es.",
        "start": 1508.19,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "Cet orage qui gronde \u00e0 l\u2019Est du continent et qui nous inqui\u00e8te tous.",
        "start": 1515.83,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Hier, la Russie a attaqu\u00e9 l\u2019Ukraine. \nHier, la Russie est venue porter la guerre en Europe.",
        "start": 1520.47,
        "duration": 9.69
    },
    {
        "text": "J\u2019aimerais que nous pensions aux victimes et \u00e0 nos compatriotes qui sont encore sur place.",
        "start": 1530.16,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "Alors aujourd\u2019hui, plus que jamais, nous devons vouloir la Paix.",
        "start": 1538.73,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "La Paix en Europe. La Paix en France. La tranquillit\u00e9 pour nos vies et le calme \u00e0 nos fronti\u00e8res.",
        "start": 1545.93,
        "duration": 8.86
    },
    {
        "text": "Mais la paix est si fragile.\nSouvenez-vous,",
        "start": 1555.82,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "il y quelques temps nous \u00e9tions nombreux \u00e0 penser qu\u2019aucun camp ne laisserait la situation s'envenimer jusqu'\u00e0 la guerre,",
        "start": 1561.45,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "et notre gouvernement \u00e9tait s\u00fbr d\u2019avoir convaincu les Russes de ne pas intervenir.",
        "start": 1568.92,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "Et nous avions des raisons de penser qu\u2019on \u00e9viterait la guerre.",
        "start": 1576.07,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "Car la catastrophe qui co\u00fbterait des milliers de vies ukrainiennes aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9e.",
        "start": 1580.88,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "Je le r\u00e9p\u00e8te depuis des ann\u00e9es\u00a0: l\u2019expansion ininterrompue de l\u2019OTAN \u00e0 l\u2019Est",
        "start": 1587.01,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "est un motif d\u2019inqui\u00e9tude pour les Russes et ils sont pr\u00eats \u00e0 se battre pour l\u2019emp\u00eacher.",
        "start": 1593.87,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "Les \u00c9tats-Unis le savent tr\u00e8s bien, eux qui poussent chaque fois plus loin les fronti\u00e8res de l\u2019OTAN,",
        "start": 1609.44,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "et ils savaient aussi tr\u00e8s bien qu\u2019ils n\u2019interviendraient pas pour aider les Ukrainiens ensuite.",
        "start": 1616.61,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "Depuis des ann\u00e9es, je tiens la m\u00eame position : si la France ne se d\u00e9marque pas diplomatiquement des \u00c9tats-Unis,",
        "start": 1623.35,
        "duration": 9.97
    },
    {
        "text": "c\u2019est la parole de la France qui n\u2019aura plus aucune valeur.",
        "start": 1633.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "Car dans l\u2019Histoire, on ne n\u00e9gocie qu\u2019entre seigneurs, jamais avec un vassal.",
        "start": 1647.39,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "C\u2019est ce que le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle savait mieux que personne, lui qui a toute sa vie cherch\u00e9 \u00e0 se rapprocher de la Russie,",
        "start": 1659.02,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "justement pour contrebalancer le poids de nos alli\u00e9s am\u00e9ricains.",
        "start": 1667.39,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "C\u2019\u00e9tait justement le moyen de nous prot\u00e9ger, pour n\u2019\u00eatre inf\u00e9od\u00e9 ni \u00e0 l\u2019un ni \u00e0 l\u2019autre.",
        "start": 1672.85,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "Car la France ne doit \u00eatre soumise \u00e0 personne\u00a0:",
        "start": 1679.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "La France ne doit \u00eatre soumise \u00e0 personne\u00a0: ni aux \u00c9tats-Unis ni \u00e0 la Russie ni \u00e0 aucun autre pays du monde.",
        "start": 1691.73,
        "duration": 9.7
    },
    {
        "text": "Je l\u2019ai dit au Mont-Saint-Michel la semaine derni\u00e8re,",
        "start": 1707.53,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "et je ne savais pas que mes propos auraient bient\u00f4t une actualit\u00e9 si br\u00fblante\u00a0:",
        "start": 1711.41,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "la France a un devoir de puissance.",
        "start": 1716.43,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "Et pour nous, Fran\u00e7ais, \u00eatre puissants, c\u2019est aussi \u00eatre ind\u00e9pendants.",
        "start": 1720.41,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "Remarquez-vous \u00e0 quel point le monde manque aujourd\u2019hui d\u2019une voix ind\u00e9pendante\u00a0?",
        "start": 1733.48,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "En 2008, encore, Nicolas Sarkozy arrivait \u00e0 s\u2019interposer\u00a0et la France...",
        "start": 1740.47,
        "duration": 8.84
    },
    {
        "text": "mettait fin \u00e0 la crise g\u00e9orgienne en obtenant un cessez-le-feu imm\u00e9diat.",
        "start": 1749.31,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "Quelle fiert\u00e9\u00a0! C\u2019est cela le r\u00f4le de la France que nous voulons.",
        "start": 1754.87,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "Mes amis, souvenez-vous : en 2008, les G\u00e9orgiens d\u00e9sirent ardemment entrer dans la sph\u00e8re d\u2019influence am\u00e9ricaine.",
        "start": 1759.59,
        "duration": 13.08
    },
    {
        "text": "R\u00e9action imm\u00e9diate de Moscou qui envahit son voisin et reconna\u00eet l\u2019existence de deux r\u00e9publiques s\u00e9cessionnistes.",
        "start": 1772.67,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "Cela ne vous rappelle rien ? \nTout \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 :",
        "start": 1780.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les m\u00eames raisons, le m\u00eame manque de confiance, les m\u00eames rancunes enfouies depuis la fin de la guerre froide.",
        "start": 1784.44,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "Comme en Ukraine, l\u2019\u00e9chec diplomatique et l\u2019escalade militaire tragique.",
        "start": 1791.6,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "Mais en 2008, c\u2019est la France de Nicolas Sarkozy qui am\u00e8ne la Russie \u00e0 n\u00e9gocier la paix en quelques jours.",
        "start": 1797.6,
        "duration": 9.28
    },
    {
        "text": "Une France qui \u00e9tait encore cr\u00e9dible aux yeux des Am\u00e9ricains et aux yeux des Russes.",
        "start": 1806.88,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "En quelques jours, la France r\u00e9ussit l\u2019exploit d\u2019apporter une paix que ni les Am\u00e9ricains ni les Russes ne voulaient au fond.",
        "start": 1812.09,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "Mais aujourd\u2019hui lorsque notre Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tente de n\u00e9gocier avec Vladimir Poutine,",
        "start": 1825.72,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "il n\u2019est pas \u00e9cout\u00e9 et Poutine se joue de lui, car Poutine se dit qu\u2019il n'est que l\u2019\u00e9missaire des \u00c9tats-Unis et de l\u2019OTAN.",
        "start": 1838.77,
        "duration": 8.88
    },
    {
        "text": "Croyez-moi, je ne m\u2019en r\u00e9jouis pas.",
        "start": 1851.25,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Je ne me r\u00e9jouis pas de l\u2019humiliation de la France et de la perte de son rang.",
        "start": 1854.81,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "Au-del\u00e0 de la politique, au-del\u00e0 de la campagne, c\u2019est la place de la France qui est en jeu.",
        "start": 1860.41,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "Alors maintenant, que fait-on ?",
        "start": 1868.78,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "D\u2019abord, l\u2019urgence.",
        "start": 1871.53,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "La guerre est l\u00e0. Ses cons\u00e9quences peuvent \u00eatre terribles pour les Ukrainiens et peut-\u00eatre terribles pour tous les Europ\u00e9ens.",
        "start": 1873.79,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "La guerre est l\u00e0 et l\u2019urgence est qu\u2019elle s\u2019arr\u00eate vite.",
        "start": 1880.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "Dans cette situation, seule la France peut rapidement proposer une sortie de crise.",
        "start": 1884.31,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "Les Anglais sont align\u00e9s sur les Am\u00e9ricains et les Allemands d\u00e9pendent du gaz russe.",
        "start": 1889.81,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "Alors que nous, les Fran\u00e7ais, nous sommes une puissance nucl\u00e9aire.",
        "start": 1895.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "Nous sommes membre du conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU au m\u00eame titre que la Russie et les Etats-Unis.",
        "start": 1899.88,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "Nous avons toute l\u00e9gitimit\u00e9 pour nous interposer et cr\u00e9er les conditions d'un dialogue \u00e9quilibr\u00e9.",
        "start": 1906.05,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "Nous esp\u00e9rons faire taire les armes au plus vite.",
        "start": 1922.32,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "Mais nous voulons ensuite traiter les causes profondes de cette guerre car nous devons garantir une paix durable sur le continent.",
        "start": 1925.55,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "Si nous ne comprenons pas les causes, nous ne sortirons jamais de ce gu\u00eapier, ces tensions pourraient encore durer des d\u00e9cennies.",
        "start": 1939.1,
        "duration": 9.54
    },
    {
        "text": "Nous devons pr\u00e9server la paix, pr\u00e9server la vie des jeunes europ\u00e9ens et pr\u00e9server",
        "start": 1948.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l\u2019avenir de l\u2019Europe, de toute l\u2019Europe, de l\u2019Atlantique \u00e0 l\u2019Oural.",
        "start": 1953.08,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "Garantir une paix durable, c\u2019est priver les Russes d\u2019un pr\u00e9texte pour menacer leurs voisins europ\u00e9ens.",
        "start": 1965.61,
        "duration": 8.0
    },
    {
        "text": "Et c\u2019est donc emp\u00eacher les Am\u00e9ricains de s\u2019installer militairement aux fronti\u00e8res de la Russie.",
        "start": 1973.61,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "C\u2019est sortir de ce cercle vicieux de la confiance bris\u00e9e.",
        "start": 1985.61,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "C\u2019est pour cela que depuis le 14 f\u00e9vrier, je propose un trait\u00e9 de paix sign\u00e9 par les Am\u00e9ricains, les Europ\u00e9ens et les Russes",
        "start": 1990.94,
        "duration": 10.0
    },
    {
        "text": "pour inscrire dans le marbre la fin de l\u2019extension de l\u2019OTAN \u00e0 l\u2019est de l\u2019Europe,",
        "start": 2000.94,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "et comme corollaire imm\u00e9diat, le cessez-le feu, \u00e9videmment.",
        "start": 2007.09,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "Et comme corollaire imm\u00e9diat, le cessez-le feu, \u00e9videmment, mais aussi le retrait des troupes russes",
        "start": 2030.59,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "des zones s\u00e9paratistes et le respect par les Russes de l\u2019int\u00e9grit\u00e9 territoriale de ses voisins.",
        "start": 2037.16,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "Que proposent les autres pour garantir une paix durable\u00a0?",
        "start": 2044.07,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "Pas grand-chose, et malheureusement, toutes les autres solutions sont des voies sans issue.",
        "start": 2051.87,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "Voulons-nous vraiment nous engager dans une guerre \u00e0 vie contre la Russie\u00a0?",
        "start": 2058.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "Croyons-nous que les sanctions \u00e9conomiques r\u00e9ussiront \u00e0 arr\u00eater les Russes\u00a0?",
        "start": 2064.87,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Elles g\u00eaneront la Russie, peut-\u00eatre, mais elles affaibliront avant tout l\u2019Europe.",
        "start": 2071.47,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "Elles touchent directement nos int\u00e9r\u00eats.\nEt la Russie r\u00e9pliquera.",
        "start": 2076.7,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "Surtout, il ne faut pas que les sanctions deviennent un alibi de l\u2019impuissance. Je le redis :",
        "start": 2081.81,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "les sanctions en elles-m\u00eames seront inefficaces car elles ne traitent pas le probl\u00e8me de fond : celui de la s\u00e9curit\u00e9 en Europe.",
        "start": 2090.17,
        "duration": 8.06
    },
    {
        "text": "Ce trait\u00e9 de paix, c\u2019est donc la seule solution qui nous permettra d\u2019obtenir une paix durable.",
        "start": 2106.72,
        "duration": 8.51
    },
    {
        "text": "C\u2019est pour cela que les deux plus grands conseillers diplomatiques am\u00e9ricains de l\u2019apr\u00e8s-guerre, Kissinger et Brzezinski,",
        "start": 2118.04,
        "duration": 9.61
    },
    {
        "text": "ont tous deux propos\u00e9 depuis des ann\u00e9es que l\u2019Ukraine accepte un statut de neutralit\u00e9 et s\u2019engage \u00e0 ne jamais rentrer dans l\u2019Otan.",
        "start": 2127.65,
        "duration": 9.82
    },
    {
        "text": "Et pourtant, Kissinger \u00e9tait un R\u00e9publicain am\u00e9ricain, en pleine guerre froide\u00a0!",
        "start": 2141.56,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "Et pire, Brezinski \u00e9tait un D\u00e9mocrate d'origine polonaise fonci\u00e8rement anti-russe.",
        "start": 2147.87,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "Les deux hommes pensaient tout de m\u00eame que la paix sur le continent d\u00e9pendait de cet engagement.",
        "start": 2155.12,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "Vous savez, mes amis, avec la Russie, c\u2019est une longue Histoire.",
        "start": 2166.2,
        "duration": 8.53
    },
    {
        "text": "- D'amour !\n- Pas seulement.",
        "start": 2174.73,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Depuis des si\u00e8cles, nous nous sommes souvent fait la guerre et nous avons parfois combattu ensemble :",
        "start": 2178.23,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "nous connaissons les Russes et les Russes nous connaissent.",
        "start": 2184.97,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "Nous savons nous en m\u00e9fier, car nous savons qu\u2019ils peuvent surprendre, trahir,",
        "start": 2188.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu\u2019ils peuvent agresser et qu\u2019ils n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 faire la guerre.",
        "start": 2192.76,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "La Russie de Poutine vit au 19\u00e8me si\u00e8cle, et con\u00e7oit la guerre comme un moyen de d\u00e9fendre sa vision strat\u00e9gique.",
        "start": 2195.84,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "Nos pays de l\u2019Europe de l\u2019Ouest, la France, l\u2019Angleterre, l\u2019Allemagne,",
        "start": 2203.58,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "ont tir\u00e9 des le\u00e7ons diff\u00e9rentes des deux guerres mondiales en bannissant la guerre comme moyen d'action politique.",
        "start": 2207.25,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "Cet \u00e9tat d\u2019esprit n\u2019est pas partag\u00e9 par tous les pays du monde. Nous devons en tirer des le\u00e7ons.",
        "start": 2214.52,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "Nicolas Sarkozy l\u2019a dit ce matin en sortant de l\u2019Elys\u00e9e et il a raison\u00a0: seule la diplomatie peut nous permettre de prot\u00e9ger la paix.",
        "start": 2224.53,
        "duration": 9.08
    },
    {
        "text": "Ce n\u2019est pas en ostracisant la Russie, ce n\u2019est pas en sanctionnant ses ressortissants,",
        "start": 2233.61,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "ce n\u2019est pas en ignorant ses enjeux que nous y arriverons.",
        "start": 2238.97,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Talleyrand disait que la diplomatie, c\u2019\u00e9tait savoir se mettre \u00e0 la place de son interlocuteur pour comprendre l\u2019int\u00e9r\u00eat qui le guide.",
        "start": 2252.07,
        "duration": 10.4
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron lui-m\u00eame a tent\u00e9 en recevant Vladimir Poutine en grande pompe \u00e0 Versailles, au d\u00e9but de son mandat,",
        "start": 2262.47,
        "duration": 8.18
    },
    {
        "text": "mais il n\u2019a pas pu construire une relation d\u2019\u00e9gal \u00e0 \u00e9gal, car il n\u2019est pas all\u00e9 au bout de la logique de l\u2019ind\u00e9pendance fran\u00e7aise,",
        "start": 2270.65,
        "duration": 9.56
    },
    {
        "text": "en restant emp\u00eatr\u00e9 dans les logiques de l\u2019OTAN et de la chim\u00e9rique d\u00e9fense europ\u00e9enne.",
        "start": 2280.21,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "Mes amis, tout ceci peut vous para\u00eetre lointain et \u00e9loign\u00e9 de votre quotidien.",
        "start": 2292.6,
        "duration": 7.99
    },
    {
        "text": "Mais j\u2019ai tenu \u00e0 venir vous voir quand m\u00eame ce soir,",
        "start": 2302.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour vous dire que cette trag\u00e9die met en lumi\u00e8re des sujets cruciaux pour notre avenir et capitaux pour notre pays.",
        "start": 2305.68,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "Cette trag\u00e9die peut aussi avoir des cons\u00e9quences sur nos vies.",
        "start": 2313.44,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "Oui, cette trag\u00e9die doit pousser un homme d\u2019Etat \u00e0 tirer les le\u00e7ons qui lui servent \u00e0 mieux prot\u00e9ger son pays.",
        "start": 2317.05,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "Cette crise sonne le grand retour de trois notions que l\u2019on croyait d\u00e9pass\u00e9es, que nos \u00e9lites avaient enterr\u00e9es,",
        "start": 2333.44,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "trois notions qui symbolisaient le monde d\u2019avant, un monde pr\u00e9tendument r\u00e9volu\u00a0: le tragique, les fronti\u00e8res, la souverainet\u00e9.",
        "start": 2341.67,
        "duration": 10.95
    },
    {
        "text": "le tragique d\u2019abord, car nous \u00e9tions cens\u00e9s vivre dans une \u00e8re de paix et de jouissance mat\u00e9rielle.",
        "start": 2352.62,
        "duration": 8.47
    },
    {
        "text": "Les fronti\u00e8res ensuite, car nous devions vivre dans un monde sans fronti\u00e8res, un monde de ponts et d\u2019ouverture \u00e0 l'autre.",
        "start": 2361.09,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "La souverainet\u00e9 enfin, car elle \u00e9tait cens\u00e9e \u00eatre obsol\u00e8te avec la mondialisation et l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "start": 2369.02,
        "duration": 7.99
    },
    {
        "text": "Eh bien mes amis, nos \u00e9lites se sont une fois de plus lourdement tromp\u00e9es",
        "start": 2377.01,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "et ceux qui ont d\u00e9fendu ces notions depuis 30 ans avaient raison.",
        "start": 2383.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "Le tragique est revenu dans le fracas des armes sur notre continent.",
        "start": 2397.01,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Nous prenons conscience que nous vivons dans un monde dangereux.",
        "start": 2402.01,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Les fronti\u00e8res sont d\u00e9sormais regard\u00e9es comme inviolables.",
        "start": 2406.05,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "Avec cette guerre, elles sont d\u00e9sormais enfin per\u00e7ues pour ce qu\u2019elles sont\u00a0:",
        "start": 2410.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u2019indispensables garants de la libert\u00e9, de la s\u00e9curit\u00e9 et de la paix des peuples.",
        "start": 2414.23,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "La souverainet\u00e9 des nations est de nouveau per\u00e7ue comme la preuve qu\u2019un peuple est libre et peut choisir la voie qui lui convient.",
        "start": 2426.97,
        "duration": 11.15
    },
    {
        "text": "Le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9publique...\n- C'est toi !",
        "start": 2438.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "Merci !",
        "start": 2443.74,
        "duration": 1.01
    },
    {
        "text": "Le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9publique devra en \u00eatre persuad\u00e9 pour mieux prot\u00e9ger son peuple.",
        "start": 2461.44,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "Il devra r\u00e9tablir sa souverainet\u00e9 partout o\u00f9 elle est n\u00e9cessaire. Il devra prot\u00e9ger ses fronti\u00e8res comme un tr\u00e9sor pr\u00e9cieux.",
        "start": 2468.44,
        "duration": 8.09
    },
    {
        "text": "Il devra renforcer son arm\u00e9e mais aussi sa police et sa justice, tout ce qui rel\u00e8ve du r\u00e9galien,",
        "start": 2476.53,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "tout ce qui peut nous \u00e9viter le tragique, car le tragique peut survenir n\u2019importe o\u00f9, n\u2019importe quand,",
        "start": 2482.53,
        "duration": 8.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur mais aussi sur notre sol et nous en avons des souvenirs douloureux ces derni\u00e8res ann\u00e9es...",
        "start": 2491.1,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "Je r\u00e9p\u00e8te depuis des ann\u00e9es une citation que vous connaissez j\u2019en suis s\u00fbr :",
        "start": 2504.28,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "\u201cN'oublions pas que l\u2019Histoire est tragique.\u201d \ndisait Raymond Aron.",
        "start": 2511.12,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "L\u2019histoire est tragique et nous assistons au retour des grands empires humili\u00e9s par l\u2019Histoire.",
        "start": 2515.45,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "Les Chinois, les Russes, les Turcs : tous veulent prendre leur revanche.",
        "start": 2521.6,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "Alors dans un tel monde, nous ne pouvons pas d\u00e9sarmer notre nation, nous ne pouvons pas fragiliser notre peuple.",
        "start": 2526.96,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "Car le monde qui vient sera celui des \u00c9tats forts et des nations puissantes.",
        "start": 2540.22,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "Aujourd'hui nous savons ce que nous avons h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 savoir depuis 30 ans :",
        "start": 2548.08,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "la lucidit\u00e9 d\u2019Huntington l\u2019a emport\u00e9 sur l\u2019illusion de Fukuyama.",
        "start": 2554.86,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "Car malheureusement, la fin de la guerre froide n\u2019a pas donn\u00e9 lieu au paradis lib\u00e9ral du doux commerce,",
        "start": 2561.03,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mocratie et de l\u2019entente cordiale entre les peuples.",
        "start": 2567.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "D\u00e9sormais, tout ce qui \u00e9tait gel\u00e9 par le rideau de fer remonte brutalement \u00e0 la surface :",
        "start": 2571.07,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "les rancunes de l\u2019Histoire, les rivalit\u00e9s id\u00e9ologiques, les tensions religieuses, les guerres de civilisations.",
        "start": 2577.31,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "D\u2019abord dans les Balkans, puis au Moyen-Orient, maintenant \u00e0 l\u2019est de l\u2019Europe.",
        "start": 2591.36,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "Et demain l\u2019Asie : de Ta\u00efwan au Cachemire, de la mer de Chine \u00e0 la Cor\u00e9e.",
        "start": 2596.75,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "Ce grand retour de l\u2019Histoire tragique et redoutable, nos \u00e9lites ne l\u2019ont pas vu et ne l\u2019ont pas cru.",
        "start": 2603.35,
        "duration": 9.89
    },
    {
        "text": "Cela ne rentrait pas dans leurs \u00e9tudes statistiques. Cela n\u2019existait pas dans leurs univers de pens\u00e9e.",
        "start": 2613.24,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "Et si on ne le comprend pas, on ne peut pas \u00eatre \u00e0 la hauteur des enjeux qui nous attendent.",
        "start": 2620.68,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "Car nos adversaires, eux, l\u2019ont compris. \nLe monde qui vient sera rude :",
        "start": 2626.6,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "nous allons affronter des crises politiques, des crises migratoires, des crises \u00e9nerg\u00e9tiques, des crises \u00e9conomiques.",
        "start": 2631.8,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "Je l\u2019ai dit au Mont-Saint-Michel et je le r\u00e9p\u00e8te \u00e0 Chamb\u00e9ry\u00a0: nous avons un devoir de puissance\u00a0!",
        "start": 2638.06,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 pourquoi j\u2019ai propos\u00e9 de porter le budget de nos arm\u00e9es \u00e0 70 milliards d\u2019euros par an d\u00e8s 2030.",
        "start": 2655.83,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "Pour moderniser notre arm\u00e9e. Pour fournir \u00e0 notre aviation de nouveaux chasseurs et de nouveaux bombardiers.",
        "start": 2668.93,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "Pour \u00e9quiper nos troupes au sol de nouveaux armements et du nouveau mat\u00e9riel.",
        "start": 2674.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "Pour offrir \u00e0 notre marine de nouveaux navires et de nouvelles ambitions.",
        "start": 2677.91,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "Une nation qui a les moyens de se d\u00e9fendre est une nation respect\u00e9e et une nation \u00e9cout\u00e9e.",
        "start": 2684.15,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "Nous n\u2019avons pas le choix : si nous voulons la paix, nous devons consolider notre arm\u00e9e.",
        "start": 2691.09,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "Mes amis, je vous le dis, nous ne sommes prot\u00e9g\u00e9s par personne, ni par les Etats-Unis ni encore moins par l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "start": 2706.17,
        "duration": 12.0
    },
    {
        "text": "Alors, nous devons nous prot\u00e9ger nous-m\u00eames de mani\u00e8re suffisante et autonome.",
        "start": 2721.21,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "Et soyez certains que l\u2019Histoire pourra nous surprendre \u00e0 l\u2019avenir comme elle l\u2019a fait par le pass\u00e9.",
        "start": 2727.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "Notre devoir de puissance est aussi un devoir de prudence.",
        "start": 2733.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "En plus du devoir de puissance nous avons un devoir d\u2019ind\u00e9pendance\u00a0!",
        "start": 2738.04,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "Dans cette guerre, o\u00f9 est l\u2019int\u00e9r\u00eat national\u00a0?",
        "start": 2748.84,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "Nous avons le droit en tant que citoyen, et j\u2019ai le devoir en tant que candidat \u00e0 la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique,",
        "start": 2753.43,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "de penser que les int\u00e9r\u00eats des Fran\u00e7ais sont le but ultime de toute politique.",
        "start": 2760.2,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "Alors, l\u2019int\u00e9r\u00eat national, c\u2019est de tout faire pour \u00e9viter les cons\u00e9quences de cette guerre",
        "start": 2770.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et des sanctions qui l\u2019accompagnent : \nalors que nous sortons \u00e0 peine de la crise sanitaire,",
        "start": 2775.36,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le prix du gaz va exploser, le prix du baril d\u2019essence va augmenter, le prix des c\u00e9r\u00e9ales va s\u2019envoler !",
        "start": 2780.4,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "Dans votre assiette, dans votre entreprise, \u00e0 la station essence, les cons\u00e9quences peuvent \u00eatre lourdes et terriblement concr\u00e8tes.",
        "start": 2786.54,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "L\u2019int\u00e9r\u00eat national, c\u2019est de prot\u00e9ger la France et les Fran\u00e7ais\u00a0!",
        "start": 2793.89,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "L\u2019int\u00e9r\u00eat national, c\u2019est de ne pas cr\u00e9er une deuxi\u00e8me guerre froide\u00a0!",
        "start": 2799.4,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Je ne veux pas que la France soit le spectateur impuissant et la victime d\u2019une nouvelle guerre froide.",
        "start": 2804.0,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "Nous ne voulons pas ressusciter un monde d\u00e9coup\u00e9 en deux blocs, avec d\u2019un c\u00f4t\u00e9 l\u2019Occident soumis aux int\u00e9r\u00eats am\u00e9ricains",
        "start": 2810.61,
        "duration": 7.99
    },
    {
        "text": "et de l\u2019autre une alliance entre la Russie, la Chine, voire demain l\u2019Iran.",
        "start": 2818.6,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "C\u2019est tout ce que l\u2019Europe et la France doivent \u00e9viter.",
        "start": 2823.72,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Car c\u2019est un monde dans lequel les pays europ\u00e9ens se pr\u00e9cipitent sous la protection des Etats-Unis, renon\u00e7ant \u00e0 leur ind\u00e9pendance.",
        "start": 2826.6,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "Rejeter la Russie vers la Chine, c\u2019est isoler l\u2019Europe et la soumettre chaque jour davantage aux Etats-Unis.",
        "start": 2842.83,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "Or la France doit rester ind\u00e9pendante\u00a0!",
        "start": 2850.27,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 pourquoi je r\u00e9clame la sortie du commandement militaire int\u00e9gr\u00e9 de l\u2019OTAN.",
        "start": 2855.27,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "Parce que tant que la France ne porte pas une voix ind\u00e9pendante, elle ne peut plus jouer son r\u00f4le d\u2019arbitre.",
        "start": 2870.72,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "Et tant qu\u2019elle ne joue pas son r\u00f4le d\u2019arbitre, elle ne peut pas pr\u00e9server la paix.",
        "start": 2877.87,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "Dans la tradition qui va du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 Nicolas Sarkozy en 2008, en passant par Jacques Chirac et le non \u00e0 l\u2019Irak,",
        "start": 2888.2,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "la France a scrupuleusement veill\u00e9 \u00e0 s\u2019\u00e9manciper de toutes les tutelles.",
        "start": 2896.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "C\u2019est ce que nous appelons la France puissance d\u2019\u00e9quilibre.",
        "start": 2901.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "Alors retrouvons la puissance et retrouvons l\u2019\u00e9quilibre\u00a0!",
        "start": 2905.09,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "Depuis le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, nous avons vocation \u00e0 rester libres\u00a0!",
        "start": 2917.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "Notre vocation, c\u2019est de ne jamais \u00eatre l\u2019instrument d\u2019un imp\u00e9rialisme, et ce mot d\u2019ordre sera par moi respect\u00e9 \u00e0 la lettre.",
        "start": 2922.23,
        "duration": 9.16
    },
    {
        "text": "Nous ne serons les oblig\u00e9s de personne, ni des Am\u00e9ricains, ni de l\u2019OTAN, ni des Russes, ni des Chinois, ni de l\u2019Europe...",
        "start": 2935.36,
        "duration": 9.19
    },
    {
        "text": "ni m\u00eame de l\u2019ONU.",
        "start": 2944.55,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Les d\u00e9cisions du Pr\u00e9sident fran\u00e7ais doivent \u00eatre prises uniquement en fonction des int\u00e9r\u00eats de son peuple",
        "start": 2948.22,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "et dans le plus grand respect de l\u2019ind\u00e9pendance de son pays.",
        "start": 2955.08,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "Si nous voulons reconqu\u00e9rir notre puissance, si nous voulons ce que j'ai appel\u00e9 ce gaullisme de la reconqu\u00eate,",
        "start": 2965.9,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "ce n\u2019est pas pour faire la guerre, non. C\u2019est pour nous assurer un avenir serein et paisible.",
        "start": 2973.36,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "Oui, nous sommes le camp de la Paix.",
        "start": 2980.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "Voici donc ce que je vous propose pour sortir de la guerre et r\u00e9tablir la paix.",
        "start": 2990.39,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "Une attitude souveraine qui tourne le dos aux vassalit\u00e9s de l\u2019Est ou de l\u2019Ouest,",
        "start": 2997.25,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de la guerre froide, de l\u2019Europe impuissante, des mots forts qui cachent des actes faibles.",
        "start": 3003.04,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "Afin que cesse cette terrible guerre entre la Russie et l\u2019Ukraine, je demande au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
        "start": 3009.41,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "de refuser tout \u00e0 la fois l\u2019h\u00e9g\u00e9monie am\u00e9ricaine et l\u2019h\u00e9g\u00e9monie russe,",
        "start": 3015.71,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et de proposer la m\u00e9diation de la France afin d\u2019engager un cessez-le-feu",
        "start": 3020.6,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "et d\u2019aboutir \u00e0 un trait\u00e9 de paix qui garantirait les fronti\u00e8res de l\u2019Ukraine et la s\u00e9curit\u00e9 de la Russie.",
        "start": 3025.0,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "La paix sera retrouv\u00e9e lorsque les cinq membres du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies",
        "start": 3039.4,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "dialogueront \u00e0 nouveau ensemble et c\u2019est l\u2019initiative que la France doit prendre.",
        "start": 3044.78,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "Je vous le redis, avec autorit\u00e9 et avec esp\u00e9rance aussi\u00a0: je redonnerai \u00e0 la France sa force et sa puissance,",
        "start": 3050.33,
        "duration": 9.16
    },
    {
        "text": "une France qui ne se soumet ni aux Am\u00e9ricains, ni aux Russes mais qui, par son ind\u00e9pendance,",
        "start": 3059.49,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "redeviendra la nation qui d\u00e9fend la souverainet\u00e9, les fronti\u00e8res, la s\u00e9curit\u00e9 et donc la paix.",
        "start": 3064.88,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "Nous sommes ceux qui assureront la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais \u00e0 l'ext\u00e9rieur de nos fronti\u00e8res",
        "start": 3080.32,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "par l\u2019\u00e9quilibre diplomatique et la puissance militaire.",
        "start": 3087.51,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "Mais nous sommes aussi ceux qui assureront la tranquillit\u00e9 des Fran\u00e7ais sur notre sol.",
        "start": 3091.66,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "Nous sommes le camp de la paix car nous sommes le camp de la fraternit\u00e9 retrouv\u00e9e.",
        "start": 3097.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "Nous sommes le camp de ceux qui veulent vivre en paix, travailler en paix, \u00e9duquer leurs enfants en paix.",
        "start": 3102.35,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "Nous sommes la France des villages paisibles dont les portes des maisons n\u2019ont pas besoin d\u2019\u00eatre verrouill\u00e9es.",
        "start": 3108.24,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "Nous sommes la France o\u00f9 les filles peuvent sortir librement.",
        "start": 3120.32,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Cette France \u00e9ternelle qui a toujours su qu\u2019il n\u2019y avait pas de tranquillit\u00e9 sans fermet\u00e9.",
        "start": 3123.49,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "Nous sommes ceux qui veulent vivre dans une France en s\u00e9curit\u00e9 et dans une Europe en paix",
        "start": 3129.76,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "Oui mes amis, la paix, c\u2019est un tout, c\u2019est un ensemble coh\u00e9rent.",
        "start": 3135.29,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "On ne peut pas promettre la paix \u00e0 des kilom\u00e8tres de nos fronti\u00e8res sans chercher la paix dans nos rues.",
        "start": 3140.29,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "On ne peut pas compter sur nos soldats sans compter sur nos policiers.",
        "start": 3145.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "La paix dans nos zones rurales, la paix dans nos villes, la paix \u00e0 nos fronti\u00e8res, la paix en Europe.",
        "start": 3150.83,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "Et n\u2019oubliez pas les mots du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle :",
        "start": 3157.23,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "\u00ab\u00c0 chaque fois que la France s'est trouv\u00e9e dans des difficult\u00e9s graves, les Savoyards furent en t\u00eate de ceux qui l'ont secourue.\u00bb",
        "start": 3160.73,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "Ami savoyard, entends-tu le chant du pays qui t\u2019appelle ?",
        "start": 3170.92,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "Soyons \u00e0 la hauteur des esp\u00e9rances des prochaines g\u00e9n\u00e9rations, soyons \u00e0 la hauteur du sacrifice de nos anciens !",
        "start": 3176.54,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "Rendons au pays sa douceur de vivre et sa tranquillit\u00e9. Rendons \u00e0 la nation sa s\u00e9curit\u00e9 et les moyens d\u2019accomplir son destin !",
        "start": 3183.27,
        "duration": 8.21
    },
    {
        "text": "La France nous appelle et l\u2019Histoire nous donne rendez-vous !",
        "start": 3191.48,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Nous refusons le renoncement ! Nous refusons les abandons, nous refusons les compromissions !",
        "start": 3194.65,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "Nous nous engageons pour la France, pour sa grandeur, pour son \u00e9pop\u00e9e,",
        "start": 3200.07,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "pour son devoir dans le monde et sa gloire dans les si\u00e8cles \u00e0 venir.",
        "start": 3204.05,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "Nous nous engageons pour nos enfants, pour qu\u2019ils puissent vivre en paix,",
        "start": 3207.52,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "en s\u00e9curit\u00e9, en tranquillit\u00e9, et qu\u2019ils soient confiants dans leur avenir.",
        "start": 3210.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "Mes amis, une nouvelle page de l\u2019Histoire s\u2019est tourn\u00e9e, \u00e0 nous de l\u2019\u00e9crire.",
        "start": 3215.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "Je compte sur vous ! Je compte sur vous pour r\u00e9sister aux d\u00e9faitistes et \u00e0 tous ceux qui ne croient plus en la France !",
        "start": 3220.07,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "Nous ne laisserons rien ni personne faire de notre pays la marionnette d\u2019un autre !",
        "start": 3227.25,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "Nous ne laisserons rien ni personne nous soumettre, nous remplacer ou nous d\u00e9truire !",
        "start": 3231.82,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "Il faudrait nous arracher le c\u0153ur, mais ils n\u2019y arriveront pas !",
        "start": 3236.31,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "Parce que le peuple qui n\u2019a pas dit son dernier mot, c\u2019est nous !",
        "start": 3239.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "Le pays qui n\u2019a pas renonc\u00e9 \u00e0 sa grandeur, c\u2019est nous !",
        "start": 3243.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "La nation du g\u00e9n\u00e9ral De Gaulle, c\u2019est nous !\nLe devoir de puissance, c\u2019est nous !",
        "start": 3247.01,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "La souverainet\u00e9, c\u2019est nous !\nLa s\u00e9curit\u00e9, c\u2019est nous ! La paix, c\u2019est nous !",
        "start": 3251.56,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "Vive notre vieux continent, vive la France au c\u0153ur de l\u2019Histoire, vive notre ind\u00e9pendance, vive notre libert\u00e9, vive la paix,",
        "start": 3256.91,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "vive la R\u00e9publique, et surtout,",
        "start": 3264.41,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "vive la France !",
        "start": 3266.81,
        "duration": 2.0
    }
]