[
    {
        "text": "Bonjour \u00e0 tous,",
        "start": 0.542,
        "duration": 1.118
    },
    {
        "text": "Le premier ministre a souhait\u00e9 r\u00e9unir ce matin tous les candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle,",
        "start": 1.66,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "pour envisager avec eux les conditions de la campagne \u00e9lectorale",
        "start": 6.38,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "en fonction de l'\u00e9volution de l'\u00e9pid\u00e9mie de covid.",
        "start": 12.14,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "J'ai tenu \u00e0 rappeler en pr\u00e9ambule que je respecterais \u00e9videmment ",
        "start": 15.78,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e8gles d\u00e9finies par la loi et par le Conseil constitutionnel",
        "start": 20.42,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "mais que je ne souhaitais pas que cette r\u00e9union les transforme au fur et \u00e0 mesure de la campagne,",
        "start": 24.46,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "selon les besoins politiques et les pressions politiques des uns et des autres.",
        "start": 31.34,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Ainsi, sur la question des meetings,  je pense qu'il faut absolument prot\u00e9ger les meetings de cette campagne.",
        "start": 35.46,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "Les meetings \u00e9lectoraux font partie int\u00e9grante de notre histoire politique, ils sont constitutifs de notre d\u00e9mocratie.",
        "start": 43.38,
        "duration": 8.2
    },
    {
        "text": "En effet, que serait la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise sans les grands meetings du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle,",
        "start": 51.58,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "sans le grand meeting de Charl\u00e9ty en 68, sans les grands meetings du RPR ou de Fran\u00e7ois Mitterrand.",
        "start": 56.66,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "Nous devons donc refuser d'avance toute jauge, toute limitation du nombre des spectateurs.",
        "start": 63.22,
        "duration": 10.56
    },
    {
        "text": "Notre meeting de Villepinte, qui a r\u00e9uni pr\u00e8s de 15 000 personnes, n'a pas \u00e9t\u00e9 un cluster.",
        "start": 73.78,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "Il n'y a sans doute qu'Emmanuel Macron pour penser qu'on puisse rencontrer les \u00e9lecteurs sur Internet.",
        "start": 79.3,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "La deuxi\u00e8me question essentielle, qui me para\u00eet essentielle, c'est la question des conditions de vote.",
        "start": 85.7,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "j'ai rappel\u00e9 qu'il ne fallait absolument pas imposer de pass sanitaire ou de pass vaccinal,",
        "start": 92.66,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "pour pouvoir entrer dans les bureaux de vote mais m\u00eame pour les assesseurs.",
        "start": 99.98,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "C'est essentiel \u00e0 la bonne clart\u00e9 et \u00e0 la bonne ex\u00e9cution du scrutin.",
        "start": 103.62,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "Je tiens \u00e0 dire que le premier ministre nous a donn\u00e9 acte de cette question, ",
        "start": 109.22,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "mais je tiens \u00e0 rappeler qu'il faut qu'il le fasse publiquement",
        "start": 114.9,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "et qu'il mette les moyens de la propagande gouvernementale au service de cette question,",
        "start": 118.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "car plus il y aura de flou, plus cela pourra dissuader des \u00e9lecteurs d'aller voter,",
        "start": 124.1,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "ce qui pourrait favoriser ou d\u00e9favoriser certains candidats.",
        "start": 129.7,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "Si je voulais faire un bon mot,",
        "start": 134.1,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "je dirais qu'on n'ira pas quand m\u00eame jusqu'\u00e0 emmerder les \u00e9lecteurs.",
        "start": 136.34,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 vous et \u00e0 bient\u00f4t.",
        "start": 140.22,
        "duration": 2.12
    }
]