[
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous vous avez s\u00fbrement",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "entendu parler de cette histoire",
        "start": 2.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "australienne non ce n'est pas une",
        "start": 4.29,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "affaire de surf ou de kangourou mais une",
        "start": 6.66,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "affaire de sous marins les sous-marins",
        "start": 9.9,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que nous devions vendre \u00e0 l'australie",
        "start": 12.08,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "pour un contrat mirifique de pr\u00e8s de 50",
        "start": 14.82,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "milliards d'euros et que soudain ce pays",
        "start": 18.449,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "a d\u00e9cid\u00e9 d'annuler au profit des",
        "start": 21.3,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains qui leur proposait des sous",
        "start": 24.24,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "marins nucl\u00e9aires alors que nous leur",
        "start": 26.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "proposions \u00e0 leur demande que des sous",
        "start": 28.289,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "marins classiques au diesel pourquoi",
        "start": 30.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cette histoire est importante alors",
        "start": 33.57,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il y \u00e0",
        "start": 34.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie le les int\u00e9r\u00eats de naval",
        "start": 36.559,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "groupe qui devait construire ces sous",
        "start": 39.57,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "marins avec les dizaines de",
        "start": 42.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sous-traitants fran\u00e7ais qui devaient",
        "start": 44.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "travailler autour de \u00e7a cette histoire",
        "start": 45.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment met \u00e0 mal l'\u00e9quilibr\u00e9",
        "start": 48.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "financier de naval groupe m\u00eame si",
        "start": 50.55,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "heureusement ils sont tr\u00e8s occup\u00e9s",
        "start": 52.8,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "actuellement avec la commande de sous",
        "start": 54.719,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "marins nucl\u00e9aires fran\u00e7ais",
        "start": 57.329,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "il n'emp\u00eache qu'il y \u00e0 la une une",
        "start": 58.969,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "catastrophe commerciale qui a des causes",
        "start": 63.239,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "li\u00e9es \u00e0 la fois \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 laval",
        "start": 65.939,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "groupe et \u00e0 son organisation mais aussi",
        "start": 69.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et surtout \u00e0 l'incapacit\u00e9 de l'\u00e9tat",
        "start": 71.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de d'avoir vu d'avoir",
        "start": 74.07,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "diagnostiquer et d'avoir combattu les",
        "start": 76.2,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "menaces on aurait d\u00fb avoir une batterie",
        "start": 77.909,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "au d'avocats pour lutter contre les",
        "start": 80.549,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "querelles juridiques qu'on nous faisait",
        "start": 82.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dans ce pays anglo saxons on aurait d\u00fb",
        "start": 84.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avoir des communicants qui aurait lutt\u00e9",
        "start": 86.1,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "contre les technos comme on dit \u00e0",
        "start": 87.6,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'encontre de la france et de l'es2 et",
        "start": 91.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de la fabrication de conc\u00e8ze on aurait",
        "start": 93.99,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d\u00fb avoir aussi les services secrets en",
        "start": 96.54,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e9veil alors que les accords entre les",
        "start": 99.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "anglais les australiens et les",
        "start": 102.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains \u00e9taient publiques depuis",
        "start": 104.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "trois mois on le savait donc \u00e9videmment",
        "start": 106.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un accord \u00e0 trois",
        "start": 108.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on ne peut pas ne pas laisser de trace",
        "start": 110.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et nos services secrets auraient d\u00fb le",
        "start": 112.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "savoir et alerter le gouvernement",
        "start": 114.66,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'ailleurs certains disent murmure que",
        "start": 116.43,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "emmanuel macron \u00e9tait en v\u00e9rit\u00e9 au",
        "start": 119.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "courant depuis juin dernier et qu'il a",
        "start": 121.35,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "attendu le moment le plus favorable pour",
        "start": 123.84,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "annoncer",
        "start": 126.84,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "7,7 ce",
        "start": 127.94,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "catastrophe et ce camouflet que nous ont",
        "start": 130.04,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "inflig\u00e9s nos alli\u00e9s anglo saxons mais",
        "start": 132.78,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 au-del\u00e0 de la question \u00e9conomique",
        "start": 136.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "au-del\u00e0 de la question commerciale c'est",
        "start": 139.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment un camouflet diplomatique et",
        "start": 140.7,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique",
        "start": 143.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'est ce que cela signifie cela",
        "start": 144.92,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "signifie tout simplement que pour les",
        "start": 147.45,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains",
        "start": 149.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "seuls les alli\u00e9s anglo saxons anglais",
        "start": 150.68,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "australiens en l'occurrence son fia et",
        "start": 154.02,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "seuls sont dignes d'\u00eatre trait\u00e9 en ali",
        "start": 156.9,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais eux ne sont que des pions",
        "start": 161.04,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "que l'on utilise ou qu on le balance \u00e0",
        "start": 163.95,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 pourtant les officiers fran\u00e7ais",
        "start": 167.22,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat major fran\u00e7ais les politiques",
        "start": 170.69,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e9taient persuad\u00e9s na\u00efvement du",
        "start": 173.34,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "contraire ils pensaient que",
        "start": 176.55,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "leur activit\u00e9 par exemple contre le",
        "start": 179.72,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "terrorisme au mali o\u00f9 leur leur loyaut\u00e9",
        "start": 182.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9gard des alli\u00e9s am\u00e9ricains en",
        "start": 184.83,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "afghanistan leur assurait une esp\u00e8ce de",
        "start": 186.57,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration de nos amis am\u00e9ricains",
        "start": 189.56,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "comme on dit dans les m\u00e9dias que nenni",
        "start": 192.18,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 les am\u00e9ricains font uniquement",
        "start": 194.67,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "selon leurs int\u00e9r\u00eats et consid\u00e8re que",
        "start": 197.7,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sont des g\u00eaneurs plus que",
        "start": 200.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des alli\u00e9s et encore moins des ann\u00e9es",
        "start": 203.01,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "c'est la grande le\u00e7on que nous devons en",
        "start": 205.47,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "tirer la deuxi\u00e8me le\u00e7on c'est que les",
        "start": 207.959,
        "duration": 9.081
    },
    {
        "text": "r\u00e9actions des manuels macron qui surjoue",
        "start": 212.1,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "l'effroi qui surjoue la col\u00e8re qui",
        "start": 217.04,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ram\u00e8ne les ambassadeurs",
        "start": 219.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains et anglais c'est",
        "start": 222.41,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "l'ambassadeur fran\u00e7ais en v\u00e9rit\u00e9 sont",
        "start": 224.19,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'une grande na\u00efvet\u00e9 et d'une grande",
        "start": 226.799,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "pu\u00e9rilit\u00e9 il faut au contraire prendre",
        "start": 229.17,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "des positions beaucoup plus ferme par",
        "start": 232.41,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "exemple refus\u00e9 d'aller \u00e0 la conf\u00e9rence",
        "start": 234.989,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des d\u00e9mocraties que veulent organiser",
        "start": 238.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains",
        "start": 239.669,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "en d\u00e9cembre pour rameuter tous les",
        "start": 241.35,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s occidentaux contre la chine aucun",
        "start": 244.92,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 rentrer dans cette nouvelle",
        "start": 248.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ligue de d\u00e9los o\u00f9 nous serions",
        "start": 250.56,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "uniquement des pions que les am\u00e9ricains",
        "start": 252.36,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "manipulerait \u00e0 loisir n'avons nous ne",
        "start": 257.36,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "sommes pas en guerre avec la chine nous",
        "start": 260.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "devons \u00eatre m\u00e9fiants par rapport \u00e0 la",
        "start": 262.68,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "chine j'y reviendrai mais nous ne sommes",
        "start": 264.09,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pas en guerre nous ne savons pas \u00e0",
        "start": 265.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "rentrer dans les logiques am\u00e9ricaine les",
        "start": 266.58,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains d'ailleurs qui montre bien \u00e0",
        "start": 269.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette occasion il avait d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 que",
        "start": 271.5,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "leur conception de l'alliance pour eux",
        "start": 273.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "un alli\u00e9 c'est quelqu'un qui est",
        "start": 276.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "assujetti qui doit se soumettre \u00e0",
        "start": 278.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 am\u00e9ricaine l'otan n'est",
        "start": 281.34,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "qu'une machine \u00e0 assujettissement des",
        "start": 283.56,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle d'ailleurs",
        "start": 287.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il avait bien vu qui appelait \u00e7a le",
        "start": 289.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "protecteur am\u00e9ricain et c'est pour cela",
        "start": 291.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quand on parle du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle que",
        "start": 294.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'on doit reposer la question de",
        "start": 296.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'appartenance de la france au",
        "start": 298.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "commandement militaire int\u00e9gr\u00e9 de l'otan",
        "start": 299.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je rappelle que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle en",
        "start": 302.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9tait parti en 1966 et que c'est nicolas",
        "start": 304.26,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sarkozy qui avait ramen\u00e9 la france en",
        "start": 307.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "2009",
        "start": 310.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on voit bien aujourd'hui que cela ne",
        "start": 311.16,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sert \u00e0 rien au contraire les am\u00e9ricains",
        "start": 313.44,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent que l'otan doit \u00eatre utilis\u00e9",
        "start": 316.32,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "pour que les alli\u00e9s ach\u00e8te du mat\u00e9riel",
        "start": 319.47,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain et seulement du mat\u00e9riel",
        "start": 323.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain et que les am\u00e9ricains et la",
        "start": 326.1,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "primaut\u00e9 et l'exclusivit\u00e9 strat\u00e9gique",
        "start": 329.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dans tous les domaines du r\u00e9galien on",
        "start": 332.07,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'a bien vu avec le avions f 35 qui",
        "start": 334.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "n'est m\u00eame plus interop\u00e9rable comme",
        "start": 336.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "monty dans leur jargon mais simplement",
        "start": 338.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le seul qui peut \u00eatre utilis\u00e9 et les",
        "start": 340.47,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "autres doivent acheter du f 35 donc",
        "start": 342.78,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'industrie militaire fran\u00e7aise est dans",
        "start": 345.9,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le collimateur des am\u00e9ricains il y a",
        "start": 348.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "donc nous devons nous devons dire que",
        "start": 351.12,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous nous allons quitter le commandement",
        "start": 353.67,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "militaire int\u00e9gr\u00e9 de l'otan d'ailleurs",
        "start": 356.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'otan aurait d\u00fb dispara\u00eetre en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 359.52,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "depuis 1989 cette organisation devait",
        "start": 361.56,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "nous nous servir de rempart contre",
        "start": 364.95,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'union sovi\u00e9tique et le pacte de",
        "start": 368.4,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "varsovie",
        "start": 370.71,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "l'union sovi\u00e9tique a disparu depuis 30",
        "start": 371.32,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ans il n'y a absolument aucune raison de",
        "start": 373.96,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "p\u00e9renniser l'otan surtout que cet otan",
        "start": 377.59,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "qui devait servir uniquement l'alliance",
        "start": 380.23,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de l'atlantique nord comme son nom",
        "start": 384.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'indiqu\u00e9 fait des op\u00e9rations maintenant",
        "start": 385.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en asie du sud-est en afghanistan comme",
        "start": 387.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "on l'a vu et maintenant veut affronter",
        "start": 389.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la chine en asie du sud est dans ce",
        "start": 392.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nouvel espace au centre de l'\u00e9conomie",
        "start": 395.2,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "monde qui est le lieu du grand conflit",
        "start": 397.63,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "du 21e si\u00e8cle entre les \u00e9tats unis et la",
        "start": 401.08,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "chine",
        "start": 403.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e0 quoi sert notre appartenance \u00e0",
        "start": 404.4,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "l'otan nous devons donc pos\u00e9 la question",
        "start": 406.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de notre d\u00e9part du commandement",
        "start": 409.18,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "militaire int\u00e9gr\u00e9 de l'otan et puis nous",
        "start": 411.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pouvons aussi poser d'autres questions",
        "start": 415.12,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on nous a toujours expliqu\u00e9 que l'europe",
        "start": 416.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9tait tr\u00e8s utile notre pr\u00e9sident macron",
        "start": 419.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "lui vise une chim\u00e9rique autonomie",
        "start": 422.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique europ\u00e9enne on n'a pas vu les",
        "start": 424.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens nous aider ni m\u00eame nous",
        "start": 427.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "soutenir au contraire on a vu comment",
        "start": 429.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les allemands et les su\u00e9dois qui \u00e9taient",
        "start": 432.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des concurrents dans le contrat",
        "start": 434.32,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "australiens ont savonn\u00e9 notre planche on",
        "start": 436.21,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "n'a pas vu que l'europe nous avait",
        "start": 439.3,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9 contre le d\u00e9dain et la brutalit\u00e9",
        "start": 441.07,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "des mani\u00e8res am\u00e9ricaine et on n'a pas d\u00fb",
        "start": 445.12,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "non plus que le fait que l'angleterre",
        "start": 448.15,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "soit sortie de l'europe les fragiliser",
        "start": 451.09,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et les isoler au contraire pour les",
        "start": 454.78,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains ils sont toujours des alli\u00e9s",
        "start": 457.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gi\u00e9s avec l'australie en bref",
        "start": 459.76,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "avec les alli\u00e9s anglo saxons les fameux",
        "start": 461.56,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "groupe des failles drive c'est \u00e0 dire",
        "start": 465.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ces groupes anglo-saxons avec la",
        "start": 467.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nouvelle z\u00e9lande qui se transmettent des",
        "start": 469.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "informations secr\u00e8tes et qui ne donne",
        "start": 471.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas aux autres et l\u00e0 on voit la na\u00efvet\u00e9",
        "start": 472.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "encore une fois des fran\u00e7ais qui croyait",
        "start": 475.33,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qu'ils allaient rentrer dans ce saint",
        "start": 477.64,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "des saints",
        "start": 480.61,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "l'eau saxons non les fran\u00e7ais ne sont",
        "start": 482.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pas admis dans le saint des saints ils",
        "start": 484.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "doivent se faire une raison donc on voit",
        "start": 486.9,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "bien aujourd'hui en v\u00e9rit\u00e9 que la france",
        "start": 489.0,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "a un choix strat\u00e9gique a op\u00e9r\u00e9 nous",
        "start": 492.09,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "comprenons que nous ne sommes pas des",
        "start": 496.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s privil\u00e9gi\u00e9s des am\u00e9ricains sauf",
        "start": 498.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "si nous sommes les plus soumis aux",
        "start": 500.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains nous voyons bien que l'europe",
        "start": 502.83,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ne nous sert \u00e0 rien et que les allemands",
        "start": 504.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ne nous soutiennent pas d'ailleurs on se",
        "start": 507.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "demande comment ils vont r\u00e9agir comment",
        "start": 509.64,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "il peut agir avec nos alliances pour",
        "start": 512.58,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "fabriquer le futur avion de combat",
        "start": 516.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "commun et le char commun il n'est pas",
        "start": 519.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que les allemands ne se retire pas",
        "start": 522.3,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "aussi apr\u00e8s avoir tent\u00e9 d'acqu\u00e9rir nos",
        "start": 524.31,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "connaissances en v\u00e9rit\u00e9 la france doit",
        "start": 528.66,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre son industrie militaire son",
        "start": 531.12,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "autonomie strat\u00e9gique",
        "start": 535.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "elle doit comprendre que son effort",
        "start": 537.0,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "militaire est un effort",
        "start": 539.19,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "autonome est un effort personnel que",
        "start": 542.15,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "comme disait le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle \u00e7a la",
        "start": 545.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "guerre de la france doit \u00eatre la guerre",
        "start": 548.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de la france doit \u00eatre sa guerre son",
        "start": 549.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "effort doit \u00eatre son effort \u00e9videmment",
        "start": 551.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on peut avoir des alliances mais on ne",
        "start": 554.07,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "on ne peut pas sous-estimer le fait que",
        "start": 556.44,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'effort de guerre doit \u00eatre notre",
        "start": 560.25,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "effort nous devrons donc",
        "start": 562.53,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "accro\u00eetre nos d\u00e9penses militaires nous",
        "start": 564.47,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "devons donc consid\u00e9rer que nous devons",
        "start": 567.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir une autonomie strat\u00e9gique",
        "start": 570.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise avec une industrie militaire",
        "start": 572.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "autonome nous devons cesser de vouloir",
        "start": 574.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "acheter aux am\u00e9ricains ou de vouloir",
        "start": 577.23,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "faire des accords avec les allemands",
        "start": 579.36,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "parce que les allemands en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 582.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "choisiront toujours la soumission aux",
        "start": 584.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis c'est peut-\u00eatre sans doute la",
        "start": 587.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "question fondamentale nous avons voulu",
        "start": 589.8,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "faire l'europe avec l'allemagne en ne",
        "start": 592.32,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rant pas un fait essentiel que",
        "start": 595.59,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'allemagne sera toujours soumise aux",
        "start": 598.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis si nous voulons maintenir",
        "start": 601.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous voulons restaurer l'esprit",
        "start": 603.27,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'ind\u00e9pendance de la france l'esprit",
        "start": 605.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'ind\u00e9pendance du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle nous",
        "start": 608.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "devons tirer les le\u00e7ons de ce camouflet",
        "start": 610.23,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "australiens je vous remercie \u00e0 bient\u00f4t",
        "start": 613.02,
        "duration": 4.22
    }
]