[
    {
        "text": "Mesdames et messieurs,",
        "start": 337.11,
        "duration": 1.17
    },
    {
        "text": "elle est pr\u00e9sidente du Mouvement Conservateur,",
        "start": 338.28,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir madame Laurence Trochu !",
        "start": 340.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Chers amis,",
        "start": 386.01,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous savez qu'en Corse, il y a un festival de cin\u00e9ma",
        "start": 388.65,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "qui est moins connu que celui de Cannes,",
        "start": 394.18,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "mais qui est le festival du film politique.",
        "start": 396.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Et en 2018, un sondage un petit peu d\u00e9cal\u00e9",
        "start": 400.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "indiquait que 74% des Fran\u00e7ais consid\u00e9raient",
        "start": 404.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que les hommes politiques \u00e9taient en fait des acteurs.",
        "start": 409.58,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Et ils se disaient aussi,",
        "start": 413.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'Emmanuel Macron \u00e9tait le meilleur des acteurs.",
        "start": 416.91,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "Mais cette politique, nous n'en voulons plus !",
        "start": 443.21,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Alors ce soir, vous le savez,",
        "start": 446.91,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour n'est pas l\u00e0 pour jouer un personnage,",
        "start": 455.01,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "ni pour donner le change \u00e0 qui que ce soit.",
        "start": 462.38,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Il s'est engag\u00e9, pour sauver la France de la liquidation.",
        "start": 465.45,
        "duration": 10.33
    },
    {
        "text": "Et pour cela, il fait \u00e0 nouveau respirer",
        "start": 475.78,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "l'engagement politique de ces deux poumons : la r\u00e9flexion et l'action.",
        "start": 483.28,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "Parce que les politiciens ne c\u00f4toient plus les id\u00e9es, ils n'ont plus de vision.",
        "start": 488.61,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "Ils n'ont que des catalogues.",
        "start": 494.68,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Des catalogues et un slogan : le rassemblement.",
        "start": 496.78,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "Un rassemblement sur la base du consensus le plus large possible.",
        "start": 501.65,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "Pour ne pas cliver, pour ne pas froisser, pour ne pas stigmatiser.",
        "start": 506.78,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "Ce rassemblement de l'extr\u00eame-centre",
        "start": 513.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui, de l\u00e2chet\u00e9s en renoncements, a abandonn\u00e9 les Fran\u00e7ais.",
        "start": 517.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "Alors forc\u00e9ment, quand \u00c9ric Zemmour propose une droite",
        "start": 522.15,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "qui ne se contente pas d'\u00eatre une non-gauche,",
        "start": 526.78,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "il d\u00e9range, il bouscule ce petit th\u00e9atre politique bien r\u00f4d\u00e9",
        "start": 529.31,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "qui nous avait laiss\u00e9 orphelin.",
        "start": 534.88,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "Orphelin d'une droite en crise d'identit\u00e9.",
        "start": 537.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "Chers amis, avec \u00c9ric Zemmour nous avons le choix.",
        "start": 542.48,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "Celui de mettre en \u0153uvre une vraie politique d'enracinement, dans notre civilisation,",
        "start": 547.98,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "d'attachement \u00e0 la nation, et de transmission de notre identit\u00e9.",
        "start": 554.35,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "c'est sur ce socle clair, qui n'a peur ni de la r\u00e9alit\u00e9,",
        "start": 560.45,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ni des mots pour la d\u00e9crire, ni des solutions puissantes,",
        "start": 566.75,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que se construit en ce moment m\u00eame, sous nos yeux,",
        "start": 571.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ici, \u00e0 Cannes, l'union des droites !",
        "start": 575.21,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Une union des droites qui n'est pas un assemblage disparate,",
        "start": 600.18,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "mais bien au contraire, une harmonie de points de vue",
        "start": 604.48,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "et une vision pour la France",
        "start": 608.21,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "qui cr\u00e9ent l'unit\u00e9, qui suscitent l'adh\u00e9sion",
        "start": 610.41,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "et qui r\u00e9veillent les \u00e9nergies !",
        "start": 614.98,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Nous le savons, Cannes est le berceau d'une nouvelle \u00e9nergie",
        "start": 621.81,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "port\u00e9e par votre maire, un homme qui aime la France,",
        "start": 627.75,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "passionn\u00e9ment, r\u00e9solument, visc\u00e9ralement.",
        "start": 638.21,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "Un espoir est donc n\u00e9 \u00e0 Cannes.",
        "start": 644.18,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "Mais maintenant cet espoir doit vivre partout en France.",
        "start": 646.95,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "Comme l'aurait dit le G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle :",
        "start": 652.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00ab Quoi qu'il arrive, la flamme de l'esp\u00e9rance ne doit plus s'\u00e9teindre,",
        "start": 655.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ne doit pas s'\u00e9teindre et ne s'\u00e9teindra jamais. \u00bb",
        "start": 659.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Aujourd'hui, l'homme qui porte haut ce flambeau,",
        "start": 662.71,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "qui allume l'esp\u00e9rance dans nos villes et dans nos villages,",
        "start": 666.78,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "c'est \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 670.15,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Il est d\u00e9put\u00e9 du Loir-et-Cher,",
        "start": 685.31,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "ancien num\u00e9ro deux des R\u00e9publicains,",
        "start": 688.11,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "vice-pr\u00e9sident de Reconqu\u00eate et porte-parole d'\u00c9ric Zemmour,",
        "start": 689.95,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir monsieur Guillaume Peltier !",
        "start": 692.31,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Mes chers amis,",
        "start": 700.75,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Quelle joie, quelle fiert\u00e9, quelle \u00e9motion",
        "start": 703.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que de vous voir ici si nombreux.",
        "start": 708.08,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates grands, vous \u00eates beaux, vous \u00eates fiers,",
        "start": 709.78,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "vous \u00eates forts ! vous \u00eates la droite ! vous \u00eates la France !",
        "start": 714.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Avec toutes les personalit\u00e9s ici rassembl\u00e9es,",
        "start": 724.51,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "avec l'irrempla\u00e7able Sarah,",
        "start": 728.61,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "je vous demande une ovation pour le futur Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique :",
        "start": 730.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "monsieur \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 733.98,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Rendez-vous compte, pendant 40 ans :",
        "start": 761.75,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "la vieille gauche et la fausse droite nous ont emp\u00each\u00e9 de nous parler.",
        "start": 764.91,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "Allant m\u00eame jusqu'\u00e0 nous diviser nous-m\u00eames.",
        "start": 770.68,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Vous avez cru en Le Pen, vous avez cru en Sarkozy,",
        "start": 773.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous avez cru en Chirac, en S\u00e9guin, en Pasqua, en Villiers, et aujourd'hui,",
        "start": 777.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 un homme, nous ensemble dans la grande maison commune !",
        "start": 781.51,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "J'ai \u00e9t\u00e9 le num\u00e9ro 2 des R\u00e9publicains,",
        "start": 794.11,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "je lance un appel solennel \u00e0 tous les \u00e9lecteurs des R\u00e9publicains :",
        "start": 796.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour rejoindre le grand mouvement de la droite populaire,",
        "start": 801.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour rejoindre \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 805.55,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "Rejoignez-nous !\nRejoignez-nous !",
        "start": 815.11,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "Mes chers amis,",
        "start": 819.88,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "parfois, dans les 80 jours qui nous s\u00e9parent du premier tour,",
        "start": 821.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nous aurons quelques doutes,",
        "start": 827.55,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "mais nous ne devrons jamais oublier",
        "start": 830.01,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "qu'autour d'\u00c9ric Zemmour, avec \u00c9ric Zemmour,",
        "start": 832.55,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9sonnent les profondeurs du peuple Fran\u00e7ais !",
        "start": 836.08,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "La France est un miracle.",
        "start": 839.81,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "Rappelez vous : le 15 avril 2019,",
        "start": 843.18,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "nous sommes en d\u00e9but de soir\u00e9e,",
        "start": 846.61,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "soudain, Notre-Dame de Paris s'embrase,",
        "start": 848.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le deuil, la col\u00e8re\u2026 la cendre qui nous recouvre,",
        "start": 855.05,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "l'incroyable sid\u00e9ration d'un traumatisme national",
        "start": 862.01,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "devenu mondial\u2026 pourquoi ?",
        "start": 866.08,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "parce que nous avions peur de perdre en quelques minutes",
        "start": 869.11,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "ce que nos p\u00e8res et nos grand-p\u00e8res",
        "start": 871.85,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "avaient mis pr\u00e8s de 1000 ans \u00e0 b\u00e2tir.",
        "start": 875.05,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Et soudain,",
        "start": 877.25,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "les pompiers valeureux qui s'avancent",
        "start": 879.88,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "et qui parviennent \u00e0 circonscrire le feu redoutable.",
        "start": 883.61,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "La tunique de Saint-Louis, la couronne d'\u00e9pines sauv\u00e9es !",
        "start": 886.95,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Notre-Dame de Paris qui redevient Notre-Dame de France !",
        "start": 892.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Il est l\u00e0, le miracle fran\u00e7ais :",
        "start": 897.41,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est lorsque tout semble perdu que tout rena\u00eet.",
        "start": 900.05,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "Alors, et j'en conclurai par l\u00e0 :",
        "start": 903.51,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "n'oublions jamais les doux, les grands, les beaux mots",
        "start": 906.68,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "de Cyrano de Savinien de Bergerac,",
        "start": 911.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui depuis plus de 100 ans, sur toutes les sc\u00e8nes de France,",
        "start": 915.15,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "d'Europe et du Monde, nous le rappelle :",
        "start": 920.05,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00ab calculer, avoir peur, \u00eatre bl\u00eame,\npr\u00e9f\u00e9rer faire une visite qu'un po\u00eame,",
        "start": 923.85,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "Non merci !",
        "start": 930.51,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "S'aller faire nommer pape par les conciles,\nQue dans des cabarets tiennent des imb\u00e9ciles ?",
        "start": 932.25,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "Non merci !",
        "start": 937.71,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "Mais chanter, r\u00eaver, rire, pleurer, \u00eatre libre,\nAvoir l'\u0153il qui regarde bien, la voix qui vibre ! \u00bb",
        "start": 939.18,
        "duration": 9.9
    },
    {
        "text": "Il est l\u00e0, le miracle Fran\u00e7ais ! Il est l\u00e0, le panache !",
        "start": 949.08,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Elle est l\u00e0, l'audace ! Il est l\u00e0, \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 952.48,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Vive la R\u00e9publique, et vive la France !",
        "start": 955.58,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Il est d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en,",
        "start": 965.45,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "ancien pr\u00e9sident du groupe RN au parlement europ\u00e9en,",
        "start": 967.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vice-pr\u00e9sident de Reconqu\u00eate,",
        "start": 970.21,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "et porte-parole d'\u00c9ric Zemmour,",
        "start": 971.81,
        "duration": 1.27
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir J\u00e9r\u00f4me Rivi\u00e8re.",
        "start": 973.08,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "Bonsoir \u00e0 tous,",
        "start": 980.88,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Cannes, les Alpes-Maritimes,",
        "start": 982.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 que sont enterr\u00e9s mes parents,",
        "start": 986.15,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 que j'ai \u00e9lev\u00e9 mes enfants,",
        "start": 988.01,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "c'est chez moi,",
        "start": 989.41,
        "duration": 0.94
    },
    {
        "text": "et je sais qu'avec \u00c9ric,",
        "start": 990.35,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "on peut crier enfin : \u00ab On est chez nous ! \u00bb",
        "start": 992.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "On est chez nous !\nOn est chez nous !",
        "start": 995.45,
        "duration": 8.9
    },
    {
        "text": "Mon cher \u00c9ric, ce cri de ralliement",
        "start": 1004.35,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "c'est le cri que l'on entend bien souvent dans les meetings du RN.",
        "start": 1009.25,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "Et tu le sais, vous le savez, jusqu'\u00e0 il y a quelques jours",
        "start": 1013.68,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais le patron de la d\u00e9l\u00e9gation des d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 1016.51,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "du Rassemblement National au parlement europ\u00e9en.",
        "start": 1019.41,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Avec toi cher Gilbert.",
        "start": 1021.78,
        "duration": 1.37
    },
    {
        "text": "Nous \u00e9tions l\u00e0 bas et nous menions un combat s\u00e9rieux,",
        "start": 1023.65,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "un combat pour la France.",
        "start": 1026.75,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "Mais j'ai choisi, il y a quelques jours,",
        "start": 1028.28,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "de rejoindre la campagne d'\u00c9ric Zemmour.",
        "start": 1031.08,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Et je voulais en quelques mots vous expliquer",
        "start": 1041.35,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "les raisons de ce choix.",
        "start": 1043.58,
        "duration": 1.17
    },
    {
        "text": "Ce choix que j'ai fait avec enthousiasme et gravit\u00e9.",
        "start": 1044.75,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Enthousiasme parce que, de meeting en meeting,",
        "start": 1047.88,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "en regardant la foule qui se presse,",
        "start": 1051.08,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "en voyant les gens encore dehors,",
        "start": 1053.11,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 attendre de pouvoir participer \u00e0 cet \u00e9v\u00e8nement,",
        "start": 1055.68,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "je vois bien que la candidature d'\u00c9ric",
        "start": 1058.11,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "est port\u00e9e par quelque chose d'autre",
        "start": 1060.75,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "qu'une simple volont\u00e9 politique.",
        "start": 1062.48,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Il est le seul, aujourd'hui, \u00e0 poser les vraies questions,",
        "start": 1064.28,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "il est le seul \u00e0 porter les vraies solutions.",
        "start": 1066.61,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "C'est cet enthousiasme,",
        "start": 1068.55,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "et c'est vous qui m'avez convaincu les premiers",
        "start": 1069.91,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "de rejoindre \u00c9ric Zemmour.",
        "start": 1071.88,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Je vous disais \u00ab enthousiasme et gravit\u00e9 \u00bb :",
        "start": 1079.88,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "gravit\u00e9 parce qu'il n'est pas simple de quitter un poste,",
        "start": 1082.81,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "bien au chaud,",
        "start": 1086.51,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "j'aurais pu, comme bien d'autres,",
        "start": 1087.71,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "attendre en esp\u00e9rant, faisant des petits calculs politiciens\u2026",
        "start": 1089.58,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Mais la r\u00e9alit\u00e9 est qu'\u00c9ric pose la seule question qui vaille :",
        "start": 1093.28,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "il dit aux Fran\u00e7ais qu'il faut dire la v\u00e9rit\u00e9 sur o\u00f9 nous sommes,",
        "start": 1096.75,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "et qui nous sommes,",
        "start": 1100.58,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "c'est cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1102.31,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "qui doit nous permettre d'y r\u00e9pondre.",
        "start": 1103.81,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Je pense que les solutions que tu proposes, \u00c9ric,",
        "start": 1105.61,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "le constat que tu fais,",
        "start": 1109.11,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "l'immense passion que tu suscites,",
        "start": 1114.81,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "c'est parce que tu acceptes de dire les choses,",
        "start": 1117.35,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "et tu dis les choses avec clart\u00e9.",
        "start": 1119.68,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "Oui, il y a un Grand Remplacement.",
        "start": 1122.21,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "Oui, il faut lutter contre ce Grand Remplacement.",
        "start": 1124.95,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Oui, ce Grand Remplacement conduit au Grand D\u00e9classement de la France.",
        "start": 1128.35,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Je voudrais simplement dire \u00e0 tous mes \u00e9lecteurs,",
        "start": 1140.05,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous les militants du RN : aujourd'hui nous n'avons pas le choix,",
        "start": 1146.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "Vous avez d'un c\u00f4t\u00e9\u2026 mais la question ne se pose m\u00eame pas,",
        "start": 1150.51,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse, qui n'a aucune envie d'\u00eatre la candidate de la droite.",
        "start": 1153.91,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse est celle qui ne veut pas. Elle ne veut pas.",
        "start": 1161.35,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Elle ne veut pas de nous, de ceux du RN.",
        "start": 1165.15,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "Elle pr\u00e9f\u00e8re ses amis gauchistes.",
        "start": 1167.41,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Et de l'autre c\u00f4t\u00e9, vous avez Marine Le Pen.",
        "start": 1171.71,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "Et Marine Le Pen, je lui suis gr\u00e9 d'avoir tenu le camp national,",
        "start": 1174.85,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "pendant longtemps, seule, elle a tenu ce drapeau,",
        "start": 1180.75,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "seule, elle a incarn\u00e9 un combat.",
        "start": 1184.28,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "\u00c9ric \u00e9tait \u00e9crivain,",
        "start": 1186.51,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "je l'ai suivi comme journaliste, comme \u00e9crivain, comme ami,",
        "start": 1188.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et il a fait ce choix invraisemblable,",
        "start": 1192.01,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "ce choix d'un courage immense,",
        "start": 1194.05,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "parce qu'il a abandonn\u00e9 son confort,",
        "start": 1196.08,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "de se lancer dans cette \u00e9lection.",
        "start": 1198.08,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "Et ce jour-l\u00e0 j'ai compris que Marine Le Pen",
        "start": 1200.15,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "\u00e9tait celle qui ne pouvait pas \u00eatre pr\u00e9sidente de la R\u00e9publique.",
        "start": 1202.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "Pour autant, devons-nous renoncer \u00e0 notre r\u00eave de France ? Non.",
        "start": 1206.58,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "Et donc j'appelle tous ces militants, tous ces \u00e9lecteurs du RN,",
        "start": 1210.01,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 ne pas voter pour celle qui ne veut pas, c'est facile ;",
        "start": 1214.55,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 se dire que nous avons beaucoup de respect",
        "start": 1218.08,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "pour celle qui ne peut pas.",
        "start": 1219.91,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Mais aujourd'hui nous voulons et nous devons pouvoir.",
        "start": 1221.35,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "C'est cette union des droites,",
        "start": 1223.85,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "cette union du peuple de droite, que tu portes cher \u00c9ric,",
        "start": 1225.38,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pour lequel nous nous rassemblons ce soir.",
        "start": 1227.81,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "Merci.",
        "start": 1229.75,
        "duration": 0.9
    },
    {
        "text": "Mesdames et messieurs,",
        "start": 1237.51,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "il est ancien ministre,",
        "start": 1239.08,
        "duration": 1.43
    },
    {
        "text": "ancien Pr\u00e9sident du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Vend\u00e9e,",
        "start": 1240.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ateur du \u00ab Vend\u00e9e Globe \u00bb,",
        "start": 1244.05,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "monsieur Philippe de Villiers !",
        "start": 1246.91,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Qui a dit :  \u00ab \u00c9ric Zemmour est un homme seul \u00bb ?",
        "start": 1279.61,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "Bonjour la belle \u00ab solitude \u00bb !",
        "start": 1287.68,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "Le sursaut du peuple fran\u00e7ais\u2026",
        "start": 1292.08,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "on est bien ici !",
        "start": 1295.01,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "Vous savez que 1000 personnes nous attendent dehors,",
        "start": 1298.78,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "elles n'ont pas pu entrer. 1000 personnes !",
        "start": 1301.51,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Et des milliers et des milliers d\u00e9j\u00e0 sur Youtube.",
        "start": 1304.21,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "C'est un soul\u00e8vement.",
        "start": 1307.01,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Un \u00e9v\u00e8nement, un av\u00e8nement !",
        "start": 1308.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Quelque chose se passe !",
        "start": 1317.05,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "On est bien ici,",
        "start": 1324.18,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "c'est vrai que vous \u00eates beaux !",
        "start": 1325.48,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates h\u00e2l\u00e9 par le soleil de l'orient,",
        "start": 1329.01,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "de la France du Levant,",
        "start": 1331.71,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "qui vient br\u00fbler vos tempes",
        "start": 1334.05,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "et mettre du sang chaud dans vos veines !",
        "start": 1336.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Je viens vous dire une confidence,",
        "start": 1342.85,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "puisqu'on est entre nous :",
        "start": 1345.15,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "que la mer soit grise,",
        "start": 1346.88,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "celle d'o\u00f9 je viens, l'oc\u00e9an,",
        "start": 1351.78,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "ou qu'elle soit bleu profond,",
        "start": 1356.81,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "la votre, la M\u00e9diterran\u00e9e,",
        "start": 1358.68,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "nous sentons tous qu'une vague se forme.",
        "start": 1360.58,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "Chers amis, nous sommes \u00e0 mar\u00e9e montante !",
        "start": 1369.31,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "Entendez vous la mar\u00e9e montante,",
        "start": 1376.28,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "de nos col\u00e8res, de nos indignations, de nos esp\u00e9rances !",
        "start": 1378.51,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "Nous sommes pris par les m\u00eames vertiges,",
        "start": 1387.88,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "au dessus du vide,",
        "start": 1390.71,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "parce que nous avons tous peur que la France disparaisse.",
        "start": 1392.71,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Nous la voyons qui se d\u00e9sagr\u00e8ge,",
        "start": 1398.78,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "La France peut mourir !",
        "start": 1401.21,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "C'est peut-\u00eatre l'ultime chance, chers amis !",
        "start": 1403.21,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "Alors, nous observons\u2026",
        "start": 1406.68,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "la menace ext\u00e9rieure de l'invasion,",
        "start": 1412.18,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "la menace int\u00e9rieure de la d\u00e9composition.",
        "start": 1416.15,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi vous \u00eates l\u00e0 si nombreux !",
        "start": 1418.91,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Heureusement, un homme s'est lev\u00e9 : \u00c9ric Zemmour.",
        "start": 1429.61,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "Zemmour pr\u00e9sident !\nZemmour pr\u00e9sident !",
        "start": 1440.65,
        "duration": 8.3
    },
    {
        "text": "Cet homme a une parole qui est criante de v\u00e9rit\u00e9.",
        "start": 1452.78,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi vous \u00eates l\u00e0 cette apr\u00e8s-midi :",
        "start": 1456.91,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'il a compris, lui,",
        "start": 1459.05,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "que le temps n'est plus \u00e0 la r\u00e9forme, \u00e0 la quincaillerie,",
        "start": 1461.91,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 la politique\u2026 le temps est \u00e0 la survie !",
        "start": 1466.25,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "Il est le seul qui parle de civilisation.",
        "start": 1473.58,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "C'est un homme lucide, les autres sont translucides !",
        "start": 1477.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Il porte l'esp\u00e9rance fran\u00e7aise.",
        "start": 1485.25,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Ensemble avec \u00c9ric Zemmour,",
        "start": 1488.38,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "nous allons stopper l'invasion !",
        "start": 1490.88,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Nous allons stopper la colonisation !",
        "start": 1493.68,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "Nous allons sortir la France de la n\u00e9vrose, de la honte !",
        "start": 1499.91,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "Nous allons rendre aux Fran\u00e7ais la fiert\u00e9 d'\u00eatre Fran\u00e7ais !",
        "start": 1505.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "Et s'il est vrai, cher \u00c9ric, qu'une nation, c'est un lien amoureux,",
        "start": 1510.85,
        "duration": 10.16
    },
    {
        "text": "comme nous le disons souvent ensemble,",
        "start": 1521.01,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "alors nous allons refaire ensemble du peuple Fran\u00e7ais,",
        "start": 1522.45,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "tu vas refaire du peuple Fran\u00e7ais, un peuple amoureux !",
        "start": 1525.61,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Chers amis,",
        "start": 1533.85,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "c'est un honneur pour moi d'accomplir une mission inattendue :",
        "start": 1539.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je vais vous pr\u00e9senter le nouvel arrivant,",
        "start": 1547.01,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "un demandeur d'asile.",
        "start": 1559.61,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Avec \u00c9ric Zemmour, Reconqu\u00eate, nous sommes pour les fronti\u00e8res,",
        "start": 1566.05,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sauf pour Reconqu\u00eate !",
        "start": 1571.48,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Et donc nous accueillons tous les franchisseurs de Rubicon,",
        "start": 1576.21,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "l\u00e9gaux et ill\u00e9gaux qui viennent vers nous : c'est l'accueil de l'autre !",
        "start": 1582.91,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "Au nouvel arrivant, nous donnerons des papiers\u2026",
        "start": 1593.41,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "une carte de s\u00e9jour de Reconqu\u00eate !",
        "start": 1595.65,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "Je vous demande de faire l'accueil qu'il m\u00e9rite,",
        "start": 1600.35,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 quelqu'un qui a \u00e9t\u00e9 le seul d\u00e9put\u00e9 du Front National",
        "start": 1604.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9lu deux fois de suite !",
        "start": 1607.21,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "Qui est une figure de la vie politique fran\u00e7aise,",
        "start": 1610.75,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "qui est un homme de talent, de panache et aussi d'\u00e9l\u00e9gance,",
        "start": 1615.15,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "l'\u00e9l\u00e9gance du verbe, l'\u00e9l\u00e9gance du c\u0153ur,\nla passion de la France !",
        "start": 1618.91,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "Oui, c'est un honneur pour moi,",
        "start": 1623.75,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "merci \u00c9ric de m'avoir confi\u00e9 cette mission,",
        "start": 1626.21,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "d'accueillir avec nous celui qui fait trembler les murs de tous les m\u00e9dias de France,",
        "start": 1629.28,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "Bienvenue \u00e0 Gilbert Collard !",
        "start": 1637.98,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Mesdames et messieurs,",
        "start": 1648.41,
        "duration": 1.27
    },
    {
        "text": "il est d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, r\u00e9\u00e9lu deux fois,",
        "start": 1649.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir l'avocat le plus c\u00e9l\u00e8bre de France,",
        "start": 1655.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "monsieur Gilbert Collard !",
        "start": 1659.15,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "Franchement, \u00eatre annonc\u00e9 par Philippe de Villiers, c'est royal.",
        "start": 1676.85,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "Je suis bien, au milieu de cette force de r\u00e9sistance",
        "start": 1694.88,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dont la France a tant besoin, et qui se regroupe aujourd'hui,",
        "start": 1700.91,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "avec quasiment 1000 personnes qui attendent encore dehors,",
        "start": 1705.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re \u00c9ric Zemmour.",
        "start": 1709.41,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "N'applaudissez pas trop, parce que j'ai peu de temps,",
        "start": 1718.65,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et si vous applaudissez trop, je ne pourrai rien dire !",
        "start": 1721.68,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Je voulais d'abord vous rassurer sur mon \u00e9tat de sant\u00e9.",
        "start": 1727.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "Je n'ai pas, contrairement \u00e0 ce que disent \nmes anciens amis du RN, de l'aigreur.",
        "start": 1733.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "J'ai l'estomac politique qui fonctionne bien.",
        "start": 1738.48,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "Je n'ai pas non plus de calculs r\u00e9naux dans le rein politique.",
        "start": 1745.05,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "Et je n'ai pas, enfin, de surcharge de l'\u00e9go,",
        "start": 1749.78,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "comme un ancien ami a cru bon de le dire,",
        "start": 1754.21,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "ma surcharge, h\u00e9las ! ma femme me le dit souvent,",
        "start": 1757.05,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "n'est que pond\u00e9rale\u2026 et je le regrette !",
        "start": 1759.75,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Je vous interdis d'applaudir !",
        "start": 1770.05,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "\u00c0 la rigueur vous pouvez siffler.",
        "start": 1773.88,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "Je vais bien.\nMais la France, elle, va tr\u00e8s mal.",
        "start": 1782.68,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "Elle est, aujourd'hui, sous le r\u00e8gne de l' \u00ab illustre emmerdeur \u00bb",
        "start": 1788.78,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "La septi\u00e8me puissance : quelle d\u00e9gringolade !",
        "start": 1799.81,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00c0 part \u00e7a, l'\u00e9conomie se porte bien\u2026 tr\u00e8s bien, jamais aussi endett\u00e9e !",
        "start": 1804.88,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "dans toute l'histoire de notre \u00e9conomie.",
        "start": 1812.01,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "La septi\u00e8me compagnie qui nous gouverne,\net on est en septi\u00e8me position !",
        "start": 1814.71,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "Qui dit mieux ?",
        "start": 1819.98,
        "duration": 0.97
    },
    {
        "text": "Alors \u00e9videmment qu'on me pose -",
        "start": 1829.38,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure un cam\u00e9raman, ou un journaliste,",
        "start": 1831.45,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "me disait, avec une originalit\u00e9 extraordinaire :",
        "start": 1833.98,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00ab Pourquoi rejoignez-vous monsieur Zemmour ? \u00bb",
        "start": 1836.38,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment j'allais lui dire : \u00ab parce qu'il m'emmerde,",
        "start": 1838.41,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "parce que je ne l'aime pas, parce que je ne veux pas le voir,",
        "start": 1840.38,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "parce que c'est un imb\u00e9cile,",
        "start": 1842.18,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "parce qu'on est pas bien avec lui\u2026 \u00bb",
        "start": 1844.11,
        "duration": 1.37
    },
    {
        "text": "Bon, alors je vais vous dire pourquoi je le rejoins,",
        "start": 1845.48,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "mais avant !",
        "start": 1847.98,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "Je tiens \u00e0 dire, tr\u00e8s clairement, que je n'ai strictement rien,",
        "start": 1850.01,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "contre Marine Le Pen et je ne dirai jamais rien contre elle.",
        "start": 1855.11,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "Que je n'ai rien contre les amiti\u00e9s du Rassemblement National,",
        "start": 1869.11,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "qui demeurent mes amis d'aujourd'hui,",
        "start": 1874.05,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "qu'ils le veuillent ou non,",
        "start": 1876.65,
        "duration": 1.1
    },
    {
        "text": "car, comme disait Taillerand :",
        "start": 1877.75,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "\u00ab Ne se f\u00e2che pas avec moi qui veut ! \u00bb",
        "start": 1879.08,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "D'autant plus que beaucoup,",
        "start": 1885.11,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui critiquent, peut-\u00eatre demain taperont \u00e0 la porte",
        "start": 1887.31,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "et Marine, peut-\u00eatre, la premi\u00e8re.\nQui sait ?",
        "start": 1892.15,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Alors, je suis l\u00e0 au nom de l'amiti\u00e9, de la camaraderie,",
        "start": 1899.01,
        "duration": 9.44
    },
    {
        "text": "et aussi, il faut le confier, de l'amour partag\u00e9,\nnon pas de Sarah mais de l'Histoire.",
        "start": 1908.45,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "\u2026 C'est une autre histoire !",
        "start": 1918.65,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "Je rejoins \u00c9ric Zemmour aujourd'hui.",
        "start": 1922.11,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Pour une raison fondamentale,",
        "start": 1925.81,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "que nous devons tous comprendre",
        "start": 1928.98,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "parce qu'elle est la clef d'une explication\u2026",
        "start": 1930.75,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "(je suis \u00e0 5 minutes\u2026 il m'a fait signe l\u00e0 bas\u2026 ",
        "start": 1932.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il me reste 1 minute, comment je vais faire !)",
        "start": 1935.75,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "\u2026 parce qu'\u00c9ric est porteur, dans ces temps troubles,",
        "start": 1938.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans ces temps difficiles, dans ces temps de d\u00e9pression id\u00e9ologique,",
        "start": 1941.38,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de la Virtus, c'est \u00e0 dire \nde la vitalit\u00e9 historique, c'est \u00e0 dire du courage,",
        "start": 1947.11,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire de la capacit\u00e9 \u00e0 scier la langue de bois en copeau !",
        "start": 1953.98,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "et c'est aujourd'hui l'essentiel vital.",
        "start": 1961.21,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "Il me donne un espoir r\u00e9el.",
        "start": 1968.25,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "Je croyais que tout \u00e9tait foutu,",
        "start": 1973.75,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "que l'on entrait dans une d\u00e9pression d\u00e9finitive,",
        "start": 1977.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et j'ai entendu le rythme de ce qu'il dit ! \nla force de ce qu'il dit.",
        "start": 1981.08,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "Et j'ai compris qu'on pouvait, quelque part,",
        "start": 1986.35,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "ressuciter les id\u00e9aux de nos combats,",
        "start": 1988.88,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "que tout n'\u00e9tait pas perdu ! que tout n'\u00e9tait pas foutu !",
        "start": 1992.71,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "et j'y crois !",
        "start": 1997.2,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "Merci \u00c9ric d'avoir redonn\u00e9 la parole \u00e0 la politique !",
        "start": 1999.21,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "Merci d'avoir rendu incorrect le politiquement correct.",
        "start": 2014.08,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "\u00c7a, c'est fascinant !",
        "start": 2020.61,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Merci d'avoir soulev\u00e9, de tes mains fines d'intellectuel,",
        "start": 2024.51,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "la soupi\u00e8re de la vieille soupe, des connivences, des compromissions,",
        "start": 2030.98,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "des rencontres partouzeuses entre partis ren\u00e9gats !",
        "start": 2036.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui, pour avoir un peu de louche de soupe aux lentilles,",
        "start": 2041.45,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "se compromettent et rampent vers le pouvoir d\u00e9gueulasse qui ruine la France !",
        "start": 2046.08,
        "duration": 8.17
    },
    {
        "text": "Je les d\u00e9teste !",
        "start": 2054.25,
        "duration": 0.9
    },
    {
        "text": "Et merci enfin d'avoir renvers\u00e9 le gu\u00e9ridon mondain de la bien-pensance !",
        "start": 2061.75,
        "duration": 9.3
    },
    {
        "text": "Merci !",
        "start": 2071.05,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "Merci enfin d'avoir bris\u00e9 le mur mafieux \ndes connivences, au nom de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.",
        "start": 2079.05,
        "duration": 10.26
    },
    {
        "text": "Alors je vais conclure l\u00e0 dessus : \u00c9ric, ils te feront tout.",
        "start": 2089.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "J'ai connu \u00e7a.",
        "start": 2094.38,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Sept ans de proc\u00e8s pour un tweet !",
        "start": 2096.38,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "Avec, attention, une convocation chez un expert psychiatre qui s'occupe des transexuels !",
        "start": 2101.78,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "J'ai failli y aller d\u00e9guis\u00e9 !",
        "start": 2110.35,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "Mais un ami m\u00e9decin m'a dit :",
        "start": 2114.95,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "\u00ab fais gaffe, ils n'ont pas le sens de l'humour, \nils pourraient le prendre pour un syndrome grave. \u00bb",
        "start": 2116.15,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "Oui, sept ans !",
        "start": 2122.11,
        "duration": 1.54
    },
    {
        "text": "Bon apr\u00e8s j'ai \u00e9t\u00e9 relax\u00e9, ce qui m'a d\u00e9tendu.",
        "start": 2124.91,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Ils te feront tout : proc\u00e8s en sorcellerie, sondages bidons,",
        "start": 2128.25,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "(je vais essayer de dire l'essentiel en 1 minute)",
        "start": 2141.08,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "(c'est ce qu'on appelle \u00ab l'esprit de synth\u00e8se \u00bb)",
        "start": 2142.61,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "(mais c'est parce que les autres sont pass\u00e9s avant, les vaches !)",
        "start": 2145.01,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "(ils m'ont bouff\u00e9 mon temps, notamment Philippe !)",
        "start": 2147.68,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "(qui est d'une indiscipline\u2026 monarchique !)",
        "start": 2151.15,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Je conclus vite :",
        "start": 2155.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "Je dis \u00e0 celles et ceux qui attendent encore \u00e0 la porte : elle est ouverte.",
        "start": 2162.48,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "Et en y entrant, on entre dans la force du courage politique.",
        "start": 2168.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "Dans la force des mots qui disent le r\u00e9el.",
        "start": 2173.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Dans la force des mots qui disent la v\u00e9rit\u00e9.",
        "start": 2176.51,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Quand j'\u00e9tais enfant, mon p\u00e8re originaire \nde Vitry-le-Fran\u00e7ois, ville proche de Verdun,",
        "start": 2180.01,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "je jouais dans la maison familiale, \nelle n'\u00e9tait pas encore reconstruite,",
        "start": 2187.21,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "elle avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite en 1870, reconstruite,",
        "start": 2192.91,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9truite en 14, reconstruite,",
        "start": 2198.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9truite en 40, on la reconstruisait.",
        "start": 2203.28,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "Et un jour, mon p\u00e8re,",
        "start": 2207.05,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "alors que mon grand-p\u00e8re avait le brevet de pilote n\u00b0102,",
        "start": 2212.95,
        "duration": 0.03
    },
    {
        "text": "mon p\u00e8re m'a dit : \u00ab Tu vois la France, \nc'est cette baraque, on la d\u00e9truit et on la reconstruit. \u00bb",
        "start": 2212.98,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "Mais pour reconstruire la France, \nil faut des mains de travailleurs,",
        "start": 2220.51,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "il faut des mains de ma\u00e7ons, il faut des mains \nqui n'aient pas peur d'aller dans le pl\u00e2tre,",
        "start": 2226.01,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "qui n'aient pas peur de se salir, \nqui n'aient pas peur de travailler,",
        "start": 2232.78,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "et ces mains, par la gr\u00e2ce de \nje-ne-sais-quelle providence, nous les avons !",
        "start": 2236.31,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "Alors, vous qui \u00eates \u00e0 l'ext\u00e9rieur, \nun homme vous tend les mains\u2026 Attrapez-les !",
        "start": 2240.85,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "Parce que vous \u00eates la France qui tombe \ndans le puits, qui s'\u00e9touffe, qui va mal,",
        "start": 2247.45,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "et qui a besoin de ces mains pour sortir de la nuit du d\u00e9sespoir.",
        "start": 2253.28,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "Oui \u00c9ric, on est avec toi !",
        "start": 2257.98,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "La France est avec toi !",
        "start": 2260.51,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Merci !",
        "start": 2262.21,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "Mesdames et messieurs,",
        "start": 2445.217,
        "duration": 1.533
    },
    {
        "text": "il est votre candidat pour \u00eatre le prochain Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise,",
        "start": 2446.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir monsieur \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 2450.35,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Merci, mes amis, merci ! Du fond du c\u0153ur !",
        "start": 2528.61,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "Merci pour votre pre\u0301sence. Votre joie et vos encouragements m\u2019honorent,",
        "start": 2534.38,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "ils sont pour moi une source d\u2019e\u0301nergie permanente !",
        "start": 2540.51,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "Merci beaucoup. Depuis ce matin, \nje sens votre ferveur, je sens votre amour,",
        "start": 2544.88,
        "duration": 16.77
    },
    {
        "text": "votre chaleur tellement me\u0301diterrane\u0301enne, \net je me sens chez moi !",
        "start": 2561.65,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "Je vous avoue, quel bonheur de rentrer a\u0300 la maison !",
        "start": 2570.25,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "Mes chers amis, ici pre\u0301sents, merci d\u2019e\u0302tre venus \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s.",
        "start": 2578.21,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "Merci Gilbert Collard, quelle fougue, quelle e\u0301nergie,",
        "start": 2584.11,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "tu es fide\u0300le a\u0300 tout ce que j\u2019ai toujours connu de toi,",
        "start": 2590.01,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "dans tes discours, bien su\u0302r,",
        "start": 2597.51,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "mais aussi dans ton choix de nous rejoindre !",
        "start": 2599.98,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Fide\u0300le a\u0300 tes convictions, tu pre\u0301fe\u0300res ton pays a\u0300 ton parti",
        "start": 2603.48,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "et je t\u2019accueille les bras ouverts !",
        "start": 2608.45,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 monsieur Jacques Peyrat, d\u2019e\u0302tre venu ce soir,",
        "start": 2620.61,
        "duration": 9.0
    },
    {
        "text": "a\u0300 la fois grand maire de Nice et grand avocat.",
        "start": 2630.55,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Je me souviens quand j'\u00e9tais jeune journaliste politique,",
        "start": 2634.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'allais le voir et on abandonnait tr\u00e8s vite la campagne municipale,",
        "start": 2638.81,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "pour laquelle j'\u00e9tais venu, et on discutait",
        "start": 2646.48,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "politique, histoire, litt\u00e9rature\u2026 Merci monsieur.",
        "start": 2648.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 Philippe de Villiers, mon ami de toujours, toujours cre\u0301atif,",
        "start": 2658.41,
        "duration": 12.6
    },
    {
        "text": "toujours aussi inspir\u00e9 et, je vais vous faire une confidence,",
        "start": 2671.01,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "toujours dr\u00f4le.",
        "start": 2675.01,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Toujours avec un panache de mousquetaire.",
        "start": 2678.41,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "Toujours un panache \u00e0 la de Charette.",
        "start": 2685.05,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "Oui, merci. Quel plaisir de t\u2019avoir avec nous ce soir !",
        "start": 2691.85,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "Merci Je\u0301ro\u0302me Rivie\u0300re, toi qui viens de nous rejoindre :",
        "start": 2697.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tu quittes ton poste de pre\u0301sident de groupe RN au Parlement europe\u0301en",
        "start": 2702.71,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "pour rejoindre la Reconque\u0302te.",
        "start": 2709.81,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "La Reconque\u0302te t\u2019accueille avec bonheur, mon ami !",
        "start": 2711.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Merci ma che\u0300re Isabelle,",
        "start": 2723.55,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "je suis tellement heureux de te retrouver dans ce combat :",
        "start": 2725.71,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "ta compe\u0301tence, ton professionnalisme, et tout simplement...",
        "start": 2729.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ta pre\u0301sence m\u2019avaient tellement manque\u0301 !",
        "start": 2733.88,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "Merci Guillaume Peltier, d\u2019e\u0302tre ici ce soir,",
        "start": 2742.28,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "je te remercie de tout ce que tu fais depuis ton arrive\u0301e,",
        "start": 2751.28,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "de ton travail, de ta bonne humeur et de tes ide\u0301es \u00e0 foison !",
        "start": 2757.21,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "Merci mon Guillaume.",
        "start": 2763.95,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Merci Laurence Trochu, Se\u0301bastien Pillard, Damien Rieu,",
        "start": 2769.45,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "Vijay Monany, Benjamin Cauchy, soyez remercie\u0301s !",
        "start": 2775.41,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "Soyez les bienvenus mes amis !",
        "start": 2779.38,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "Je suis heureux de vous voir ici, avec moi, avec nous, a\u0300 Cannes !",
        "start": 2781.35,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "Et Bonsoir, Cannes !",
        "start": 2793.41,
        "duration": 1.54
    },
    {
        "text": "Bonsoir che\u0300re et si pre\u0301cieuse ville de Cannes !",
        "start": 2798.38,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "Cannes qui signifie en ligure \u00ab la hauteur \u00bb et qui me\u0301rite si bien son nom.",
        "start": 2802.81,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "Cannes, une de ces villes be\u0301nies des Dieux qui profitent \u00e0 la fois",
        "start": 2810.18,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "de la poe\u0301sie de la mer et de la splendeur de la montagne,",
        "start": 2814.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les deux plus beaux spectacles naturels au monde.",
        "start": 2819.05,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "Cannes est un spectacle en soi, avec son patrimoine architectural,",
        "start": 2827.85,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "avec son marche\u0301 si accueillant qui m\u2019a rec\u0327u ce matin avec tant de chaleur,",
        "start": 2833.91,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et sa Croisette si e\u0301le\u0301gante.",
        "start": 2839.91,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Cannes dont le maire, David Lisnard,",
        "start": 2842.11,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "est l\u2019un des maires les mieux re\u0301e\u0301lus de France,",
        "start": 2844.55,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019il aime sa ville, et qu\u2019elle le lui rend bien.",
        "start": 2846.28,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Cannes, \u00e9videmment, ce\u0301le\u0300bre dans le monde entier",
        "start": 2854.05,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "pour sa culture cine\u0301matographique unique",
        "start": 2860.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour son festival e\u0301tincelant et sa Palme d\u2019Or tant convoite\u0301e.",
        "start": 2864.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "Cannes, voila\u0300 un magnifique endroit pour parler de la France aux Franc\u0327ais.",
        "start": 2869.68,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "Comme tous les sympathisants de nos meetings, vous vous dites :",
        "start": 2882.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00ab Pourvu qu\u2019il nous fasse un beau discours ce soir,\nl\u2019un de ceux qui restent dans les me\u0301moires. \u00bb",
        "start": 2885.88,
        "duration": 8.17
    },
    {
        "text": "Je ne sais pas si mon discours sera beau, j\u2019ignore si l\u2019on s\u2019en souviendra longtemps,",
        "start": 2894.05,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "mais je peux vous dire une chose :",
        "start": 2901.35,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "ce discours constitue un moment important dans notre campagne \u00e9lectorale.",
        "start": 2904.31,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "Ici, ce soir a\u0300 Cannes, l\u2019histoire retiendra que s\u2019est leve\u0301e l\u2019espe\u0301rance franc\u0327aise.",
        "start": 2910.51,
        "duration": 13.84
    },
    {
        "text": "Parce qu\u2019aujourd\u2019hui, nous allons parler de choses cruciales",
        "start": 2927.41,
        "duration": 8.84
    },
    {
        "text": "et parce que nous allons donner de l\u2019espoir, beaucoup d'espoir.",
        "start": 2936.25,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "Nous allons parler de vous.",
        "start": 2941.75,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Nous allons parler de vos e\u0301preuves, de vos cole\u0300res,",
        "start": 2943.71,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "de vos attentes et de votre fierte\u0301.",
        "start": 2946.75,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "Nous allons parler des conditions de notre victoire.",
        "start": 2949.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Cela fait des mois, peut-e\u0302tre me\u0302me des anne\u0301es,",
        "start": 2954.55,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "que vous m\u2019entendez parler de l\u2019union des droites,",
        "start": 2961.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de l\u2019union du peuple de droite.",
        "start": 2966.01,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Mais qu\u2019est- ce que l\u2019union des droites ?",
        "start": 2968.31,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Mes amis, l\u2019union des droites, c\u2019est tout \u00e0 la fois l\u2019union des patriotes,",
        "start": 2970.75,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "l\u2019union des Franc\u0327ais qui se le\u0300vent pour que la France reste la France !",
        "start": 2975.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "Ce n\u2019est pas un slogan de politicien, c\u2019est l\u2019union du peuple,",
        "start": 2980.45,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "c\u2019est l\u2019union de tous les Franc\u0327ais qui aiment leur he\u0301ritage,",
        "start": 2985.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l\u2019enracinement et la transmission, me\u0302me s\u2019ils ne se disent pas de droite.",
        "start": 2990.25,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Car la droite, quand elle est elle-me\u0302me parle a\u0300 tous les Franc\u0327ais !",
        "start": 2995.45,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "L\u2019union des droites, c\u2019est conside\u0301rer que nous n\u2019avons pas d\u2019ennemis a\u0300 droite.",
        "start": 3008.08,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "Non, les e\u0301lecteurs du Rassemblement National ne sont pas des parias.",
        "start": 3016.08,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "Ils ont e\u0301te\u0301 longtemps, si longtemps, seuls a\u0300 se battre pour la France",
        "start": 3022.38,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "et l\u2019ont parfois paye\u0301 tre\u0300s cher.",
        "start": 3028.95,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "Non, les e\u0301lecteurs de LR ne sont pas des traitres !",
        "start": 3036.11,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "Ils ont e\u0301te\u0301 pris en otage par des politiciens centristes,",
        "start": 3041.65,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "comme aujourd\u2019hui, par Vale\u0301rie Pe\u0301cresse",
        "start": 3045.81,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "qui est alle\u0301e se soumettre a\u0300 Herve\u0301 Morin et Jean-Christophe Lagarde.",
        "start": 3051.75,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "Dans cette salle, vous e\u0302tes nombreux du RN,",
        "start": 3059.68,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "des cadres, des militants, des e\u0301lecteurs.",
        "start": 3063.81,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Je veux que nous vous applaudissions !",
        "start": 3066.41,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "Vous e\u0302tes nombreux aussi a\u0300 venir de LR. On vous applaudit aussi !",
        "start": 3076.01,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "Et vous e\u0302tes tous les bienvenus, mes amis,",
        "start": 3086.71,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "la Reconque\u0302te est votre maison commune !",
        "start": 3091.25,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "L\u2019union des droites, c\u2019est le refus du pie\u0300ge de la gauche.",
        "start": 3098.98,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "Car c\u2019est la gauche, et plus pre\u0301cise\u0301ment Franc\u0327ois Mitterrand,",
        "start": 3103.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui nous a enferme\u0301s dans cette impasse.",
        "start": 3108.18,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Je vais vous expliquer comment.",
        "start": 3112.28,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "Dans les anne\u0301es 1980,",
        "start": 3115.71,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Mitterrand s\u2019aperc\u0327oit qu\u2019il est politiquement en danger :",
        "start": 3117.91,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "la droite devient majoritaire dans tout le pays et si elle \u00e9tait unie,",
        "start": 3121.88,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "Mitterrand \u00e9tait perdu.",
        "start": 3127.65,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "[\u2026]",
        "start": 3129.78,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "Les autres se contentent de combattre Emmanuel Macron.",
        "start": 3133.91,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "Moi, je fais mieux, plus efficace et plus utile pour notre avenir :",
        "start": 3142.31,
        "duration": 8.8
    },
    {
        "text": "je combats Macron et je combats aussi les ide\u0301es qui le dominent.",
        "start": 3151.11,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "Alors, l\u2019union des droites, c\u2019est l\u2019appel que je lance ici,",
        "start": 3161.58,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "dans les Alpes-Maritimes,",
        "start": 3166.88,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "berceau historique de toutes les droites franc\u0327aises :",
        "start": 3168.48,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "Vous qui avez cru en Le Pen, Pasqua, Seguin, Villiers, Sarkozy, Fillon,",
        "start": 3171.31,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "Vous qui e\u0302tes patriotes, inde\u0301pendants, re\u0301publicains,",
        "start": 3176.68,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Vous qui e\u0301tiez hier face a\u0300 face, vous \u00eates ce soir co\u0302te a\u0300 co\u0302te,",
        "start": 3180.38,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "Oui mes amis, vous \u00eates ici c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te.",
        "start": 3203.11,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "Guillaume Peltier, ancien nume\u0301ro 2 des Re\u0301publicains,",
        "start": 3207.08,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "Gilbert Collard, notre nouveau pre\u0301sident d\u2019honneur,",
        "start": 3209.71,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "et Je\u0301ro\u0302me Rivie\u0300re, ancien Pre\u0301sident des de\u0301pute\u0301s europe\u0301ens du RN,",
        "start": 3212.61,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "A\u0300 vous tous, e\u0301lecteurs de toutes les droites franc\u0327aises,",
        "start": 3218.15,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "A\u0300 tous ceux qui ne votaient plus, qui n\u2019y croyaient plus,",
        "start": 3222.48,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "Je lance cet appel grave, ici mes amis, au Palais des Victoires,",
        "start": 3226.61,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "qui ne peut pas porter mieux son nom !",
        "start": 3230.61,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "Je lance l\u2019Appel des Victoires, solennel et joyeux : unissons nos forces !",
        "start": 3232.95,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "Zemmour pr\u00e9sident !\nZemmour pr\u00e9sident !",
        "start": 3244.11,
        "duration": 15.54
    },
    {
        "text": "L\u2019Appel des Victoires, c\u2019est l\u2019appel a\u0300 abolir \nce fameux et funeste cordon sanitaire.",
        "start": 3260.31,
        "duration": 8.97
    },
    {
        "text": "Supprimons entre nous les frontie\u0300res virtuelles !",
        "start": 3269.28,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Nous sommes d\u2019accord sur l\u2019essentiel :",
        "start": 3273.28,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "a\u0300 vous, e\u0301lecteurs du Front national \nqui n\u2019en pouvez plus de perdre,",
        "start": 3275.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "a\u0300 vous, e\u0301lecteurs des Re\u0301publicains qui n\u2019en pouvez plus",
        "start": 3280.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de voir vos dirigeants trahir vos ide\u0301es,",
        "start": 3283.91,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "unissons nos forces !",
        "start": 3286.45,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "Et a\u0300 tous les abstentionnistes, nous disons :",
        "start": 3301.41,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pour une fois, abstenez-vous de vous abstenir.",
        "start": 3307.35,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "Cette fois, c'est la bonne.",
        "start": 3316.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Oui, vous avez raison d\u2019e\u0302tre amers.",
        "start": 3319.48,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Oui, vous avez raison d\u2019e\u0302tre en cole\u0300re.",
        "start": 3321.95,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "vous avez raison de vous me\u0301fier des politiciens,",
        "start": 3324.15,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "et je vous comprends parce que je suis comme vous,",
        "start": 3326.65,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "scandalise\u0301 par ce que deviennent nos suffrages, mais cette fois, c\u2019est la bonne.",
        "start": 3330.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "Pour redevenir citoyens, pour redevenir franc\u0327ais,",
        "start": 3335.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "influents, d\u00e9cisifs, c\u2019est maintenant ou jamais !",
        "start": 3339.68,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "Nous avons besoin de vous. De votre liberte\u0301. De votre responsabilite\u0301.",
        "start": 3349.71,
        "duration": 9.5
    },
    {
        "text": "La reconque\u0302te de la France par les Franc\u0327ais ne se fera pas sans vous.",
        "start": 3359.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "Abstentionnistes, nous avons besoin de votre fierte\u0301,",
        "start": 3363.71,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "et me\u0302me de votre orgueil, de votre insolence et de votre irrespect !",
        "start": 3367.38,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "Nous avons besoin de votre capacite\u0301 a\u0300 dire non a\u0300 l\u2019ide\u0301ologie,",
        "start": 3372.01,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "au mensonge, au syste\u0300me !",
        "start": 3377.35,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Depuis trente ans j\u2019e\u0301coute autour de moi.",
        "start": 3387.81,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "J\u2019entends toujours le me\u0302me murmure qui vient a\u0300 mes oreilles.",
        "start": 3393.65,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "Le murmure de ceux qui se lamentent : \u00ab qu\u2019est-ce qu\u2019on est de\u0301c\u0327us ! \u00bb,",
        "start": 3398.38,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "\u00ab Ah monsieur Zemmour, qu\u2019est-ce qu\u2019on est de\u0301c\u0327us. \u00bb",
        "start": 3405.18,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "Et ce sont les me\u0302mes qui revotent pour les me\u0302mes,",
        "start": 3408.71,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "et qui redisent : \u00ab qu\u2019est-ce qu\u2019on est de\u0301c\u0327us \u00bb !",
        "start": 3413.38,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Et bien avec moi, c\u2019en est fini de cette phrase,",
        "start": 3419.58,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "s'en est finit de \u00ab qu\u2019est-ce qu\u2019on est de\u0301c\u0327us ! \u00bb",
        "start": 3425.08,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "On ne l\u2019entendra plus cette phrase :  \u00ab qu\u2019est-ce qu\u2019on est de\u0301c\u0327us ! \u00bb",
        "start": 3427.98,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "Vous venez du Rassemblement National, vous venez des Re\u0301publicains,",
        "start": 3438.58,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "vous ne votiez plus depuis longtemps, vous votez pour la premie\u0300re fois,",
        "start": 3442.55,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "vous e\u0302tes de\u0301ja\u0300 a\u0300 la retraite, vous avez 20 ans,",
        "start": 3446.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous e\u0302tes artisan, vous e\u0302tes avocate, vous e\u0302tes policier,",
        "start": 3450.48,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "vous e\u0302tes infirmie\u0300re, vous e\u0302tes professeur, vous \u00eates inge\u0301nieur,",
        "start": 3453.35,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "vous e\u0302tes si diffe\u0301rents et pourtant si semblables !",
        "start": 3456.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "Mes amis, tant de choses nous rassemblent.",
        "start": 3461.05,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Nous avons tant de combats a\u0300 mener ensemble.",
        "start": 3463.75,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "Nous qui venons d\u2019horizons diffe\u0301rents, nous partageons tant de choses.",
        "start": 3466.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "Vous e\u0302tes la France qui n\u2019a jamais la parole.",
        "start": 3477.45,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "Cela fait des anne\u0301es que vous attendiez.",
        "start": 3482.51,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Vous avez fait le dos rond. Vous avez serre\u0301 les dents.",
        "start": 3486.61,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "Vous avez e\u0301te\u0301 courageux, patients.",
        "start": 3491.51,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "Vous n\u2019avez pas fait gre\u0300ve. Vous n\u2019avez pas casse\u0301 les vitrines.",
        "start": 3494.08,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Vous n\u2019avez pas bloque\u0301 le pays. Vous attendez dignement.",
        "start": 3497.28,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "Et qu\u2019attendez-vous ? Vous attendez ENFIN la justice.",
        "start": 3502.45,
        "duration": 8.83
    },
    {
        "text": "La justice dans votre quotidien.",
        "start": 3511.28,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Vous attendez la justice sociale, mais pas celle de la gauche,",
        "start": 3513.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui consiste a\u0300 vous prendre vos e\u0301conomies",
        "start": 3518.05,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "pour les donner a\u0300 quelqu\u2019un qui travaille moins",
        "start": 3520.01,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "ou qui vient d\u2019arriver en France,",
        "start": 3521.91,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "oui, vous attendez la vraie justice sociale,",
        "start": 3529.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "celle qui vous permettrait de vivre de votre travail",
        "start": 3533.18,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et me\u0302me de vous enrichir si vous e\u0302tes travailleur, talentueux, volontaire.",
        "start": 3536.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "La justice parce que vous croyez au me\u0301rite.",
        "start": 3547.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "La justice parce que vous n\u2019en pouvez plus du laxisme judiciaire",
        "start": 3552.75,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "avec la racaille subventionne\u0301e et dorlot\u00e9e.",
        "start": 3558.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "La justice avec un \u00c9tat juste,",
        "start": 3565.18,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "qui cesse enfin d\u2019e\u0302tre fort avec les faibles et faible avec les forts.",
        "start": 3568.38,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "Vous voulez la ve\u0301ritable justice sociale, et vous avez raison,",
        "start": 3576.45,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "parce que depuis si longtemps, le travail ne paie plus.",
        "start": 3582.61,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Aujourd\u2019hui, il n\u2019y a quasiment plus d\u2019e\u0301cart entre les revenus du travail",
        "start": 3586.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et ceux de l\u2019assistanat. Ce n\u2019est pas juste !",
        "start": 3591.21,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Je vais vous raconter une histoire : celle de Fabien,",
        "start": 3599.51,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "que j\u2019ai rencontre\u0301 il y a quelques semaines lors de mon tour de France.",
        "start": 3605.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "Fabien a deux enfants, il est ouvrier agricole et il gagne un peu plus que le SMIC.",
        "start": 3609.91,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "Tous les matins, il se le\u0300ve to\u0302t.",
        "start": 3616.08,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "Il travaille, il aime son travail et pour rien au monde,",
        "start": 3618.01,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "il ne serait reste\u0301 chez lui a\u0300 ne rien faire.",
        "start": 3622.01,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Mais apre\u0300s vingt ans d\u2019efforts, il commence a\u0300 douter.",
        "start": 3624.48,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "Pourquoi ? Parce que, depuis quelques mois, chaque matin,",
        "start": 3630.85,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "a\u0300 son de\u0301part, son voisin de palier ouvre sa porte et le nargue :",
        "start": 3636.38,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "\u00ab t\u2019en as pas marre d\u2019aller bosser alors que tu pourrais comme moi,",
        "start": 3643.11,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "rester chez toi regarder la te\u0301le\u0301 et gagner autant ? \u00bb",
        "start": 3649.05,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "La ve\u0301rite\u0301, Fabien me l\u2019a raconte\u0301e, au nom de millions de Franc\u0327ais,",
        "start": 3652.61,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "au nom de millions de travailleurs, d\u2019artisans, de commerc\u0327ants,",
        "start": 3658.05,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "de restaurateurs, de bouchers, de boulangers :",
        "start": 3660.15,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "son voisin touche le RSA et, a\u0300 la fin du mois, Fabien n\u2019a pas beaucoup plus ;",
        "start": 3662.31,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "entre le cou\u0302t de sa voiture - pre\u0300s de 600 euros avec l\u2019amortissement,",
        "start": 3668.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l\u2019assurance, l\u2019entretien et le carburant -,",
        "start": 3673.65,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "ou encore les frais de nourrice pour son dernier,",
        "start": 3676.88,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "son reste a\u0300 vivre de\u0301passe a\u0300 peine le RSA.",
        "start": 3679.11,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "Mes amis Jacline Mouraud et Guillaume Peltier savent pertinemment",
        "start": 3684.45,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "que dans la France des oublie\u0301s, la cole\u0300re des vrais \u00ab gilets jaunes \u00bb,",
        "start": 3691.11,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "ceux du 17 novembre 2018, est ne\u0301e de ces injustices l\u00e0.",
        "start": 3695.95,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Je mettrai fin a\u0300 cette folie !",
        "start": 3701.15,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Il est temps que les milieux de corde\u0301e ne soient plus les premiers de corve\u0301e.",
        "start": 3712.25,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "Assez de cette France ou\u0300 les soi-disant de\u0301fenseurs de pauvres",
        "start": 3720.48,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "les condamnent a\u0300 crever de faim",
        "start": 3724.28,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019il faut aussi nourrir les pauvres de tous les autres pays du monde !",
        "start": 3725.78,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "Vous pensez que les politiciens ont tout essaye\u0301 ? De\u0301trompez-vous !",
        "start": 3733.58,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "Ils ont fait tout l\u2019inverse. Depuis tant d\u2019anne\u0301es,",
        "start": 3742.25,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "l\u2019\u00c9tat a fait exploser ses de\u0301penses,",
        "start": 3746.55,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "il a ouvert le mode\u0300le social de la France au monde entier,",
        "start": 3749.21,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et pour le financer qu\u2019a-t-il fait ?",
        "start": 3754.31,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Il a augmente\u0301 vos taxes, vos impo\u0302ts, il s\u2019est endette\u0301 comme jamais,",
        "start": 3756.98,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "il a abaisse\u0301 les salaires des travailleurs. Quoi qu\u2019il vous en cou\u0302te !",
        "start": 3763.71,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "C\u2019est c\u0327a, parait-il, la justice.",
        "start": 3770.01,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "La conse\u0301quence de cette folie, je l\u2019ai dit, je vous le re\u0301pe\u0300te :",
        "start": 3775.88,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "les salaires nets sont, en France, trop bas pour celui qui travaille",
        "start": 3782.48,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et les salaires bruts sont trop hauts pour le patron.",
        "start": 3787.91,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Je vais re\u0301duire les de\u0301penses d\u2019immigration et d\u2019assistanat.",
        "start": 3792.31,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "Avec ces e\u0301conomies, je vais baisser les taxes, les charges et les impo\u0302ts.",
        "start": 3809.98,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "Sur votre fiche de paie, je diminuerai la CSG",
        "start": 3814.85,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "et j\u2019augmenterai ainsi le salaire net de ceux qui travaillent.",
        "start": 3818.38,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Cela fera 105 euros de plus par mois pour nos travailleurs !",
        "start": 3827.85,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "C\u2019est un treizie\u0300me mois chaque anne\u0301e !",
        "start": 3833.31,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "Puisque nous nous attaquons aux injustices,",
        "start": 3841.08,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "je veux en aborder une que vous connaissez bien.",
        "start": 3843.95,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Il est une cole\u0300re qui gronde dans les profondeurs de la France,",
        "start": 3847.08,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "une cole\u0300re que j\u2019entends presque chaque jour.",
        "start": 3852.98,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Vous m\u2019en parlez quand on se voit, vous me l\u2019e\u0301crivez dans vos lettres.",
        "start": 3856.11,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Votre cole\u0300re, c\u2019est le scandale de la fraude sociale.",
        "start": 3859.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "Que c\u2019est injuste, quand vous de\u0301pensez tant chaque mois",
        "start": 3863.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour financer nos de\u0301penses sociales !",
        "start": 3867.38,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "Avec pre\u0300s de 800 milliards d\u2019euros, la France de\u0301tient le record mondial",
        "start": 3869.81,
        "duration": 10.04
    },
    {
        "text": "de la de\u0301pense sociale en proportion de la richesse nationale !",
        "start": 3879.85,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Mais savez-vous que le montant des fraudes sociales",
        "start": 3885.91,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "est e\u0301value\u0301 jusqu\u2018a\u0300 40 milliards d\u2019euros par an ?",
        "start": 3889.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "C\u2019est ce que rapporte l\u2019impo\u0302t sur les socie\u0301te\u0301s !",
        "start": 3894.18,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "C\u2019est plus de la moitie\u0301 de ce que rapporte l\u2019impo\u0302t sur le revenu !",
        "start": 3896.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Je vais vous livrer quelques exemples les plus scandaleux",
        "start": 3901.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de cette ruine organise\u0301e du contribuable franc\u0327ais :",
        "start": 3905.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "Savez-vous que deux couples de Roumains",
        "start": 3910.05,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "ont re\u0301ussi a\u0300 de\u0301clarer 1 200 grossesses ?",
        "start": 3914.41,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "Savez-vous qu\u2019il y a 3 millions de be\u0301ne\u0301ficiaires fanto\u0302mes de l\u2019assurance maladie ?",
        "start": 3919.31,
        "duration": 12.8
    },
    {
        "text": "Savez-vous que lors d\u2019un re\u0301cent contro\u0302le des retraite\u0301s vivant en Alge\u0301rie,",
        "start": 3932.68,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "40% des pensionne\u0301s e\u0301taient en fait de\u0301ja\u0300 morts ?",
        "start": 3938.58,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "Plus grave encore, savez-vous que 20% des djihadistes franc\u0327ais,",
        "start": 3945.85,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "partis en Syrie ou en Irak, continuaient de percevoir les aides sociales ?",
        "start": 3953.78,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "Savez-vous que Salim Benghalem,",
        "start": 3963.21,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "l\u2019un des cerveaux pre\u0301sume\u0301s des attentats de l\u2019Hypercasher et de Charlie Hebdo,",
        "start": 3968.08,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "a continue\u0301 a\u0300 be\u0301ne\u0301ficier du versement d\u2019allocations familiales pendant des mois",
        "start": 3973.21,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "apre\u0300s son de\u0301part en Syrie pour un montant supe\u0301rieur a\u0300 12 000\u20ac ?",
        "start": 3978.68,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "Savez-vous qu\u2019Ismae\u0308l Mostefai, l\u2019un des tueurs du Bataclan,",
        "start": 3990.05,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "percevait 290 \u20ac par mois alors",
        "start": 3994.78,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "qu\u2019il commettait des actes barbares de de\u0301capitation ?",
        "start": 4000.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "La liste est longue, mes amis, mais nous en avons de\u0301ja\u0300 trop entendu !",
        "start": 4005.55,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "Et si, enfin, nous mettions fin a\u0300 ce scandale d\u2019\u00c9tat ?",
        "start": 4012.75,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "Et si enfin, nous traquions la fraude sociale",
        "start": 4025.01,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "pluto\u0302t que d\u2019augmenter toujours plus vos impo\u0302ts ?",
        "start": 4030.15,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Et si enfin, nous stoppions l\u2019immigration et l\u2019assistanat ?",
        "start": 4033.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "Pre\u0301sident, je m\u2019engage a\u0300 cre\u0301er la brigade nationale de lutte anti-fraudes :",
        "start": 4055.51,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "sur le mode\u0300le de ce qui fut cre\u0301e\u0301 ici dans les Alpes-Maritimes en 2011,",
        "start": 4063.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "par Eric Ciotti et qui a permis de recouvrer pre\u0300s de 15 millions d\u2019euros,",
        "start": 4067.18,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "rien que pour une anne\u0301e et dans un seul de\u0301partement.",
        "start": 4071.18,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Pre\u0301sident, je m\u2019engage a\u0300 suspendre les aides sociales",
        "start": 4079.05,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "pour tout fraudeur social re\u0301cidiviste.",
        "start": 4085.48,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Pre\u0301sident, je m\u2019engage a\u0300 cre\u0301er la premie\u0300re carte nationale biome\u0301trique,",
        "start": 4091.28,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "a\u0300 empreinte digitale, comme au Portugal, ce qu'a refus\u00e9 la majorit\u00e9 LREM,",
        "start": 4096.95,
        "duration": 10.6
    },
    {
        "text": "alors que c'est le seul moyen de lutter contre toutes les fraudes \u00e0 l'identit\u00e9,",
        "start": 4109.68,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "aux allocations et aux prestations.",
        "start": 4116.08,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "Mes chers amis, quand je serai Pre\u0301sident,",
        "start": 4120.68,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "l\u2019argent du peuple franc\u0327ais ne sera plus confisqu\u00e9",
        "start": 4125.85,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "ni de\u0301tourne\u0301 par les fraudeurs sociaux et les profiteurs.",
        "start": 4129.61,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "L\u2019argent public, c\u0327a n\u2019existe pas !",
        "start": 4133.35,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "L\u2019argent public, c\u2019est celui qu\u2019on vous prend !",
        "start": 4136.45,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "L\u2019argent magique, l\u2019argent gratuit, l\u2019argent the\u0301orique, c\u0327a n\u2019existe pas !",
        "start": 4138.78,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "Il n\u2019y a qu\u2019un seul argent : le vo\u0302tre !",
        "start": 4143.61,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Chers amis, quand je serai Pre\u0301sident,",
        "start": 4150.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l\u2019argent du peuple franc\u0327ais sera rendu enfin aux honne\u0302tes travailleurs,",
        "start": 4154.58,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "aux honne\u0302tes entrepreneurs, aux honne\u0302tes retraite\u0301s, aux honne\u0302tes citoyens.",
        "start": 4159.78,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "La richesse sera rendue a\u0300 ceux qui l\u2019ont cre\u0301e\u0301e : vous.",
        "start": 4164.45,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "L\u2019injustice, mes amis, je l\u2019ai dit et je le re\u0301pe\u0300te",
        "start": 4172.18,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "c\u2019est d\u2019avoir un \u00c9tat si fort avec les honne\u0302tes gens et si faible avec la racaille.",
        "start": 4176.75,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "Vous, ici qui travaillez si dur, vous e\u0302tes ho\u0302telier, vous \u00eates serveur,",
        "start": 4186.45,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "vous e\u0302tes restaurateur, parfumeur, vous \u00eates artisan, agriculteur,",
        "start": 4191.48,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "et vous vous posez cette question tous les jours :",
        "start": 4196.08,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "pourquoi l\u2019Etat nous traite-t-il comme des de\u0301linquants ?",
        "start": 4200.51,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "On ne vous laisse pas conduire, on ne vous laisse pas travailler,",
        "start": 4204.61,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "on ne nous laisse pas embaucher,",
        "start": 4210.71,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "tous les ans on vous invente de nouvelles normes,",
        "start": 4212.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui vous cou\u0302tent de plus en plus cher a\u0300 mettre en \u0153uvre chaque anne\u0301e.",
        "start": 4216.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "On vous tue ainsi a\u0300 petit feu.",
        "start": 4220.35,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Et puis ces normes, il faut bien les contro\u0302ler,",
        "start": 4222.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc l\u2019administration vous envoie des contro\u0302leurs",
        "start": 4227.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui viennent contr\u00f4ler que vous faites bien votre me\u0301tier.",
        "start": 4231.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "Mais il faudrait leur expliquer a\u0300 ces chers contro\u0302leurs,",
        "start": 4236.35,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "que les meilleurs juges de votre travail, ce sont vos clients.",
        "start": 4239.25,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "Alors quand vous ouvrez une entreprise,",
        "start": 4243.08,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "il arrive qu\u2019au bout de quelques mois a\u0300 peine,",
        "start": 4245.31,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "on vous envoie l\u2019inspection du travail,",
        "start": 4246.75,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "qui vient compter les heures de vos salarie\u0301s,",
        "start": 4248.48,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "qui vient vous dire si tel ou tel appareil est aux normes,",
        "start": 4250.71,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "qui vient vous de\u0301ranger pour un oui ou pour non.",
        "start": 4253.05,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Quand vous cre\u0301ez une entreprise,",
        "start": 4255.81,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "je veux que vous puissiez embaucher sans e\u0302tre tout de suite ponctionne\u0301s :",
        "start": 4257.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "j\u2019exone\u0301rerai de charges sociales vos deux premie\u0300res embauches !",
        "start": 4262.51,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "Cela vous laissera le temps de construire votre entreprise",
        "start": 4270.98,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "et de devenir plus forts !",
        "start": 4278.95,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Ensuite, il y a le fisc. Rien que le mot vous glace le sang !",
        "start": 4280.55,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "La multiplicite\u0301 des re\u0301formes, l\u2019empilement des re\u0301glementations et des lois,",
        "start": 4286.68,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "la vitesse a\u0300 laquelle changent toutes les re\u0300gles du jeu,",
        "start": 4293.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tout cela produit une complexit\u00e9 administrative",
        "start": 4297.35,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "et oblige le moindre commerc\u0327ant a\u0300 tout \u00e0 la fois comptable,",
        "start": 4301.15,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "fiscaliste, avocat, et pourquoi pas huissier ?",
        "start": 4305.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "Laissons les commerc\u0327ants e\u0302tre commerc\u0327ants !",
        "start": 4308.78,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "Je les connais, je les \u00e9coute et je les aime.",
        "start": 4315.85,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "Les entreprises, les inde\u0301pendants, et m\u00eame les salari\u00e9s",
        "start": 4320.31,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "demandent la me\u0302me chose : plus de simplicit\u00e9,",
        "start": 4324.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "plus de lisibilite\u0301 et surtout plus de se\u0301curite\u0301 en matie\u0300re fiscale.",
        "start": 4328.31,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "Il est e\u0301videmment crucial d\u2019avoir une administration fiscale forte,",
        "start": 4335.55,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "mais si elle fait la chasse aux contribuables,",
        "start": 4339.28,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "si elle se lance dans la traque de ceux qui travaillent,",
        "start": 4341.91,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "de ceux qui payent pour les autres, sans rien dire, sans broncher,",
        "start": 4344.31,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "ce n\u2019est plus une administration fiscale, c\u2019est une bureaucratie sovie\u0301tique.",
        "start": 4347.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "Nous demandons la fin de la tyrannie de Bercy !",
        "start": 4352.28,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Quand le fisc vient passer des semaines dans votre magasin,",
        "start": 4361.11,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "dans votre restaurant, dans votre atelier, dans votre ho\u0302tel,",
        "start": 4364.28,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "dans vos ventes, il est l\u00e0, \u00e0 v\u00e9rifier vos de\u0301penses, vos encaissements,",
        "start": 4368.35,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "et me\u0302me les pourboires de vos collaborateurs,",
        "start": 4376.81,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "quand l\u2019inspecteur vous prend tout ce temps pre\u0301cieux,",
        "start": 4380.85,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "vous ne servez pas vos clients, vous ne recrutez pas,",
        "start": 4383.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous ne prospectez pas, vous ne pre\u0301parez pas vos devis",
        "start": 4386.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais vous re\u0301pondez aux courriers de l\u2019administration.",
        "start": 4390.61,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Je veux que le fisc aille davantage voir du co\u0302te\u0301 des cai\u0308ds de banlieues,",
        "start": 4394.01,
        "duration": 8.8
    },
    {
        "text": "dans les supermarche\u0301s de la drogue.",
        "start": 4402.81,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "Croyez-moi, je leur donnerai du travail !",
        "start": 4407.08,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "On verra comment le droit du travail est respecte\u0301 la\u0300-bas !",
        "start": 4409.75,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "Pour les cai\u0308ds, pas de TVA, pas de charges, pas d\u2019Urssaf,",
        "start": 4413.58,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "pas de CSG, pas d\u2019impo\u0302ts et avec un peu de chances,",
        "start": 4417.91,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "ils peuvent me\u0302me toucher le RSA !",
        "start": 4420.95,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "Certains re\u00e7oivent m\u00eame les APL et les allocations familiales !",
        "start": 4428.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "Jusqu\u2019a\u0300 quand allons-nous supporter d\u2019e\u0302tre les dindons de cette farce ?",
        "start": 4434.98,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "Je veux que l\u2019administration fiscale cesse d\u2019e\u0302tre l\u2019ennemi du contribuable.",
        "start": 4442.35,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "Je veux que les Franc\u0327ais retrouvent une relation apaise\u0301e avec cette administration,",
        "start": 4448.25,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "qu\u2019elle soit la\u0300 pour les accompagner avant de se\u0301vir,",
        "start": 4452.38,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "pour leur expliquer avant de les punir.",
        "start": 4455.81,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "La justice, mes chers amis, c\u2019est enfin la fin du laxisme de nos juges.",
        "start": 4458.28,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "Parce que nous voulons la se\u0301curite\u0301,",
        "start": 4464.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour nous, pour nos femmes, pour nos enfants.",
        "start": 4467.98,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "Parce que nous voulons enfin LA PAIX !",
        "start": 4470.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "Ici, a\u0300 Cannes, vous vivez dans une ville relativement paisible et pre\u0301serve\u0301e.",
        "start": 4474.08,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "Longtemps, vous vous e\u0302tes crus e\u0301pargne\u0301s par l\u2019ensauvagement de la France.",
        "start": 4480.95,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "Et puis, vous avez connu l\u2019enfer de l\u2019e\u0301te\u0301 2020.",
        "start": 4486.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "Cet e\u0301te\u0301, si particulier ou\u0300 les banlieues franc\u0327aises",
        "start": 4490.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n\u2019ont pas pu aller en vacances dans leur pays d\u2019origine.",
        "start": 4495.28,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "Cet e\u0301te\u0301 si particulier ou\u0300 vous avez de\u0301couvert ce qu\u2019e\u0301tait la vie quotidienne",
        "start": 4498.95,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "de vos compatriotes dans des villes moins chanceuses.",
        "start": 4505.81,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "Ce fut l\u2019e\u0301te\u0301 du vivre-ensemble.",
        "start": 4508.95,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "Je ne veux pas que Cannes soit a\u0300 son tour ensauvage\u0301e.",
        "start": 4521.58,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "Pour votre ville, comme pour toutes les autres, je supprimerai la loi SRU,",
        "start": 4527.61,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "cette loi qui impose aux villes et aux villages de France",
        "start": 4541.38,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "de disposer d\u2019au moins 25 % de logements sociaux,",
        "start": 4545.11,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "alors que le logement social est devenu progressivement",
        "start": 4549.98,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "le logement de l\u2019immigration.",
        "start": 4553.35,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Si on ne l\u2019abroge pas, cette loi transformera peu a\u0300 peu toute la France en cite\u0301.",
        "start": 4558.95,
        "duration": 9.9
    },
    {
        "text": "Non, je ne veux pas de Trappes a\u0300 la campagne !",
        "start": 4570.01,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "Non je ne veux pas de kebab dans tous les villages de France !",
        "start": 4576.08,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "Dans les cite\u0301s, comme ailleurs, nous n\u2019en pouvons plus d\u2019avoir peur.",
        "start": 4591.11,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "Nous n\u2019en pouvons plus de conseiller a\u0300 nos filles",
        "start": 4597.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de cacher leur te\u0301le\u0301phone portable.",
        "start": 4600.25,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "Nous n\u2019en pouvons plus de guetter l\u2019arrive\u0301e de nos enfants",
        "start": 4602.31,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "quand ils prennent les transports en communs.",
        "start": 4605.81,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Vous n\u2019en pouvez plus d\u2019e\u0302tre anxieux pour votre grand-me\u0300re",
        "start": 4608.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui s\u2019est de\u0301ja\u0300 fait arracher son sac.",
        "start": 4611.61,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Je n\u2019en peux plus d\u2019entendre vos te\u0301moignages de\u0301sespe\u0301re\u0301s.",
        "start": 4613.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "L\u2019autre jour, a\u0300 Saint-Quentin, un homme m\u2019a dit :",
        "start": 4617.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00ab Monsieur Zemmour, on voudrait se faire justice nous-me\u0302mes \u00bb.",
        "start": 4620.41,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "Ce n\u2019est plus possible. Nous voulons un \u00c9tat qui fasse respecter la justice !",
        "start": 4623.75,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "Nous voulons un \u00c9tat qui fasse respecter sa loi !",
        "start": 4630.31,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "Nous voulons une police qui ne recule plus !",
        "start": 4638.81,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "La police ne doit plus e\u0302tre intimide\u0301e par la racaille.",
        "start": 4642.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "La racaille ne doit plus terroriser l\u2019honne\u0302te homme.",
        "start": 4647.05,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Pour cela j\u2019introduirai dans notre droit la notion de \u00ab de\u0301fense excusable \u00bb.",
        "start": 4660.65,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "Avec cette nouvelle protection juridique, les commerc\u0327ants braque\u0301s,",
        "start": 4667.18,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "les citoyens cambriole\u0301s et les policiers en danger",
        "start": 4672.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "auront enfin le droit de riposter aux voyous.",
        "start": 4675.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "Oui je choquera peut-\u00eatre la France Insoumise et les bien-pensants !",
        "start": 4691.01,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "Mais ainsi, la peur changera enfin de camp !",
        "start": 4700.85,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "Et pour que la peur change enfin de camp,",
        "start": 4712.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le voyou ne doit plus entrer dans un tribunal",
        "start": 4715.31,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "avec la certitude qu\u2019il en ressortira libre.",
        "start": 4718.65,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Le laxisme de notre justice terrifie tous nos concitoyens.",
        "start": 4731.35,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "Hier encore, je di\u0302nais avec des avocats, des policiers et des gendarmes.",
        "start": 4736.68,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "Oui mes amis, je ne fais pas seulement l\u2019union des droites,",
        "start": 4743.31,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "je fais aussi l\u2019union des forces de l\u2019ordre et des avocats !",
        "start": 4746.75,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "Et croyez-moi, ce n\u2019e\u0301tait pas gagne\u0301 !",
        "start": 4750.78,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Leurs te\u0301moignages sont e\u0301difiants.",
        "start": 4758.61,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "Un policier qui avait e\u0301te\u0301 attaque\u0301 par une bande",
        "start": 4763.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "a\u0300 coups de tirs de mortiers,",
        "start": 4767.95,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "se retrouve au tribunal avec, \u00e9videmment, l\u2019un de ses agresseurs.",
        "start": 4769.81,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "La pre\u0301sidente ne se gu\u00e8re du policier qui aurait pu perdre la vie.",
        "start": 4774.98,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "En revanche elle se retourne, compatissante, vers le voyou,",
        "start": 4783.65,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "et lui dit avec un air maternel :",
        "start": 4787.08,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "\u00ab mais enfin, jeune homme, vous vous rendez compte ?",
        "start": 4789.21,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "auriez pu quand m\u00eame vous blesser ! \u00bb.",
        "start": 4792.28,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Comment avoir confiance dans un \u00c9tat qui ne punit plus les coupables ?",
        "start": 4802.81,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "Moi, je suis du co\u0302te\u0301 des Franc\u0327ais innocents !",
        "start": 4807.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "J\u2019introduirai des peines minimales a\u0300 toutes les infractions.",
        "start": 4813.71,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "Les fameuses \u00ab peines planchers \u00bb.",
        "start": 4822.08,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "C\u2019e\u0301tait le cas dans notre code p\u00e9nal avant 1994.",
        "start": 4823.58,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "Tous nos voisins le font :",
        "start": 4828.31,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "l\u2019Allemagne, l\u2019Italie, l\u2019Espagne, la Belgique, la Suisse.",
        "start": 4830.08,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "Pourquoi devrions-nous toujours e\u0302tre les plus faibles ?",
        "start": 4833.31,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Avec moi, les juges ne pourront plus donner des peines ridicules",
        "start": 4836.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "a\u0300 des de\u0301linquants reconnus coupables,",
        "start": 4840.95,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "car ils auront un plancher a\u0300 respecter !",
        "start": 4843.55,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "Je mettrai un terme au scandale des remises de peine",
        "start": 4848.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui divisent presque toutes les peines par deux.",
        "start": 4853.15,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Si je suis e\u0301lu Pre\u0301sident de la Re\u0301publique,",
        "start": 4855.95,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "les de\u0301linquants purgeront l\u2019inte\u0301gralite\u0301 de leur peine, tout simplement.",
        "start": 4858.51,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "Je vais vous raconter une terrible histoire.",
        "start": 4870.21,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "C\u2019est l\u2019histoire de Natacha Mougel. Elle a 29 ans.",
        "start": 4874.81,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "Elle est viole\u0301e, puis tue\u0301e en 2010.",
        "start": 4880.11,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Au moment du drame, on de\u0301couvre que son assassin",
        "start": 4883.21,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9j\u00e0 e\u0301te\u0301 condamne\u0301 5 ans plus to\u0302t... a\u0300 10 ans de prison.",
        "start": 4886.35,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "Comment pouvons-nous tole\u0301rer c\u0327a ?",
        "start": 4892.21,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Natacha Mougel, comme tant d\u2019autres, e\u0301tait une Franc\u0327aise innocente.",
        "start": 4894.91,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "D\u00e9sormais, nous les prote\u0301gerons !",
        "start": 4899.78,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "La justice, c\u2019est aussi faire respecter le droit de proprie\u0301te\u0301.",
        "start": 4908.88,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "C\u2019est un sujet majeur, mes amis.",
        "start": 4914.51,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "C\u2019est un sujet dont les politiciens ne parlent presque jamais.",
        "start": 4916.78,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Moi je trouve que c\u2019est un scandale, il faut en parler !",
        "start": 4920.88,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "Avant-hier, a\u0300 Paris, Jeanine, une femme de 59 ans,",
        "start": 4925.21,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "a tente\u0301 de s\u2019immoler par le feu pour attirer l\u2019attention d\u2019Anne Hidalgo",
        "start": 4929.18,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "parce que son studio e\u0301tait squatte\u0301 depuis des anne\u0301es.",
        "start": 4948.21,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "Oui, elle a tent\u00e9 de s\u2019immoler par le feu !",
        "start": 4952.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "Elle attendait depuis des anne\u0301es,",
        "start": 4956.75,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "elle a tente\u0301 tous les recours, mais rien n\u2019a change\u0301.",
        "start": 4958.75,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Je mettrai fin au scandale et a\u0300 l\u2019injustice des occupations ille\u0301gales,",
        "start": 4962.51,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "des violations de domicile et des squats force\u0301s.",
        "start": 4977.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "J\u2019en ai assez que tant de Franc\u0327ais voient leur maison,",
        "start": 4981.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "leur appartement, leur jardin, leur re\u0301sidence secondaire,",
        "start": 4984.75,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "les locaux de leur entreprise confisque\u0301s par des voyous sans scrupule",
        "start": 4987.95,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "avec, en prime, le la\u0302che soutien de l\u2019\u00c9tat.",
        "start": 4994.91,
        "duration": 0.04
    },
    {
        "text": "Oui, souvenez-vous de Garges-les-Gonesses, de Montpellier,",
        "start": 5002.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de Toulouse, de Marseille, ou plus pre\u0300s d\u2019ici encore,",
        "start": 5007.18,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "a\u0300 The\u0301oule-sur-Mer l\u2019anne\u0301e dernie\u0300re.",
        "start": 5010.38,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Souvenez-vous de ces situations honteuses et de\u0301sespe\u0301rantes",
        "start": 5013.28,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "pour les Franc\u0327ais honne\u0302tes chasse\u0301s de chez eux.",
        "start": 5016.65,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "Dans chaque de\u0301partement de France, chaque anne\u0301e,",
        "start": 5018.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des centaines de Franc\u0327ais, souvent vulne\u0301rables, souvent fragiles,",
        "start": 5022.45,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "toujours abandonne\u0301s et sans recours, assistent, impuissants,",
        "start": 5027.05,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "au vol de leur bien, au viol de leur dignite\u0301.",
        "start": 5031.11,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "J\u2019y mettrai fin en cre\u0301ant un vrai de\u0301lit pe\u0301nal d\u2019occupation du bien d\u2019autrui !",
        "start": 5034.48,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "J\u2019imposerai l\u2019expulsion imme\u0301diate des squatteurs,",
        "start": 5047.05,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "sans passer par les tribunaux,",
        "start": 5053.18,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "et j\u2019obligerai les pre\u0301fets a\u0300 utiliser le recours a\u0300 la force publique",
        "start": 5058.11,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "pour de\u0301fendre ce droit fondamental qu\u2019est le droit de proprie\u0301te\u0301 !",
        "start": 5064.65,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "On est chez nous !\nOn est chez nous !",
        "start": 5080.01,
        "duration": 9.4
    },
    {
        "text": "Je renforcerai le pouvoir des maires contre les occupations ille\u0301gales",
        "start": 5100.78,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "de terrains publics par les gens du voyage.",
        "start": 5105.11,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Pour cela, je doublerai les amendes,",
        "start": 5107.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "j\u2019imposerai la saisie des ve\u0301hicules des de\u0301linquants.",
        "start": 5110.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "Et j\u2019exigerai le recours automatique a\u0300 la force publique dans les 72h.",
        "start": 5114.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "C\u2019est Blaise Pascal qui nous rappelle l\u2019essentiel quand il nous dit :",
        "start": 5126.98,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00abLa justice sans la force est impuissante, la force sans la justice est tyrannique. \u00bb",
        "start": 5132.98,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "C'est bien d'applaudir Blaise Pascal, \u00e7a lui aurait fait plaisir !",
        "start": 5142.75,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Je vais vous annoncer une autre re\u0301forme importante ce soir, mes amis :",
        "start": 5151.68,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "Je re\u0301tablirai la perpe\u0301tuite\u0301 re\u0301elle !",
        "start": 5156.71,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "Car aujourd'hui, la perpe\u0301tuite\u0301 re\u0301elle qu'on nous avait promise,",
        "start": 5167.61,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "pourtant, en 1981, n'existe pas et les criminels condamne\u0301s a\u0300 perpe\u0301tuite\u0301",
        "start": 5173.15,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "peuvent avoir des remises de peine de\u0300s 18 ans de prison.",
        "start": 5178.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "Je vous le dis, certains crimes me\u0301ritent la prison a\u0300 vie.",
        "start": 5181.75,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "Comment imaginer que Sallah Abdeslam, un des terroristes du Bataclan,",
        "start": 5188.88,
        "duration": 9.17
    },
    {
        "text": "complice du massacre de 138 de nos enfants, puisse sortir un jour de prison ?",
        "start": 5200.35,
        "duration": 10.83
    },
    {
        "text": "Mes chers amis, certains me demandent pourquoi je suis si dur.",
        "start": 5214.65,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "Certains me le reprochent.",
        "start": 5222.58,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "J\u2019ai passe\u0301, cet apre\u0300s-midi, un moment avec Patrick Jardin a\u0300 Nice.",
        "start": 5225.91,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "Certains d\u2019entre vous le connaissent peut-e\u0302tre.",
        "start": 5232.88,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "Patrick a perdu sa fille, Nathalie, le soir du Bataclan.",
        "start": 5238.45,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "Les djihadistes ont arrache\u0301 a\u0300 un pe\u0300re la prunelle de ses yeux.",
        "start": 5246.11,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "Patrick Jardin nous fait l\u2019honneur d\u2019e\u0302tre avec nous ce soir,",
        "start": 5252.98,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "je vous demande de l\u2019applaudir !",
        "start": 5257.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "J\u2019ai parcouru avec lui, cet apre\u0300s-midi la promenade des Anglais,",
        "start": 5312.05,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "la\u0300 ou\u0300 d\u2019autres victimes nous rappellent un autre massacre,",
        "start": 5316.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que nous n\u2019avons pas le droit non plus d\u2019oublier.",
        "start": 5319.98,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "Nous n\u2019avons plus le droit de rester les bras croise\u0301s.",
        "start": 5329.05,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Nous n'avons plus le droit de nous contenter de bougies et de nounours.",
        "start": 5333.61,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "Vous comprenez pourquoi je suis si dur,",
        "start": 5339.15,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "car vous aussi vous vous e\u0302tes endurcis.",
        "start": 5341.98,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "La justice !\nLa justice !",
        "start": 5344.28,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "Nous voulons honorer la mort de nos victimes",
        "start": 5353.15,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "et nous voulons aussi qu\u2019il n\u2019y ait plus de massacres.",
        "start": 5357.51,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "Ici, dans les Alpes-Maritimes, vous avez e\u0301te\u0301 frappe\u0301s par le djihad,",
        "start": 5361.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous en assez d\u2019avoir peur. Moi aussi, j\u2019en ai assez.",
        "start": 5365.78,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "Ce sera la fin du laxisme judiciaire ! Ce sera la fin de l\u2019impunite\u0301.",
        "start": 5378.95,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "J\u2019abaisserai l\u2019a\u0302ge de la majorite\u0301 pe\u0301nale a\u0300 16 ans.",
        "start": 5384.88,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "Les de\u0301linquants d\u2019aujourd\u2019hui ne sont plus ceux de nos enfances",
        "start": 5392.38,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "et ils peuvent voler, violer, tuer comme des adultes.",
        "start": 5395.28,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "Je veux permettre au juge d\u2019e\u0301carter l\u2019excuse de minorite\u0301 de\u0300s 13 ans,",
        "start": 5398.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "afin d\u2019e\u0301viter de voir les peines des criminels mineurs divise\u0301es par deux.",
        "start": 5402.68,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "Quand un mineur a commis un acte grave,",
        "start": 5411.85,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "il doit e\u0302tre juge\u0301 comme les autres.",
        "start": 5414.15,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "Nous responsabilisons leurs parents avec la plus grande fermete\u0301.",
        "start": 5416.61,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "Oui, nous suspendrons les aides sociales",
        "start": 5427.08,
        "duration": 0.03
    },
    {
        "text": "pour les parents de mineurs de\u0301linquants et criminels.",
        "start": 5427.11,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "Il faut apprendre a\u0300 ces enfants l\u2019autorite\u0301 !",
        "start": 5448.58,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "Celle de leurs parents, celle de la justice et celle de la France !",
        "start": 5454.38,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "Jusqu\u2019a\u0300 quand la France devra-t-elle rester le paradis",
        "start": 5459.88,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "de tous les voyous de la plane\u0300te ?",
        "start": 5465.81,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "Les binationaux qui commettent des crimes seront de\u0301chus",
        "start": 5467.48,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de leur nationalite\u0301 franc\u0327aise et expulse\u0301s,",
        "start": 5472.61,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "tout comme les de\u0301linquants e\u0301trangers",
        "start": 5483.98,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "qui seront syste\u0301matiquement renvoye\u0301s chez eux.",
        "start": 5486.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Messieurs, notre porte est grande ouverte !",
        "start": 5491.51,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "Nous expulserons en urgence",
        "start": 5500.01,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "les 10 a\u0300 15 000 de\u0301linquants e\u0301trangers actuellement incarce\u0301re\u0301s.",
        "start": 5502.05,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "Voila\u0300 qui libe\u0301rera de la place dans nos prisons pleines a\u0300 craquer !",
        "start": 5523.88,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "Plus d\u2019impunite\u0301, plus d\u2019ensauvagement. Nous voulons la paix.",
        "start": 5531.01,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "Nous voulons la se\u0301curite\u0301. Nous voulons la tranquillite\u0301.",
        "start": 5537.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "Nous voulons la justice pour les Franc\u0327ais innocents !",
        "start": 5541.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "Voila\u0300 ce qui nous rassemble, voila\u0300 ce qui scelle notre union,",
        "start": 5545.15,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "voila\u0300 pourquoi nous nous rassemblons",
        "start": 5550.11,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "et pourquoi nous nous ressemblons !",
        "start": 5552.58,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Mes chers amis, rien ne me destinait a\u0300 me retrouver ici a\u0300 Cannes",
        "start": 5560.55,
        "duration": 9.83
    },
    {
        "text": "face a\u0300 vous pour vous transmettre ce que j\u2019ai en moi :",
        "start": 5570.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le feu de la France, l\u2019amour des Franc\u0327ais, le sens de la justice.",
        "start": 5574.88,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "J\u2019avais un autre me\u0301tier, d\u2019autres missions.",
        "start": 5585.65,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Quelque chose me taraudait,",
        "start": 5589.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quelque chose venait abi\u0302mer ma joie de vivre :",
        "start": 5593.55,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "mon inquie\u0301tude pour notre pays, qui ne faisait que grandir.",
        "start": 5597.65,
        "duration": 8.06
    },
    {
        "text": "Alors, j\u2019ai bru\u0302le\u0301 mes vaisseaux, je suis descendu dans l\u2019are\u0300ne.",
        "start": 5605.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Je me suis retourne\u0301 souvent\u2026 oui, souvent !",
        "start": 5610.15,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "pour savoir si quelqu\u2019un d\u2019autre que moi serait plus courageux,",
        "start": 5617.35,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "serait plus since\u0300re, plus compe\u0301tent\u2026",
        "start": 5622.11,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Je n\u2019ai vu personne. Alors je suis la\u0300 aujourd'hui.",
        "start": 5625.51,
        "duration": 10.14
    },
    {
        "text": "Avec mes amis, avec une e\u0301quipe de patriotes",
        "start": 5636.48,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "qui sont comme moi, courageux et inquiets.",
        "start": 5639.91,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Et c\u2019est pour cela que vous e\u0302tes la\u0300, si nombreux.",
        "start": 5642.95,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "Ce qui nous re\u0301unit tous ici ce soir, c\u2019est notre amour de la France,",
        "start": 5649.15,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "c'est notre espoir pour les mois qui viennent.",
        "start": 5655.78,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Notre France, la France que nous aimons,",
        "start": 5657.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la France de tous nos bonheurs, de toutes nos gloires,",
        "start": 5661.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la France qui nous porte au-dessus de nous-me\u0302mes,",
        "start": 5664.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "a\u0300 travers les grandeurs passe\u0301es...",
        "start": 5668.28,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "La France nous demande d\u2019e\u0302tre la\u0300.",
        "start": 5670.25,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "Alors levez-vous mes amis, dressez-vous,",
        "start": 5682.45,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "a\u0300 la manie\u0300re de tous ceux qui, dans notre pays se sont leve\u0301s,",
        "start": 5686.18,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "se sont dresse\u0301s, quand le pays semblait perdu !",
        "start": 5689.61,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "On ne nous empe\u0302chera pas d\u2019aimer notre pays !",
        "start": 5697.78,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "On ne nous empe\u0302chera pas d\u2019aimer ce que nous sommes !",
        "start": 5703.18,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "On ne nous empe\u0302chera pas d\u2019aimer vivre chez nous et pour nous !",
        "start": 5706.95,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "Rien ni personne ne nous en empe\u0302chera",
        "start": 5710.78,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019il faudrait nous arracher le c\u0153ur,",
        "start": 5713.71,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "et qu\u2019ils n\u2019y arriveront pas.",
        "start": 5715.81,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Le courage, c\u2019est nous ! Le panache, c\u2019est nous !",
        "start": 5717.51,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Le drapeau qui flotte dans le vent de l\u2019Histoire, c\u2019est nous !",
        "start": 5720.68,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "Levons-nous pour dire a\u0300 la France : la Reconque\u0302te, c\u2019est nous !",
        "start": 5723.91,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "L\u2019union, c\u2019est nous ! Le Peuple, c\u2019est nous !",
        "start": 5728.51,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Bienvenue aux militants de LR et du RN !",
        "start": 5731.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "Bienvenue a\u0300 ceux qui votent et a\u0300 ceux qui ne votaient plus !",
        "start": 5734.88,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Bienvenue a\u0300 ceux qui espe\u0300rent et a\u0300 ceux qui de\u0301sespe\u0301raient !",
        "start": 5738.05,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "Bienvenue a\u0300 la France silencieuse et a\u0300 la France qui s\u2019engage !",
        "start": 5741.08,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Bienvenue a\u0300 l\u2019Histoire et bienvenue a\u0300 l\u2019avenir !",
        "start": 5744.88,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Vive le peuple, vive la Re\u0301publique et, surtout, vive la France !",
        "start": 5747.55,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "Mes amis, je voudrais vous remercier",
        "start": 5845.11,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "et vous dire que nous avons partag\u00e9 ce moment",
        "start": 5848.51,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "mais que, l\u00e0 o\u00f9 vous \u00e9tiez 4000,",
        "start": 5852.21,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "il y avait encore 1000 personnes dehors",
        "start": 5855.25,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "et nous sommes de tout c\u0153ur avec eux.",
        "start": 5857.51,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "La prochaine fois ils seront l\u00e0, parmi nous.",
        "start": 5859.95,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "\u00c0 bient\u00f4t !",
        "start": 5862.15,
        "duration": 1.2
    }
]