[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.189
    },
    {
        "text": "bonjour bonjour \u00e0 tous bienvenue dans le",
        "start": 4.58,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "nouveau studio du groupe nice matin pour",
        "start": 7.5,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "ce premier rendez vous de notre",
        "start": 9.719,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dispositif mois pr\u00e9sident avec notre",
        "start": 11.009,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 eric zemmour bonjour eric zemmour",
        "start": 13.589,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "nous sommes ensemble pour 45 minutes",
        "start": 17.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous allons vous interrogez avec lionel",
        "start": 18.93,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "paoli reporter politique du groupe nice",
        "start": 20.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "matin cette interview est \u00e0 retrouver en",
        "start": 24.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "direct en ce moment sur nos r\u00e9seaux",
        "start": 26.22,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sociaux facebook twitter twitter youtube",
        "start": 28.65,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et bien entendu sur les sites internet",
        "start": 31.8,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "nice matin var matin et monaco matin une",
        "start": 34.14,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question eric zemmour avant",
        "start": 37.559,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre candidat vous avez choisi toulon",
        "start": 39.51,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "puis nice les 17 et 18 septembre pour",
        "start": 41.399,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "lancer la promotion de votre livre la",
        "start": 44.67,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "france n'a pas dit son dernier mot l\u00e0",
        "start": 46.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous \u00eates dans les alpes maritimes",
        "start": 48.929,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "pendant deux jours qu'est ce qui fait",
        "start": 49.89,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "que vous accorder autant d'importance \u00e0",
        "start": 52.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "notre r\u00e9gion est ce qu'il ya un enjeu",
        "start": 54.269,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "particulier pour vous ici ah bah oui il",
        "start": 55.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ya un enjeu sentimentale avant tout vous",
        "start": 57.719,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "savez moi je viens de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la",
        "start": 60.42,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 62.159,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "quand je suis sur les rivages de la",
        "start": 63.259,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e je suis \u00e0 la maison",
        "start": 66.57,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "je me sens bien je me sens bien avec les",
        "start": 68.75,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "gens je me sens bien",
        "start": 71.579,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la mer je me sens bien avec cette",
        "start": 73.159,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re ce soleil je suis chez moi ici",
        "start": 75.75,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 78.57,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois que je peux venir \u00e0 nice \u00e0",
        "start": 80.149,
        "duration": 8.161
    },
    {
        "text": "cannes \u00e0 menton \u00e0 toulon eh ben je viens",
        "start": 84.09,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "toutes les occasions sont bonnes parce",
        "start": 88.31,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "que j'aime tout simplement cette r\u00e9gion",
        "start": 91.35,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "je suis un enfant de la m\u00e9diterran\u00e9e et",
        "start": 94.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je ne l'oublient pas m\u00eame si je vis l\u00e0",
        "start": 96.539,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "haut dans le nord \u00e0 paris alors avant de",
        "start": 99.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parler de la campagne et d'\u00e9voquer votre",
        "start": 101.039,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "programme quelques questions d'actualit\u00e9",
        "start": 102.42,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "avec eux lionel paoli oui bonjour",
        "start": 104.28,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour aujourd'hui jean castex",
        "start": 105.869,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "a pr\u00e9sent\u00e9 hier soir son calendrier de",
        "start": 107.579,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lev\u00e9e des restrictions sanitaires notre",
        "start": 109.649,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question comment avez vous",
        "start": 111.659,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9agi \u00e0 ces annonces",
        "start": 112.649,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez je trouve que le gouvernement",
        "start": 114.229,
        "duration": 8.291
    },
    {
        "text": "fait n'importe quoi c'est \u00e0 dire que il",
        "start": 118.799,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "y a quelques jours \u00e0 peine il nous",
        "start": 122.52,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "promettait",
        "start": 125.34,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "d'innombrables contrainte",
        "start": 128.569,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "il affolait les gens il faisait peur aux",
        "start": 131.069,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "plus \u00e2g\u00e9s ils mena\u00e7aient tout le monde",
        "start": 133.62,
        "duration": 6.199
    },
    {
        "text": "il emmanuel macron",
        "start": 136.53,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "insultait les non vaccin\u00e9s",
        "start": 139.819,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a au nom d'une esp\u00e8ce de 2,2",
        "start": 142.069,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "d'\u00e9pid\u00e9mie qui allait tout emporter on",
        "start": 145.7,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "\u00e9tait dans un dans un paysage",
        "start": 148.17,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "apocalyptique",
        "start": 150.959,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et puis quelques jours plus tard tout \u00e7a",
        "start": 152.51,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "retombe lamentablement et l\u00e0 le",
        "start": 156.719,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "gouvernement nous explique qu'il va",
        "start": 159.78,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "all\u00e9ger les contraintes etc ces gens",
        "start": 161.459,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "sont ridicules",
        "start": 164.129,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "franchement des gens qui se pr\u00e9tendent",
        "start": 166.219,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "et personne de gouvernements",
        "start": 168.949,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "responsables qui nous en font des tonnes",
        "start": 171.389,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "avec sa qui surjoue la raison j'avais lu",
        "start": 173.699,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "une interview d'un des partisans des",
        "start": 177.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "manuels m\u00e2con qui disait qu'il \u00e9tait le",
        "start": 179.609,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "candidat de la raison contre la passion",
        "start": 181.59,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "sous-entendu la passion c'\u00e9tait moi",
        "start": 184.609,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a serait si ce n'\u00e9tait",
        "start": 187.069,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "pas le candidat de la raison franchement",
        "start": 189.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ils ne sont pas raisonnables d'abord",
        "start": 191.699,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "emmanuel macron \u00e0 utiliser cyniquement",
        "start": 193.98,
        "duration": 8.539
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re politicienne ce virus pour",
        "start": 197.569,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "d'abord d\u00e9tourner le cours de la",
        "start": 202.519,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle avec succ\u00e8s d'ailleurs",
        "start": 205.079,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "puisque tout le monde n'a plus parl\u00e9 que",
        "start": 207.06,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "du coc vide et on a plus parl\u00e9 des",
        "start": 208.229,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "questions essentielles dont moi je veux",
        "start": 209.819,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parler et deuxi\u00e8mement pour se donner \u00e0",
        "start": 211.47,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "bon compte \u00e0 un manteau et un statut de",
        "start": 214.409,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "grand protecteur ce calendrier de lev\u00e9e",
        "start": 218.009,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "des restrictions pour vous \u00e7a correspond",
        "start": 220.319,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "calendrier des manuels macron au",
        "start": 222.9,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "calendrier \u00e9lectoral des mais je vais me",
        "start": 224.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le dire m\u00eame pas m\u00eame pas c'est de",
        "start": 226.259,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'affolement il ne ma\u00eetrise rien voil\u00e0",
        "start": 229.56,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la v\u00e9rit\u00e9 il faut tout \u00e0",
        "start": 232.439,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "contretemps il se il",
        "start": 234.329,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ils se sont rendus compte que les",
        "start": 237.229,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "anglais les espagnols enfin tout le",
        "start": 239.609,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "monde avait compris et prenez des",
        "start": 241.62,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "mesures beaucoup plus sage et doux qui",
        "start": 243.599,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "s'alignent moi vous savez j'avais fait",
        "start": 245.759,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "une tribune le vin d\u00e9fendre oui le 20",
        "start": 248.549,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre dans l'opinion et j'avais dit",
        "start": 251.189,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "cette \u00e9pid\u00e9mie devient end\u00e9mique",
        "start": 253.229,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "selon l'expression c'est \u00e0 dire que \u00e7a",
        "start": 256.709,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "devient quelque chose avec qui avec",
        "start": 259.049,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "lequel il faudra vivre",
        "start": 261.719,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "donc je disais il faut prendre des",
        "start": 263.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mesures mais des mesures raisonnables",
        "start": 265.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui peuvent \u00eatre perez dire qu'ils",
        "start": 267.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peuvent durer dans le temps le",
        "start": 269.37,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "gouvernement a fait tout le contraire",
        "start": 271.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moi qu'est ce que je disais je disais se",
        "start": 272.66,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "passe vaccinale est ridicule il ne faut",
        "start": 274.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas le faire il faudra maintenant vous",
        "start": 277.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avez vu on va le supprimer en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 279.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tout le monde est ridicule le",
        "start": 280.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "gouvernement est ridicule madame",
        "start": 282.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse couvre de ridicule apr\u00e8s avoir",
        "start": 284.31,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 ses d\u00e9put\u00e9s \u00e0 voter pour le pass",
        "start": 287.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vaccinale maintenant elle dit qu'il faut",
        "start": 289.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le supprimer les cds volte face tout le",
        "start": 291.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "monde est grotesque moi j'avais dit",
        "start": 294.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est simple arr\u00eatons d'emb\u00eater les gens",
        "start": 295.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "arr\u00eatons d'emb\u00eater les enfants ces",
        "start": 297.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "enfants qui pleuraient pour ne pas aller",
        "start": 299.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cole parce que monl\u00e9on leur",
        "start": 301.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pourrissait la vie avec des tests",
        "start": 303.66,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "incessants sans compter le prix que cela",
        "start": 305.16,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "co\u00fbte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale mais je veux",
        "start": 308.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dire tr\u00e8s bon tout cela et n'importe",
        "start": 311.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quoi donc moi je te dis et je r\u00e9p\u00e8te ce",
        "start": 313.41,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que je disais d\u00e9j\u00e0 le 20 d\u00e9cembre il",
        "start": 315.93,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "faut offrir la vaccination aux gens qui",
        "start": 318.69,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "sont les plus \u00e2g\u00e9s les plus en danger",
        "start": 321.87,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "parce que eux ils peuvent en mourir ils",
        "start": 324.38,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "peuvent",
        "start": 328.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aller en r\u00e9animation et mourir et pour",
        "start": 329.72,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "les autres laisser vivre les gens et",
        "start": 332.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on va finir par faire mais",
        "start": 335.07,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la pente voyez c'est moi je le disais",
        "start": 337.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le 20 d\u00e9cembre je continue \u00e0 dire la",
        "start": 339.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose offert la vaccination ou par",
        "start": 341.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'autres offrir la vaccination aux",
        "start": 343.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "personnes \u00e2g\u00e9es ou la contraindre non",
        "start": 345.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas la contrainte d'offrir oui la",
        "start": 347.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "proposition ni les gens sont les gens",
        "start": 349.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous savez qu'ils sont pas les fran\u00e7ais",
        "start": 351.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sont pas d\u00e9biles terry dit il y",
        "start": 353.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "comprennent ils sont ils sont rationnels",
        "start": 356.13,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ils r\u00e9fl\u00e9chissent il ya 90 % d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 357.99,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui sont vaccin\u00e9es faut arr\u00eater",
        "start": 362.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avec \u00e7a donc effectivement il y a et je",
        "start": 364.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous assure je pense que ce il ya des",
        "start": 367.11,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "gens qui sont qui sont vraiment",
        "start": 368.97,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fermement anti vaccins qui ont des",
        "start": 371.93,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "doutes sur ce vaccin peut on a pas mieux",
        "start": 374.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour moi apr\u00e8s tout on a le droit de te",
        "start": 376.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de tout dire et de tous pens\u00e9 on a droit",
        "start": 378.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de bons mais la plupart des gens sont",
        "start": 380.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "thaksin et et les gens je pense que les",
        "start": 382.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "gens \u00e2g\u00e9s qui ne sont pas vaccin\u00e9s c'est",
        "start": 385.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parce qu'ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 atteints vous",
        "start": 387.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "savez il ya d'innombrables",
        "start": 389.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux dans ce pays qui",
        "start": 390.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "devient la honte de ce pays moi je pense",
        "start": 392.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que c'est tout simplement \u00e7a donc au",
        "start": 395.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "lieu de s'agiter houleux de s'affoler au",
        "start": 396.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "lieu de faire peur aux gens de paniquer",
        "start": 399.21,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "les gens en leur disant vous ne pouvez",
        "start": 401.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "embrasser vos petits enfants parce",
        "start": 403.229,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "qu'ils vont ils vont vous tuer enfin",
        "start": 404.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais tout \u00e7a pour des raisons",
        "start": 406.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "politiciennes je le r\u00e9p\u00e8te ce qui est",
        "start": 408.87,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "manuel m\u00e2con a voulu qu'on cesse de",
        "start": 411.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parler des sujets essentiels de la",
        "start": 412.889,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "france et a voulu se parer un protecteur",
        "start": 415.02,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "des plus faibles et des gens \u00e2g\u00e9s \u00e7a a",
        "start": 417.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "march\u00e9 d'ailleurs vous avez vu il est",
        "start": 421.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mont\u00e9 dans les sondages mais \u00e7a va",
        "start": 422.52,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "retomber et il va le payer cher or notre",
        "start": 424.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "point d'actualit\u00e9 toujours fi\u00e8re de",
        "start": 427.229,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "rendre devant la cour d'appel de paris",
        "start": 428.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le parquet a requis deux de la cour",
        "start": 430.169,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "d'appel de paris a requis contre vous",
        "start": 432.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "une amende de 10000 euros vous \u00eates",
        "start": 433.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "accus\u00e9 de contestation de crimes contre",
        "start": 435.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 apr\u00e8s avoir d\u00e9clar\u00e9 en 2019",
        "start": 436.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que le mar\u00e9chal p\u00e9tain avait sauv\u00e9 des",
        "start": 438.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "juifs fran\u00e7ais vous avez \u00e9t\u00e9 relax\u00e9 en",
        "start": 440.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re instance en 2021 la cour",
        "start": 442.77,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d'appel rendra sa d\u00e9cision apr\u00e8s la",
        "start": 444.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle est ce qu'aujourd'hui",
        "start": 446.639,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "vous maintenez vos propos sur les juifs",
        "start": 447.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et p\u00e9tain je je je maintiens toujours",
        "start": 450.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mes propos et je sais que j'ai raison",
        "start": 452.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "historique loin maintenant ce n'est pas",
        "start": 453.9,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "le sujet",
        "start": 456.0,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "ce n'est pas le sujet de la",
        "start": 457.07,
        "duration": 3.219
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et je vois bien la",
        "start": 458.729,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "manoeuvre politique on va multiplier",
        "start": 460.289,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "on aurait tr\u00e8s bien pu reporter",
        "start": 462.96,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "cette audience apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 466.34,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "mais je vois bien que la justice est",
        "start": 469.289,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "instrumentalis\u00e9e par les associations",
        "start": 472.86,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "parlent le pouvoir le parquet est",
        "start": 475.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment sous les ordres de monsieur",
        "start": 478.979,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "dupont moretti tout \u00e7a est cousu de fil",
        "start": 480.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "blanc on veut me refaire le coup de",
        "start": 483.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon c'est \u00e0 dire qu'on veut",
        "start": 485.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "voler l'\u00e9lection aux fran\u00e7ais et on veut",
        "start": 486.93,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "utiliser la justice pour",
        "start": 489.33,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "ostracis\u00e9 un des principaux candidats \u00e0",
        "start": 493.07,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 495.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est tout c'est assez simple et",
        "start": 497.039,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "la manoeuvre et tout le monde l'a",
        "start": 499.2,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "comprise alors les fran\u00e7ais parlent",
        "start": 501.03,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "davantage du prix \u00e0 la pompe qui explose",
        "start": 504.289,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "que de la pr\u00e9sidentielle pour le moment",
        "start": 507.09,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'inflation augment\u00e9 d\u00e9j\u00e0 \u00e0 3% vous avez",
        "start": 509.21,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 que les employeurs prennent en",
        "start": 512.7,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "charge 50% de la facture d'essence des",
        "start": 514.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s comment vous comptez mettre en",
        "start": 516.479,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "place concr\u00e8tement cette cette mesure",
        "start": 518.58,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "vous savez",
        "start": 520.289,
        "duration": 2.891
    },
    {
        "text": "salles existent d\u00e9j\u00e0 chez certains",
        "start": 521.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "certains patrons l'ont d\u00e9j\u00e0 fait et et",
        "start": 523.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "surtout elle existe c'est une meneuse",
        "start": 526.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "savez c'est une mesure d'\u00e9galit\u00e9 je ne",
        "start": 528.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "veux pas emb\u00eater les patrons en",
        "start": 531.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "particulier les petits patrons g j'ai",
        "start": 532.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "beaucoup de mesures d'all\u00e8gement des",
        "start": 534.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "charges de sa prestation \u00e9norme voil\u00e0",
        "start": 536.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "oui je reprends en terrain mais je",
        "start": 538.54,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "comprends tr\u00e8s bien je comprends tr\u00e8s",
        "start": 539.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bien mais je vous dis c'est une mesure",
        "start": 540.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quit\u00e9 avec les gens dans les",
        "start": 543.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles qui ont la m\u00eame l\u00e0 m\u00eame le",
        "start": 544.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "m\u00eame remboursement pour leur transport",
        "start": 547.51,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "en commun m\u00e9tro le et on sait qu'ils",
        "start": 549.31,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "sont rembours\u00e9s \u00e0 50% de leurs frais de",
        "start": 552.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "transport donc j'y voyais une mesure",
        "start": 555.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quit\u00e9 avec les 8 millions de fran\u00e7ais",
        "start": 557.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui prennent leur voiture pour aller",
        "start": 558.88,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "travailler",
        "start": 560.92,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "maintenant j'ai encore une fois ce n'est",
        "start": 561.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas pour emb\u00eater les patrons et en",
        "start": 564.37,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "particulier les petits",
        "start": 565.96,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "employeurs parce que j'ai des tas de",
        "start": 568.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mesures par ailleurs pour all\u00e9ger leurs",
        "start": 569.93,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "charges je propose de",
        "start": 573.32,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "que beaucoup d'entreprises soit au taux",
        "start": 576.49,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s de 15% du",
        "start": 580.28,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "taux r\u00e9duit de 15% en augmentant le",
        "start": 583.1,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "plafond de cette mesure je passe de",
        "start": 586.04,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "38000 euros \u00e0 300 mille euros c'est",
        "start": 590.21,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "colossal les jeux c'est que les les",
        "start": 592.37,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "petits patrons et les grands pays les",
        "start": 596.24,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "patrons moyens si j'ose dire",
        "start": 597.92,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "appr\u00e9cieront ce geste je propose",
        "start": 599.53,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "l'exon\u00e9ration des droits de transmission",
        "start": 602.23,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "et de succession des entreprises",
        "start": 604.91,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "familiales",
        "start": 606.83,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "je propose aussi",
        "start": 608.17,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "la simplification des normes la",
        "start": 610.51,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "simplification des codes et voyez donc",
        "start": 613.31,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "si vous voulez nous avons ainsi des",
        "start": 616.46,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "mesures tr\u00e8s favorables aux pme et aux",
        "start": 619.01,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "petites et moyennes entreprises qui",
        "start": 621.97,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "ainsi pourront cro\u00eetre et prosp\u00e9rer et",
        "start": 624.23,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "surtout arr\u00eatez d'\u00eatre emb\u00eat\u00e9 par une",
        "start": 626.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "administration sociale une",
        "start": 629.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "administration fiscale je pense qu'il",
        "start": 631.07,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "faut all\u00e9ger toutes ces contraintes il",
        "start": 632.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faut que ce que les administrations",
        "start": 633.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cesse de consid\u00e9rer le petit commer\u00e7ant",
        "start": 636.08,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "le petit artisan comme un coupable en",
        "start": 638.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "puissance une question internationale",
        "start": 641.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des russes et des am\u00e9ricains se",
        "start": 643.55,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "retrouvent aujourd'hui \u00e0 gen\u00e8ve pour",
        "start": 645.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "trouver une solution \u00e0 la crise crise",
        "start": 646.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ukrainienne craignez vous la possibilit\u00e9",
        "start": 648.11,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'un conflit arm\u00e9 \u00e0 nos portes et que",
        "start": 650.18,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "devrait faire l'europe",
        "start": 653.42,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "plus",
        "start": 654.88,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "si vous voulez cette affaire prouve",
        "start": 657.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'abord",
        "start": 660.26,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chec des manuels m\u00e2con l'\u00e9chec de",
        "start": 661.45,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne l'\u00e9chec de cette",
        "start": 665.3,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie",
        "start": 667.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'autonomie strat\u00e9gique de deux de",
        "start": 668.44,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne tout cela ce sont des",
        "start": 672.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "chim\u00e8res d\u00e9fendu par emmanuel m\u00e2con qui",
        "start": 674.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "n'existe pas dans la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 677.0,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9alit\u00e9 il y a des nations il y",
        "start": 679.67,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 des \u00e9tats il y \u00e0 des europ\u00e9ens qui",
        "start": 682.85,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "pour la plupart consid\u00e8rent que la",
        "start": 686.15,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne s'appelle l'otan et",
        "start": 689.33,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s'appelle les \u00e9tats unis qui ach\u00e8tent",
        "start": 691.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'ailleurs des avions am\u00e9ricains et non",
        "start": 694.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas des avions fran\u00e7ais qui se moquent",
        "start": 696.02,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "couple nom de la solidarit\u00e9 europ\u00e9enne",
        "start": 698.27,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et il n'y a que emmanuel m\u00e2con qui est",
        "start": 700.39,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 sacrifier les int\u00e9r\u00eats de la",
        "start": 704.33,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "france sur l'autel d'une chim\u00e9rique et",
        "start": 706.43,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "hypoth\u00e9tique d\u00e9fense europ\u00e9enne \u00e7a c'est",
        "start": 709.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re chose pour le voit",
        "start": 712.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les am\u00e9ricains et les russes",
        "start": 713.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ne tiennent absolument pas compte de ce",
        "start": 716.06,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'on appelle avec emphase l'europe et",
        "start": 718.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui n'est en v\u00e9rit\u00e9 qu'une union",
        "start": 721.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne les mots ont un sens il n'ya",
        "start": 722.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pas de nation europ\u00e9enne il n'y a pas de",
        "start": 725.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peuple europ\u00e9en et donc il n'y a pas",
        "start": 727.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'europe l'europe est une concept",
        "start": 729.47,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographique un concept de civilisation",
        "start": 731.57,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment une civilisation europ\u00e9enne",
        "start": 734.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais il n'ya pas de nation europ\u00e9enne il",
        "start": 736.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'y a pas d'\u00e9tat europ\u00e9ens qu'elle",
        "start": 738.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "con\u00e7oit les pr\u00e9tentions de la commission",
        "start": 740.45,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et les chim\u00e8res d'emmanuel m\u00e2con \u00e7a",
        "start": 742.79,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "c'est une premi\u00e8re chose deuxi\u00e8me chose",
        "start": 745.67,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "je pense que il est absolument",
        "start": 748.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "scandaleux",
        "start": 751.97,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "de menacer la russie en utilisant",
        "start": 753.28,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "l'ukraine comme instrument de cette",
        "start": 758.48,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "menace je ne trouve pas normal que",
        "start": 761.33,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "l'ukraine soit potentiellement puisse",
        "start": 765.1,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "potentiellement entr\u00e9e dans l'otan",
        "start": 768.38,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "d'abord",
        "start": 770.17,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "pardonnez-moi mais l'otan c'\u00e9tait une",
        "start": 772.03,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "organisation et une alliance pour se",
        "start": 774.83,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger du pacte de varsovie et du",
        "start": 778.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "communisme tout cela a disparu depuis",
        "start": 780.86,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "trompons et l'otan existe toujours il y",
        "start": 783.53,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "a l\u00e0 une incoh\u00e9rence que je ne",
        "start": 787.34,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "m'explique toujours pas \u00e0 moins que je",
        "start": 790.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ne m'explique trop bien c'est \u00e0 dire que",
        "start": 792.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'otan est le moyen d'asservissement des",
        "start": 794.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nations europ\u00e9ennes d'asservissement",
        "start": 796.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "volontaire vous savez la servitude",
        "start": 798.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "volontaire analys\u00e9 il ya cinq si\u00e8cles",
        "start": 800.21,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "par la bo\u00e9tie",
        "start": 802.7,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 804.16,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "cet otan ne devrait pas exister et en",
        "start": 805.96,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "plus en plus c'est autant menace la",
        "start": 809.18,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re russe qu'est ce que les",
        "start": 813.32,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains dirait si les russes mettait",
        "start": 815.03,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "des missiles nucl\u00e9aires \u00e0 cuba et",
        "start": 819.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "faisait des manoeuvres militaires de",
        "start": 822.74,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "leur arm\u00e9e avec leurs alli\u00e9s au mexique",
        "start": 824.45,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "je pose la question qu'est ce que les",
        "start": 828.13,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains dirais donc les ukrainiens",
        "start": 830.999,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sont historiquement membres de la nation",
        "start": 834.179,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "russe c'est une \u00e9vidence et en plus m\u00eame",
        "start": 836.489,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "s'ils sont devenus un \u00e9tat ind\u00e9pendant",
        "start": 839.429,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "en plus ils sont \u00e0 la fronti\u00e8re russe",
        "start": 841.619,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les russes comptent absolument raison de",
        "start": 844.069,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ne pas tol\u00e9rer toute cette agitation",
        "start": 847.259,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "belliqueuse et apr\u00e8s les m\u00e9dias",
        "start": 849.679,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "occidentaux dix ans la regarder comme",
        "start": 852.389,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "poutine est m\u00e9chant et comme tout in va",
        "start": 854.189,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "envahir l'ukraine mais qu'il faudrait",
        "start": 856.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "voir un peu les probl\u00e8mes en amont et",
        "start": 858.6,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 et c'est l\u00e0 qu'une france",
        "start": 860.85,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "effectivement ind\u00e9pendante c'est-\u00e0-dire",
        "start": 863.79,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer des chim\u00e8res europ\u00e9enne et de la",
        "start": 866.48,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "soumission aux \u00e9tats unis",
        "start": 870.869,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ces deux \u00e9tant li\u00e9s car c'est parce que",
        "start": 872.73,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "nous ne voulons pas l\u00e2cher l'allemagne",
        "start": 875.819,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la main de l'allemagne comme un enfant",
        "start": 877.499,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "apeur\u00e9 que nous nous soumettons",
        "start": 879.959,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "finalement aux \u00e9tats unis car les",
        "start": 882.269,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "allemands ne",
        "start": 884.129,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "n'accepteront jamais de ne pas \u00eatre",
        "start": 885.769,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "soumis aux \u00e9tats unis et de se lib\u00e9rer",
        "start": 889.679,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis c'est un axe strat\u00e9gique",
        "start": 891.66,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "depuis 1945 et donc par l'interm\u00e9diaire",
        "start": 893.73,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "de l'europe nous nous soumettons aux",
        "start": 896.999,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis et la france n'ont plus aucun",
        "start": 899.429,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "r\u00f4le alors que le r\u00f4le de la france en",
        "start": 902.489,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'occurrence",
        "start": 904.829,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il \u00e9tait il \u00e9tait d'aller",
        "start": 905.579,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "voir les russes",
        "start": 907.439,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "en qui",
        "start": 908.689,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "est donn\u00e9 d\u00e8s 2 ans qu'il a la russie",
        "start": 910.669,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "aurait confiance en nous dans une france",
        "start": 913.709,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante qui aurait quitt\u00e9 le",
        "start": 915.269,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "commandement militaire int\u00e9gr\u00e9 de l'otan",
        "start": 917.1,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "et en qui \u00e0 qui elle dirait ne vous",
        "start": 918.449,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas jamais moi la france",
        "start": 920.429,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "membre de l'otan parce que nous restons",
        "start": 924.059,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nous demande de l'alliance justement",
        "start": 925.98,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "pour bloquer les vell\u00e9it\u00e9s d'expansion",
        "start": 927.059,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "jamais l'ukraine ne rentrera dans l'otan",
        "start": 928.799,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et dans ce cas l\u00e0 vous n'avez rien \u00e0",
        "start": 931.769,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "craindre et la russie et est un ami deux",
        "start": 933.839,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "des europ\u00e9ens un ami de la france un ami",
        "start": 937.35,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "de l'allemagne voil\u00e0 comment on doit",
        "start": 939.539,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "parler et voil\u00e0 comment on n'existerait",
        "start": 941.999,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "l\u00e0 en l'occurrence les poutine et les",
        "start": 944.579,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "russes ne veulent pas parler aux",
        "start": 948.209,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes il faut comprendre ce qui se",
        "start": 950.129,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "passe",
        "start": 951.359,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les poutine n'a pas confiance dans les",
        "start": 952.069,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et m\u00e9prise les europ\u00e9ens \u00e0",
        "start": 955.079,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "juste titre par ils sont les laquais des",
        "start": 957.509,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains donc poutine parle",
        "start": 959.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "directement au patron quelques mots sur",
        "start": 961.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la campagne monsieur zemmour chacun de",
        "start": 964.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vos des blogs de vos d\u00e9placements sur le",
        "start": 966.35,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "terrain se traduit par des",
        "start": 967.7,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "manifestations par des appels \u00e0",
        "start": 968.57,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "manifester en tout cas comme c'est",
        "start": 970.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "encore le cas cet apr\u00e8s midi \u00e0 menton",
        "start": 971.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "selon vous que traduit ce climat est est",
        "start": 973.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce que vous arrivez malgr\u00e9 tout \u00e0 faire",
        "start": 976.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "campagne vous voyez je fais campagne",
        "start": 977.36,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "sans probl\u00e8me je voudrais dire que vous",
        "start": 979.76,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00eates un peu trop g\u00e9n\u00e9reux avec les",
        "start": 983.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "appels \u00e0 manifester",
        "start": 985.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moi je respecte tous les gens qui",
        "start": 987.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "manifestent ils sont pas d'accord avec",
        "start": 989.21,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "moi ils ont tout \u00e0 fait le droit et",
        "start": 991.22,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "heureusement mais l\u00e0 en l'occurrence ce",
        "start": 994.09,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "ne sont pas des appels \u00e0 manifester",
        "start": 997.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est la racaille d'extr\u00eame gauche ap",
        "start": 999.11,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "les antifas qui tentent de menacer mais",
        "start": 1001.87,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9union qui tentent de menacer mes",
        "start": 1006.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9placements ce n'est pas la m\u00eame chose",
        "start": 1008.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je les ai vus \u00e0 marseille je l' ai vu \u00e0",
        "start": 1009.67,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nantes ils d\u00e9truisent tout ce qui tout",
        "start": 1011.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ce qui est entre leurs mains ils",
        "start": 1014.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "attaquent les policiers ils veulent me",
        "start": 1016.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "faire la peau c'est de la racaille",
        "start": 1017.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame gauche je trouve absolument",
        "start": 1019.78,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "scandaleux que 1 ces gens puissent",
        "start": 1021.97,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "librement comme \u00e7a",
        "start": 1025.709,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "menac\u00e9 le fonctionnement d\u00e9mocratique",
        "start": 1028.56,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "d'un candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle qu'est",
        "start": 1030.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce qu'il faudrait faire mais d'abord",
        "start": 1032.74,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "monsieur darmana qu'ils",
        "start": 1033.97,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "disent ou",
        "start": 1035.91,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "des gens qui ne menace guerre mon gars",
        "start": 1037.8,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "de monde devrait d\u00e9j\u00e0 se rejoindre oui",
        "start": 1040.54,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "par exemple ils devraient d\u00e9j\u00e0 s'occuper",
        "start": 1044.199,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "d'eux pourquoi monsieur darmana ne",
        "start": 1046.57,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dissout pas les antifas pourquoi",
        "start": 1048.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "monsieur darmana ne les arr\u00eate pas",
        "start": 1050.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pourquoi mais c'est herman on les",
        "start": 1052.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "enferme pas pourquoi monsieur darmanin",
        "start": 1053.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas punir par la justice ces",
        "start": 1055.51,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 sont des d\u00e9linquants",
        "start": 1058.15,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "et j'aimerais que la gauche si vertueuse",
        "start": 1060.48,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "condamne ces gens l\u00e0 elle vient de chez",
        "start": 1064.75,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "eux",
        "start": 1067.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une premi\u00e8re chose et on",
        "start": 1068.43,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "conna\u00eet la technique qu'est ce que font",
        "start": 1070.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ces gens vous savez on conna\u00eet le truc",
        "start": 1072.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ils veulent faire de la provoc et de la",
        "start": 1074.08,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "violence pour qu'il y ait qu on dise qui",
        "start": 1077.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est des images et qu'on dit oh l\u00e0 l\u00e0 l\u00e0",
        "start": 1079.81,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l\u00e0 les la campagne d'eric zemmour est",
        "start": 1081.85,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "violente on conna\u00eet ce truc l\u00e0 ils font",
        "start": 1084.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a depuis des d\u00e9cennies donc moi je dis",
        "start": 1087.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce n'est pas ma compagne qui est violent",
        "start": 1089.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "moi je suis le candidat de la paix et de",
        "start": 1091.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la tranquillit\u00e9 ce sont eux les violents",
        "start": 1092.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce sont eux les agresseurs et en plus",
        "start": 1095.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ils ont comme je l\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 des",
        "start": 1097.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "complicit\u00e9s parmi les journalistes qui",
        "start": 1099.7,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "les avertissent certains les les alertes",
        "start": 1102.46,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "en leur disant voil\u00e0 nous allons l\u00e0",
        "start": 1106.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce que nous donnons \u00e9videmment notre",
        "start": 1108.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "programme c'est absolument indigne donc",
        "start": 1110.08,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je tiens \u00e0 dire que tout cela n'est pas",
        "start": 1112.78,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de mon fait est qu'il faut arr\u00eater de me",
        "start": 1115.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mettre \u00e7a sur le dos au niveau des",
        "start": 1117.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "parrainages o\u00f9 en \u00eates vous \u00e9coutez je",
        "start": 1119.35,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "suis raisonnablement optimiste",
        "start": 1122.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 inquiet il ya encore quinze",
        "start": 1124.559,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "jours car les parrainages rend tr\u00e8s",
        "start": 1126.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "difficilement jeu je ne cache pas la",
        "start": 1129.159,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 depuis quinze jours depuis",
        "start": 1131.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e de mon ami guillaume pelletier",
        "start": 1133.9,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "depuis aussi je pense les appels que",
        "start": 1136.27,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "j'ai fait \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision des maires se",
        "start": 1139.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mobilisent husson soit ils me",
        "start": 1141.82,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "soutiennent soit ils font \u00e7a pour la",
        "start": 1143.38,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie parce qu'ils estiment qu'un",
        "start": 1145.809,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "des principaux candidats \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 1147.549,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle doit avoir ses",
        "start": 1149.35,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "parrainages et que ce n'est pas au maire",
        "start": 1151.03,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "de s\u00e9lectionner tel ou tel candidat ils",
        "start": 1152.289,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "sont respectueux de la d\u00e9mocratie et je",
        "start": 1155.679,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "les en remercie g vous savez sur mon",
        "start": 1157.33,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phone encore ce matin",
        "start": 1160.45,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "une meilleure qui m'a appel\u00e9 pour me",
        "start": 1162.33,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "dire voil\u00e0 j'estime reste scandaleux au",
        "start": 1164.919,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "nom de la d\u00e9mocratie que vous ne soyez",
        "start": 1168.039,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas candidat et donc je veux vous",
        "start": 1170.77,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "parrainez et \u00e7a arrive et \u00e7a arrive tous",
        "start": 1172.059,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "les jours tous les jours des",
        "start": 1174.309,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "d'innombrables m\u00e8res qui propose de",
        "start": 1175.99,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "parrainer on les appelle \u00e9videmment et",
        "start": 1178.99,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "ils nous appellent m\u00eame spontan\u00e9ment un",
        "start": 1181.39,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "chiffre peut-\u00eatre un chiffre \u00e9coutez",
        "start": 1183.549,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "j'ai pas l'habitude de",
        "start": 1185.409,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "de faire 2 2 je pense que l'on a on",
        "start": 1187.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "approche des 4 100 mais encore une fois",
        "start": 1189.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ce sont des promesses vous savez comment",
        "start": 1192.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a se passe rien n'est d\u00e9finitif puisque",
        "start": 1194.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avec les nouvelles r\u00e8gles chaque maire",
        "start": 1196.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "doit envoyer au conseil constitionnel",
        "start": 1197.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9grain\u00e9 cela \u00e0 partir de f\u00e9vrier mars au",
        "start": 1199.24,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "foyer c'est \u00e9videmment je reste prudent",
        "start": 1202.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 guillaume pelletier a",
        "start": 1204.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 les r\u00e9publicains pour vous",
        "start": 1206.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "rejoindre rennes j\u00e9r\u00f4me rivi\u00e8re et",
        "start": 1207.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "damien rieu ont fait le m\u00eame chemin c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1209.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rassemblement national des d\u00e9fections",
        "start": 1212.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui ne semble pas \u00e9branler outre mesure",
        "start": 1214.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les parties en question est ce qu'il y",
        "start": 1216.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aura d'autres d'autres ralliements est",
        "start": 1218.89,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "ce qu'il ya dans l'\u00e9tude avait",
        "start": 1220.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que ext\u00e9rieurement ils ne",
        "start": 1222.42,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "vont pas dire que \u00e7a les \u00e9paules mais",
        "start": 1224.83,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "moi je sais int\u00e9rieur \u00e0 l'int\u00e9rieur que",
        "start": 1226.75,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a gamberge sec et que \u00e7a s'affole sec",
        "start": 1229.65,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas mon sujet moi mon",
        "start": 1233.32,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "sujet c'est que",
        "start": 1237.37,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "je sape et 30 ans",
        "start": 1239.4,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "\u00e9crit des articles que j'ai \u00e9crit des",
        "start": 1242.13,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "livres que j'ai d\u00e9fendu des positions",
        "start": 1244.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui vont toutes dans le m\u00eame sens je",
        "start": 1246.46,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "suis pour l'union des droites je suis",
        "start": 1249.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour le rassemblement du peuple de",
        "start": 1252.01,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "droite qui a \u00e9t\u00e9 artificiellement",
        "start": 1253.75,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "s\u00e9par\u00e9s par les manoeuvres",
        "start": 1256.29,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "subtil je dirais de fran\u00e7ois mitterrand",
        "start": 1260.73,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "et la jobardise et la soumission de la",
        "start": 1263.35,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "droite dite r\u00e9publicaine",
        "start": 1267.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "rien que ce mot d\u00e9j\u00e0 de vrais les",
        "start": 1270.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "alerter c'est \u00e0 dire que il ils",
        "start": 1271.54,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "qu\u00e9mandent",
        "start": 1273.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s de la gauche aupr\u00e8s de leurs",
        "start": 1274.35,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "adversaires le titre que la gauche",
        "start": 1276.58,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9reusement leur octroie s'ils font \u00e7a",
        "start": 1281.37,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "comme un susucre on leur donne le titre",
        "start": 1284.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de droite r\u00e9publicaine comme un sucre",
        "start": 1286.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s'ils sont gentils et s'ils ne vont pas",
        "start": 1288.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avec les gens du rassemblement national",
        "start": 1290.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est moi je le dis tout \u00e7a et le peuple",
        "start": 1291.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de droite il doit \u00eatre rassembl\u00e9e je le",
        "start": 1293.8,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "dis depuis 30 ans",
        "start": 1295.63,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je pense qu'aujourd'hui je le mets en",
        "start": 1297.18,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "oeuvre c'est \u00e0 dire qu'il y est comme",
        "start": 1300.94,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous voyez des gens qui viennent de l",
        "start": 1302.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e8re des gens qui viennent du",
        "start": 1305.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "rassemblement national des gens qui",
        "start": 1306.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "viennent m\u00eame d'ailleurs et qui vont se",
        "start": 1307.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rassembler petit \u00e0 petit \u00e7a va se faire",
        "start": 1310.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "petit \u00e0 petit car je suis le seul",
        "start": 1312.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "candidat je dis bien le seul candidat \u00e0",
        "start": 1314.56,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "pouvoir le faire madame le pen ne peut",
        "start": 1317.2,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "le faire puisque les gens de l air ne",
        "start": 1319.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "veulent pas voter pour elles et ils ne",
        "start": 1321.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "veulent pas \u00e9videmment la rejoindre et",
        "start": 1324.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les madame p\u00e9cresse ne veut pas le faire",
        "start": 1325.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parce que madame p\u00e9cresse est une",
        "start": 1327.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "centriste qui veut dans la tradition",
        "start": 1329.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "chiraquienne continue et pr\u00e9server ce",
        "start": 1331.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'ils appellent avec emphase le cordon",
        "start": 1334.05,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sanitaire comme si les les \u00e9lecteurs du",
        "start": 1336.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "rassemblement national \u00e9taient des",
        "start": 1339.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pestif\u00e9r\u00e9s ce ne sont pas des pestif\u00e9r\u00e9s",
        "start": 1341.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ce sont des citoyens comme les autres et",
        "start": 1344.4,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ce sont m\u00eame des militants des valeureux",
        "start": 1346.5,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "qui ont risqu\u00e9 parfois leur travail leur",
        "start": 1349.71,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9putation pour depuis des d\u00e9cennies",
        "start": 1353.46,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "puis les ann\u00e9es 80 d\u00e9fendre la france",
        "start": 1356.43,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre l'identit\u00e9 de la france contre",
        "start": 1359.34,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'immigration et contre la d\u00e9cadence je",
        "start": 1362.28,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pense que tous ces gens m\u00e9ritent d'\u00eatre",
        "start": 1365.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ensemble de se retrouver ensemble car il",
        "start": 1367.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ya beaucoup d'\u00e9lecteurs de l air aussi",
        "start": 1369.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'ils pensent que la france est en",
        "start": 1372.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "grand danger que le grand emplacement",
        "start": 1374.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est une r\u00e9alit\u00e9 et que donc il faut tous",
        "start": 1376.08,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nous rassembler et je suis le seul je",
        "start": 1378.42,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "suis le seul \u00e0 pouvoir rassembler tous",
        "start": 1381.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ces \u00e9lectorats et ce peuple de droite",
        "start": 1384.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cette union des droites autour de vous",
        "start": 1386.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "marion mar\u00e9chal il y aurait sa place il",
        "start": 1388.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "y aura sa place mais bien s\u00fbr toute sa",
        "start": 1390.06,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "place qui est fort grande et qui",
        "start": 1393.51,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que nous l'accueillerons les",
        "start": 1396.23,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "bras ouverts mais c'est \u00e0 elle comme",
        "start": 1399.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comme chacun vous savez comme j\u00e9r\u00f4me",
        "start": 1401.64,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "rivi\u00e8re comme guillaume pelletier comme",
        "start": 1404.07,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "comme d'autres ch c'est \u00e0 elle de",
        "start": 1407.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider et quand elles le d\u00e9cidera eh",
        "start": 1409.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ben nous l'accueillerons les bras",
        "start": 1411.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ouverts eric ciotti a annonc\u00e9 avant le",
        "start": 1413.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s des r\u00e9publicains qu'il veut tr\u00e8s",
        "start": 1415.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plus t\u00f4t pour vous que pour emmanuel",
        "start": 1417.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "macron au second tour si le candidat de",
        "start": 1419.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "droite \u00e9taient \u00e9limin\u00e9s vous l'avez eric",
        "start": 1422.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ciotti \u00e0 plusieurs reprises invit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1425.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous rejoindre vous consid\u00e9rez vous",
        "start": 1426.87,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "toujours comme proche de lui",
        "start": 1429.36,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "si vous voulez vous savez c'est le grand",
        "start": 1431.78,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me des politiciens c'est qu'il y \u00e0",
        "start": 1435.24,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "un \u00e9cart entre les id\u00e9es les convictions",
        "start": 1438.36,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "et l'action politique et les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 1441.42,
        "duration": 7.759
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoraux qu'il croit moi oui",
        "start": 1445.71,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "intellectuellement politiquement",
        "start": 1449.179,
        "duration": 3.011
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiquement",
        "start": 1450.659,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "je crois que franchement eric ciotti ne",
        "start": 1452.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cache pas qu'il a fait campagne au sein",
        "start": 1454.74,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "de la primaire ait l'air avec mes id\u00e9es",
        "start": 1456.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il ne le cache pas il le dit lui-m\u00eame",
        "start": 1458.279,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "avec mon nom et j'en suis fier",
        "start": 1459.75,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je",
        "start": 1462.87,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "leur reproche nullement donc si vous",
        "start": 1463.97,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "voulez la moiti\u00e9 des \u00e9lecteurs de l air",
        "start": 1467.309,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "qui ont vot\u00e9 pour lui ont vot\u00e9 pour moi",
        "start": 1470.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et donc il faut qu'il rentre \u00e0 la maison",
        "start": 1472.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire chez moi avec madame",
        "start": 1475.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse ils seront comme monsieur",
        "start": 1477.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ciotti d'ailleurs trail m\u00e9pris\u00e9",
        "start": 1479.73,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9daigner madame p\u00e9cresse vous savez",
        "start": 1482.7,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "je l'appelle madame 20h02 car \u00e0 20h02 le",
        "start": 1486.02,
        "duration": 7.659
    },
    {
        "text": "soir du premier tour entre emmanuel",
        "start": 1490.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "macron et moi elle appellera \u00e0 voter",
        "start": 1493.679,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "pour emmanuel macron madame p\u00e9cresse a",
        "start": 1495.27,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 des tribunes avec madame mme",
        "start": 1498.39,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "rokhaya diallo avec madame taubira en",
        "start": 1501.809,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "faveur du multiculturalisme",
        "start": 1504.21,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "en faveur de la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9tiss\u00e9e etc etc",
        "start": 1505.549,
        "duration": 7.841
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse tient aujourd'hui un",
        "start": 1511.1,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "discours soit disant s\u00e9curitaire soit",
        "start": 1513.39,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "disant de droite car je le dis",
        "start": 1517.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "maintenant r\u00e9guli\u00e8rement j'invite tout",
        "start": 1519.059,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le monde \u00e9lecteurs journalistes \u00e0 aller",
        "start": 1521.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "voir son programme pour voir qu'en fait",
        "start": 1523.649,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est un rideau de fum\u00e9e elle ne",
        "start": 1526.38,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "parle pas comme moi elle n'a pas les",
        "start": 1530.07,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "m\u00eames mesures que moi quoi qu'on dise",
        "start": 1531.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "eric ciotti eric ciotti n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1533.549,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9 par madame p\u00e9cresse il faut le",
        "start": 1535.71,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "dire aux \u00e9lecteurs ici dans les",
        "start": 1538.08,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "alpes-maritimes il faut leur dire tir",
        "start": 1540.149,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "exclus de ces masques diaries se ti eric",
        "start": 1543.21,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "ciotti vous savez je vais vous dire",
        "start": 1545.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voulait qu'on parle franchement je vous",
        "start": 1546.5,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "dis madame p\u00e9cresse \u00e0 la m\u00e9thode de",
        "start": 1548.7,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jacques chirac j'ai bien connu jacques",
        "start": 1552.029,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "chirac quand j'\u00e9tais journaliste",
        "start": 1553.95,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "politique et \u00e7a m'amusait beaucoup la",
        "start": 1554.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on dont il promettait des minist\u00e8res",
        "start": 1557.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout le monde voir matignon \u00e0 tout le",
        "start": 1558.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "monde autant de jacques chirac il y",
        "start": 1561.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avait 10 20 premier ministre et son",
        "start": 1563.19,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ministre donc \u00e0 la madame p\u00e9cresse",
        "start": 1566.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "quelque chose avec ce type mois la place",
        "start": 1568.77,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "beauvau mais ils sont dix \u00e0 avoir la",
        "start": 1571.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "place beauvau madame p\u00e9cresse a promis \u00e0",
        "start": 1573.87,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "10",
        "start": 1575.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "personne la place beauvau et l'a promis",
        "start": 1576.89,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 10 personnes matignon elle a promis \u00e0",
        "start": 1579.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "10 personnes le minist\u00e8re de l'\u00e9conomie",
        "start": 1581.25,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ils font tous comme \u00e7a depuis 40 ans",
        "start": 1583.11,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00e9thode de jacques chirac ou",
        "start": 1586.29,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "pire lionel",
        "start": 1589.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dirait que tu es ok david lisnard demain",
        "start": 1590.42,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "vous serez \u00e0 cannes vous serez dans la",
        "start": 1593.25,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ville de dinard que vous connaissez vous",
        "start": 1594.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avez d\u00e9battu avec lui absolu qu'est ce",
        "start": 1595.89,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "que vous pensez de lui",
        "start": 1597.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "j'aime beaucoup david l'islam c'est un",
        "start": 1599.15,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "homme respectable sympathique",
        "start": 1601.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "intelligent cultiv\u00e9 qui aime le d\u00e9bat",
        "start": 1603.39,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "qui est respectueux des autres",
        "start": 1606.3,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "moi je n'ai on avoue on a d\u00e9battu",
        "start": 1610.13,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "ensemble donc on avait des d\u00e9saccords",
        "start": 1614.01,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous vous souvenez on avait des accords",
        "start": 1615.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ressant moi je j'aime",
        "start": 1616.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat j'aime confronter mes id\u00e9es",
        "start": 1619.14,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "parce que j'aime voir ce que les autres",
        "start": 1620.91,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pensent pour pour savoir exactement est",
        "start": 1624.179,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "ce qu'il ya des id\u00e9es int\u00e9ressantes \u00e0",
        "start": 1626.7,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "prendre est ce que je peux convaincre",
        "start": 1627.84,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re lui les gens qui sont l\u00e0 verges",
        "start": 1629.429,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "note que ni madame le pen ni madame",
        "start": 1631.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse n'accepte de d\u00e9battre avec moi",
        "start": 1633.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voyez tout le monde n'a pas la m\u00eame",
        "start": 1635.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "conception de la d\u00e9mocratie",
        "start": 1637.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc monsieur lisnard oui je le r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 1639.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est un c'est un maire qui",
        "start": 1642.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est ador\u00e9e de ses administr\u00e9s il est",
        "start": 1644.28,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9lu au premier tour au lama je pense",
        "start": 1646.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'il doit y avoir une raison quand m\u00eame",
        "start": 1648.929,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "eric zemmour nous allons passer aux",
        "start": 1649.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "questions d'internautes nous en avons",
        "start": 1651.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "re\u00e7u beaucoup et nous en avons",
        "start": 1653.7,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionn\u00e9 cinq alors la premi\u00e8re nous",
        "start": 1656.58,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "vient de nathalie 43 ans dans steam je",
        "start": 1659.7,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "suis employ\u00e9 de mairie avec un salaire",
        "start": 1663.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "gel\u00e9 depuis des ann\u00e9es comptez-vous nous",
        "start": 1665.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 tout comme les salari\u00e9s du",
        "start": 1667.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 afin de pouvoir faire face \u00e0 la",
        "start": 1669.63,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "hausse des prix alors ce n'est pas \u00e0 moi",
        "start": 1671.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en tant que pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1674.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui va augmenter les salaires des",
        "start": 1675.72,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "employ\u00e9s du priv\u00e9 o\u00f9 va la gr\u00e8ce se dit",
        "start": 1678.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'elle va faire en sorte d'augmenter",
        "start": 1681.48,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les salaires de 10% est madame p\u00e9cresse",
        "start": 1683.1,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 encore une fois c'est la gauche",
        "start": 1686.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ici propos\u00e9 mais oui mais \u00e7a c'est les",
        "start": 1688.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politiciens \u00e0 ''se augmente les salaires",
        "start": 1690.33,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a",
        "start": 1692.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est toujours la d\u00e9magogie toujours les",
        "start": 1694.16,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "promesses \u00e9lectorales toujours la",
        "start": 1696.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fameuse phrase de chirac les promesses",
        "start": 1698.91,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "n'engagent que ceux qui les \u00e9coutent",
        "start": 1700.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s l'\u00e9lection on verra c'est toujours",
        "start": 1701.58,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose c'est voil\u00e0 c'est ce qui",
        "start": 1704.22,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "tue ce pays",
        "start": 1706.8,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "moi je ne fais pas de promesses",
        "start": 1707.879,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogiques",
        "start": 1709.379,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jeudi il ya un probl\u00e8me il ya un",
        "start": 1710.629,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me effectivement si le retour de",
        "start": 1713.339,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'inflation se confirme il faudra en",
        "start": 1715.289,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "effet pr\u00e9voir des n\u00e9gociations",
        "start": 1718.589,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "salariales avec les repr\u00e9sentants du",
        "start": 1721.169,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "patronat et",
        "start": 1723.869,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous savez il faut rappeler aux gens",
        "start": 1725.69,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "quoi qu'on dise madame p\u00e9cresse que",
        "start": 1728.789,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d'abord ce n'est pas l'\u00e9tat qui d\u00e9cide",
        "start": 1732.319,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "des augmentations de salaire et",
        "start": 1734.459,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement que m\u00eame les m\u00e9canismes qui",
        "start": 1735.419,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "permettait automatiquement",
        "start": 1738.809,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'augmenter les salaires en fonction de",
        "start": 1741.169,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "l'inflation ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9s dans les",
        "start": 1744.089,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 80 par le gouvernement de la",
        "start": 1746.999,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "gauche",
        "start": 1748.889,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donc il faudrait remettre tous ces",
        "start": 1749.899,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "m\u00e9canismes en place madame p\u00e9cresse qui",
        "start": 1752.309,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "se pr\u00e9tend comp\u00e9tentes devraient le",
        "start": 1755.159,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "savoir donc en v\u00e9rit\u00e9 tout \u00e7a ce sont",
        "start": 1757.559,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des promesses d\u00e9magogiques cette erreur",
        "start": 1760.259,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que nous devrions envisager",
        "start": 1761.759,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais dans ce cas l\u00e0 il faudra bien y",
        "start": 1763.339,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir car on sait bien que \u00e7a le",
        "start": 1765.269,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisme d'auto entretien de",
        "start": 1769.409,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'inflation de revenir \u00e0 des m\u00e9canismes",
        "start": 1771.419,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'on appelait d'\u00e9chelle salariale",
        "start": 1774.149,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que d'ajuster les salaires",
        "start": 1775.259,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en fonction de la hausse de l'inflation",
        "start": 1777.329,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la hausse des prix parce que les gens",
        "start": 1779.309,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "effectivement ne peuvent pas vivre avec",
        "start": 1780.779,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "une hausse des prix qui montent et des",
        "start": 1782.279,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "salaires qui sont bloqu\u00e9s mais il faudra",
        "start": 1784.379,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "envisager s\u00e9rieusement et n'ont pas jet\u00e9",
        "start": 1786.269,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a \u00e0 la vol\u00e9e des augmentations de",
        "start": 1788.669,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "salaires d\u00e9magogique pour attirer les",
        "start": 1790.949,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "uns et les autres une autre question des",
        "start": 1793.649,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "1000 77 ans d'isola que proposez-vous",
        "start": 1795.839,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour l'augmentation du pouvoir d'achat",
        "start": 1798.989,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "des retrait\u00e9s",
        "start": 1800.459,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "je propose de nombreuses mesures pour le",
        "start": 1802.879,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat des salari\u00e9s en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1808.019,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "et des retrait\u00e9s aussi \u00e9videmment je",
        "start": 1809.669,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pense que nous avons un grave probl\u00e8me",
        "start": 1813.69,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "en france c'est que",
        "start": 1815.579,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "le salaire net est trop bas",
        "start": 1818.089,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "mais que le salaire brut est trop \u00e9lev\u00e9",
        "start": 1821.389,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que le salaire net qui est",
        "start": 1824.549,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "vers\u00e9 aux gens est trop bas pour la",
        "start": 1827.759,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plupart des gens et donc qu'ils",
        "start": 1830.399,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'arrivent pas \u00e0 adjoindre les deux",
        "start": 1832.169,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bouts mais que si on augmente les",
        "start": 1834.149,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "salaires comme le propose madame",
        "start": 1836.249,
        "duration": 3.071
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse g\u00e9n\u00e9reusement",
        "start": 1837.839,
        "duration": 3.311
    },
    {
        "text": "\u00e7a va se retrouver en une augmentation",
        "start": 1839.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des charges sociales et donc en une",
        "start": 1841.15,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "augmentation du salaire brut qui sera",
        "start": 1843.67,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "intol\u00e9rable pour la plupart des",
        "start": 1846.07,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "employeurs et qui va encore aggraver la",
        "start": 1848.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 de la france alors que je",
        "start": 1851.83,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "rappelle que nous sommes un pays qui",
        "start": 1853.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "depuis 2005 n'a pas eu une balance",
        "start": 1854.8,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "commerciale en exc\u00e9dent donc comment",
        "start": 1856.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faire il faut trouver des moyens",
        "start": 1859.24,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "d'augmenter le pouvoir d'achat sans",
        "start": 1861.04,
        "duration": 8.87
    },
    {
        "text": "ob\u00e9rer le salaire brut alors j'ai trouv\u00e9",
        "start": 1865.26,
        "duration": 10.42
    },
    {
        "text": "je propose d'abord de diminuer la csg",
        "start": 1869.91,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "vous savez que tous les salari\u00e9s payent",
        "start": 1875.68,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame 9 % du salaire et je",
        "start": 1877.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "propose de supprimer de r\u00e9duire la salle",
        "start": 1880.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 si\u00e9ger pour les salaires les plus bas",
        "start": 1882.91,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 2000 euros",
        "start": 1884.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ce qui fera quand m\u00eame une augmentation",
        "start": 1886.8,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "de salaire 2 \u00e0 peu pr\u00e8s 100 euros par",
        "start": 1889.6,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "mois ce qui fait sur l'ann\u00e9e un smic",
        "start": 1892.03,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "pour les gens qui sont au smic et je",
        "start": 1895.35,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "finance cela en supprimant les",
        "start": 1898.78,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "allocations sociales",
        "start": 1902.61,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "aux \u00e9trangers les allocations sociales",
        "start": 1905.58,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "qu'on appelle non contributifs c'est \u00e0",
        "start": 1908.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dire qu'ils n'ont qui ne sont justement",
        "start": 1910.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas dans les cotisations sociales",
        "start": 1912.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire pour parler simplement le",
        "start": 1913.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "rsa l'allocation logement le minimum",
        "start": 1915.88,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "vieillesse",
        "start": 1919.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e7a c'est pour les \u00e9trangers je le",
        "start": 1919.95,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "supprime ce qui rapportera \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 1923.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "entre 15 et 20 milliards selon les",
        "start": 1925.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "calculs de mes \u00e9quipes et la mesure que",
        "start": 1926.95,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je propose la r\u00e9duction de la csg qui va",
        "start": 1929.47,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "permettre aux gens qui ont le smic de",
        "start": 1931.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "toucher un treizi\u00e8me mois entre",
        "start": 1934.6,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "guillemets",
        "start": 1936.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a \u00e7a co\u00fbte \u00e0 peu pr\u00e8s dans les 15",
        "start": 1937.17,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "milliards donc ce que je dis c'est que",
        "start": 1940.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "moins d'argent moins d'allocations pour",
        "start": 1942.36,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "les \u00e9trangers plus d'argent pour les",
        "start": 1944.98,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s fran\u00e7ais maintenant il ya une",
        "start": 1947.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "autre mesure que je propose qui est l\u00e0",
        "start": 1950.2,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "la simplification de la participation",
        "start": 1953.08,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous savez ce syst\u00e8me de la",
        "start": 1955.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "participation qui avait \u00e9t\u00e9 mis en place",
        "start": 1957.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "par le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle et qui permet",
        "start": 1959.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de partager les b\u00e9n\u00e9fices avec les",
        "start": 1961.18,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s qui tue mesure formidablement",
        "start": 1963.76,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "sociale et g\u00e9n\u00e9reuse et en m\u00eame temps",
        "start": 1966.54,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "proph\u00e9tique puisqu'elle",
        "start": 1970.16,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "si vous voulez lll elle renonce et elle",
        "start": 1972.41,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "annule la lutte des classes elles",
        "start": 1976.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "montrent qu'il y a des int\u00e9r\u00eats communs",
        "start": 1978.6,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "entre les patrons et les salari\u00e9s eh ben",
        "start": 1980.16,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "je propose d'abord d'abaisser",
        "start": 1983.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aujourd'hui seuls les salari\u00e9s des",
        "start": 1986.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "grandes entreprises de plus de 50",
        "start": 1988.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient de cette de ce",
        "start": 1990.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime de participation dont je propose",
        "start": 1992.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de l'abaisser \u00e0 11 salari\u00e9s donc et plus",
        "start": 1994.5,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de salari\u00e9s qu'on profite et je propose",
        "start": 1998.25,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "aussi de simplifier de le savez",
        "start": 2000.17,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est un peu compliqu\u00e9 pour",
        "start": 2003.8,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "les toucher etc et en plus on est impos\u00e9",
        "start": 2004.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "puisque allemand jeu d\u00e9fiscalisent et",
        "start": 2007.429,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "pour le salari\u00e9 et pour le patron et",
        "start": 2009.05,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc si vous voulez tout cela",
        "start": 2010.79,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "maintenant pour les retrait\u00e9s",
        "start": 2013.72,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment pour les retrait\u00e9s",
        "start": 2016.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment je pense que la meilleure",
        "start": 2018.14,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "protection",
        "start": 2021.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour les retrait\u00e9s c'est de p\u00e9renniser",
        "start": 2022.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me de retraite par r\u00e9partition",
        "start": 2024.92,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et pour p\u00e9renniser le syst\u00e8me de",
        "start": 2026.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "retraite par r\u00e9partition",
        "start": 2029.45,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "il faut imp\u00e9rativement rallonger la",
        "start": 2031.33,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e de vie deux quotidiens dur\u00e9e de",
        "start": 2036.22,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "cotisation je porterai \u00e7a jusqu'\u00e0",
        "start": 2039.2,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "moyenne 64 ans en pr\u00e9cisant quand m\u00eame",
        "start": 2042.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parce que j'en ai discut\u00e9 avec une dame",
        "start": 2045.41,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "qui est venu me voir tr\u00e8s juste tr\u00e8s",
        "start": 2047.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "justement et qui m'a dit moi j'ai un",
        "start": 2049.129,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier difficile j'ai commenc\u00e9 \u00e0 dix",
        "start": 2051.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "neuf ans donc je ne pourrais pas \u00e0 tenir",
        "start": 2053.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 64 ans \u00e9videmment pour les gens",
        "start": 2056.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui ont commenc\u00e9 t\u00f4t qui ont \u00e9t\u00e9 m\u00e9tier",
        "start": 2058.25,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "difficile",
        "start": 2059.84,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "noreen il se sera modul\u00e9 mais \u00e7a sera la",
        "start": 2060.94,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale est ce qui permettra de",
        "start": 2064.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "p\u00e9renniser le syst\u00e8me de r\u00e9partition",
        "start": 2066.679,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parce que le syst\u00e8me de r\u00e9partition est",
        "start": 2068.12,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pas en danger puisque nous avons de",
        "start": 2070.159,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "moins en moins de cotisants pour de plus",
        "start": 2071.659,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "en plus de retrait\u00e9s une autre question",
        "start": 2073.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de georges 46 ans d'antibes annulerez",
        "start": 2075.53,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vous la loi sru qui impose aux maires 25",
        "start": 2078.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "% de logements sociaux et qu'il est puni",
        "start": 2080.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "par de fortes amendes s'ils ne",
        "start": 2083.0,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "respectent pas ces quotas",
        "start": 2084.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 je",
        "start": 2087.399,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "je r\u00e9ponds \u00e0 ce monsieur la r\u00e9ponse est",
        "start": 2089.09,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 2091.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et je dirais m\u00eame je suis le seul",
        "start": 2092.41,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 proposer la suppression de la",
        "start": 2095.45,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "loi sru vous l'avez d\u00e9fini vous m\u00eame",
        "start": 2099.2,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "cela oblige toutes les communes \u00e0",
        "start": 2102.62,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "construire 25 % de logement social y",
        "start": 2105.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "compris celles qui ont des probl\u00e8mes de",
        "start": 2108.8,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "foncier comme c'est le cas ils compris",
        "start": 2110.18,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "celle qui est de lost probl\u00e8mes fonciers",
        "start": 2111.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il y en a beaucoup dans la r\u00e9gion et",
        "start": 2112.85,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "surtout en v\u00e9rit\u00e9 cette loi",
        "start": 2115.55,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "quelle fut sa cons\u00e9quence majeure elle",
        "start": 2118.78,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond elle r\u00e9pond les ravages de",
        "start": 2122.18,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'immigration dans les moindre petites",
        "start": 2125.75,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "villes c'est \u00e0 dire que",
        "start": 2127.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tous les probl\u00e8mes qu'il y a dans les",
        "start": 2130.21,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "cit\u00e9s dans les quartiers dans les",
        "start": 2132.53,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "banlieues des grandes m\u00e9tropoles on les",
        "start": 2135.68,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9verse sur les petites communes alors",
        "start": 2138.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "m\u00eame que beaucoup d'habitants des",
        "start": 2141.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles et beaucoup d'habitants des",
        "start": 2143.33,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "banlieues ont fui",
        "start": 2145.16,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ces probl\u00e8mes l\u00e0 et sont all\u00e9s dans des",
        "start": 2147.16,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "petites villes dans des petites communes",
        "start": 2150.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ont achet\u00e9 des maisons se sont endett\u00e9s",
        "start": 2151.37,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et voient arriver \u00e0 cause de cette loi",
        "start": 2154.37,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "sru",
        "start": 2156.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "exactement tout ce qu'ils avaient fui",
        "start": 2158.41,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "les racailles les ca\u00efds de la drogue",
        "start": 2160.28,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "l'aigle et vab les les imams les femmes",
        "start": 2162.62,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "voil\u00e9es etc",
        "start": 2166.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "j'ai entendu les pour les propositions",
        "start": 2168.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des autres",
        "start": 2172.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le gouvernement emmanuel macron propose",
        "start": 2173.35,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tendre encore et d'aggraver encore",
        "start": 2176.24,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "les sanctions",
        "start": 2178.46,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse",
        "start": 2179.71,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "comme d'habitude avec son double",
        "start": 2181.6,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "discours fait semblant de dire voil\u00e0",
        "start": 2184.97,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "nous allons mettre un maximum",
        "start": 2187.72,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "de 30 % de logements sociaux parce que",
        "start": 2190.03,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "il faut dire pour \u00eatre honn\u00eate que il y",
        "start": 2193.28,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00e0 des mairies qui par client\u00e9lisme en",
        "start": 2196.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "particulier les mairies communistes les",
        "start": 2198.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mairies de gros si besoin un besoin de",
        "start": 2200.54,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "logements sociaux vous avez raison",
        "start": 2202.49,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment puisque",
        "start": 2204.37,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "mon accueil et on re\u00e7oit de plus en plus",
        "start": 2206.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'immigr\u00e9s donc \u00e9videmment il faut bien",
        "start": 2208.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les loger donc on a besoin oui de plus",
        "start": 2209.88,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "en plus de construire de logements",
        "start": 2211.98,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "sociaux dont on va en parler je pense",
        "start": 2212.789,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais je finis je finis ma d\u00e9monstration",
        "start": 2214.859,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "donc madame p\u00e9cresse dit voil\u00e0 il y aura",
        "start": 2216.539,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "pas plus de 30% tr\u00e8s bien je dis la m\u00eame",
        "start": 2218.52,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "chose mais elle ne dit pas",
        "start": 2221.43,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "que il n'y aura pas moins de 25% parce",
        "start": 2224.15,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e7a qu'elle fait donc en fait",
        "start": 2228.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "elle dit pas moins de 25% pas plus de",
        "start": 2230.099,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "30% donc tout le monde entre 25 et 30%",
        "start": 2232.71,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "donc tout le monde doit subir les",
        "start": 2234.839,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "ravages de cette immigration incontr\u00f4l\u00e9e",
        "start": 2237.119,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "donc moi je dis au contraire de madame",
        "start": 2239.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse eu je dis simplement nous",
        "start": 2241.859,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "supprimons la loi sru il n'y aura plus",
        "start": 2244.71,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "d'obligations je le dise aux maires des",
        "start": 2247.65,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "petites communes qui sont angoiss\u00e9s par",
        "start": 2250.529,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le fait d'\u00eatre carences et comme on dit",
        "start": 2253.079,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "vous savez dans le jargon administratif",
        "start": 2254.819,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "carences et \u00e7a veut dire qu'il n'ya pas",
        "start": 2255.95,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "assez et une carence de logements",
        "start": 2257.94,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "sociaux et que le pr\u00e9fet les sanctionne",
        "start": 2259.799,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "les punit prend la main m\u00eame apr\u00e8s les",
        "start": 2261.839,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "avoir puni financi\u00e8rement prend la main",
        "start": 2264.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur leur foncier pour la main sur leur",
        "start": 2266.64,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "peuple en paix lui tout \u00e7a est",
        "start": 2268.65,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "inadmissible donc moi oui je supprime la",
        "start": 2270.809,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "loi sru une question de karine 50 ans de",
        "start": 2273.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mandelieu la napoule est ce que vous",
        "start": 2276.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "envisagez de supprimer des postes de",
        "start": 2278.01,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "hauts fonctionnaires qui co\u00fbte un pognon",
        "start": 2279.75,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "de dengue et se multiplient sans cesse",
        "start": 2281.309,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "sur notre dos malheureusement sans",
        "start": 2283.589,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "grande efficacit\u00e9",
        "start": 2285.18,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "je pense que ce ne sont pas et j'aurais",
        "start": 2287.329,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "plaisir donc parler directement avec",
        "start": 2291.299,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "karine ce ne sont pas les postes de",
        "start": 2293.039,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "hauts fonctionnaires qui se multiplient",
        "start": 2296.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sur les postes de fonctionnaires et",
        "start": 2298.44,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "surtout et surtout en v\u00e9rit\u00e9 les",
        "start": 2300.45,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "structures bureaucratiques",
        "start": 2302.579,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "d\u00e8s que nous multiplions et c'\u00e9tait",
        "start": 2304.069,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est amusant une des",
        "start": 2306.48,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "discussions que j'ai eues avec monsieur",
        "start": 2309.059,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "lisnard lors du d\u00e9bat que vous \u00e9voquez",
        "start": 2311.46,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure c'\u00e9tait int\u00e9ressant",
        "start": 2314.279,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "d'ailleurs parce que moi je pense que il",
        "start": 2316.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "y \u00e0 un double probl\u00e8me dans la fonction",
        "start": 2317.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "publique c'est que nous avons une",
        "start": 2319.74,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "fonction publique trop lourde oui mais",
        "start": 2321.51,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "qu'il faudra pr\u00e9ciser pr\u00e9ciser avec",
        "start": 2324.589,
        "duration": 6.791
    },
    {
        "text": "acuit\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 il ya des bd des secteurs",
        "start": 2327.869,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l'on manque de fonctionnaires la",
        "start": 2331.38,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "justice la police et sa ferme hier et il",
        "start": 2334.17,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "y \u00e0 des secteurs o\u00f9 il y en a trop \u00e7a",
        "start": 2337.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "demandera un travail voyez de pr\u00e9cision",
        "start": 2338.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et il n'est pas il n'est pas si vous",
        "start": 2341.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voulez justement je vous dis \u00e7a",
        "start": 2343.64,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "demandera un travail de pr\u00e9cision quand",
        "start": 2345.05,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "je serai au pouvoir moi je ne vais pas",
        "start": 2346.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faire comme madame p\u00e9cresse qui dit moi",
        "start": 2347.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je supprime 150 mille emplois publics",
        "start": 2350.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sans savoir exactement ce qu'il ya",
        "start": 2352.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re non encore \u00e7a c'est des",
        "start": 2353.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "promesses de politiciens moi je ne je",
        "start": 2355.31,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dis voil\u00e0 et surtout il y a trop de",
        "start": 2357.65,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "structures bureaucratiques on a m\u00e9lang\u00e9",
        "start": 2360.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'ancien syst\u00e8me administratif fran\u00e7ais",
        "start": 2363.04,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "avec les nouveaux c'\u00e9tait ma discussion",
        "start": 2365.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avec monsieur lisnard au nom de la",
        "start": 2367.85,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "gestion de manag\u00e9riale on a multipli\u00e9",
        "start": 2369.77,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "les structures comme les ars voyez dans",
        "start": 2372.52,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me dans le domaine de la sant\u00e9",
        "start": 2375.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moi j'annonce la suppression des ars et",
        "start": 2377.06,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "on a",
        "start": 2380.42,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "multipli\u00e9 les",
        "start": 2381.64,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "utilisations de deux de ses vous savez",
        "start": 2384.97,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "de ces de ces groupes priv\u00e9s qui font",
        "start": 2388.73,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "des audits qui se sont pay\u00e9 tr\u00e8s cher",
        "start": 2392.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "leur audit comme si l'administration",
        "start": 2395.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas capable de la faire",
        "start": 2396.83,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame nous avons une si vous voulez",
        "start": 2398.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "monsieur macron est en train de",
        "start": 2402.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabiliser l'administration en",
        "start": 2404.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "supprimant les uns apr\u00e8s les autres les",
        "start": 2406.34,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "grands corps pr\u00e9fets ambassadeurs",
        "start": 2408.26,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "ce n'est pas de bonne politique voyez il",
        "start": 2411.64,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "a renonc\u00e9 \u00e0 supprimer des postes de",
        "start": 2415.07,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fonctionnaires en surnombre alors qu'il",
        "start": 2417.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avait promis de supprimer lui aussi",
        "start": 2419.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "soumis ou 120000 je ne sais plus toute",
        "start": 2421.97,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on ces chiffres ne veulent rien dire",
        "start": 2424.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et en revanche il est en train de",
        "start": 2426.01,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9manteler le corps de l'administration",
        "start": 2428.75,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "ce qui a fait sa force pour pouvoir",
        "start": 2431.48,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "mettre des vacataires partout pour",
        "start": 2435.8,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pouvoir mettre des copains et des amis",
        "start": 2439.16,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en permanence derni\u00e8re question de",
        "start": 2440.99,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "robert 76 ans de nice est-ce que vous",
        "start": 2443.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "connaissiez jacques m\u00e9decin le meilleur",
        "start": 2446.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "maire de nice nous dit robert et quelle",
        "start": 2448.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "image gardez-vous de lui je j'ai connu",
        "start": 2451.13,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "jacques m\u00e9decin en tant que journaliste",
        "start": 2453.92,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "politique sur la fin de son mandat vous",
        "start": 2456.44,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "savez je venais souvent \u00e0 nice pour",
        "start": 2459.59,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "suivre l'actualit\u00e9 politique donc j'ai",
        "start": 2462.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bien connu les maires successifs",
        "start": 2465.08,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9decin monsieur peyrat",
        "start": 2466.97,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "et je connais m\u00eame le dernier maire",
        "start": 2469.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "monsieur estrosi",
        "start": 2473.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez je les connais bien",
        "start": 2475.03,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "personnellement j'ai tr\u00e8s bien connu",
        "start": 2477.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien n'exag\u00e9rons rien mais j'ai",
        "start": 2479.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "connu monsieur m\u00e9decin est effectivement",
        "start": 2481.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait de la hat et des ennuis qu'il a",
        "start": 2482.87,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "eue",
        "start": 2485.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un grand maire b\u00e2tisseur et la",
        "start": 2486.46,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 de la ville de nice repose",
        "start": 2489.71,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "toujours et beaucoup sur la vision qu'il",
        "start": 2491.81,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "a eu que ce soit \u00e0 l'a\u00e9roport ou sophia",
        "start": 2494.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "antipolis lionel quelques mots sur",
        "start": 2497.09,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation c'est un sujet important",
        "start": 2499.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour les fran\u00e7ais ont toutes les \u00e9tudes",
        "start": 2500.12,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "montrent que le niveau des fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 2502.28,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole ne cesse de baisser de",
        "start": 2503.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9gringoler m\u00eame notamment en sciences",
        "start": 2504.83,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "et en math\u00e9matiques",
        "start": 2506.45,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "la question est en fran\u00e7ais et en",
        "start": 2507.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais la question est simple qu'est",
        "start": 2509.09,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "ce qui cloche \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 2510.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est une question fondamentale",
        "start": 2512.32,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "vous avez tout \u00e0 fait raison c'est une",
        "start": 2514.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des choses qui avec le grand",
        "start": 2517.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "remplacement hante les fran\u00e7ais car ils",
        "start": 2519.29,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "sentent bien que leurs enfants",
        "start": 2522.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "n'ont pas le niveau scolaire ad\u00e9quat ils",
        "start": 2524.92,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "le sentent m\u00eame quand ils n'ont pas",
        "start": 2527.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames un niveau scolaire",
        "start": 2529.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "extraordinaire mais ils ont tr\u00e8s bien",
        "start": 2531.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "compris que l'\u00e9cole ne remplit plus sa",
        "start": 2533.27,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "t\u00e2che et",
        "start": 2535.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous avez donn\u00e9 vous avez dit en",
        "start": 2537.16,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "sciences en math\u00e9matiques en fran\u00e7ais le",
        "start": 2539.18,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "niveau s'effondre j'ai donn\u00e9 la semaine",
        "start": 2542.33,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re des chiffres \u00e9difiants je",
        "start": 2544.58,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "donnais par exemple des enfants qui en",
        "start": 2547.52,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "cm2 faisait une dict\u00e9e avec moins de",
        "start": 2549.86,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "cinq fautes ils \u00e9taient 31% en 1987 ils",
        "start": 2553.01,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ne sont plus que 8 % aujourd'hui et les",
        "start": 2556.4,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "enfants qui faisaient 25 foot donc ce",
        "start": 2559.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui n'arrivait pas \u00e0 ma\u00eetriser cet",
        "start": 2562.16,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "exercice qui \u00e9tait 5% en 1987 sont",
        "start": 2563.42,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais 20 pour \u00e7a et c'est la m\u00eame",
        "start": 2567.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "chose en math\u00e9matiques c'est la m\u00eame",
        "start": 2569.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chose dans tous les domaines d'ailleurs",
        "start": 2572.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les classements internationaux le montre",
        "start": 2574.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la france ne cesse de d\u00e9gringoler qu'est",
        "start": 2575.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce qui ne va pas vous me demandez qu'est",
        "start": 2577.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce qui ne va pas je poste trois choses",
        "start": 2579.02,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re nous avons adopt\u00e9 depuis",
        "start": 2581.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quarante ans les m\u00e9thodes des",
        "start": 2584.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogistes qui requit refuse toutes",
        "start": 2586.34,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les m\u00e9thodes traditionnelles",
        "start": 2590.15,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "oh non si vous voulez d'un sacro saint",
        "start": 2591.53,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "droit de l'enfant \u00e0 fa\u00e7onner son propre",
        "start": 2594.27,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "savoir c'est une b\u00eatise il faut au",
        "start": 2597.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "contraire restaurer les m\u00e9thodes",
        "start": 2599.97,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "traditionnelles avec l'enseignant qui",
        "start": 2601.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 qui fait un cours ex cathedra t",
        "start": 2604.349,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "qui transmet son savoir c'est lui qui a",
        "start": 2606.48,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "le savoir ce n'est pas l'enfant il faut",
        "start": 2608.94,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir la m\u00e9thode syllabique il faut",
        "start": 2610.859,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir le par coeur il faut r\u00e9tablir",
        "start": 2613.349,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "les dict\u00e9es il faut r\u00e9tablir",
        "start": 2615.54,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'appropriation des grands textes",
        "start": 2618.74,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "litt\u00e9raires vous voyez il faut r\u00e9tablir",
        "start": 2620.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le calcul mental \u00e7a c'est un primaire",
        "start": 2623.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir toutes les anciennes m\u00e9thodes",
        "start": 2625.68,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "qui ont donn\u00e9",
        "start": 2627.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qu'ils ont fait leurs preuves et parce",
        "start": 2629.75,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "que on me traite volontiers d' archa\u00efque",
        "start": 2632.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "etc mais qui font leurs preuves",
        "start": 2635.49,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans les pays asiatiques qui",
        "start": 2637.74,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "cumulent et les meilleurs r\u00e9sultats dans",
        "start": 2640.67,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "les classements internationaux et les la",
        "start": 2643.71,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "meilleure recherche scientifique",
        "start": 2646.98,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "ce n'est pas seulement des vieilles",
        "start": 2649.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes ce sont aussi des m\u00e9thodes",
        "start": 2650.609,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui et qui font r\u00e9ussir les",
        "start": 2652.26,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "grands pays asiatiques apr\u00e8s",
        "start": 2655.2,
        "duration": 6.919
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me sujet c'est",
        "start": 2657.65,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "la propagande",
        "start": 2662.119,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie c'est \u00e0 dire que nous avons",
        "start": 2664.31,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 rentrer \u00e0 l'\u00e9cole des lobbys des",
        "start": 2666.51,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "associations des id\u00e9ologues qui",
        "start": 2669.48,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "endoctrinent nos enfants que \u00e7a soit par",
        "start": 2672.21,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "leur venue",
        "start": 2675.359,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "madame assa traor\u00e9 \u00e0 table ouverte \u00e0",
        "start": 2676.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole",
        "start": 2679.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sos homophobie tables ouvertes \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 2680.51,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "sos m\u00e9diterran\u00e9e a avou\u00e9 r\u00e9cemment vous",
        "start": 2683.25,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "savez ceux qui aident les passeurs et",
        "start": 2687.42,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "les les immigr\u00e9s clandestins \u00e0 venir",
        "start": 2689.369,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "chez nous a avou\u00e9 qu'elle avait",
        "start": 2691.859,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 des milliers d'enfants et",
        "start": 2693.51,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "qu'elles \u00e9taient ravis de leur avoir",
        "start": 2695.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9fini son point de vue oui de les avoir",
        "start": 2696.839,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "endoctrin\u00e9s avec sa propagande",
        "start": 2699.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "immigrationniste ces gens l\u00e0 n'ont rien",
        "start": 2700.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire \u00e0 l'\u00e9cole moi pr\u00e9sident puisque",
        "start": 2703.32,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est le titre amusant de votre \u00e9mission",
        "start": 2705.21,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "mois pr\u00e9sident ils n'auront plus ils ne",
        "start": 2708.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mettront plus le bout du doigt de pied \u00e0",
        "start": 2711.21,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole en plus la propagande se r\u00e9pand",
        "start": 2713.13,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "dans les programmes alors monsieur est",
        "start": 2716.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dans les livres scolaires monsieur blanc",
        "start": 2718.74,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "caire une r\u00e9ponse assez lamentable il",
        "start": 2720.78,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "dit c'est pas moi c'est les \u00e9diteurs de",
        "start": 2724.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "livres scolaires je ne ma\u00eetrise pas les",
        "start": 2727.65,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "\u00e9diteurs de livres scolaires",
        "start": 2729.24,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "mois pr\u00e9c\u00e9dents",
        "start": 2733.58,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "jeux menacerait les \u00e9diteurs de livres",
        "start": 2736.61,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "scolaires qui continuent leur propagande",
        "start": 2739.95,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "anti raciste leur propagande",
        "start": 2742.64,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "lgbt leur propagande f\u00e9ministe leur",
        "start": 2745.61,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "propagande nouveau comme on dit",
        "start": 2749.04,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans l'expression \u00e0 la mode",
        "start": 2750.09,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "jeu menacerait ces gens de ne plus leur",
        "start": 2752.57,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "prendre leurs livres scolaires je pense",
        "start": 2756.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que \u00e7a les fera r\u00e9fl\u00e9chir et qu' ils",
        "start": 2759.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "s'aligneront sur les programmes et les",
        "start": 2761.43,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes que je d\u00e9sire et que mon",
        "start": 2763.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ministre de l'instruction publique car",
        "start": 2766.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je r\u00e9tablis ce terme pour bien montrer",
        "start": 2768.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "si vous voulez vous avez appris que la",
        "start": 2770.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s\u00e9mantique a de l'importance pour moi",
        "start": 2772.44,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation",
        "start": 2774.12,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c'est le r\u00f4le des parents l'instruction",
        "start": 2774.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "instruits c'est le r\u00f4le de l'\u00e9cole est",
        "start": 2777.2,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "donc de l'\u00e9tat",
        "start": 2780.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le public et de l'\u00e9cole priv\u00e9e",
        "start": 2781.85,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et donc vous voulez r\u00e9tablir",
        "start": 2784.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le certificat d'\u00e9tudes primaires je",
        "start": 2785.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "venais \u00e0 quoi \u00e7a sert c'est simple",
        "start": 2787.83,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il y \u00e0 30% des enfants qui",
        "start": 2789.69,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "rentrent qui passe en sixi\u00e8me sans",
        "start": 2793.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "savoir correctement lire et \u00e9crire et",
        "start": 2795.45,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "dans les quartiers les plus d\u00e9favoris\u00e9s",
        "start": 2798.96,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "les quartiers o\u00f9 les immigr\u00e9s sont",
        "start": 2801.65,
        "duration": 8.91
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 parfois 80 % l\u00e0 on monte \u00e0 60 %",
        "start": 2806.19,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "d'enfants qui rentrent en sixi\u00e8me sans",
        "start": 2810.56,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "savoir correctement lire et \u00e9crire donc",
        "start": 2813.09,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ces enfants doivent soit redoubler leur",
        "start": 2815.4,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "cm2 soit all\u00e9 dans des classes en",
        "start": 2819.15,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me qui consid\u00e8rent leur faible",
        "start": 2822.06,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "niveau et qui les met ensemble pour",
        "start": 2825.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "justement qu'ils puissent progresser \u00e0",
        "start": 2827.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "laurie car je ne r\u00e9tablit le certificat",
        "start": 2828.99,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudes primaires que pour supprimer le",
        "start": 2832.35,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge unique et pour r\u00e9tablir les",
        "start": 2835.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "classes de niveau je pense que c'est que",
        "start": 2837.81,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce coll\u00e8ge unique on a mis les enfants",
        "start": 2840.06,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "ensemble quel que soit leur niveau ah ah",
        "start": 2841.47,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "et favoriser tout le monde les enfants",
        "start": 2846.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faibles n'ont plus progress\u00e9 car",
        "start": 2847.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'\u00e9taient les meilleurs \u00e9l\u00e8ves qui",
        "start": 2849.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s'occupait d'eux et les enfants forts ne",
        "start": 2851.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sont pas devenus aussi fort qu'ils ne le",
        "start": 2853.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "devraient qui l'aurait cru donc je pense",
        "start": 2855.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'il faut remettre des classes de",
        "start": 2857.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "niveau les enfants plus faible allant",
        "start": 2858.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans des classes o\u00f9 ils seront pris en",
        "start": 2861.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "main avec une p\u00e9dagogie adapt\u00e9e par les",
        "start": 2862.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "professeurs qui s'occupe vraiment d'eux",
        "start": 2865.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et les enfants les plus forts pourront",
        "start": 2867.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "progresser beaucoup plus vite beaucoup",
        "start": 2869.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "plus fort et d'ailleurs \u00e7a ira jusqu'en",
        "start": 2871.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "terminale o\u00f9 nous r\u00e9tablirons des",
        "start": 2874.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "classes d'excellence \u00e7a ira aussi pour",
        "start": 2876.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les classes les plus d\u00e9favoris\u00e9es o\u00f9",
        "start": 2879.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous conserverons et nous d\u00e9veloppons",
        "start": 2880.09,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les internats d'excellence et la",
        "start": 2882.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me nous r\u00e9tablirons donc un bac",
        "start": 2885.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "digne de ce nom la troisi\u00e8me mesure je",
        "start": 2887.65,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "vous ai dit",
        "start": 2890.29,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogisme",
        "start": 2891.33,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "propagande la troisi\u00e8me chose c'est la",
        "start": 2892.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "discipline",
        "start": 2895.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la discipline car aujourd'hui la",
        "start": 2896.34,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "discipline n'est n'est plus respect\u00e9e",
        "start": 2899.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dans beaucoup d'\u00e9coles on a vu ces",
        "start": 2901.48,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "images tournaient en boucle de gamins",
        "start": 2903.85,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "menac\u00e9s et molest\u00e9s frapp\u00e9 des leurs",
        "start": 2906.78,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "professeurs c'est inadmissible et ces",
        "start": 2910.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "gamins-l\u00e0 le font parce qu'ils sont en",
        "start": 2913.06,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 un clinic donc je r\u00e9tablirai les",
        "start": 2915.49,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "surveillants g\u00e9n\u00e9raux \u00e0 la place des cpe",
        "start": 2918.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui n'ont plus un r\u00f4le d'autorit\u00e9 et de",
        "start": 2920.92,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "sanctions jeu",
        "start": 2923.92,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "si vous voulez r\u00e9tablir et donc les",
        "start": 2926.4,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "sanctions je supprimerai les allocations",
        "start": 2929.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "familiales et les prestations sociales",
        "start": 2931.45,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "aux parents de ces enfants violents",
        "start": 2933.85,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "et pour vraiment les cas les plus durs",
        "start": 2937.25,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "je cr\u00e9e des internats de r\u00e9insertion ils",
        "start": 2940.68,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "seront sortis de l'\u00e9tablissement",
        "start": 2944.64,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "scolaire ils seront mis dans des",
        "start": 2945.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "internats de r\u00e9insertion je pense que",
        "start": 2947.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est indispensable de r\u00e9tablir la",
        "start": 2949.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "discipline pour permettre aux \u00e9l\u00e8ves qui",
        "start": 2951.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "veulent travailler de travailler et pour",
        "start": 2953.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "permettre aux professeurs vraiment",
        "start": 2955.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'enseigner leur mati\u00e8re vous parliez de",
        "start": 2957.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faibles et de fort est ce que vous",
        "start": 2960.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "regrettez ou est ce que vous \u00eates et nu",
        "start": 2961.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et vos propos sur les enfants handicap\u00e9s",
        "start": 2963.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et comprenez vous qu'ils aient pu",
        "start": 2965.25,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "choquer",
        "start": 2966.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je comprends que l' interpr\u00e9tation",
        "start": 2968.18,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "malveillante",
        "start": 2971.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "par les professionnels de l'indignation",
        "start": 2974.42,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "de marine le pen \u00e0 emmanuel macron",
        "start": 2976.92,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "passant par val\u00e9rie p\u00e9cresse et puis",
        "start": 2980.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "choquer les gens qui n'ont entendu que",
        "start": 2982.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cela \u00e7a oui tout \u00e7a je comprends tr\u00e8s",
        "start": 2984.36,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "bien maintenant si vous voulez qu'est ce",
        "start": 2986.64,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "que j'ai voulu dire j'ai voulu dire que",
        "start": 2991.38,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'inclusion \u00e0 tout prix c'est \u00e0 dire le",
        "start": 2994.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fait de mettre des enfants",
        "start": 2997.02,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s dans des classes ordinaires",
        "start": 2999.29,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "pouvaient pouvait nuire \u00e0 ses enfants",
        "start": 3003.49,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s et nuire m\u00eame aux autres",
        "start": 3007.07,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "enfants \u00e7a ne veut pas dire que j'ai",
        "start": 3009.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "voulu dire que tous les enfants",
        "start": 3011.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s n'avaient pas leur place dans",
        "start": 3013.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les classes ordinaires je sais bien",
        "start": 3015.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'il ya des enfants handicap\u00e9s pour \u00e7a",
        "start": 3017.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que j'ai une r\u00e9sident de formidables",
        "start": 3019.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussites exactement ce que j'allais",
        "start": 3021.29,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "vous dire les enfants handicap\u00e9s",
        "start": 3022.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "physiques \u00e9videmment la plupart ont",
        "start": 3023.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toute leur place il y a m\u00eame des enfants",
        "start": 3025.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s mentaux comme les certains",
        "start": 3027.59,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "autistes etc qui travaille tr\u00e8s bien et",
        "start": 3031.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qui progresse ainsi et en plus \u00e7a permet",
        "start": 3033.59,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "aux enfants qui n'ont pas ce handicap",
        "start": 3036.5,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "de devoir qu'il y \u00e0 des enfants plus",
        "start": 3039.31,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "plus fragiles de d'am\u00e9liorer leur",
        "start": 3042.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "humanit\u00e9 je comprends cela mais ce que",
        "start": 3045.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je ne veux pas c'est que \u00e7a soit d'abord",
        "start": 3047.21,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "une injonction id\u00e9ologique parce que",
        "start": 3049.4,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "c'est cela c'est un mot c'est un mot",
        "start": 3053.12,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "magique l'inclusion et que surtout et",
        "start": 3054.95,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "que surtout \u00e7a soit hypocritement",
        "start": 3058.25,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 pour permettre de faire des",
        "start": 3060.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies parce que c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 3063.47,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "obsc\u00e8ne qui est derri\u00e8re",
        "start": 3065.54,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ces pleureuses et tout s'est indign\u00e9e la",
        "start": 3068.359,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 qu'est ce que c'est et d'ailleurs",
        "start": 3071.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je vois que certains aujourd'hui ose le",
        "start": 3073.489,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "dire puisque j'ai mis la chose sur le",
        "start": 3076.19,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "tapis \u00e9videmment c'est toujours la m\u00eame",
        "start": 3078.44,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "chose on ne dit rien puis quand je parle",
        "start": 3079.489,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "on m'insulte et puis apr\u00e8s on dira mais",
        "start": 3081.2,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "il avait peut-\u00eatre raison il va vieux",
        "start": 3082.94,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous dire un enfant dans une classe",
        "start": 3085.099,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "ordinaire dans un \u00e9tablissement",
        "start": 3087.14,
        "duration": 3.229
    },
    {
        "text": "ordinaire co\u00fbte",
        "start": 3088.43,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "6000 euros dans un \u00e9tablissement",
        "start": 3090.369,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9",
        "start": 3093.349,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il co\u00fbte entre 30000 et 70000 euros donc",
        "start": 3094.249,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "on sait",
        "start": 3097.549,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "facilement d\u00e9charger sur les professeurs",
        "start": 3098.95,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "qui ne savent pas toujours comment faire",
        "start": 3102.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pour enseigner \u00e0 ses enfants et sur les",
        "start": 3104.329,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "enfants les enfants qui n'ont pas un",
        "start": 3107.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "handicap et des enfants qui ont un",
        "start": 3109.849,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "handicap on s'est d\u00e9charg\u00e9e pour des",
        "start": 3110.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "raisons obsc\u00e8ne d'\u00e9conomies vous savez",
        "start": 3112.73,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui il y a des j'ai re\u00e7u des",
        "start": 3115.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "milliers de t\u00e9moignages de parents qui",
        "start": 3118.009,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "m'ont dit vous avez raison il y \u00e0 des",
        "start": 3119.69,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "milliers d'enfants qui prennent le taxi",
        "start": 3121.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "chaque matin pour aller en belgique o\u00f9",
        "start": 3123.799,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il y a davantage d'\u00e9tablissements",
        "start": 3126.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9s et apr\u00e8s on vient me faire",
        "start": 3127.849,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "la le\u00e7on on vient m\u00eame insult\u00e9s on vient",
        "start": 3130.22,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "me dire que je n'ai pas de coeur mais",
        "start": 3133.43,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ces gens sont indignes vous savez je le",
        "start": 3134.989,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "savais",
        "start": 3139.22,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "nietzsche disait nul ne ment autant",
        "start": 3140.71,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "qu'un homme indign\u00e9 on l'a vu de fa\u00e7on",
        "start": 3143.089,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "admirable on va passer aux questions de",
        "start": 3145.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de justice lionel oui tout \u00e0",
        "start": 3148.279,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "fait alors vous r\u00e9clament l'abrogation",
        "start": 3151.22,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "de la loi pleven de 1972 qui a cr\u00e9\u00e9 le",
        "start": 3152.93,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "d\u00e9lit d injure \u00e0 caract\u00e8re raciste est",
        "start": 3155.989,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "ce que vous estimez simplement que le",
        "start": 3158.299,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "racisme ne doit plus \u00eatre un d\u00e9lit",
        "start": 3160.269,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que",
        "start": 3162.91,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "la loi pleven",
        "start": 3166.21,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voy\u00e9 et permet \u00e0 des",
        "start": 3168.519,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "associations politis\u00e9",
        "start": 3172.88,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'instrumentaliser la justice pour",
        "start": 3175.539,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "pouvoir abattre ses adversaires",
        "start": 3178.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "politiques en pr\u00e9tendant qu'ils sont",
        "start": 3180.499,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "racistes",
        "start": 3182.96,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que je dis",
        "start": 3183.819,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "vous savez",
        "start": 3186.009,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "je connais cette map les veines j'en ai",
        "start": 3188.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "subi les foudres plusieurs fois je",
        "start": 3190.42,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "connais m\u00eame l'auteur de la voix pleine",
        "start": 3192.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait un d\u00e9put\u00e9 udf \u00e0 l'\u00e9poque on",
        "start": 3195.79,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "disait gaulliste dans les ann\u00e9es 60 70",
        "start": 3197.98,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "et qui m'a bien expliqu\u00e9 que cette loi",
        "start": 3201.099,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "n'avait pas vocation n'avait nulle",
        "start": 3204.099,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "vocation \u00e0 \u00eatre liberticide",
        "start": 3205.839,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "donc cette loi est devenue liberticide",
        "start": 3208.38,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "parce qu'elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voy\u00e9 par des juges",
        "start": 3211.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "politis\u00e9s et par des associations qui",
        "start": 3214.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'avait pas le droit avant cette loi",
        "start": 3217.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'ester en justice \u00e0 la place des",
        "start": 3218.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "plaignants donc voil\u00e0 toute l'histoire",
        "start": 3220.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il faut encore une fois il faut remettre",
        "start": 3223.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les choses dans le contexte voil\u00e0",
        "start": 3225.19,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "pourquoi j'ai beau lire est la loi",
        "start": 3226.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "appel\u00e9e vaines et pourquoi par ailleurs",
        "start": 3228.309,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "je supprimerai les subventions \u00e0 ces",
        "start": 3230.2,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "associations politiser ni s'est \u00e9quip\u00e9e",
        "start": 3233.38,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "de 3900 cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance et",
        "start": 3236.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dispose d'un centre de supervision tr\u00e8s",
        "start": 3238.839,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "perfectionn\u00e9 est-ce que de votre point",
        "start": 3240.76,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de vue c'est efficace et est ce que les",
        "start": 3243.609,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "autres villes devraient suivre cet",
        "start": 3245.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "exemple vous savez je suis suffisamment",
        "start": 3246.94,
        "duration": 8.33
    },
    {
        "text": "vieux pour avoir connu dans mon enfance",
        "start": 3249.97,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "la vie en france dans des villes comme",
        "start": 3255.839,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "nice ou m\u00eame en banlieue parisienne je",
        "start": 3258.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dis bien un banlieue parisienne o\u00f9 on ne",
        "start": 3260.799,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "fermait pas \u00e0 cl\u00e9 la porte de sa maison",
        "start": 3263.44,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 c\u00e9der avant c'est ce que je vous dis",
        "start": 3266.26,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "je suffisamment vieux pour avoir connu",
        "start": 3268.93,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "cela mais il faut il faut remettre en",
        "start": 3271.059,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "perspective un peu parce que les gens ne",
        "start": 3273.549,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "savent plus et ils ne comprennent pas ce",
        "start": 3274.93,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "qui se passe",
        "start": 3278.02,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 3280.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "si on en est l\u00e0 bien s\u00fbr le maire de",
        "start": 3282.299,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nice a bien fait de m d'innombrables",
        "start": 3284.13,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "cam\u00e9ras mais ce n'est pas \u00e7a qui va",
        "start": 3286.289,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre les probl\u00e8mes comme j'entends",
        "start": 3288.809,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "que monsieur macro et madame p\u00e9cresse",
        "start": 3291.089,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "rivalisent pour savoir qui mettra le",
        "start": 3293.13,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "plus de policiers dans la rue on n'a pas",
        "start": 3297.179,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "besoin de plus de policiers dans la rue",
        "start": 3300.239,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "m\u00eame si on a toujours besoin de",
        "start": 3301.769,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "policiers dans la rue on a besoin de",
        "start": 3303.029,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "moins de d\u00e9linquants et pour avoir moins",
        "start": 3305.4,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "de d\u00e9linquants il faut d'abord et avant",
        "start": 3308.189,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "tout avoir moins d'immigration",
        "start": 3311.099,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "donc les gens comme le maquereau ou",
        "start": 3313.189,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse qui croient r\u00e9gler le",
        "start": 3316.769,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de la s\u00e9curit\u00e9 sans r\u00e8gle est",
        "start": 3319.41,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "la m\u00e8re de tous les probl\u00e8mes de",
        "start": 3321.769,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 c'est \u00e0 dire l'immigration",
        "start": 3324.809,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "trompent les fran\u00e7ais donc il faut",
        "start": 3326.539,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "d'abord arr\u00eater l'immigration d'abord",
        "start": 3329.4,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "l'immigration z\u00e9ro que je propose je",
        "start": 3332.279,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "suis le seul \u00e0 proposer cela encore une",
        "start": 3334.349,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "fois l'immigration z\u00e9ro je dis bien 0 on",
        "start": 3336.119,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "en parlera peut-\u00eatre dans le d\u00e9tail",
        "start": 3340.049,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res mesures deuxi\u00e8me mesure pour",
        "start": 3342.17,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "la justice il faut une justice",
        "start": 3345.599,
        "duration": 7.791
    },
    {
        "text": "impitoyable pour cela je r\u00e9tablis ray",
        "start": 3348.589,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "les peines plancher c'est \u00e0 dire des",
        "start": 3353.39,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "peines minimum en dessous desquels les",
        "start": 3356.099,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "juges ne peuvent pas aller qui avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 3358.92,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "mise en place par eric ciotti notamment",
        "start": 3360.809,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "absolument et la s\u00e9rie voil\u00e0 sarkozy",
        "start": 3362.819,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les peines planchers vous savez il faut",
        "start": 3366.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pas croire que \u00e7a tombe comme \u00e7a du ciel",
        "start": 3367.949,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "\u00e7a existait dans le code civil depuis",
        "start": 3371.4,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "toujours jusqu'en 1994",
        "start": 3374.67,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "\u00e7a existe dans d'autres pays en",
        "start": 3377.42,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "allemagne des pays d\u00e9mocratiques en",
        "start": 3380.309,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "allemagne en belgique en suisse oui",
        "start": 3382.439,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose deuxi\u00e8mement",
        "start": 3384.529,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "je supprimerai les r\u00e9ductions de peine",
        "start": 3386.959,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "parce que c'est devenu absolument",
        "start": 3391.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "scandaleux vous vous souvenez de cette",
        "start": 3393.539,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pauvre jeune femme natacha mougel je",
        "start": 3395.91,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "crois qu'ils avaient qui a \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e et",
        "start": 3398.999,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "tu\u00e9e par un type qui ressortait de",
        "start": 3401.88,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "prison alors qu'il avait qu'il avait",
        "start": 3405.359,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 viol\u00e9 qu'il avait d\u00e9j\u00e0 tu\u00e9 qu'il",
        "start": 3406.979,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "avait dix ans de prison et qui sortait",
        "start": 3408.929,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "au bout de cinq ans et des histoires",
        "start": 3410.67,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a il y en a des dizaines",
        "start": 3412.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donc il faut absolument que ces gens l\u00e0",
        "start": 3413.63,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "restent en prison et je ne vous parle",
        "start": 3416.19,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas des gens qu qui",
        "start": 3417.75,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "sue qui ont des longues peines l\u00e0 il",
        "start": 3423.26,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "faut alors carr\u00e9ment non plus non",
        "start": 3426.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "seulement ne pas r\u00e9duire leur peine mais",
        "start": 3427.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir une v\u00e9ritable perp\u00e9tuit\u00e9",
        "start": 3429.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous savez que le maximum",
        "start": 3431.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ses 18 ans est ce que vous vous rendez",
        "start": 3433.5,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "compte que abdeslam",
        "start": 3435.18,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "pas sortir de prison dans dix ans",
        "start": 3438.23,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "l'auteur des attentats du bataclan va",
        "start": 3442.29,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sortir dans 10 ans il faut que ce",
        "start": 3445.02,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "personnage ne sortent jamais",
        "start": 3447.9,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est les mesures faire deuxi\u00e8mement",
        "start": 3450.44,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "je r\u00e8glerai aussi le probl\u00e8me il ya un",
        "start": 3453.51,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "autre probl\u00e8me pour la justice qui est",
        "start": 3456.3,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "les places de prison parce que il y \u00e0",
        "start": 3459.15,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "des juges militants il a des juges",
        "start": 3462.66,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "politis\u00e9s qui effectivement refuse de",
        "start": 3465.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sanctionner s\u00e9v\u00e8rement pour des raisons",
        "start": 3468.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiques mais ils ne sont pas tous",
        "start": 3469.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a et il ya des justes qui",
        "start": 3471.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aimerait vous voulez construire dix",
        "start": 3472.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mille places de prison alors attendez",
        "start": 3474.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce que moi aussi je vais pas me",
        "start": 3476.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lancer dans la course parce que \u00e7a fait",
        "start": 3478.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "20 ans qu'on entend je vais construire",
        "start": 3480.39,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vingt mille place du contre 15000 places",
        "start": 3481.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 ccc comme les r\u00e9ductions de",
        "start": 3483.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fonctionnaires c'est la course \u00e0",
        "start": 3485.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chalote moi je vous dis premi\u00e8re",
        "start": 3486.87,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mesure la plus fondamentale il y a",
        "start": 3489.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aujourd'hui plus de soixante mille",
        "start": 3492.27,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "prisonniers dont",
        "start": 3494.46,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "25% d'\u00e9trangers",
        "start": 3495.65,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "ces \u00e9trangers ne pas leur place pour les",
        "start": 3497.81,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "prisons fran\u00e7aises il nous co\u00fbte je",
        "start": 3500.34,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "crois 3000 euros par mois",
        "start": 3502.26,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "c'est colossal et ils n'ont rien \u00e0 faire",
        "start": 3505.13,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "chez nous nous allons les renvoyer chez",
        "start": 3508.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "eux \u00e7a lib\u00e9rera entre 10000 et 15000",
        "start": 3509.76,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "places de prison et \u00e0 ceux l\u00e0 oui je",
        "start": 3512.85,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "propose la cr\u00e9ation de dix mille places",
        "start": 3515.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de prisons voyez c'est un chiffre",
        "start": 3518.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "raisonnable \u00e7a fera vingt mille places",
        "start": 3519.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "lib\u00e9r\u00e9es \u00e7a je pense que c'est",
        "start": 3522.45,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fondamental maintenant nous avons aussi",
        "start": 3525.15,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me pour la police c'est \u00e0 dire",
        "start": 3527.7,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on sait que pour la",
        "start": 3530.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "police le premier probl\u00e8me c'est la",
        "start": 3533.1,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "justice je les dis mais il y \u00e0 aussi",
        "start": 3534.36,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comment je le r\u00e8gle entre autres",
        "start": 3536.99,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "il y a aussi un probl\u00e8me que les",
        "start": 3540.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "policiers le probl\u00e8me fondamental que",
        "start": 3542.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les policiers ne peuvent pas se d\u00e9fendre",
        "start": 3544.29,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "si jamais ils se d\u00e9fendent ils sont",
        "start": 3546.42,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement mis en examen ils ont",
        "start": 3549.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement mis en garde \u00e0 vue on l'a",
        "start": 3551.339,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "vu encore r\u00e9cemment",
        "start": 3553.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je trouve \u00e7a absolument scandaleux donc",
        "start": 3554.839,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "moi je serai toujours du c\u00f4t\u00e9 des",
        "start": 3558.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "policiers et je vais le prouver je",
        "start": 3559.92,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "proposerai",
        "start": 3562.29,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "l'instauration d'une mesure qui vient du",
        "start": 3563.869,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "droit suisse qui s'appelle la d\u00e9fense",
        "start": 3566.339,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "excusable vous savez qu'aujourd'hui pour",
        "start": 3568.56,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "autoriser la",
        "start": 3572.359,
        "duration": 6.131
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse des policiers ou m\u00eame des gens",
        "start": 3574.4,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "la l\u00e9gitime d\u00e9fense il faut ce qu'on",
        "start": 3578.49,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "appelle la proportionnalit\u00e9",
        "start": 3581.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui emp\u00eache les policiers et",
        "start": 3583.619,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00eame les citoyens de se d\u00e9fendre et qui",
        "start": 3585.81,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "favorise les d\u00e9linquants moi ce que je",
        "start": 3588.089,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "propose c'est cette mesure de d\u00e9fense",
        "start": 3591.92,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "excusable c'est \u00e0 dire qu'il n'y aura",
        "start": 3595.589,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "plus de proportionnalit\u00e9 c'est \u00e0 dire",
        "start": 3596.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que les policiers auront le droit de se",
        "start": 3598.53,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre vraiment et quand ils sont pris",
        "start": 3600.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "comme \u00e0 viry ch\u00e2tillon et qu'on leur",
        "start": 3602.75,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "envoie des cocktails molotov dans la",
        "start": 3605.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "voiture pour les br\u00fbler ils pourront",
        "start": 3606.69,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "tirer et \u00e7a \u00e7a va changer le rapport de",
        "start": 3608.55,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "force avec les voyous et les racailles",
        "start": 3612.51,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "il faut que la peur change de camp",
        "start": 3615.359,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce sont les policiers qui",
        "start": 3618.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ont peur ils ont peur d'\u00eatre tu\u00e9s et ils",
        "start": 3619.859,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "font peur en plus s'ils se d\u00e9fendent de",
        "start": 3622.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre mis en examen et d'\u00eatre mis en",
        "start": 3624.8,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "garde \u00e0 vue par la justice et par d'\u00eatre",
        "start": 3627.15,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "l\u00e2ch\u00e9s par leurs autorit\u00e9s moi je",
        "start": 3630.869,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "changerais cela sur vos sur les",
        "start": 3633.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "migrations vos positions sont connues",
        "start": 3635.819,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "vous venez de les r\u00e9affirmer vous avait",
        "start": 3637.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "notamment d\u00e9clar\u00e9 que l'islam n'est pas",
        "start": 3638.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "compatible avec la france je voulais",
        "start": 3640.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sens que vous r\u00e9pondiez \u00e0 un jeune homme",
        "start": 3642.81,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qui s'appelle yassir jabbari qui est un",
        "start": 3644.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jeune ni\u00e7ois qui a 25 ans qui se dit",
        "start": 3646.619,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "musulman et pratiquant il fait le",
        "start": 3648.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ramadan ils ne mangent pas de porc et",
        "start": 3650.22,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "qui se dit \u00e9galement 100% fran\u00e7ais est",
        "start": 3651.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ce que vous lui dites qu'il serait mieux",
        "start": 3653.609,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "de s'appeler pierre ou est-ce que vous",
        "start": 3654.9,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "lui dites bienvenue en france",
        "start": 3656.25,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "alors d'abord",
        "start": 3657.74,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "effectivement je pense qu'il faut",
        "start": 3659.9,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "mettre un terme aux flux migratoires",
        "start": 3663.89,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous savez qu'il y a",
        "start": 3667.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu d'immigration de travail c'est",
        "start": 3670.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "14% des deux cent soixante dix sept",
        "start": 3672.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mille entr\u00e9es l\u00e9gales vous avez vu par",
        "start": 3674.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ailleurs que le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur",
        "start": 3676.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "a donn\u00e9 des chiffres aujourd'hui de",
        "start": 3677.87,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "l'immigration de l'ann\u00e9e 2020 2021 et",
        "start": 3680.87,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "qui ont explos\u00e9 c'est \u00e0 dire apr\u00e8s le",
        "start": 3684.47,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "retrait apr\u00e8s le repli duo qu'ovide de",
        "start": 3687.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e 2020 les chiffres sont partis",
        "start": 3690.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais dans tous les sens nous avons une",
        "start": 3692.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "explosion des demandes de droit d'asile",
        "start": 3694.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous avons le fait que personne ou",
        "start": 3696.5,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "quasiment personne ni renvoy\u00e9 nous avons",
        "start": 3698.69,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "une explosion du nombre",
        "start": 3701.81,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "des arriv\u00e9es par mariage tous ces jeunes",
        "start": 3703.81,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "gens en particulier maghr\u00e9bins et",
        "start": 3707.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "africains qui vont chercher qui sont de",
        "start": 3709.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et qui vont",
        "start": 3712.13,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "chercher une jeune femme au bled",
        "start": 3713.72,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "90 mille par an",
        "start": 3716.5,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est ces gens s'ils sont",
        "start": 3719.47,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "si bien int\u00e9gr\u00e9 pourquoi il n'ya pas de",
        "start": 3721.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "jeunes femmes ici en france m\u00eame",
        "start": 3723.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "musulmane pourquoi doit doit aller",
        "start": 3724.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "chercher des jeunes femmes au bled pour",
        "start": 3727.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les ramener et on leur donne \u00e0 la",
        "start": 3728.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise sera fini avec moi",
        "start": 3730.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a tout \u00e7a ils ne pourront pas",
        "start": 3732.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ramener cette jeune femme ils diront",
        "start": 3733.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s'ils veulent vraiment s'ils aiment ils",
        "start": 3735.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "iront vivre au bled avec elle voyez",
        "start": 3737.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est des choses simples donc arr\u00eat\u00e9",
        "start": 3739.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "puis deuxi\u00e8mement supprimer toutes les",
        "start": 3741.11,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pompes aspirantes c'est \u00e0 dire supprimer",
        "start": 3744.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la m supprimer les prestations sociales",
        "start": 3746.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "non contributifs je les ai d\u00e9j\u00e0 dit",
        "start": 3748.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "supprimer le droit du sol c'est \u00e0 dire",
        "start": 3750.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'un enfant qui na\u00eetra en france de",
        "start": 3752.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parents \u00e9trangers ne sera pas fran\u00e7ais",
        "start": 3754.76,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "et non pas comme madame p\u00e9cresse le dit",
        "start": 3756.8,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "il sera fran\u00e7ais si jamais \u00e0 18 ans il",
        "start": 3760.24,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "parle fran\u00e7ais et la belle affaire non",
        "start": 3763.13,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "avec moi il ne sera pas fran\u00e7ais donc",
        "start": 3765.53,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "j'en arrive \u00e0 votre question et je finis",
        "start": 3768.46,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "sur l'immigration il faudra renvoyer",
        "start": 3770.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tous les gens qui n'ont rien \u00e0 faire",
        "start": 3772.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "chez nous c'est \u00e0 dire les clandestins",
        "start": 3774.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je r\u00e9tablirai le d\u00e9lit d'auckland de",
        "start": 3776.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "s\u00e9jour pr\u00e9sident vous savez que \u00e7a",
        "start": 3778.34,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "n'existe plus les policiers ne peuvent",
        "start": 3779.21,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "plus arr\u00eater des clandestins si pour la",
        "start": 3780.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "simple raison qu'il est clandestin c'est",
        "start": 3783.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame inou\u00ef \u00e7a les fran\u00e7ais le",
        "start": 3785.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "savent pas donc je r\u00e9tablirai sous d\u00e9lit",
        "start": 3786.77,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je renverrai les clandestins je",
        "start": 3788.81,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "renverrai les d\u00e9linquants comme je les",
        "start": 3791.54,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "dix \u00e9trangers et jeu",
        "start": 3793.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et je proposerai la d\u00e9ch\u00e9ance de",
        "start": 3796.03,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9",
        "start": 3798.5,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "tous les d\u00e9linquants binationaux qui",
        "start": 3799.589,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "auront fait des crimes et d\u00e9lits et",
        "start": 3802.019,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "enfin je renverrai les ch\u00f4meurs de plus",
        "start": 3804.509,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de six mois \u00e9trangers qui n'ont rien \u00e0",
        "start": 3807.39,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "faire chez nous une fois que j'ai dit",
        "start": 3809.579,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "cela mais c'est fondamental vous \u00eates",
        "start": 3811.529,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "d'accord avec moi la question de votre",
        "start": 3813.21,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "jeune homme qui fran\u00e7ais bien s\u00fbr j'ai",
        "start": 3815.91,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "compris d'abord il est fran\u00e7ais c'est",
        "start": 3818.999,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien donc il est mon compatriote",
        "start": 3822.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "donc il est mon fr\u00e8re je ne lui reproche",
        "start": 3824.549,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "pas d'avoir un pr\u00e9nom musulman coranique",
        "start": 3826.65,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "comme on dit",
        "start": 3830.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je lui reprochais \u00e9videmment pas il",
        "start": 3832.489,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "n'est pas responsable de son pr\u00e9nom je",
        "start": 3834.9,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "dis simplement que ses parents selon moi",
        "start": 3836.519,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "n'aurait pas d\u00fb lui donner en tout cas",
        "start": 3840.089,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "en premier pr\u00e9nom un pr\u00e9nom coranique",
        "start": 3842.43,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "parce que si le nom",
        "start": 3845.549,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "donne et l\u00e0 le garant de son identit\u00e9",
        "start": 3847.88,
        "duration": 7.479
    },
    {
        "text": "originelle de ses racines de l\u00e0 o\u00f9 il",
        "start": 3852.539,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vient que je respecte \u00e9videmment de sa",
        "start": 3855.359,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "culture d'origine de son pays d'origine",
        "start": 3858.119,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tout cela je le respecte le pr\u00e9nom est",
        "start": 3859.979,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "le moyen pour dire \u00e0 la france je viens",
        "start": 3863.339,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "vers vous et mon enfant vivra selon vos",
        "start": 3866.969,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "moeurs avec votre culture s'appropriera",
        "start": 3870.239,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "votre histoire il n'est plus d\u00e9sormais",
        "start": 3872.519,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "un hymne et un fr\u00e8re pour vous il se",
        "start": 3875.46,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re comme un fr\u00e8re pour vous donc",
        "start": 3877.619,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que et en plus \u00e7a",
        "start": 3880.259,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "permettra de r\u00e9gler tous les probl\u00e8mes",
        "start": 3881.969,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "dont on parle de discrimination car en",
        "start": 3883.14,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral c'est le pr\u00e9nom est d'ailleurs",
        "start": 3885.15,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "je connais beaucoup de gens musulmans",
        "start": 3887.279,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui le reconnaissent c'est le pr\u00e9nom qui",
        "start": 3889.469,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "leur pose des probl\u00e8mes les gens sont",
        "start": 3891.509,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "m\u00e9fiants ils se disent ils ne il ne veut",
        "start": 3893.339,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas vraiment vivre comme nous on va",
        "start": 3895.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avoir des probl\u00e8mes il va \u00eatre un",
        "start": 3896.609,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "musulman tr\u00e8s pratiquants et \u00e7a va",
        "start": 3898.41,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mettre une mauvaise ambiance si le cas",
        "start": 3900.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que \u00e7a l'honore et musulman",
        "start": 3903.42,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "pratiquant et bien un van dyck et en",
        "start": 3904.95,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps il dit qu'il est 100%",
        "start": 3906.299,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise il ya une contradiction pour",
        "start": 3907.529,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "nom \u00e0 leur accorder jeudi il y \u00e0 une",
        "start": 3909.059,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "contradiction entre l'islam et la france",
        "start": 3911.46,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "parce que l'islam est une civilisation",
        "start": 3913.349,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "une culture d'une une loi qui est",
        "start": 3915.329,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "contraire \u00e0 la france maintenant si les",
        "start": 3920.219,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "musulmans il a le droit \u00e9videmment",
        "start": 3923.789,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je respecte sa foi il a le droit de",
        "start": 3925.999,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "pratiquer sa religion mais le doigt la",
        "start": 3928.769,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "pratique et est sans doute le fait tilt",
        "start": 3931.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je ne fais aucun proc\u00e8s d'intention il",
        "start": 3933.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "doit \u00e0 la pratique et \u00e0 la fran\u00e7aise",
        "start": 3936.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire de fa\u00e7on discr\u00e8te c'est \u00e0",
        "start": 3938.06,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dire que vous voyez pas de voile dans la",
        "start": 3940.88,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "rue pas si vous voulez on n'oblige pas",
        "start": 3943.52,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les autres musulmans \u00e0 faire ramadan",
        "start": 3947.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sous peine de violence comme \u00e7a arrive",
        "start": 3949.01,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "dans de nombreux quartiers vous voyez on",
        "start": 3951.02,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "va \u00e0 la mosqu\u00e9e sans probl\u00e8me mais on",
        "start": 3953.92,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "pratique sa religion discr\u00e8tement on a",
        "start": 3957.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un devoir de discr\u00e9tion \u00e7a ne s'adresse",
        "start": 3959.27,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pas pour musulmans s'adresse \u00e0 tous \u00e0",
        "start": 3961.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "toutes les religions mais jeudi les",
        "start": 3963.589,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "musulmans n'ont pas l'habitude de cela",
        "start": 3966.02,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "ils ont l'habitude ils ont une tradition",
        "start": 3967.7,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "religieuse qui est que chez eux dans",
        "start": 3969.28,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "leur pays",
        "start": 3972.619,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "la religion est une contrainte sociale",
        "start": 3973.43,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "qu'elle s'impose socialement par",
        "start": 3975.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'environnement et c'est cela qu'il faut",
        "start": 3978.319,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "changer on n'oblige plus des gens \u00e0",
        "start": 3980.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faire ramadan on ne casse pas la figure",
        "start": 3982.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un musulman un jeune musulman qui mange",
        "start": 3984.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un pain aux raisins ou un croissant",
        "start": 3986.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quand c'est ramadan comme \u00e7a arrive tout",
        "start": 3988.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le temps d'un bain de nombreux quartiers",
        "start": 3990.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voyez on a su le pas des jeunes femmes",
        "start": 3992.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parce qu'elles ont une mini jupe comme",
        "start": 3995.21,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "\u00e7a arrive tout le temps \u00e7a si vous",
        "start": 3997.46,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "voulez c'est une organisation",
        "start": 3999.829,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 4002.04,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "venus des pays musulmans qui n'a pas",
        "start": 4004.17,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "lieu d'\u00eatre en france donc si ce jeune",
        "start": 4007.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "homme pense comme moi je le r\u00e9p\u00e8te il",
        "start": 4008.95,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "est mon fr\u00e8re et il est mon compatriote",
        "start": 4011.95,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "et 100% fran\u00e7ais donc et il est 100%",
        "start": 4013.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "prenez \u00e7a tombe tr\u00e8s bien puisque si les",
        "start": 4016.089,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "membres d'un groupe qui s'appelle les",
        "start": 4017.65,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "musulmans avec zemmour des membres",
        "start": 4018.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ni\u00e7ois de soyez je l'ignorais et voyez",
        "start": 4021.069,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "on est on est d'accord pour terminer",
        "start": 4023.29,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "regza moore 3 min questions sur le th\u00e8me",
        "start": 4025.69,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de notre \u00e9mission mois pr\u00e9sident vous",
        "start": 4028.63,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident eric zemmour quelle est la",
        "start": 4031.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re mesure symbolique que vous",
        "start": 4034.24,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "prenez",
        "start": 4035.77,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "je les annoncer je programme un",
        "start": 4036.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 4040.599,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "le jour des \u00e9lections l\u00e9gislatives sur",
        "start": 4041.88,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "toutes les mesures",
        "start": 4045.76,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que j'ai essay\u00e9 de me d\u00e9finir tout \u00e0",
        "start": 4047.52,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "l'heure sur l'immigration je pense que",
        "start": 4051.28,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "c'est un sujet vital je pense que il en",
        "start": 4054.28,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "va de du destin de la france 2 de la",
        "start": 4057.819,
        "duration": 5.501
    },
    {
        "text": "survie de la france que ce grand",
        "start": 4061.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "remplacement est une r\u00e9alit\u00e9 qui est ni\u00e9",
        "start": 4063.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "par toute la classe politique de marine",
        "start": 4065.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le pen \u00e0 emmanuel macron en passant par",
        "start": 4067.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse mais qui est constat\u00e9",
        "start": 4069.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tous les jours avec effroi par les",
        "start": 4072.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais donc et que je sais que la",
        "start": 4074.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "plupart des mesures que je propose que",
        "start": 4077.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9fini tout \u00e0 l'heure seront",
        "start": 4079.46,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "annul\u00e9s si je fais une loi classique par",
        "start": 4081.95,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "le conseil constitionnel par la cour",
        "start": 4086.48,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme et que",
        "start": 4088.609,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "sais-je encore donc je prends les",
        "start": 4089.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "devants je demande au peuple fran\u00e7ais de",
        "start": 4091.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "s'exprimer h\u00e9las une fois que le peuple",
        "start": 4093.95,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais se sera exprim\u00e9e",
        "start": 4096.65,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "personne n'aura le droit d'\u00e9lever la",
        "start": 4098.47,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "voix le peuple fran\u00e7ais en d\u00e9mocratie",
        "start": 4101.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est souverain c'est le seul \u00e0 d\u00e9cider",
        "start": 4103.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vos pr\u00e9sident est-ce que vous vivrez \u00e0",
        "start": 4106.22,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e",
        "start": 4108.38,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "sans guide",
        "start": 4110.35,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9sident est-ce que vous",
        "start": 4112.06,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "utiliserez le fort de br\u00e9gan\u00e7on dans",
        "start": 4114.589,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 4116.27,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 je prends mes vacances depuis",
        "start": 4117.279,
        "duration": 7.781
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de 20 ans face donc je le ferai",
        "start": 4120.339,
        "duration": 6.701
    },
    {
        "text": "volontiers je vous ai dit en pr\u00e9ambule",
        "start": 4125.06,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "de cette de cette \u00e9mission que j'aimais",
        "start": 4127.04,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "d'amour cette r\u00e9gion la m\u00e9diterran\u00e9e je",
        "start": 4131.029,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "suis malheureux quand je ne peux pas \u00e0",
        "start": 4134.87,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "venir et je me pr\u00e9cipite d\u00e8s que je peux",
        "start": 4136.43,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "pour pour voir la mer le ciel les gens",
        "start": 4139.089,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "leur gouaille leur faconde voil\u00e0 j'aime",
        "start": 4143.06,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "la m\u00e9diterran\u00e9e je suis un m\u00e9diterran\u00e9en",
        "start": 4147.049,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "merci beaucoup merci \u00e0 vous merci \u00e0 tous",
        "start": 4148.79,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de nous avoir suivis cet entretien est \u00e0",
        "start": 4151.91,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "retrouver en replay sur facebook twitter",
        "start": 4154.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "twitch et youtube rendez vous aussi dans",
        "start": 4156.589,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "nos journaux demain nice matin var matin",
        "start": 4159.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et monaco matin pour le compte rendu et",
        "start": 4161.72,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "le d\u00e9cryptage de cet entretien \u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 4164.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vite pour un nouveau rendez vous de moi",
        "start": 4167.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident avec le groupe nice matin",
        "start": 4169.1,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "bonne journ\u00e9e \u00e0 tous",
        "start": 4171.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous",
        "start": 4173.859,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4175.13,
        "duration": 3.21
    }
]