[
    {
        "text": "Rouen, la plus belle ville de France pour les choses du Moyen \u00c2ge, disait Stendhal.",
        "start": 27.35,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "Rouen n'est pas seulement une ville m\u00e9di\u00e9vale,",
        "start": 36.11,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est aussi et surtout une ville du monde.",
        "start": 39.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "C'est pour cela que j'ai choisi Rouen pour vous parler aujourd'hui",
        "start": 42.08,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "de la diplomatie, de la d\u00e9fense et du Grand Large.",
        "start": 45.48,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "L'histoire de Rouen traverse les mers, traverse les fleuves et les oc\u00e9ans.",
        "start": 51.41,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "Rassurez-vous : la France peut rester une grande puissance,",
        "start": 73.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 condition qu'elle s'en donne les moyens \u00e9conomiques, diplomatiques, strat\u00e9giques.",
        "start": 77.25,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "Les int\u00e9r\u00eats de la France ne sont pas ceux de l'Irlande,",
        "start": 85.51,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas ceux de la Croatie.",
        "start": 88.08,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "Ce discours politique, qui d\u00e9fend la dilution de notre puissance nationale dans",
        "start": 90.15,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "le trou noir europ\u00e9en, est le discours de ceux qui ne croient plus dans notre Pays.",
        "start": 95.08,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "D\u00e9sol\u00e9, mais je ne suis pas de ceux l\u00e0.",
        "start": 101.08,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Oui, dans le monde non plus, la France n'a pas dit son dernier mot.",
        "start": 108.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "Les Fran\u00e7ais n'ont pas dit leur dernier mot.",
        "start": 113.38,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Je vous remercie.",
        "start": 116.08,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "J'aimerais parler de cette France silencieuse,",
        "start": 251.01,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "cette France qui ne prend pas la parole et dont personne ne veut parler",
        "start": 253.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alors qu'elle n'aspire qu'\u00e0 la libert\u00e9 et la tranquilit\u00e9.",
        "start": 257.08,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "Cette France sans quota dans les m\u00e9dias,",
        "start": 261.71,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "cette France dont tout le monde peut librement se moquer,",
        "start": 264.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cette France que certains ont m\u00eame le droit de ha\u00efr.",
        "start": 268.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "Ces Fran\u00e7ais se taisent et pourtant ils auraient tant \u00e0 dire !",
        "start": 273.05,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Quand les populations \u00e9trang\u00e8res les ont chass\u00e9s des banlieues des m\u00e9tropoles,",
        "start": 276.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ils n'ont rien dit.",
        "start": 280.78,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Quand on a vid\u00e9 les centre-villes de leurs villages,",
        "start": 282.38,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "au profit des supermarch\u00e9s p\u00e9riph\u00e9riques,",
        "start": 285.35,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "ils n'ont rien dit.",
        "start": 287.31,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "Quand on a d\u00e9cid\u00e9 de les taxer pour leurs moindres faits et gestes,",
        "start": 289.45,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "ils n'ont rien dit.",
        "start": 293.75,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Quand on a rack\u00e9t\u00e9 leur fils au lyc\u00e9e,",
        "start": 295.91,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "ils n'ont rien dit.",
        "start": 298.25,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Quand on a harcel\u00e9 leur fille dans la rue,",
        "start": 300.25,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "ils n'ont rien dit.",
        "start": 301.71,
        "duration": 1.17
    },
    {
        "text": "Cette France, c'est la mienne et c'est la notre.",
        "start": 302.88,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Chez nous, les libert\u00e9s ne sont pas une fin en soit,",
        "start": 306.88,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "elles sont le moyen de d\u00e9fendre notre dignit\u00e9 et notre identit\u00e9.",
        "start": 310.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "Des libert\u00e9s pour ceux qui veulent vivre en paix,",
        "start": 315.45,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "respecter leurs traditions, vivre comme des Fran\u00e7ais,",
        "start": 318.25,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "penser comme des gens libres, travailler, cr\u00e9er,",
        "start": 321.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "contribuer \u00e0 perp\u00e9tuer ce pays que nous aimons tant.",
        "start": 325.35,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Pour que la France vive, il faut la laisser respirer.",
        "start": 328.85,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "Qu'on nous laisse travailler et nous saurons prosp\u00e9rer.",
        "start": 332.98,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "Qu'on nous laisse cr\u00e9er et nous serons glorifier.",
        "start": 336.35,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "Qu'on nous laisse vivre et nous saurons transmettre.",
        "start": 339.81,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Le mode de vie fran\u00e7ais n'a pas dit son dernier mot",
        "start": 343.31,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "car les Fran\u00e7ais n'ont pas dit leur dernier mot.",
        "start": 346.48,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "Merci.",
        "start": 349.91,
        "duration": 0.77
    },
    {
        "text": "Je pense que je suis comme plein de gens de ma g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 366.75,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "et je pense qu'il y en a encore plus dans les g\u00e9n\u00e9rations d'apr\u00e8s",
        "start": 368.61,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "qui ont beaucoup aim\u00e9 la libert\u00e9 de ton, le courage aussi de Zemmour",
        "start": 370.88,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "Juste sur la libert\u00e9 de ton, sans avoir d'opinion politique en commun avec lui,",
        "start": 378.18,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "puisqu'\u00e0 l'\u00e9poque j'en avais assez peu en r\u00e9alit\u00e9.",
        "start": 381.55,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Il change ce qui se passe d'habitude.",
        "start": 385.11,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "D'habitude la t\u00e9l\u00e9vision est sage,",
        "start": 387.55,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "d'habitude il ne faut pas froisser les gens,",
        "start": 389.88,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9missions de promotion, tout le monde est copain\u2026",
        "start": 391.85,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Et en fait on y dit pas ce qu'on pense r\u00e9ellement.",
        "start": 395.38,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "Lui, le disait.",
        "start": 431.35,
        "duration": 0.96
    },
    {
        "text": "Il fait pareil dans tous les domaines,",
        "start": 432.31,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "y compris dans les domaines politiques.",
        "start": 435.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "Et quand j'ai commenc\u00e9 \u00e0 m'int\u00e9resser \u00e0 tout \u00e7a,",
        "start": 438.15,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "j'ai r\u00e9alis\u00e9 qu'il n'avait absolument aucun filtre.",
        "start": 439.51,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "Je pense que le succ\u00e8s d'\u00c9ric depuis une quinzaine d'ann\u00e9es",
        "start": 442.38,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "est d\u00fb au fait qu'il ne mette pas de filtre entre lui et nous",
        "start": 445.51,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "et qu'\u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 les politiques sont de plus en plus asseptis\u00e9s,",
        "start": 448.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "lobotomis\u00e9s par la pens\u00e9e unique, qu'ils sont tous t\u00e9tanis\u00e9s",
        "start": 452.48,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "par la peur de d\u00e9plaire \u00e0 la gauche et \u00e0 certains m\u00e9dias,",
        "start": 456.58,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 coup, un homme d\u00e9cide qu'il n'en a rien \u00e0 faire\u2026 et \u00e7a marche !",
        "start": 458.58,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "Pour moi,",
        "start": 475.68,
        "duration": 0.03
    },
    {
        "text": "la Corse, c'\u00e9tait l'empereur,",
        "start": 475.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'empereur, c'\u00e9tait la France",
        "start": 478.95,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "et la France, c'\u00e9tait ma patrie",
        "start": 480.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et c'\u00e9tait la fiert\u00e9 de faire partie de cette formidable histoire.",
        "start": 484.55,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "alors, \u00e0 chaque recoin de mes livres d'histoires",
        "start": 489.28,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "je retrouvais les Corses",
        "start": 494.61,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "jusqu'aux bandes dessin\u00e9es",
        "start": 495.95,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "je lisais Ast\u00e9rix en Corse",
        "start": 498.08,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "et je m'esclaffais \u00e0 chaque r\u00e9plique",
        "start": 500.25,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "Les Corses, ce dr\u00f4le de peuple",
        "start": 506.21,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "un peu lointain et pourtant tellement proche de moi.",
        "start": 509.28,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois profond\u00e9ment Fran\u00e7ais et profond\u00e9ment attach\u00e9s \u00e0 leur sol natal.",
        "start": 513.38,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "La nation est un lien unique, par dela la mort.",
        "start": 521.95,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "C'est quand nos anc\u00eatres \u00e9taient amis et que nos enfants le seront aussi.",
        "start": 525.98,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "Pour moi, le Juif d'Alg\u00e9rie,",
        "start": 531.41,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "c'est consid\u00e9rer que Napol\u00e9on est mon grand-p\u00e8re,",
        "start": 533.35,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "et que Jeanne d'Arc est mon a\u00efeule.",
        "start": 535.88,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "Nos \u00e9lites ne le comprennent pas, nos \u00e9lites ne le comprennent plus.",
        "start": 541.98,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "L'assimilation est une d\u00e9claration d'amour permanente",
        "start": 546.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce que la nation est un enracinement charnel et spirituel",
        "start": 550.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ceux qui le refusent n'ont rien \u00e0 faire ici.",
        "start": 555.08,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "La France est d\u00e9j\u00e0 fort diverse :",
        "start": 563.61,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "la Bretagne, la Savoie, le Pays Basque, la Lorraine, la Champagne, l'Auvergne\u2026",
        "start": 566.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "Toutes ces petites patries ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9unies par l'Histoire",
        "start": 571.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour n'en former qu'une grande.",
        "start": 575.15,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Les meilleurs qualit\u00e9s de chaque peuple, r\u00e9unies pour n'en faire qu'un seul.",
        "start": 577.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "Notre diversit\u00e9 est l\u00e0 !",
        "start": 582.05,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "Et dans cette formidable \u00e9pop\u00e9e,",
        "start": 584.08,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "la Corse fait partie int\u00e9grante de la France.",
        "start": 589.11,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates un peuple romain, vous \u00eates un peuple fier,",
        "start": 595.68,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "qui aime la grandeur et la puissance,",
        "start": 599.11,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "vous aimez la France quand elle poursuit le r\u00eave de Rome",
        "start": 601.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "car la lutte identitaire de la Corse pour la sauvegarde de sa culture et de sa langue,",
        "start": 604.95,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9sister \u00e0 l'immigration de masse, pour emp\u00eacher la b\u00e9tonisation \u00e0 outrance,",
        "start": 611.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est la France toute enti\u00e8re qui aurait d\u00fb mener cette lutte, pas seulement la Corse.",
        "start": 615.75,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "La France doit apporter la preuve qu'elle est de retour dans l'histoire du monde",
        "start": 627.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et qu'elle a renou\u00e9 avec sa grandeur,",
        "start": 632.15,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "son \u00c9tat doit prouver qu'il sera implacaple contre le crime,",
        "start": 634.11,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'immigration de masse et les menaces ext\u00e9rieures.",
        "start": 638.28,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "Les Corses veulent qu'on leur redonne le go\u00fbt d'\u00eatre Fran\u00e7ais,",
        "start": 641.81,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "ils veulent appartenir \u00e0 une nation qui est fi\u00e8re d'elle m\u00eame,",
        "start": 645.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui ne regarde pas son pass\u00e9 comme une suite de crimes,",
        "start": 649.38,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "mais au contraire, comme une succession de hauts faits et d'\u00e9pisodes glorieux.",
        "start": 652.28,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "Ne vous tourmentez donc pas :",
        "start": 657.78,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "la France a invent\u00e9 Jeanne d'Arc, elle a invent\u00e9 Saint-Just,",
        "start": 659.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "elle a invent\u00e9 Cl\u00e9menceau, elle n'a pas finit d'en inventer,",
        "start": 664.91,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a, c'est son affaire ! Soyez rassur\u00e9 mes amis : la France n'a pas dit son dernier mot.",
        "start": 669.81,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 vous !",
        "start": 683.81,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "Bienvenue \u00e0 tous, bienvenue \u00e0 Ch\u00e2teaudun",
        "start": 1095.45,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "pour ce premier meeting de l'ann\u00e9e 2022 d'\u00c9ric Zemmour.",
        "start": 1100.21,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "Merci d'accueillir le maire de Villampuy : Vincent Lhopiteau.",
        "start": 1113.38,
        "duration": 12.43
    },
    {
        "text": "Bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous,",
        "start": 1142.51,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "content de vous accueillir \u00e0 Ch\u00e2teaudun,",
        "start": 1151.08,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "bienvenue aux Orl\u00e9anais, Bl\u00e9sois, Tourangeaux,",
        "start": 1155.38,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "Sartois, B\u00e9richons et bien s\u00fbr, les Baucerons.",
        "start": 1163.61,
        "duration": 8.84
    },
    {
        "text": "Et les Percherons ! veuillez m'excuser.",
        "start": 1175.81,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "En 2017, j'ai donn\u00e9 ma signature \u00e0 monsieur Poutou au nom de la d\u00e9mocratie\u2026",
        "start": 1179.95,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "j'ai donn\u00e9 ma signature \u00e0 monsieur Poutou au nom de la d\u00e9mocratie,",
        "start": 1199.25,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "car je pensais que tout le monde pouvait s'exprimer.",
        "start": 1202.68,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "Aujourd'hui mon parrainage va \u00e0 monsieur \u00c9ric Zemmour,",
        "start": 1209.71,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "Pourquoi ? Et pourquoi pas !",
        "start": 1221.85,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Parce que ses convictions sont les miennes,",
        "start": 1228.55,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "En constatant l'acharnement contre monsieur Zemmour,",
        "start": 1234.38,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "je n'ai pas pas h\u00e9sit\u00e9 un instant \u00e0 m'engager \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s.",
        "start": 1237.58,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "Monsieur Zemmour repr\u00e9sente 15% des \u00e9lecteurs,",
        "start": 1245.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il serait scandaleux qu'il ne puisse pas \u00eatre candidat,",
        "start": 1249.75,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi j'ai spontan\u00e9ment appel\u00e9 \u00e0 Paris pour proposer ma signature.",
        "start": 1254.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "Certains m'ont dit que j'\u00e9tais courageux,",
        "start": 1266.38,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "non ! ce n'est pas du courage,",
        "start": 1269.51,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "non ! nous ne sommes pas dans une dictature de la pens\u00e9e unique,",
        "start": 1273.85,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "on m'a dit : \u00ab tu n'as pas peur pour les municipales de 2026 ? \u00bb",
        "start": 1281.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "2026, c'est loin, on verra.",
        "start": 1286.15,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "Toujours est-il que je pr\u00e9f\u00e8re perdre avec des id\u00e9es,",
        "start": 1290.18,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "que gagner sans conviction et sans opinion.",
        "start": 1296.15,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "J'assume mon choix.",
        "start": 1307.81,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "Et j'ai souhait\u00e9 le rendre public.",
        "start": 1309.75,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "Il est dommage que de nombreux maires souhaiteraient donner leur signature,",
        "start": 1312.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais n'osent pas.",
        "start": 1317.01,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Personnellement je dis ouvertement et clairement :",
        "start": 1323.31,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "un grand \u00ab Oui \u00bb pour soutenir la campagne de monsieur \u00c9ric Zemmour.",
        "start": 1326.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "Monsieur Zemmour ne joue pas la langue de bois,",
        "start": 1329.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est une droite d\u00e9complex\u00e9e.",
        "start": 1332.95,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "J'ai confiance en monsieur Zemmour pour d\u00e9fendre la ruralit\u00e9,",
        "start": 1335.75,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nous sommes les oubli\u00e9s du syst\u00e8me.",
        "start": 1338.78,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "Pour avoir vu de pr\u00e8s tout ce qui se passait depuis quelques semaines,",
        "start": 1350.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "remerciements \u00e0 tous les organisateurs,",
        "start": 1354.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 monsieur Martin, \u00e0 tous les b\u00e9n\u00e9voles,",
        "start": 1358.41,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout le staff, aux forces de l'ordre",
        "start": 1360.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et surtout : merci monsieur \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 1364.51,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Elle est la pr\u00e9sidente du Mouvement Conservateur,",
        "start": 1372.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir madame Laurence Trochu.",
        "start": 1375.01,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "Monsieur le maire, mesdames et messieurs les \u00e9lus,",
        "start": 1387.95,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "cher Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson et chers amis d'\u00c9ric Zemmour\u2026",
        "start": 1391.35,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00ab \u00c9teinte, je renais \u00bb, telle est la devise de votre ville",
        "start": 1400.58,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "et je crois pouvoir dire sans me tromper",
        "start": 1405.61,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "que ces mots plaisent \u00e0 notre candidat \u00c9ric Zemmour.",
        "start": 1409.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "C'est m\u00eame le programme qu'il propose pour la France : une renaissance.",
        "start": 1413.81,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "Afin de la lib\u00e9rer du Grand Remplacement, du Grand D\u00e9classement",
        "start": 1419.51,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "et j'ajouterai : du Grand Effacement.",
        "start": 1426.88,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "Ce Grand Effacement,",
        "start": 1436.51,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "c'est celui par lequel sont ray\u00e9s de la carte des \u00c9tats-Majors qui nous gouvernent,",
        "start": 1438.58,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "les villages et les villes de petites et moyennes tailles.",
        "start": 1445.21,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "Loin des m\u00e9tropoles, loin du c\u0153ur.",
        "start": 1450.48,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Et cette r\u00e9alit\u00e9, cette r\u00e9alit\u00e9 chers amis, je la connais.",
        "start": 1453.58,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "Je l'ai v\u00e9cu. J'ai grandi dans un village de 600 habitants et j'ai vu.",
        "start": 1459.15,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "J'ai vu le boulanger \u00eatre remplac\u00e9 par le d\u00e9p\u00f4t de pain,",
        "start": 1465.61,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "puis par le camion qui passe trois fois par semaine.",
        "start": 1472.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "J'ai vu la permanence du Cr\u00e9dit Mutuel qui met la clef sous la porte.",
        "start": 1476.35,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "J'ai vu monsieur le cur\u00e9 mourir et les cloch\u00e9s se regrouper.",
        "start": 1481.38,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "J'ai vu les paysans en pleurs,",
        "start": 1487.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "brutalement d\u00e9poss\u00e9d\u00e9s de leurs terres par un remembrement qui en a fait,",
        "start": 1491.31,
        "duration": 8.17
    },
    {
        "text": "bon gr\u00e9 mal gr\u00e9, des \u00ab exploitants agricoles \u00bb.",
        "start": 1499.48,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "J'ai vu la ville sous-pr\u00e9fecture voisine, 12 000 habitants,  un peu pr\u00e8s comme ici,",
        "start": 1508.08,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "que je rejoignais par le bus scolaire au rythme de 12 km/h,",
        "start": 1513.95,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "subir la d\u00e9sindustrialisation et le d\u00e9classement,",
        "start": 1519.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "subir aussi le remplacement de sa population au fur et \u00e0 mesure",
        "start": 1524.05,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "que se construisaient ce que l'on appelle aujourd'hui :",
        "start": 1528.65,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "\u00ab le quartier prioritaire de la ville \u00bb.",
        "start": 1530.58,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "J'ai vu et je me souviens et je ne veux pas oublier.",
        "start": 1534.15,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "Fragilis\u00e9e, menac\u00e9e, pour autant la France ne mourra pas.",
        "start": 1539.85,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "Parce qu'un instinct vital de conservation l'anime toute enti\u00e8re.",
        "start": 1546.18,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "Un instinct de r\u00e9sistance et de courage.",
        "start": 1551.98,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "Un instinct de r\u00e9sistance et de courage qu'\u00c9ric Zemmour traduit en volont\u00e9 politique.",
        "start": 1562.71,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "Une volont\u00e9 politique port\u00e9e par un amour inconditionnel de la France.",
        "start": 1569.18,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "Alors chers amis, avoir les yeux ouvert sur le r\u00e9el,",
        "start": 1582.75,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "sans tabou, sans peur de froisser le politiquement correct,",
        "start": 1587.38,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "c'est ce r\u00e9alisme qui nous caract\u00e9rise,",
        "start": 1592.88,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Mouvement Conservateur et Reconqu\u00eate,",
        "start": 1594.98,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "c'est cela qui nous unit.",
        "start": 1597.78,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "Quand le progressisme est un r\u00eave b\u00e9at,",
        "start": 1599.95,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "p\u00e9tri d'une croyance mortif\u00e8re dans le changement pour le changement,",
        "start": 1603.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nous avons l'audace de voir et de dire la r\u00e9alit\u00e9.",
        "start": 1606.88,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "R\u00e9alisme face au risque que repr\u00e9sente l'immigration,",
        "start": 1612.08,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisme face au carcan que repr\u00e9sente l'actuelle Europe pour notre souverainet\u00e9,",
        "start": 1616.15,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisme face au fait que le travail et l'\u00e9ducation",
        "start": 1622.75,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "ne sont plus au niveau pour reconqu\u00e9rir notre souverainet\u00e9 \u00e9comique.",
        "start": 1627.35,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "Il nous revient de r\u00e9enchanter la politique.",
        "start": 1640.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "Trop de combats perdus, d'am\u00e8res d\u00e9ceptions, de tristes reniements",
        "start": 1644.48,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pourraient nous atteindre, mais ils n'y parviennent pas !",
        "start": 1649.48,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "Nous avons ce quelque chose qui maintient, vive, la flamme de l'engagement :",
        "start": 1652.35,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "la conscience que nous ne travaillons pas pour nous,",
        "start": 1658.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais pour les g\u00e9n\u00e9rations futures, qui m\u00e9ritent notre fid\u00e9lit\u00e9 sans faille.",
        "start": 1662.68,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "Et c'est tout le sens de l'engagement du Mouvement Conservateur",
        "start": 1676.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aux c\u00f4t\u00e9s d'\u00c9ric Zemmour :  recevoir la France en h\u00e9ritage et l'aimer,",
        "start": 1681.05,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00c9ric Zemmour nous propose une politique de l'attachement,",
        "start": 1685.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une politique de l'affection, port\u00e9e \u00e0 notre histoire, notre civilisation,",
        "start": 1690.15,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "nos m\u0153urs, toutes ces choses qui font de nous ce que nous sommes.",
        "start": 1695.81,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "Prot\u00e9ger la France et garantir son ind\u00e9pendance,",
        "start": 1700.88,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "parce que l'urgence est \u00e0 la d\u00e9fense",
        "start": 1704.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et au maintien de la nation dans sa souverainet\u00e9,",
        "start": 1708.15,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "dans son autorit\u00e9, dans son identit\u00e9,",
        "start": 1711.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui sont les conditions m\u00eame de son existence et de sa libert\u00e9.",
        "start": 1716.38,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "Am\u00e9liorer sans d\u00e9truire.",
        "start": 1728.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour nous propose une politique de l'enracinement,",
        "start": 1731.71,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "le lien charnel que nous entretenons avec la terre,",
        "start": 1736.41,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "il nous rend \u00e9videmment particuli\u00e8rement sensible",
        "start": 1740.81,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "\u00e0 la protection de la nature, celle de notre environnement,",
        "start": 1744.88,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "mais aussi celle de l'homme, celle de l'esp\u00e8ce humaine,",
        "start": 1748.95,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "sans oublier la pr\u00e9servation de la beaut\u00e9 de nos paysages.",
        "start": 1753.65,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "Donc, il s'agit de transmettre, pour que la France demeure.",
        "start": 1758.91,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "Parce que nous sommes tous de quelque part.",
        "start": 1765.05,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "Nos vies sont tiss\u00e9es des liens entre le pass\u00e9, le pr\u00e9sent et l'avenir.",
        "start": 1767.88,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "Et si, aujourd'hui, un avenir est possible pour la France et pour les Fran\u00e7ais,",
        "start": 1775.35,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'un homme s'est lev\u00e9 et s'\u00e9l\u00e8ve contre les saboteurs de la France,",
        "start": 1781.38,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "Ceux qui liqu\u00e9fient ses rep\u00e8res et qui liquide son h\u00e9ritage,",
        "start": 1786.81,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais rien, chers amis, ne se fera sans vous, sans chacun de vous.",
        "start": 1800.08,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00ab \u00c9teinte, je renais \u00bb, dit-on \u00e0 Ch\u00e2teaudun.",
        "start": 1806.08,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "Chers amis, c'est l'heure ce soir de rallumer la flamme !",
        "start": 1810.41,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "Mesdames et messieurs,",
        "start": 1823.75,
        "duration": 1.23
    },
    {
        "text": "il est le pr\u00e9sident du mouvement VIA,",
        "start": 1824.98,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir monsieur Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson.",
        "start": 1828.51,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "Ah vous \u00eates nombreux !",
        "start": 1841.65,
        "duration": 1.43
    },
    {
        "text": "Monsieur le maire, chers coll\u00e8gues \u00e9lus, mesdames et messieurs, chers amis,",
        "start": 1845.88,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re Laurence, pr\u00e9sidente du Mouvement Conservateur,",
        "start": 1852.88,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "je voudrais vous dire la joie que j'ai d'\u00eatre parmi vous aujourd'hui,",
        "start": 1857.25,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "d'avoir partag\u00e9 le bon air frais de nos terroirs.",
        "start": 1862.91,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00c7a fait du bien de s'\u00e9loigner un peu des grandes villes",
        "start": 1866.71,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "moi qui habite Rambouillet, dans les Yvelines,",
        "start": 1869.75,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "je suis un peu chez moi par ici, comprenez-vous\u2026",
        "start": 1871.81,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "Mais tout de m\u00eame,",
        "start": 1874.35,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "je trouve que l'accueil qui nous est r\u00e9serv\u00e9 aujourd'hui est formidable,",
        "start": 1875.35,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "merci beaucoup d'avoir pris votre soir\u00e9e pour \u00e7a",
        "start": 1880.68,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "et je ne vous vois pas mais je sais que vous \u00eates\u2026",
        "start": 1887.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on m'a dit\u2026 150 ? [500, \u00e0 l'ext\u00e9rieur, avec un \u00e9cran g\u00e9ant]",
        "start": 1891.61,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 vous aussi et\u2026",
        "start": 1897.15,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "applaudissez, mes chers amis, ceux qui n'ont pas pu entrer dans cette salle.",
        "start": 1899.38,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "Nous sommes trop nombreux !",
        "start": 1902.11,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Si je puis dire.",
        "start": 1903.51,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Je soutiens depuis l'origine \u00c9ric Zemmour,",
        "start": 1907.48,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "pour quelques raisons simples que je voudrais vous dire bri\u00e8vement.",
        "start": 1911.18,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "La premi\u00e8re, c'est \u00c9ric Zemmour ne propose pas une \u00e9ni\u00e8me mani\u00e8re de g\u00e9rer la France,",
        "start": 1915.58,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "mais une politique.",
        "start": 1921.71,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "La deuxi\u00e8me, c'est qu'il ne propose pas une technique, ou une habilit\u00e9 particuli\u00e8re,",
        "start": 1924.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais un projet de civilisation.",
        "start": 1929.38,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "La troisi\u00e8me, c'est qu'il ne propose pas une alternance,",
        "start": 1932.31,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "mais une alternative.",
        "start": 1936.11,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Et c'est ce qui fait toute la diff\u00e9rence dans cette candidature.",
        "start": 1937.91,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "Notre responsabilit\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui est simple \u00e0 d\u00e9finir :",
        "start": 1946.08,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "elle consiste \u00e0 vouloir, avec lui, reprendre en main",
        "start": 1953.08,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "le gouvernail du bateau France",
        "start": 1957.75,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "qui malheureusement, file une tr\u00e8s mauvaise route.",
        "start": 1959.25,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "C'est le sens de son engagement,",
        "start": 1962.48,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "au service du r\u00e9enracinement,",
        "start": 1964.78,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "au service de la repossession de ceux qui devraient faire,",
        "start": 1968.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nos outils de gouvernement",
        "start": 1972.18,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "et de ceux qui devraient garantir nos libert\u00e9s,",
        "start": 1973.58,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "si malmen\u00e9es par les temps qui courent.",
        "start": 1975.85,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Au fond, nous avons, mes chers amis, trois ennemis :",
        "start": 1978.65,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "la d\u00e9possession de tout ce qui fait ce que nous sommes,",
        "start": 1982.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le renoncement auquel nous avons assist\u00e9 tant de fois par le pass\u00e9,",
        "start": 1987.28,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "de personne \u00e0 qui beaucoup d'entre nous ici ont pourtant fait confiance.",
        "start": 1992.81,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Et puis le m\u00e9pris\u2026",
        "start": 1996.25,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "et je voudrais dire, d'ici, m\u00eame si ils ne m'entendent pas,",
        "start": 1999.68,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,",
        "start": 2005.21,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "\u00ab l'emmerdant \u00bb, monsieur le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,",
        "start": 2007.35,
        "duration": 8.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas un groupe de Fran\u00e7ais plut\u00f4t qu'un autre,",
        "start": 2015.68,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas ceux qui ne sont pas vaccin\u00e9s,",
        "start": 2017.81,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "\u00ab l'emmerdant \u00bb, monsieur le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,",
        "start": 2020.85,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "c'est : En Marche.",
        "start": 2023.08,
        "duration": 1.27
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9.",
        "start": 2024.35,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Pour se chauffer un peu les cordes vocales,",
        "start": 2034.35,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "pour accueillir \u00c9ric tout \u00e0 l'heure,",
        "start": 2036.05,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "on pourrait le chanter\u2026",
        "start": 2037.35,
        "duration": 0.83
    },
    {
        "text": "Vous connaissez la chanson ?",
        "start": 2038.18,
        "duration": 1.43
    },
    {
        "text": "\u266b L'emmerdant c'est En Marche\u2026 \u266b\n\u266b L'emmerdant c'est En Marche\u2026 \u266b",
        "start": 2040.68,
        "duration": 12.07
    },
    {
        "text": "\u266b L'emmerdant c'est En Marche\u2026 \u266b\n\u266b L'emmerdant c'est En Marche\u2026 \u266b",
        "start": 2054.71,
        "duration": 13.8
    },
    {
        "text": "Vous voyez, ce n'est pas moi qui le dis, c'est vous !",
        "start": 2068.51,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Notre force, les amis, elle est simple",
        "start": 2075.61,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "et Laurence l'a tr\u00e8s bien dit \u00e0 l'instant : c'est l'amour de la France.",
        "start": 2078.98,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Sans m\u00e9pris pour personne, sans exclusive, mais sans h\u00e9sitation et sans r\u00e9serve.",
        "start": 2082.18,
        "duration": 9.8
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 ce qui nous rassemble aujourd'hui.",
        "start": 2091.98,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "\u00c9videmment aux yeux de nos adversaires, c'est un \u00e9norme d\u00e9faut.",
        "start": 2094.01,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Je ne saurais pas dire si, eux, aiment la France ou pas.",
        "start": 2097.51,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "C'est dans leur c\u0153ur, c'est dans leur \u00e2me et je n'y suis pas\u2026",
        "start": 2101.15,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "\u2026 par chance, d'ailleurs, comme il m'arrive de le penser parfois.",
        "start": 2105.25,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "Mais \u00e7a n'a pas d'importance.",
        "start": 2107.88,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "Qu'ils nous critiquent, ils perdent leur temps.",
        "start": 2110.05,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "Personne ne nous fera d\u00e9vier de cette trajectoire",
        "start": 2113.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que trace notre responsabilit\u00e9 et notre amour de notre pays.",
        "start": 2116.51,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "Et puisque nous avons suffisament d'amour pour notre pays,",
        "start": 2128.08,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "et bien, la victoire est \u00e0 notre port\u00e9e.",
        "start": 2132.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Cher monsieur le maire, cher Vincent,",
        "start": 2140.35,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "si je peux me permettre une petite correction par rapport",
        "start": 2142.65,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que vous \u00e9voquiez tout \u00e0 l'heure,",
        "start": 2145.85,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour ne repr\u00e9sente pas qu'15% des \u00e9lecteurs Fran\u00e7ais,",
        "start": 2147.01,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "mais 51%\u2026 bien entendu !",
        "start": 2150.95,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "Alors pour finir,",
        "start": 2155.78,
        "duration": 1.1
    },
    {
        "text": "j'adresse d'ici un salut amical \u00e0 \u00c9ric qui va nous rejoindre dans un instant,",
        "start": 2158.65,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "pour lui dire le respect et l'admiration que j'ai pour son engagement,",
        "start": 2162.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lui dire que je mesure le poids de la responsabilit\u00e9 qu'il endosse,",
        "start": 2166.95,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "lui dire que si nous sommes salle pleine \u00e0 chaque fois,",
        "start": 2173.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pour venir lui t\u00e9moigner notre soutien et nos encouragements,",
        "start": 2176.01,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas compl\u00e8tement par hasard.",
        "start": 2180.08,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Je suis certain que cet engagement qui est le sien,",
        "start": 2181.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce courage qui est le sien, sont \u00e9galement les n\u00f4tres.",
        "start": 2184.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "Vive la victoire, vive la France !",
        "start": 2188.65,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "Zemmour pr\u00e9sident !\n Zemmour pr\u00e9sident !",
        "start": 2545.18,
        "duration": 11.82
    },
    {
        "text": "Bonsoir \u00e0 tous !",
        "start": 2558.65,
        "duration": 0.83
    },
    {
        "text": "Bonsoir \u00e0 tous",
        "start": 2561.68,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "et merci de votre accueil si chaleureux, mes chers amis !",
        "start": 2562.88,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "Mes chers amis,",
        "start": 2571.35,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs les \u00e9lus,",
        "start": 2572.95,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "quelle belle journ\u00e9e !",
        "start": 2575.28,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "quelle r\u00e9gion superbe !",
        "start": 2577.65,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Depuis ce matin, je parcours vos villages,",
        "start": 2583.85,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "je rencontre ceux qui les font vivre par leur labeur,",
        "start": 2587.98,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "j\u2019\u00e9change avec les \u00e9lus qui d\u00e9fendent cette r\u00e9gion",
        "start": 2591.41,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "et laissez-moi vous dire",
        "start": 2594.85,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "que c\u2019est une v\u00e9ritable perfusion d\u2019espoir et de bonne humeur !",
        "start": 2597.38,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "Car depuis le Moyen-\u00e2ge, cette grande plaine de la Beauce c\u00e9r\u00e9ali\u00e8re",
        "start": 2607.0,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "a toujours \u00e9t\u00e9 essentielle \u00e0 la puissance fran\u00e7aise :",
        "start": 2612.51,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "ses terres fertiles et l\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 des hommes qui les labourent",
        "start": 2621.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ont fait de la France une grande puissance agricole, et donc, d\u00e9mographique.",
        "start": 2625.98,
        "duration": 8.47
    },
    {
        "text": "Pendant des si\u00e8cles, les Fran\u00e7ais ont ainsi surpass\u00e9 leurs voisins en nombre.",
        "start": 2634.45,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "Nous \u00e9tions, disait on \u00e0 l'\u00e9poque, \u00ab la Chine de l\u2019Europe \u00bb,",
        "start": 2641.11,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions les plus nombreux et donc, souvent, nous \u00e9tions les plus forts.",
        "start": 2646.01,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "Napol\u00e9on disait : \u00ab Dieu aime les gros bataillons. \u00bb",
        "start": 2658.48,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "Cette puissance du nombre, nous la devons beaucoup \u00e0 votre r\u00e9gion",
        "start": 2663.25,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "qui a nourri tout un peuple pendant des si\u00e8cles.",
        "start": 2669.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "Et aujourd\u2019hui plus que jamais, votre r\u00e9gion demeure un maillon essentiel",
        "start": 2678.11,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "pour le rayonnement de la France dans le monde et la prosp\u00e9rit\u00e9 de nos compatriotes.",
        "start": 2685.01,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "\u00ab Puissance \u00bb, \u00ab souverainet\u00e9 \u00bb, \u00ab agriculture \u00bb :",
        "start": 2698.35,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "Vous l\u2019aurez compris aisement, je suis venu vous parler de la ruralit\u00e9 fran\u00e7aise.",
        "start": 2702.81,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "Je suis venu vous pr\u00e9senter mon diagnostic.",
        "start": 2708.81,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "Je suis venu vous pr\u00e9senter mes solutions.",
        "start": 2713.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "Je suis venu vous pr\u00e9senter un avenir :",
        "start": 2717.08,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "faire de la campagne fran\u00e7aise un \u00e9l\u00e9ment-clef de la puissance nationale.",
        "start": 2720.05,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "Pas seulement de magnifiques paysages pour se ressourcer spirituellement,",
        "start": 2733.98,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "pas uniquement un patrimoine historique et naturel au potentiel touristique ind\u00e9niable.",
        "start": 2739.81,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "Non, je parle aussi d\u2019un potentiel productif et cr\u00e9atif.",
        "start": 2746.28,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "Je parle aussi de l\u2019ing\u00e9niosit\u00e9, du travail, du talent des Fran\u00e7ais",
        "start": 2752.28,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "qui vivent par et pour cette ruralit\u00e9 fran\u00e7aise et qui ont tant \u00e0 apporter \u00e0 la nation.",
        "start": 2756.61,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "Pourtant, nos \u00e9lites politiques ont n\u00e9glig\u00e9 ces territoires :",
        "start": 2769.75,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "dans leur esprit, vous \u00e9tiez encombrants dans la longue marche vers la m\u00e9tropolisation.",
        "start": 2776.81,
        "duration": 8.3
    },
    {
        "text": "Vous n\u2019\u00e9tiez pas assez int\u00e9ressants pour la mondialisation.",
        "start": 2785.11,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Vous n\u2019\u00e9tiez pas aussi \u00ab branch\u00e9s \u00bb et \u00ab sympathiques \u00bb",
        "start": 2789.15,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "que les habitants des banlieues.",
        "start": 2794.48,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "Ben voyons ! Ben voyons !",
        "start": 2803.35,
        "duration": 9.23
    },
    {
        "text": "Ce choix dans l\u2019am\u00e9nagement du territoire qui a \u00e9t\u00e9 fait depuis trente ans,",
        "start": 2813.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est une grande faute morale, politique et surtout strat\u00e9gique.",
        "start": 2817.71,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "La France rurale a \u00e9t\u00e9 m\u00e9pris\u00e9e, souvent abandonn\u00e9e et toujours sous-exploit\u00e9e.",
        "start": 2824.71,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "Ils n\u2019ont pas voulu voir le formidable atout \u00e9conomique de nos territoires.",
        "start": 2830.95,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "Ils n\u2019ont pas su faire de la campagne fran\u00e7aise un levier de sa puissance.",
        "start": 2836.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "Ils n\u2019ont pas voulu pr\u00e9server son art de vivre. Ils ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 vous oublier.",
        "start": 2841.38,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "Ils ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ab\u00eemer ses paysages avec ces \u00e9oliennes si laides,",
        "start": 2849.21,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "[ Sifflements ] \nJe vois que nous sommes d'accord !",
        "start": 2855.1,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "Ces \u00e9oliennes si laides, si bruyantes et en plus si peu efficaces.",
        "start": 2862.61,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "Je sais que ces \u00e9oliennes peuvent \u00e9galement constituer une source",
        "start": 2869.75,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "de recettes fiscales pour les communes et de revenus pour des paysans.",
        "start": 2876.65,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": " Mais je veux que les communes rurales et les paysans",
        "start": 2881.58,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "voient leurs dotations et leurs revenus augmenter",
        "start": 2886.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pour ne plus avoir \u00e0 c\u00e9der aux sir\u00e8nes des \u00e9oliennes.",
        "start": 2889.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "Ces \u00e9oliennes essentiellement fabriqu\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9tranger,",
        "start": 2898.08,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ne profitent ni au tissu industriel local, ni aux riverains",
        "start": 2903.75,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "qui voient le prix de leur maison baisser toujours davantage.",
        "start": 2907.85,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "L'intermittence du vent nous oblige d\u2019ailleurs",
        "start": 2911.85,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 rallumer des centrales \u00e0 gaz, vous l\u2019avez vu ce matin,",
        "start": 2916.15,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ou \u00e0 charbon tr\u00e8s polluantes.",
        "start": 2919.95,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Je mettrai donc fin \u00e0 l\u2019implantation de nouvelles \u00e9oliennes dans tout le pays.",
        "start": 2924.05,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "Enfin, ils n\u2019ont pas voulu pr\u00e9server ses monuments, ses \u00e9glises, ses clochers.",
        "start": 2939.38,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "Combien d'\u00e9difices magnifiques ont-ils \u00e9t\u00e9 vendus",
        "start": 2948.11,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "ou d\u00e9truits ces derni\u00e8res ann\u00e9es ?",
        "start": 2951.51,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Les p\u00e9rip\u00e9ties autour de la vente de votre \u00e9glise de la Madeleine",
        "start": 2953.71,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "sont d\u2019ailleurs tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9latrices :",
        "start": 2958.41,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "je me r\u00e9jouis \u00e9videmment que la mairie",
        "start": 2959.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ait finalement choisi de faire marche arri\u00e8re.",
        "start": 2963.15,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Mais ouvrant la possibilit\u00e9 de vendre et de sacrifier",
        "start": 2972.61,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "ce petit morceau d\u2019identit\u00e9 religieuse et locale,",
        "start": 2979.05,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "des \u00e9lus locaux ont d\u00e9montr\u00e9 alors tout le m\u00e9pris qu\u2019ils avaient",
        "start": 2982.88,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "pour ce territoire et pour son histoire.",
        "start": 2988.18,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "Pourtant, la campagne fran\u00e7aise fait r\u00eaver le monde.",
        "start": 2990.91,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "Elle a inspir\u00e9 nos meilleurs \u00e9crivains et nos plus grands peintres.",
        "start": 2995.98,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "Les tr\u00e9sors de son patrimoine historique enracinent les hommes",
        "start": 3001.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui vivent sur ses terres, tandis que des milliers d\u2019agriculteurs,",
        "start": 3005.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u2019entrepreneurs, d\u2019artisans cr\u00e9ent et innovent discr\u00e8tement,",
        "start": 3008.98,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "sans rel\u00e2che, \u00e0 l\u2019ombre des grandes m\u00e9tropoles.",
        "start": 3013.08,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "La vie dans le monde rural est souvent difficile, je le sais.",
        "start": 3016.15,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Je connais vos difficult\u00e9s, vos doutes, vos \u00e9preuves.",
        "start": 3020.75,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "Je sais que vos territoires ont \u00e9t\u00e9 meurtris,",
        "start": 3024.81,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "que vous vous sentez abandonn\u00e9s et m\u00e9pris\u00e9s.",
        "start": 3028.18,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "Des d\u00e9cisions qui vous \u00e9chappent d\u00e9vitalisent vos territoires.",
        "start": 3031.05,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "Un exemple, que vous connaissez bien :",
        "start": 3035.41,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "la dissolution de la base a\u00e9rienne d\u00e9cid\u00e9e il y a quelques mois.",
        "start": 3037.85,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "C\u2019est la troisi\u00e8me fermeture d\u2019un site militaire important",
        "start": 3042.18,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "ici, \u00e0 Ch\u00e2teaudun.",
        "start": 3046.31,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "Et \u00e9videmment, aucun ministre pour venir s\u2019en expliquer.",
        "start": 3048.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "Aucun projet s\u00e9rieux pour compenser \u00e9conomiquement",
        "start": 3052.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le d\u00e9part de ces 1200 militaires et leurs familles.",
        "start": 3055.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Aucune consid\u00e9ration pour ces territoires qui ont deux torts :",
        "start": 3063.75,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "\u00eatre fran\u00e7ais et se taire.",
        "start": 3069.41,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "Pourtant, la R\u00e9publique n\u2019est pas r\u00e9serv\u00e9e aux grandes m\u00e9tropoles",
        "start": 3072.38,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "et le chef de l\u2019Etat n\u2019est pas seulement le pr\u00e9sident",
        "start": 3077.05,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "de son \u00e9lectorat urbain,  m\u00eame s\u2019il semble souvent oublier",
        "start": 3079.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qu\u2019il faut \u00eatre le Pr\u00e9sident de tous les Fran\u00e7ais.",
        "start": 3084.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Pr\u00e8s de 22 millions de Fran\u00e7ais vivent \u00e0 la campagne.",
        "start": 3094.11,
        "duration": 9.64
    },
    {
        "text": "Un tiers de la population qui a vu, au fil des ann\u00e9es,",
        "start": 3103.75,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "ses services publics se rar\u00e9fier.",
        "start": 3108.81,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Qui a vu s\u2019\u00e9loigner ses services de sant\u00e9.",
        "start": 3111.11,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Qui a vu parfois ses \u00e9coles fermer.",
        "start": 3113.95,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "Qui a vu l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 s\u2019aggraver.",
        "start": 3115.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00c9coutez moi bien attentivement :",
        "start": 3119.25,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "l\u2019\u00c9tat, aujourd'hui, d\u00e9pense deux fois plus par habitant",
        "start": 3122.35,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans les banlieues parisiennes que dans la campagne fran\u00e7aise.",
        "start": 3127.18,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Deux fois plus !",
        "start": 3130.88,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "Quelle ingratitude, quel manque de vision,",
        "start": 3133.71,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "quelle manque de discernement et surtout, je crois, quelle b\u00eatise !",
        "start": 3137.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "Car, alors que les premiers ne cessent de se plaindre,",
        "start": 3148.71,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "les seconds souffrent en silence.",
        "start": 3153.71,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Alors que les premiers profitent du dynamisme \u00e9conomique",
        "start": 3156.51,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "des grandes m\u00e9tropoles\u2026 et de l\u2019\u00e9conomie parall\u00e8le,",
        "start": 3159.68,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "les seconds voient leur tissu \u00e9conomique se d\u00e9vitaliser.",
        "start": 3163.11,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "Alors que la culture de remplacement des premiers est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e,",
        "start": 3166.88,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "les us et coutumes enracin\u00e9s de notre ruralit\u00e9 sont m\u00e9pris\u00e9s.",
        "start": 3170.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "Mais tr\u00eave de mis\u00e9rabilisme : ce n\u2019est pas dans votre nature.",
        "start": 3175.81,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates fiers, vous ne demandez pas qu\u2019on vous plaigne.",
        "start": 3181.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "J\u2019ai une conviction : les choses peuvent changer,",
        "start": 3184.65,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "car la campagne fran\u00e7aise a un immense potentiel.",
        "start": 3189.31,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "J\u2019irais m\u00eame plus loin : c\u2019est peut-\u00eatre ici, dans la ruralit\u00e9,",
        "start": 3193.31,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que peut se jouer la renaissance de la France,",
        "start": 3198.98,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 ces entrepreneurs, ces artisans et ces agriculteurs",
        "start": 3202.21,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "enracin\u00e9s dans leurs territoires et cr\u00e9ateurs de richesse.",
        "start": 3206.18,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Zemmour pr\u00e9sident ! \nZemmour pr\u00e9sident !",
        "start": 3218.58,
        "duration": 13.1
    },
    {
        "text": "Et pour cela, commen\u00e7ons par vous lib\u00e9rer,",
        "start": 3233.71,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "car vous ne manquez pas de contraintes :",
        "start": 3237.51,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "c'est le moins qu'on puisse dire !",
        "start": 3240.31,
        "duration": 0.9
    },
    {
        "text": "charges \u00e9crasantes impos\u00e9es par l\u2019\u00c9tat,",
        "start": 3241.21,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9l\u00e8ve 47% de la richesse que vous cr\u00e9ez, que nous cr\u00e9ons tous.",
        "start": 3244.68,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "Un record mondial !",
        "start": 3251.51,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Ajoutez \u00e0 cela la difficult\u00e9 pour attirer de jeunes talents,",
        "start": 3253.78,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "les normes de production absurdes,",
        "start": 3257.15,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "et l\u2019\u00e9loignement des grands centres urbains\u2026",
        "start": 3259.61,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "Des centaines de milliers d\u2019entreprises,",
        "start": 3262.95,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "dans l\u2019agriculture, dans l\u2019industrie, dans les services,",
        "start": 3266.38,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "irriguent nos campagnes de leurs richesses et de leurs savoir-faire.",
        "start": 3269.88,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "La ruralit\u00e9 fran\u00e7aise est un diamant qui ne demande qu'\u00e0 \u00eatre poli.",
        "start": 3273.25,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "Pourquoi la France ne saurait-elle pas faire",
        "start": 3289.05,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "ce qu\u2019ont fait l\u2019Allemagne et l\u2019Italie qui ont su,",
        "start": 3293.98,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "depuis des d\u00e9cennies,",
        "start": 3298.08,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "faire de leurs zones rurales des zones de cr\u00e9ation de richesse,",
        "start": 3299.91,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 un tissu de petites et moyennes entreprises,",
        "start": 3304.28,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "qu\u2019on laisse grandir hors des grandes villes ?",
        "start": 3307.08,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Le potentiel fran\u00e7ais est l\u00e0. Il ne demande qu'\u00e0 s'exprimer !",
        "start": 3310.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Je suis venu vous proposer un plan, une strat\u00e9gie, un cap.",
        "start": 3314.08,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "Comme vous, j\u2019ai une obsession :",
        "start": 3320.45,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "mettre fin \u00e0 la spirale du d\u00e9classement.",
        "start": 3323.15,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "Nous voulons la r\u00e9ussite de la France, la prosp\u00e9rit\u00e9 des Fran\u00e7ais.",
        "start": 3326.61,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Et je sais qu\u2019en cr\u00e9ant un terreau favorable,",
        "start": 3330.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nos territoires ruraux peuvent \u00eatre le moteur",
        "start": 3334.45,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "de la puissance et de la souverainet\u00e9 fran\u00e7aise.",
        "start": 3337.55,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "Car revitaliser cette campagne fran\u00e7aise,",
        "start": 3349.05,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "c\u2019est assurer la promesse d\u2019\u00e9galit\u00e9 sur tout le territoire national,",
        "start": 3353.65,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "c\u2019est donner un second souffle \u00e0 toute une partie de notre \u00e9conomie,",
        "start": 3358.71,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "et c\u2019est ranimer l\u2019\u00e2me de la France.",
        "start": 3363.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "Le premier levier est \u00e9videmment le secteur agricole :",
        "start": 3371.05,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 pendant des ann\u00e9es, voire pendant des si\u00e8cles,",
        "start": 3377.15,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "le fleuron de la puissance fran\u00e7aise",
        "start": 3381.21,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "perd de plus en plus de parts de march\u00e9 \u00e0 l\u2019international.",
        "start": 3383.81,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Nous perdons en puissance, nous perdons en souverainet\u00e9,",
        "start": 3388.11,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "nous perdons en pouvoir d\u2019achat pour nos agriculteurs.",
        "start": 3391.78,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "Une triple d\u00e9faite.",
        "start": 3394.81,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "J\u2019ai rencontr\u00e9 aujourd\u2019hui de nombreux agriculteurs",
        "start": 3396.48,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "et j\u2019en reconnais certains dans la salle.",
        "start": 3400.81,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "Nous avons beaucoup parl\u00e9 de vos difficult\u00e9s :",
        "start": 3405.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous travaillez des dizaines d\u2019heures par semaine,",
        "start": 3408.71,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "parfois pour un salaire de mis\u00e8re.",
        "start": 3411.05,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates en premi\u00e8re ligne face",
        "start": 3413.58,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "aux cons\u00e9quences du changement climatique,",
        "start": 3415.11,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "face \u00e0 une mondialisation et une bureaucratie impos\u00e9es par Bruxelles",
        "start": 3417.15,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "et face \u00e0 des \u00e9lites parisiennes qui ne vous comprennent pas.",
        "start": 3421.78,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "Vive la France ! \nVive la France !",
        "start": 3441.35,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 des d\u00e9cennies que nous mettons",
        "start": 3450.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des b\u00e2tons dans les roues de nos agriculteurs,",
        "start": 3454.18,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "et les cons\u00e9quences ne se sont pas fait attendre :",
        "start": 3456.88,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "en 2018, hors vins et spiritueux,",
        "start": 3459.78,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "notre balance agricole a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ficitaire",
        "start": 3462.98,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois depuis cinquante ans.",
        "start": 3465.61,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Encore plus inqui\u00e9tant : en 15 ans,",
        "start": 3468.31,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "la France est pass\u00e9e de la troisi\u00e8me \u00e0 la sixi\u00e8me place",
        "start": 3471.38,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "des exportateurs agricoles du monde.",
        "start": 3475.11,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "\u00c0 l\u2019heure actuelle, la moiti\u00e9 des fruits et l\u00e9gumes",
        "start": 3478.68,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "consomm\u00e9s en France sont import\u00e9s de l\u2019\u00e9tranger.",
        "start": 3484.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "Au regard de l\u2019Histoire",
        "start": 3490.88,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "et de ce qu\u2019a \u00e9t\u00e9 la puissance agricole fran\u00e7aise,",
        "start": 3492.55,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "c\u2019est une r\u00e9trogradation insupportable.",
        "start": 3496.61,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "J\u2019irai m\u00eame plus loin :",
        "start": 3500.01,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "pour nous, Fran\u00e7ais, c\u2019est une v\u00e9ritable humiliation !",
        "start": 3501.71,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "La perte de notre puissance, nous la devons",
        "start": 3506.21,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 la perte de notre souverainet\u00e9.",
        "start": 3508.85,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Alors, en ce 7 janvier, je ne peux m\u2019emp\u00eacher",
        "start": 3511.55,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u2019avoir une pens\u00e9e \u00e9mue pour mon vieil ami Philippe Seguin.",
        "start": 3516.35,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "J'avoue, j'aimais cet homme,  avec ces d\u00e9fauts, ces qualit\u00e9s\u2026",
        "start": 3531.88,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "tout son sale caract\u00e8re !",
        "start": 3538.48,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "Je ne me remets pas de sa disparition absolument intol\u00e9rable.",
        "start": 3544.28,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "On a pu avoir des d\u00e9saccords, on a surtout eu des gros accords\u2026",
        "start": 3550.61,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "enfin surtout sur le football !",
        "start": 3556.48,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "mais je voudrais simplement, et vous l'avez fait spontan\u00e9ment,",
        "start": 3561.68,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "mais j'aimerais qu'on le refasse: que vous l'applaudissiez.",
        "start": 3564.48,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Je repense \u00e0 ses conseils, ses analyses, et surtout ses pr\u00e9dictions",
        "start": 3578.65,
        "duration": 9.16
    },
    {
        "text": "sur la perte de notre souverainet\u00e9 entam\u00e9e depuis trente ans.",
        "start": 3587.81,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Je me souviens de son discours proph\u00e9tique",
        "start": 3591.91,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "lors du d\u00e9bat parlementaire autour du r\u00e9f\u00e9rendum de Maastricht.",
        "start": 3595.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "Nous avons perdu en ind\u00e9pendance, nous avons perdu en prosp\u00e9rit\u00e9,",
        "start": 3600.45,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la fin, dans le domaine agricole comme dans tous les autres,",
        "start": 3604.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce sont les Fran\u00e7ais qui paient d\u00e9sormais les pots cass\u00e9s.",
        "start": 3609.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "Ceci est le constat d\u00e9sabus\u00e9, mais lucide je pense.",
        "start": 3613.25,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "Le diagnostic est s\u00e9v\u00e8re, le mal est profond",
        "start": 3619.48,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "mais rassurez-vous : le rem\u00e8de sera efficace.",
        "start": 3623.45,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "\u00ab Pas de pays sans paysans \u00bb :",
        "start": 3635.35,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "ils sont le socle de notre souverainet\u00e9 alimentaire,",
        "start": 3639.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un levier de notre puissance \u00e0 l'international",
        "start": 3643.65,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et les gardiens de notre ruralit\u00e9.",
        "start": 3646.41,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "Pour leur venir en aide,",
        "start": 3649.38,
        "duration": 9.17
    },
    {
        "text": "il faut am\u00e9liorer l\u2019attractivit\u00e9 de leurs m\u00e9tiers",
        "start": 3658.55,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "et relancer le secteur,",
        "start": 3661.68,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "car je veux leur permettre de vivre de leur m\u00e9tier.",
        "start": 3664.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "Le priorit\u00e9, c\u2019est la d\u00e9fense de leurs revenus,",
        "start": 3668.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et de leur pouvoir d\u2019achat !",
        "start": 3672.81,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "Pour cela, je veux forcer les acheteurs",
        "start": 3674.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 r\u00e9mun\u00e9rer correctement les producteurs.",
        "start": 3678.21,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Premi\u00e8re mesure : mettre fin, au nom de la concurrence,",
        "start": 3687.88,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "aux regroupements de plusieurs enseignes de grandes surfaces",
        "start": 3695.21,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "au sein de centrales d\u2019achat communes,",
        "start": 3699.45,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "et interdire r\u00e9ellement la vente de produits",
        "start": 3702.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en dessous de leur co\u00fbt de production.",
        "start": 3705.95,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Ma conviction profonde, c\u2019est que les mentalit\u00e9s ont \u00e9volu\u00e9,",
        "start": 3713.75,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "que nos compatriotes sont pr\u00eats, eux aussi,",
        "start": 3721.05,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 d\u00e9fendre une alimentation fran\u00e7aise de qualit\u00e9",
        "start": 3724.31,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "qui permettra d\u2019assurer des revenus d\u00e9cents \u00e0 nos agriculteurs.",
        "start": 3727.65,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "Alors, pour favoriser nos productions fran\u00e7aises,",
        "start": 3737.61,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "nous imposerons la priorit\u00e9 aux circuits courts",
        "start": 3741.85,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "dans la restauration collective publique,",
        "start": 3745.58,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "et notamment dans les \u00e9coles.",
        "start": 3747.81,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "Il n\u2019est pas normal que dans un pays comme la France,",
        "start": 3750.91,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "on nourrisse encore massivement nos enfants, dans les cantines,",
        "start": 3756.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avec des produits import\u00e9s du bout du monde,",
        "start": 3759.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quand ils peuvent venir des fermes alentours !",
        "start": 3762.38,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "Car faire manger aux enfants des produits de leurs terroirs,",
        "start": 3768.05,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "c\u2019est l\u2019assurance, d'abord, de produits sains,",
        "start": 3774.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u2019une d\u00e9couverte de saveurs plus authentiques",
        "start": 3777.75,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "et d\u2019un enracinement dans leurs r\u00e9gions et leurs paysages.",
        "start": 3780.68,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "Jean-Jacques Rousseau disait : \u00ab on est ce qu'on mange. \u00bb",
        "start": 3791.65,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Alors, pour favoriser nos agriculteurs,",
        "start": 3795.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je veux am\u00e9liorer la tra\u00e7abilit\u00e9 des produits.",
        "start": 3798.98,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "Encore aujourd\u2019hui, certains produits sont flous sur leur provenance,",
        "start": 3803.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que ce soit pour la mati\u00e8re premi\u00e8re ou le lieu de transformation.",
        "start": 3807.85,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "Je veux que les consommateurs puissent facilement",
        "start": 3811.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "favoriser les productions fran\u00e7aises",
        "start": 3814.88,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et pour cela, nous mettrons en place un \u00ab Patrie-Score \u00bb.",
        "start": 3816.68,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "Un simple indicateur \u00e0 la mani\u00e8re du Nutri-score,",
        "start": 3822.41,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "que nous rendrons obligatoire sur les emballages,",
        "start": 3825.88,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "ainsi sera indiqu\u00e9 clairement au consommateur l\u2019origine du produit",
        "start": 3839.11,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "qu\u2019il trouvera dans les rayons de son magasin.",
        "start": 3844.58,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "J\u2019en parlais r\u00e9cemment avec les acteurs du \u00ab Made In France \u00bb",
        "start": 3847.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui pl\u00e9biscitent une telle mesure.",
        "start": 3851.91,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Je veux que les Fran\u00e7ais sachent enfin",
        "start": 3854.38,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 viennent v\u00e9ritablement nos produits alimentaires,",
        "start": 3856.65,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "pour pouvoir choisir en toute conscience.",
        "start": 3860.08,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "Vous l\u2019avez compris, notre cap est clair :",
        "start": 3862.65,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "nous voulons davantage d\u2019agriculture fran\u00e7aise dans nos assiettes",
        "start": 3865.88,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "pour davantage de revenus pour les agriculteurs fran\u00e7ais.",
        "start": 3870.75,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Mais une exploitation agricole,",
        "start": 3893.08,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "j\u2019ai encore pu m\u2019en rendre compte aujourd\u2019hui,",
        "start": 3896.25,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ce sont d\u2019abord et avant tout les enjeux et les difficult\u00e9s",
        "start": 3898.95,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "d\u2019une entreprise soumise \u00e0 la concurrence mondiale.",
        "start": 3903.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "J\u2019aurai le courage de prot\u00e9ger nos agriculteurs",
        "start": 3908.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la concurrence d\u00e9loyale organis\u00e9e",
        "start": 3912.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "par les trait\u00e9s de libre-\u00e9change.",
        "start": 3916.31,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Par exemple nous avons fait le choix, en France,",
        "start": 3922.58,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u2019interdire la culture des OGM.",
        "start": 3927.41,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "On peut discuter, on en pense ce qu'on en veut,",
        "start": 3930.95,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "mais en tout cas nous avons fait ce choix,",
        "start": 3932.78,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "en France et en Europe.",
        "start": 3934.75,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Et pourtant, personne ne le sait sauf les sp\u00e9cialistes,",
        "start": 3936.35,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "une centaine d\u2019OGM sont autoris\u00e9s, aujourd'hui,",
        "start": 3942.21,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 l\u2019importation et \u00e0 la commercialisation,",
        "start": 3945.68,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "notamment pour le ma\u00efs, le colza ou le soja.",
        "start": 3948.48,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "Je veux donc interdire toutes les importations de produits agricoles,",
        "start": 3951.95,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "que nous n\u2019avons pas le droit de produire en France et en Europe.",
        "start": 3959.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Mais le libre-\u00e9change n\u2019est pas toujours en cause,",
        "start": 3981.35,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "nos \u00e9lites ont aussi le don de nous affaiblir.",
        "start": 3986.11,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "C\u2019est pourquoi j\u2019interdirai toute surtransposition,",
        "start": 3991.45,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0, rien que le nom, on a compris la catastrophe !",
        "start": 3996.78,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "des r\u00e8gles europ\u00e9ennes dans notre droit.",
        "start": 3999.85,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "La France doit cesser de p\u00e9naliser ses agriculteurs",
        "start": 4003.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 leurs concurrents europ\u00e9ens.",
        "start": 4008.71,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "Je veux dire aussi que les baisses d\u2019imp\u00f4ts",
        "start": 4019.71,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "et la lutte contre la bureaucratie que nous voulons mener",
        "start": 4023.75,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficieront aussi aux agriculteurs !",
        "start": 4027.51,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "En plus de l\u2019agriculture, la ruralit\u00e9 conna\u00eet bien d\u2019autres enjeux.",
        "start": 4031.21,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "Ce terroir a encore bien d\u2019autres richesses.",
        "start": 4036.95,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Comme je le dis depuis des mois,",
        "start": 4040.65,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "notre priorit\u00e9 \u00e9conomique doit \u00eatre la r\u00e9industrialisation du pays,",
        "start": 4043.11,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "pilot\u00e9e par un puissant minist\u00e8re de l\u2019industrie.",
        "start": 4047.78,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Cette r\u00e9industrialisation, ce n\u2019est pas dans les grandes m\u00e9tropoles",
        "start": 4050.85,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "qu\u2019elle pourra se d\u00e9ployer, mais bien ici, chez vous,",
        "start": 4054.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s des petites et moyennes entreprises",
        "start": 4058.75,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "qui jalonnent la campagne fran\u00e7aise.",
        "start": 4061.08,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Pour moi, les choses sont claires :",
        "start": 4069.11,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "les territoires ruraux devront \u00eatre en premi\u00e8re ligne",
        "start": 4071.01,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pour participer \u00e0 cette reconqu\u00eate industrielle.",
        "start": 4075.38,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Et par un heureux hasard,",
        "start": 4078.45,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "l\u2019Histoire nous offre une superbe opportunit\u00e9",
        "start": 4080.78,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "avec ce nouvel \u00ab exode urbain \u00bb",
        "start": 4084.21,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "qui se d\u00e9veloppe depuis plusieurs ann\u00e9es.",
        "start": 4088.15,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Aaaah ! Les Parisiens qui se mettent au vert !",
        "start": 4091.55,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Je savais que vous en ririez !",
        "start": 4097.28,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "Les n\u00e9o-ruraux, comme on les appelle.",
        "start": 4099.78,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "On peut se moquer gentiment de cette tendance,",
        "start": 4104.01,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "on peut aussi en critiquer certains exc\u00e8s\u2026",
        "start": 4111.11,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "mais il n\u2019emp\u00eache, et on me le disait encore aujourd\u2019hui :",
        "start": 4113.85,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "Pour le monde rural, c\u2019est aussi une chance \u00e0 saisir !",
        "start": 4119.91,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "C\u2019est une tendance qui revitalise certains villages,",
        "start": 4123.88,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "qui rend de nouveau d\u00e9sirable cette France que l\u2019on aime tant.",
        "start": 4128.21,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "C\u2019est l\u2019occasion de repeupler certaines r\u00e9gions rurales",
        "start": 4131.61,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "qui en ont besoin, et de d\u00e9sengorger des m\u00e9tropoles satur\u00e9es.",
        "start": 4134.95,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "Car le rebond d\u00e9mographique de certains de nos villages,",
        "start": 4139.71,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "de nos bourgs et de nos villes peut r\u00e9pondre",
        "start": 4143.45,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette concentration excessive de nos m\u00e9tropoles,",
        "start": 4146.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dont les habitants ne cessent de chercher \u00e0 s\u2019installer",
        "start": 4149.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "en zone rurale depuis plusieurs ann\u00e9es.",
        "start": 4153.58,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "N\u2019oublions jamais :",
        "start": 4159.08,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "une nouvelle famille qui s\u2019installe en zone rurale,",
        "start": 4160.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ce sont deux recrutements possibles pour les entreprises locales,",
        "start": 4164.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce sont des enfants suppl\u00e9mentaires \u00e0 l\u2019\u00e9cole municipale",
        "start": 4168.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et une nouvelle client\u00e8le pour les commerces du quartier.",
        "start": 4173.31,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Insuffler cette nouvelle dynamique \u00e9conomique,",
        "start": 4177.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce n\u2019est pas uniquement venir en aide \u00e0 nos territoires ruraux.",
        "start": 4181.61,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "C\u2019est tout simplement dessiner la France de demain.",
        "start": 4184.98,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "Car ce qu\u2019attend cette France belle et humble, ce n\u2019est pas la charit\u00e9.",
        "start": 4188.65,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "Moi, je lui propose, je vous propose, la prosp\u00e9rit\u00e9.",
        "start": 4194.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "Premi\u00e8re priorit\u00e9 pour dynamiser la campagne fran\u00e7aise :",
        "start": 4219.55,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9orienter en urgence les fonds publics destin\u00e9s",
        "start": 4225.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 la politique de la ville vers nos bourgades et nos villages.",
        "start": 4229.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Les milliards d\u00e9vers\u00e9s dans le tonneau des Dana\u00efdes des banlieues",
        "start": 4236.55,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "par client\u00e9lisme \u00e9lectoral et par crainte des \u00e9meutes",
        "start": 4243.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "seront plus utiles et mieux utilis\u00e9s ici, dans la ruralit\u00e9,",
        "start": 4246.98,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9nover nos centres-villes",
        "start": 4251.98,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "et leur assurer une nouvelle attractivit\u00e9.",
        "start": 4260.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "Car en r\u00e9habilitant les immeubles historiques,",
        "start": 4265.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "en soutenant l\u2019implantation de petits commerces,",
        "start": 4268.28,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "en interdisant l\u2019installation des grands centres commerciaux",
        "start": 4271.05,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "\u00e0 la sortie \u2014 ou \u00e0 l'entr\u00e9e \u2014 des villes,",
        "start": 4275.75,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "nous pouvons redonner vie \u00e0 des milliers de bourgades",
        "start": 4277.68,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "qui meurent lentement et qui rendent leurs habitants si nostalgiques.",
        "start": 4281.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "Seconde priorit\u00e9 :",
        "start": 4292.98,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir les m\u00eames infrastructures de service public",
        "start": 4295.88,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "que sur le reste du territoire national.",
        "start": 4299.95,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "D\u2019abord, je veux lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux.",
        "start": 4305.85,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "J\u2019ai honte de savoir que certains de nos concitoyens",
        "start": 4317.81,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "peinent encore \u00e0 se soigner.",
        "start": 4322.98,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Rendez-vous compte :",
        "start": 4325.28,
        "duration": 1.13
    },
    {
        "text": "il existe un \u00e9cart de deux ans d\u2019esp\u00e9rance de vie",
        "start": 4326.41,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "entre un urbain et un rural en France,",
        "start": 4330.05,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 cause des d\u00e9serts m\u00e9dicaux.",
        "start": 4341.51,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "C\u2019est une injustice consid\u00e9rable.",
        "start": 4345.55,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Et c\u2019est une faute politique de laisser cette situation s\u2019installer.",
        "start": 4348.11,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Je veux le retour des gardes m\u00e9dicales.",
        "start": 4353.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Je veux le retour des gardes des m\u00e9decins,",
        "start": 4366.35,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9es en 2003 par Jacques Chirac.",
        "start": 4368.61,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "Je veux cr\u00e9er des services de proximit\u00e9 d\u2019urgence,",
        "start": 4373.45,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "de suivi et de pr\u00e9vention.",
        "start": 4376.61,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Cela permettra \u00e0 chaque Fran\u00e7ais de disposer \u00e0 proximit\u00e9",
        "start": 4378.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de services essentiels : maternit\u00e9, chimioth\u00e9rapie,",
        "start": 4382.85,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9pistage ou chirurgie-dentaire.",
        "start": 4386.55,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Je veux actionner le recrutement de 1000 m\u00e9decins salari\u00e9s par l\u2019\u00c9tat.",
        "start": 4389.65,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "C\u2019est ce qu\u2019a fait le d\u00e9partement de la Sa\u00f4ne-et-Loire.",
        "start": 4396.11,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Ces m\u00e9decins seront d\u00e9ploy\u00e9s dans les centres de sant\u00e9",
        "start": 4407.58,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "communaux et d\u00e9partementaux, au plus pr\u00e8s des populations",
        "start": 4411.85,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "qui souffrent de cette absence de personnel m\u00e9dical.",
        "start": 4415.98,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Il est inadmissible de devoir parcourir",
        "start": 4419.15,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "des dizaines et des dizaines de kilom\u00e8tres pour se soigner,",
        "start": 4422.35,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "ou pour permettre \u00e0 une femme d'accoucher dans une maternit\u00e9.",
        "start": 4426.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Pour les \u00e9coles, je veux prot\u00e9ger davantage les \u00e9coles rurales,",
        "start": 4429.71,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "dont la survie d\u2019une ann\u00e9e sur l\u2019autre",
        "start": 4435.98,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "est source d\u2019angoisse pour les familles.",
        "start": 4439.41,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Nous obligerons donc le rectorat \u00e0 prendre en compte",
        "start": 4441.41,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "les effectifs des classes sur une moyenne de plusieurs ann\u00e9es,",
        "start": 4445.11,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter les fermetures brutales de classe.",
        "start": 4449.51,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "Comme partout dans le pays, votre grande crainte,",
        "start": 4460.98,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "c\u2019est l\u2019explosion de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 en zone rurale.",
        "start": 4466.48,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "Je souhaite rapprocher la gendarmerie nationale de vos territoires",
        "start": 4474.75,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "en cr\u00e9ant une \u00ab gendarmerie de proximit\u00e9 \u00bb.",
        "start": 4481.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Sa feuille de route sera mise en place",
        "start": 4484.35,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "conjointement avec les \u00e9lus locaux,",
        "start": 4487.11,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "et ses membres pourront faire carri\u00e8re dans la r\u00e9gion,",
        "start": 4489.28,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "s\u2019enraciner longuement aupr\u00e8s des populations",
        "start": 4492.05,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pour mieux comprendre les enjeux du territoire.",
        "start": 4494.48,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "Une \u00e9conomie dynamique, un retour des services publics :",
        "start": 4505.68,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 mes amis, la ruralit\u00e9 fran\u00e7aise que je vous propose.",
        "start": 4509.71,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "Je ne vous propose pas une image d\u2019\u00c9pinal",
        "start": 4514.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u2019une campagne bucolique fig\u00e9e dans le temps,",
        "start": 4518.25,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "ni celle de territoires moribonds vou\u00e9s \u00e0 p\u00e9ricliter.",
        "start": 4520.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "Non, c\u2019est un message d\u2019espoir que je suis venu vous apporter.",
        "start": 4525.58,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "Nous pouvons et nous devons, faire de la France rurale",
        "start": 4540.71,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "le levier du dynamisme agricole et industriel fran\u00e7ais.",
        "start": 4546.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Dans cette nouvelle vision globale, les maires auront un r\u00f4le clef.",
        "start": 4551.11,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 de trop nombreuses ann\u00e9es qu\u2019on les court-circuite",
        "start": 4557.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et qu\u2019on les prive d\u2019exercer pleinement les pouvoirs",
        "start": 4561.85,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "qui doivent \u00eatre les leurs, au plus pr\u00e8s de leurs populations.",
        "start": 4565.28,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "C\u2019est cet ancrage local que je veux restaurer",
        "start": 4575.05,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "en r\u00e9habilitant le statut de d\u00e9put\u00e9-maire.",
        "start": 4579.68,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "Ces \u00e9lus \u00e9taient capables de faire entendre \u00e0 Paris,",
        "start": 4582.55,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "la voix de leur r\u00e9gion, de leur commune, de leur d\u00e9partement.",
        "start": 4585.71,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "Je veux revenir sur cette interdiction faite aux maires",
        "start": 4595.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u2019exercer un mandat parlementaire,",
        "start": 4599.48,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "car je veux que les maires ruraux soient les relais et les boussoles",
        "start": 4601.71,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "de l'\u00c9tat dans ces r\u00e9gions.",
        "start": 4606.11,
        "duration": 1.37
    },
    {
        "text": "Je veux en finir avec ces d\u00e9put\u00e9s hors-sol",
        "start": 4610.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et d\u00e9connect\u00e9s des r\u00e9alit\u00e9s du terrain !",
        "start": 4613.71,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Enfin et surtout, je veux rendre aux municipalit\u00e9s",
        "start": 4634.15,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "leur pleine souverainet\u00e9 en mati\u00e8re d\u2019urbanisme",
        "start": 4639.55,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "en supprimant cette loi SRU qui force nos maires",
        "start": 4642.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et enlaidit nos villages.",
        "start": 4646.98,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "Qu\u2019est-ce que la loi SRU ?",
        "start": 4653.91,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Une contrainte autoritaire, invent\u00e9e par la gauche,",
        "start": 4655.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et \u00e9videmment avalis\u00e9e par la droite,",
        "start": 4660.78,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "qui impose aux villes et aux villages de France",
        "start": 4663.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de disposer d\u2019au moins 25% de logements sociaux.",
        "start": 4666.85,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "En cas de non-respect, le pr\u00e9fet peut intervenir",
        "start": 4671.48,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "et imposer des sanctions financi\u00e8res \u00e0 la municipalit\u00e9,",
        "start": 4678.45,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "et donc \u00e0 ses habitants\u2026 voire, comble de la tyrannie,",
        "start": 4682.45,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "prendre la main sur les permis de construire.",
        "start": 4687.38,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "C\u2019est cette loi qui a concentr\u00e9 les difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l\u2019immigration.",
        "start": 4692.01,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "Entre 20% et 30% des demandes de logements sociaux",
        "start": 4698.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont faites par des \u00e9trangers.",
        "start": 4701.75,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Encore une fois, les organismes HLM",
        "start": 4703.61,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ne donnent pas les chiffres pr\u00e9cis,",
        "start": 4706.55,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "pour ne pas choquer les Fran\u00e7ais.",
        "start": 4708.28,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "Supprimer cette loi, c\u2019est emp\u00eacher que demain,",
        "start": 4711.05,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "toute la France ne connaisse les difficult\u00e9s de tous les \u00ab quartiers \u00bb.",
        "start": 4715.38,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "C\u2019est emp\u00eacher que la campagne ne connaisse demain",
        "start": 4726.51,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "les m\u00eames drames que la banlieue.",
        "start": 4731.51,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "C\u2019est emp\u00eacher que nos ruraux souffrent",
        "start": 4734.11,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "des m\u00eames maux que les citadins, qui ont d\u00fb fuir les villes",
        "start": 4736.95,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019elles \u00e9taient devenues invivables.",
        "start": 4740.71,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "Les Fran\u00e7ais en ont assez, les maires en ont assez.",
        "start": 4746.68,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, mes amis, le panorama de la ruralit\u00e9 que nous voulons,",
        "start": 4751.48,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la ruralit\u00e9 de demain.",
        "start": 4756.61,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Une vision claire :",
        "start": 4758.51,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "favoriser enfin nos villages plut\u00f4t que les banlieues",
        "start": 4760.11,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "et pr\u00e9parer le dynamisme \u00e9conomique de demain",
        "start": 4764.11,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "au lieu de s'apesantir sur les difficult\u00e9s accumul\u00e9es hier.",
        "start": 4767.25,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "Dans ces territoires ruraux coule la s\u00e8ve de l\u2019identit\u00e9 fran\u00e7aise.",
        "start": 4780.31,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "Et pour les pr\u00e9server, il ne faut pas les mettre sous cloche,",
        "start": 4786.45,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "mais au contraire, leur permettre d\u2019exprimer",
        "start": 4790.18,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "tout leur potentiel et toute leur puissance.",
        "start": 4795.65,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Se trouvent ici les Fran\u00e7ais les plus t\u00e9m\u00e9raires, les plus coriaces,",
        "start": 4800.11,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "les plus travailleurs que notre pays peut compter.",
        "start": 4805.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "J\u2019ai une conviction : nos villages fran\u00e7ais sont des tr\u00e9sors,",
        "start": 4813.68,
        "duration": 8.27
    },
    {
        "text": "des tr\u00e9sors sous-estim\u00e9s par nos \u00e9lites parisiennes",
        "start": 4821.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui n\u2019ont pas su voir, qui n\u2019ont pas voulu voir,",
        "start": 4825.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": " qu\u2019une partie des probl\u00e8mes de la France",
        "start": 4828.85,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "trouvaient leur solution dans la ruralit\u00e9.",
        "start": 4831.38,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Oui, la France renouera avec son destin",
        "start": 4834.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quand elle se sera r\u00e9concili\u00e9e avec ce monde rural",
        "start": 4837.71,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "qui a toujours \u00e9t\u00e9 son ADN.",
        "start": 4841.51,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Elle le fera en lui proposant une destin\u00e9e \u00e0 la hauteur du courage",
        "start": 4860.81,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "et de l\u2019intelligence des hommes qui y vivent,",
        "start": 4867.21,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "elle y arrivera en mariant la beaut\u00e9 de ses paysages,",
        "start": 4869.98,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "la douceur de son art de vivre et le g\u00e9nie de ceux qui y travaillent.",
        "start": 4873.95,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "Oui mes amis, la Reconqu\u00eate a commenc\u00e9.",
        "start": 4878.98,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Et elle commence par ces milliers de villes et de villages,",
        "start": 4882.48,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9s par l'\u00c9tat, m\u00e9pris\u00e9s par les m\u00e9dias",
        "start": 4885.91,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "et qui n\u2019attendent qu\u2019une chose : prendre leur revanche,",
        "start": 4889.41,
        "duration": 1.37
    },
    {
        "text": "et montrer \u00e0 la face du monde toute l\u2019\u00e9tendue de leurs talents !",
        "start": 4890.78,
        "duration": 1.37
    },
    {
        "text": "Cette France n\u2019a jamais failli, jamais trahi, jamais fl\u00e9chi.",
        "start": 4912.88,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "Elle demeure fi\u00e8rement la garante de l\u2019\u00e2me du pays.",
        "start": 4920.11,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "Soyons \u00e0 la hauteur de la ruralit\u00e9 fran\u00e7aise, de sa beaut\u00e9,",
        "start": 4923.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "donnons lui les moyens de r\u00e9aliser son destin :",
        "start": 4929.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "produire, inventer, exporter, savourer, profiter, cr\u00e9er, innover,",
        "start": 4932.88,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "C\u2019est ce qu\u2019elle sait faire de mieux !",
        "start": 4940.15,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Donnons \u00e0 la campagne fran\u00e7aise les moyens de sa libert\u00e9.",
        "start": 4949.25,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "La France est de retour,",
        "start": 4954.21,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "vive la R\u00e9publique, et surtout, vive la France !",
        "start": 4956.11,
        "duration": 4.4
    }
]