[
    {
        "text": "Mes chers compatriotes fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
        "start": 0.587,
        "duration": 2.809
    },
    {
        "text": "Vous avez fait un choix de vie courageux.",
        "start": 3.396,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "Celui de quitter la France pour explorer de nouvelles terres.",
        "start": 6.187,
        "duration": 3.792
    },
    {
        "text": "Je suis d\u00e9chir\u00e9 de savoir que plus \nde deux millions et demi d'entre nous",
        "start": 9.979,
        "duration": 5.667
    },
    {
        "text": "et autant de talents ont quitt\u00e9 la France.",
        "start": 15.646,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "Mais j'ai aussi un grand respect pour cette soif \nde d\u00e9couvertes et d'aventures",
        "start": 18.937,
        "duration": 5.667
    },
    {
        "text": "qui a toujours anim\u00e9 le peuple fran\u00e7ais.",
        "start": 24.604,
        "duration": 2.708
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates les h\u00e9ritiers de ces pionniers \nqui ont travers\u00e9 le monde ",
        "start": 27.312,
        "duration": 5.084
    },
    {
        "text": "et, ce faisant, vous participez \u00e0 la richesse \nde vos pays d'accueil respectifs",
        "start": 32.396,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "en y \u00e9tant toujours exemplaires \net parfaitement int\u00e9gr\u00e9s.",
        "start": 37.646,
        "duration": 4.083
    },
    {
        "text": "Vous nous faites honneur et faites rayonner la France.",
        "start": 41.729,
        "duration": 4.583
    },
    {
        "text": "Pour cela je vous remercie.",
        "start": 46.312,
        "duration": 1.959
    },
    {
        "text": "Je tiens \u00e0 vous rassurer",
        "start": 48.271,
        "duration": 1.875
    },
    {
        "text": "\u00e9lu pr\u00e9sident, il me tiendra \nparticuli\u00e8rement \u00e0 coeur",
        "start": 50.146,
        "duration": 4.125
    },
    {
        "text": "de permettre votre expression et votre juste repr\u00e9sentation",
        "start": 54.271,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et ainsi, en collaboration avec vos d\u00e9put\u00e9s, \nconseillers consulaires, ambassades et consulats,",
        "start": 58.021,
        "duration": 5.458
    },
    {
        "text": "d'\u00e9couter vos t\u00e9moignages et vos id\u00e9es.",
        "start": 63.479,
        "duration": 2.375
    },
    {
        "text": "Je m'engage \u00e0 prendre des mesures fortes \npour r\u00e9pondre concr\u00e8tement \u00e0 vos probl\u00e9matiques",
        "start": 65.854,
        "duration": 6.125
    },
    {
        "text": "et d\u00e9fendre la r\u00e9putation et la grandeur \nde la France \u00e0 l'international.",
        "start": 71.979,
        "duration": 4.625
    },
    {
        "text": "Je vous ai vus, Fran\u00e7ais expatri\u00e9s pour certains \ndepuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es",
        "start": 76.604,
        "duration": 6.292
    },
    {
        "text": "votre attachement \u00e0 la France est profond",
        "start": 82.896,
        "duration": 2.291
    },
    {
        "text": "et m\u00eame d\u00e9cupl\u00e9 par l'\u00e9loignement g\u00e9ographique.",
        "start": 85.187,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "Je suis conscient que votre d\u00e9part \nn'a pas toujours \u00e9t\u00e9 un choix",
        "start": 87.937,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "il est ind\u00e9niable qu'il existe une forte corr\u00e9lation",
        "start": 91.896,
        "duration": 3.375
    },
    {
        "text": "entre le d\u00e9classement \u00e9conomique \nde la France, que je combats",
        "start": 95.271,
        "duration": 3.375
    },
    {
        "text": "et la croissance de sa population expatri\u00e9e.",
        "start": 98.646,
        "duration": 3.166
    },
    {
        "text": "Souvent, de loin, vous ne reconnaissez \nplus votre propre pays.",
        "start": 101.812,
        "duration": 4.542
    },
    {
        "text": "Je veux donc \u00eatre le pr\u00e9sident \nqui vous rendra la fiert\u00e9 d'\u00eatre Fran\u00e7ais",
        "start": 106.354,
        "duration": 4.875
    },
    {
        "text": "et de d\u00e9fendre une nation \nqui vous consid\u00e8re et vous \u00e9coute.",
        "start": 111.229,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Vous avez \u00e9t\u00e9 ignor\u00e9 par Jacques Chirac.",
        "start": 115.229,
        "duration": 2.833
    },
    {
        "text": "Vous avez \u00e9t\u00e9 accus\u00e9s d'\u00eatre des \nfraudeurs fiscaux par Fran\u00e7ois Hollande.",
        "start": 118.062,
        "duration": 4.417
    },
    {
        "text": "Aujourd'hui Emmanuel Macron poursuit la\nmultiplication des discriminations \u00e0 votre encontre.",
        "start": 122.479,
        "duration": 5.958
    },
    {
        "text": "C'est l'augmentation des frais de scolarit\u00e9",
        "start": 128.437,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "et la diminution continue des bourses \nscolaires pour vos enfants.",
        "start": 131.396,
        "duration": 3.125
    },
    {
        "text": "C'est la fermeture arbitraire par les banques \nfran\u00e7aises de vos comptes bancaires.",
        "start": 134.521,
        "duration": 4.583
    },
    {
        "text": "Ce sont vos difficult\u00e9s d'acc\u00e8s au territoire national\npendant la crise Covid",
        "start": 139.104,
        "duration": 4.042
    },
    {
        "text": "en violation du droit applicable.",
        "start": 143.146,
        "duration": 2.291
    },
    {
        "text": "C'est le passage brutal, sans concertation,",
        "start": 145.437,
        "duration": 3.625
    },
    {
        "text": "\u00e0 quinze ans au lieu d'un trimestre",
        "start": 149.062,
        "duration": 1.75
    },
    {
        "text": "de la dur\u00e9e obligatoire de cotisation",
        "start": 150.812,
        "duration": 2.667
    },
    {
        "text": "pour votre acc\u00e8s \u00e0 l'assurance maladie, \napr\u00e8s votre retraite.",
        "start": 153.479,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "C'est l'injustice fiscale dont vous \u00eates victimes,",
        "start": 157.229,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "avec la CSG sur vos revenus fonciers",
        "start": 160.479,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "et la tranche suppl\u00e9mentaire \u00e0 \n30% sur vos revenus fran\u00e7ais.",
        "start": 162.687,
        "duration": 4.542
    },
    {
        "text": "C'est la r\u00e9duction continuelle de la pr\u00e9sence \nde l'\u00c9tat et des services consulaires",
        "start": 167.229,
        "duration": 4.458
    },
    {
        "text": "du fait d'une d\u00e9mat\u00e9rialisation mal con\u00e7ue et inadapt\u00e9e.",
        "start": 171.687,
        "duration": 4.917
    },
    {
        "text": "Aujourd'hui un \u00e9tranger en France, \nsurtout en situation irr\u00e9guli\u00e8re,",
        "start": 176.604,
        "duration": 4.833
    },
    {
        "text": "a plus de droits qu'un Fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger.",
        "start": 181.437,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "Il est temps de changer cel\u00e0.",
        "start": 184.396,
        "duration": 2.625
    },
    {
        "text": "Restaurateur, h\u00f4teliers, \nboulangers, artisans et artistes,",
        "start": 187.021,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "enseignants, chercheurs, \nentrepreneurs et tant d'autres",
        "start": 191.562,
        "duration": 3.125
    },
    {
        "text": "c'est vous qui faites briller \u00e0 travers le monde",
        "start": 194.687,
        "duration": 3.292
    },
    {
        "text": "notre patrimoine, nos technologies et notre savoir faire.",
        "start": 197.979,
        "duration": 3.542
    },
    {
        "text": "J'en appelle donc \u00e0 vous.",
        "start": 201.521,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Au nom de notre amour commun \npour notre nation,",
        "start": 204.521,
        "duration": 3.083
    },
    {
        "text": "\u00e0 rejoindre nos efforts de reconqu\u00eate.",
        "start": 207.604,
        "duration": 3.042
    },
    {
        "text": "Nous avons besoin de vous !",
        "start": 210.646,
        "duration": 1.916
    },
    {
        "text": "Vive la R\u00e9publique et, surtout, vive la France.",
        "start": 212.562,
        "duration": 3.334
    }
]