[
    {
        "text": "merci merci pour cet accueil",
        "start": 0.68,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4.84,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 si vous m'arr\u00eatez \u00e0 chaque mot",
        "start": 6.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 on est pas on est mal barr\u00e9",
        "start": 8.46,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "merci merci pour cet accueil si",
        "start": 9.92,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "chaleureux si enthousiaste merci de",
        "start": 12.719,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "m'accueillir chez vous \u00e0 rouen si belle",
        "start": 15.9,
        "duration": 7.789
    },
    {
        "text": "si \u00e9mouvante capitale de la normandie",
        "start": 19.23,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "hu",
        "start": 23.689,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "a bah oui",
        "start": 25.55,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "on se demande ce qui va nous mettre \u00e0 la",
        "start": 28.039,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "place",
        "start": 30.3,
        "duration": 2.149
    },
    {
        "text": "robin",
        "start": 33.84,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "roy",
        "start": 35.66,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "pas encore quand m\u00eame je suis pas encore",
        "start": 37.37,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "mort",
        "start": 39.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "souvent la plus belle ville de france",
        "start": 41.059,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "pour les choses du moyen-\u00e2ge disait",
        "start": 44.25,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "stendhal et pour un voyageur comme lui",
        "start": 47.129,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "qui avait parcouru toute la france et la",
        "start": 49.86,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 de l'europe un tel compliment",
        "start": 53.28,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "avait forc\u00e9ment une saveur particuli\u00e8re",
        "start": 55.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "oui c'est vrai",
        "start": 57.329,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l'histoire de rouen se confond avec",
        "start": 59.1,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "celle de la france m\u00e9di\u00e9vale de la",
        "start": 61.02,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "conqu\u00eate de la ville par philippe",
        "start": 63.239,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "auguste \u00e0 la mort de jeunes d'un des",
        "start": 64.559,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "maisons \u00e0 colombages jusqu'\u00e0 la",
        "start": 66.51,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "cath\u00e9drale notre dame dans ses po\u00e8mes",
        "start": 68.1,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "victor hugo et votre \u00e9voque rouen comme",
        "start": 70.79,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "la ville aux cent clochers carillonnant",
        "start": 73.619,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "dans l'air dont le front h\u00e9riss\u00e9e de",
        "start": 76.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fl\u00e8ches et d'aiguilhe d\u00e9chire",
        "start": 78.03,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "incessamment les brumes de la mer cvo",
        "start": 79.86,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "n'est ce pas mais comme la brume",
        "start": 83.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "normande du matin le romantisme de",
        "start": 85.5,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "l'\u00e9crivain nous emp\u00eache de voir",
        "start": 87.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'essentiel rouen n'est pas seulement",
        "start": 89.369,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "une ville m\u00e9di\u00e9vale c'est aussi et",
        "start": 92.13,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "surtout une ville du monde c'est pour",
        "start": 94.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cela que j'ai choisi ruoms pour vous",
        "start": 97.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parler aujourd'hui de la diplomatie de",
        "start": 99.63,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense et du grand large",
        "start": 102.18,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "je voudrais m'arr\u00eater une minute sur",
        "start": 105.11,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "deux grands \u00e9v\u00e9nements historiques qui",
        "start": 107.939,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "parle particuli\u00e8rement aux rouennais et",
        "start": 111.259,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'histoire de rouen la premi\u00e8re",
        "start": 114.119,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment jeanne d'arc c'est ici qu'on",
        "start": 116.88,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "l'a br\u00fbl\u00e9e mais c'est surtout son",
        "start": 119.79,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "histoire qui est int\u00e9ressante pour nous",
        "start": 123.18,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "et pour notre \u00e9poque rouans et c'est",
        "start": 125.369,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "simple jeanne d'arc \u00e0 l'\u00e9poque de jeanne",
        "start": 128.789,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'arc la ville est occup\u00e9e \u00e0 moiti\u00e9 le",
        "start": 131.64,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "pays est occup\u00e9 \u00e0 moiti\u00e9 par les anglais",
        "start": 133.799,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 135.709,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "jeanne d'arc se r\u00e9volte contre cette",
        "start": 137.45,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "occupation et veut bouter les anglais",
        "start": 140.459,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "hors de france selon sa c\u00e9l\u00e8bre formule",
        "start": 142.349,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "mais ce qui nous int\u00e9resse aujourd'hui",
        "start": 144.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est que \u00e0 l'\u00e9poque les \u00e9lites",
        "start": 147.079,
        "duration": 7.211
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises pour la plupart sont avec les",
        "start": 150.09,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "anglais elles sont d'accord avec les",
        "start": 154.29,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "anglais d'ailleurs il y aura un",
        "start": 156.599,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "affrontement entre les bourguignons et",
        "start": 157.65,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "les armagnacs et les \u00e9lites fran\u00e7aises",
        "start": 159.269,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sont avec les anglais parce que il leur",
        "start": 161.519,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "semble que c'est de bon augure qu'il",
        "start": 164.069,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "faut forger une europe puissante et est",
        "start": 166.439,
        "duration": 7.261
    },
    {
        "text": "donc on se met avec l'occupant on se met",
        "start": 171.569,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "avec la puissance \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 173.7,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "je pense que \u00e7a vous \u00e9voque quelque",
        "start": 175.879,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "chose aujourd'hui la deuxi\u00e8me histoire",
        "start": 178.439,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "qui",
        "start": 180.709,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me histoire qui qui parlent",
        "start": 188.31,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "directement au coeur des rouennais est",
        "start": 190.83,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "au coeur de tous les normands c'est",
        "start": 192.239,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment plus r\u00e9cemment le",
        "start": 193.65,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9barquement",
        "start": 195.959,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le d\u00e9barquement en normandie qui est",
        "start": 197.03,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9br\u00e9e tous les ans le 6 juin par des",
        "start": 199.709,
        "duration": 7.831
    },
    {
        "text": "cascades d'officiels et de m\u00e9dias et on",
        "start": 203.55,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "oublie que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle lui",
        "start": 207.54,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "n'avait jamais assist\u00e9 aux c\u00e9r\u00e9monies de",
        "start": 209.849,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9bration du d\u00e9barquement pour une",
        "start": 213.269,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "raison simple c'est que quand les",
        "start": 215.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "troupes am\u00e9ricaines et anglaises ont",
        "start": 217.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9barqu\u00e9 il ne l'avait m\u00eame pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 219.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "averti et qu en v\u00e9rit\u00e9 le d\u00e9barquement",
        "start": 221.88,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "fut \u00e0 la fois",
        "start": 225.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une entreprise de lib\u00e9ration du",
        "start": 226.64,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "territoire national et en m\u00eame temps une",
        "start": 229.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "occupation et une colonisation par les",
        "start": 232.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains et que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle a",
        "start": 234.15,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "d\u00fb batailler ferme pour se lib\u00e9rer de la",
        "start": 236.76,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "tutelle qu'avaient pr\u00e9vu les am\u00e9ricains",
        "start": 240.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "car \u00e9videmment comme il le disait",
        "start": 242.64,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame \u00e0 l'\u00e9poque l'\u00e9p\u00e9e de la france",
        "start": 244.92,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "\u00e9taient courtes voyez",
        "start": 248.099,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "ces deux ces deux \u00e9v\u00e9nements majeurs",
        "start": 254.54,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "nous parle directement",
        "start": 256.81,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "nos \u00e9lites sont toujours du c\u00f4t\u00e9 en tout",
        "start": 259.18,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "cas souvent du c\u00f4t\u00e9 de ceux qui veulent",
        "start": 263.9,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous occuper d'eux seuls qui veut qu'ils",
        "start": 266.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "veulent nous contraindre au nom d'un",
        "start": 269.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "id\u00e9al plus grands qu'ils pr\u00e9tendent plus",
        "start": 270.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "grand que la france et deuxi\u00e8mement",
        "start": 272.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quand la france n'est pas arm\u00e9 quand la",
        "start": 274.85,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "france n'a pas une arm\u00e9e \u00e0 la hauteur de",
        "start": 277.52,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ses ambitions elle a du mal \u00e0 retrouver",
        "start": 279.949,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "son rang et elle n'aura pas toujours un",
        "start": 283.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "homme comme le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle pour",
        "start": 286.25,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "imposer ses vues",
        "start": 287.93,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous attaquer fort",
        "start": 291.849,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "donc reprenons reprenons notre histoire",
        "start": 295.72,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "de rouen au 9e si\u00e8cle rouen est la",
        "start": 299.33,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "capitale d'une normandie vikings qui",
        "start": 302.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "commercent d\u00e9rive de constantinople",
        "start": 303.919,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "jusqu'au fjord de scandinavie trois",
        "start": 305.9,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles plus tard rouen commande un",
        "start": 308.599,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "empire plantagenet qui s'\u00e9tend tenez",
        "start": 310.82,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "vous bien de l'aquitaine \u00e0 l'ecosse",
        "start": 313.25,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'histoire de rouen traversent les mers",
        "start": 315.729,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "traversent les fleuves et les oc\u00e9ans au",
        "start": 318.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "xviie si\u00e8cle le cavalier de la salle",
        "start": 321.349,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "quittent la ville pour d\u00e9couvrir et",
        "start": 323.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cartographier le fleuve mississippi et",
        "start": 325.61,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9crire les plus belles pages de",
        "start": 328.28,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9rique fran\u00e7aise au m\u00eame moment les",
        "start": 330.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "filles du roy embarque aussi \u00e0 rouen",
        "start": 333.409,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour aller peupler la jeune province du",
        "start": 335.87,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "qu\u00e9bec oui o\u00f9 en est le symbole d'une",
        "start": 338.659,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "france qui n'est \u00e0 sa place que",
        "start": 342.199,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lorsqu'elle est aux quatre coins du",
        "start": 344.87,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 346.699,
        "duration": 2.061
    },
    {
        "text": "pourtant pourtant pour certains la",
        "start": 354.26,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "france devrait revoir ses ambitions \u00e0 la",
        "start": 358.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "baisse apr\u00e8s tout nous dit on notre pays",
        "start": 360.36,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ne repr\u00e9sente \u00e0 peine que 1% de la",
        "start": 362.76,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "population mondiale non la france n'est",
        "start": 366.09,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "plus le mastodonte d\u00e9mographique tant",
        "start": 368.34,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "regrett\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle quand",
        "start": 371.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la france repr\u00e9sentait \u00e0 elle toute",
        "start": 373.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "seule la moiti\u00e9 de la population du",
        "start": 374.94,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "continent europ\u00e9en et non la france",
        "start": 377.67,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "n'est plus la chine de l'europe comme on",
        "start": 380.94,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'a surnomm\u00e9 au xviiie si\u00e8cle et pour",
        "start": 384.06,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "nos \u00e9lites c'est presque un soulagement",
        "start": 387.03,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ceux-ci se r\u00e9jouissent que la france se",
        "start": 389.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "contente d'\u00eatre sagement une puissance",
        "start": 392.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "moyenne \u00e0 l'ombre des grands il y a",
        "start": 395.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es \u00e0 un journaliste de",
        "start": 398.04,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "gauche pl\u00e9onasme guillaume duval",
        "start": 399.69,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "avait \u00e9crit un livre avait \u00e9crit un",
        "start": 409.55,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "livre intitul\u00e9 la france ne sera plus",
        "start": 411.77,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "jamais une grande puissance tant mieux",
        "start": 414.32,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "idiot mais tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur r\u00e9v\u00e9lateur",
        "start": 417.43,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9lite politique et m\u00e9diatique qui",
        "start": 421.81,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "s'imaginent que l'absence d'ambition",
        "start": 424.43,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "offrirait une forme de tranquillit\u00e9 un",
        "start": 426.49,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexe d'adolescents qui refuse",
        "start": 429.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'assumer les responsabilit\u00e9s des",
        "start": 431.75,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "adultes car il se trompe lourdement",
        "start": 433.82,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "dans les relations internationales il",
        "start": 437.47,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "n'y a pas de place paisible pour les",
        "start": 440.6,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "seconds r\u00f4les",
        "start": 443.21,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "c'est une lutte permanente et il n'y a",
        "start": 446.11,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'une seule alternative",
        "start": 449.6,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "faire partie des vainqueurs ou rejoindre",
        "start": 451.21,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "le camp des vaincus l'actualit\u00e9 nous le",
        "start": 454.85,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "rappelle cruellement m\u00eame cach\u00e9es dans",
        "start": 457.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les jupons de l'oncle sam nous ne sommes",
        "start": 459.92,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 l'abri de sa puissance voil\u00e0",
        "start": 462.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pourquoi la france ne peut pas se",
        "start": 464.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre \u00e0 devenir une puissance",
        "start": 466.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "diplomatique et militaire de second rang",
        "start": 467.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "en baissant la garde nous nous mettrons",
        "start": 470.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 la merci des autres nations",
        "start": 472.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "concurrentes qu'elle soit amis ou",
        "start": 474.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ennemis et ce n'est pas une seulement",
        "start": 476.39,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "une question de prestige une question de",
        "start": 478.91,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "gloire c'est aussi et surtout une",
        "start": 481.76,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "question de responsabilit\u00e9",
        "start": 484.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous avons h\u00e9rit\u00e9 d'une france puissante",
        "start": 486.83,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et nous devons la transmettre aux",
        "start": 489.35,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "prochaines g\u00e9n\u00e9rations la responsabilit\u00e9",
        "start": 491.6,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est d'abord faire honneur \u00e0 ce qui",
        "start": 494.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous a \u00e9t\u00e9 l\u00e9gu\u00e9 la responsabilit\u00e9 c'est",
        "start": 496.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aussi la laisser \u00e0 nos enfants une",
        "start": 499.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nation capable de d\u00e9fendre leur mode de",
        "start": 501.89,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vie leur culture leur emploi leur",
        "start": 504.68,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 507.38,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "une france puissante sur la sc\u00e8ne",
        "start": 515.93,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "internationale c'est une france prosp\u00e8re",
        "start": 518.87,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "c'est une france en paix nous devons",
        "start": 521.96,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "rester une grande puissance et nous",
        "start": 524.96,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "pouvons rester une grande puissance",
        "start": 527.39,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "alors alors bien s\u00fbr et ce n'est pas moi",
        "start": 533.89,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "qui vais vous dire le contraire la",
        "start": 538.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographie continue et continuera de",
        "start": 539.99,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dicter sa loi mais les nouvelles",
        "start": 542.93,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "technologies changent la donne la cor\u00e9e",
        "start": 545.45,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "du sud ou taiwan sont des puissances",
        "start": 548.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques qui compte isra\u00ebl est une",
        "start": 551.209,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "puissance diplomatique et militaire",
        "start": 553.73,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "crainte est redout\u00e9 le royaume uni est",
        "start": 555.7,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "une puissance financi\u00e8re le nombre ne",
        "start": 559.16,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "fait pas tout au 21\u00e8me si\u00e8cle une nation",
        "start": 562.19,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "intelligente peut aussi \u00eatre une nation",
        "start": 565.48,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "puissante",
        "start": 568.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "rassurez-vous la france peut rester une",
        "start": 570.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "grande puissance \u00e0 condition qu'elle",
        "start": 573.02,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "s'en donne les moyens \u00e9conomiques",
        "start": 575.6,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "diplomatiques strat\u00e9giques et pour",
        "start": 577.6,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "commencer il nous faut sortir de cette",
        "start": 581.12,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "chim\u00e8re de la diplomatie europ\u00e9enne",
        "start": 584.99,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "arr\u00eatons d'adapter",
        "start": 588.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "arr\u00eatons d'adapter notre politique",
        "start": 594.73,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re au pudeur de bruxelles et aux",
        "start": 596.96,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats de berlin on dit on dit qu",
        "start": 600.29,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "emmanuel est inconstant",
        "start": 604.34,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "c'est pas tout \u00e0 fait faux en tout cas",
        "start": 607.51,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "pas toujours durant tout son mandat",
        "start": 610.4,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "emmanuel macron aura maintenu un cap",
        "start": 614.75,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "clair le seul sans doute",
        "start": 616.97,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9favoris\u00e9s",
        "start": 620.08,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais",
        "start": 621.61,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "au profit d'une diplomatie europ\u00e9enne",
        "start": 624.08,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "qui n'a jamais exist\u00e9 et qui n'existera",
        "start": 627.26,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "jamais belle constance pour un un",
        "start": 629.93,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "constat",
        "start": 632.9,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "car l'union europ\u00e9enne c'est le",
        "start": 639.22,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "contraire de la puissance elle ne nous",
        "start": 642.829,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge pas elle nous rend plus faibles",
        "start": 645.769,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "elle ligotent notre diplomatie elle met",
        "start": 648.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nos militaires aux 35 heures et place",
        "start": 650.51,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "nos budgets nationaux sous tutelle",
        "start": 652.49,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "l'europe s'est construite contre les",
        "start": 654.55,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "nations il ne peut pas y avoir de",
        "start": 657.829,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne il ne peut pas y",
        "start": 659.69,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "avoir de politique \u00e9trang\u00e8re europ\u00e9enne",
        "start": 661.49,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "car on ne fait pas d'omelette avec des",
        "start": 663.31,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "oeufs durs comme disait le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 666.019,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "gaulle",
        "start": 667.37,
        "duration": 2.089
    },
    {
        "text": "nos vieilles nations se sont construites",
        "start": 670.839,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "depuis des si\u00e8cles elles ont des langues",
        "start": 673.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes des g\u00e9ographies diff\u00e9rente",
        "start": 675.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des sph\u00e8res d'influenc\u00e9s diff\u00e9rentes et",
        "start": 677.72,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "surtout des int\u00e9r\u00eats diff\u00e9rents",
        "start": 679.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les int\u00e9r\u00eats de la france ne sont pas",
        "start": 683.089,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "ceux de l'irlande qui ne sont pas ceux",
        "start": 685.16,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "de la croatie la diplomatie europ\u00e9enne",
        "start": 686.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est donc condamn\u00e9e au mieux \u00e0 la pire et",
        "start": 689.329,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "l'isi au pire \u00e0 la soumission aux \u00e9tats",
        "start": 691.76,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "unis",
        "start": 695.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ce discours politique qui d\u00e9fend la",
        "start": 696.829,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "dilution de notre puissance nationale",
        "start": 699.38,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dans le trou noir europ\u00e9en et le",
        "start": 701.36,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "discours de ceux qui ne croient plus",
        "start": 704.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dans notre pays d\u00e9sol\u00e9 mais je ne suis",
        "start": 706.279,
        "duration": 6.231
    },
    {
        "text": "pas de ceux l\u00e0",
        "start": 709.94,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "car car en v\u00e9rit\u00e9 emmanuel macron veut",
        "start": 717.4,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nous confiner c'est une habitude chez",
        "start": 720.49,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "lui dans une europe trop petit pour la",
        "start": 722.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "france car la france on oublie trop",
        "start": 725.41,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "souvent \u00e0 une vocation mondiale d'abord",
        "start": 727.99,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "par son histoire saint louis et le",
        "start": 731.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "levant jacques cartier et le nouveau",
        "start": 733.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "monde louis xiv et les premiers",
        "start": 734.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comptoirs fran\u00e7ais ozap la france a",
        "start": 736.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aussi une vocation mondiale par sa",
        "start": 738.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographie elle est pr\u00e9sente sur les",
        "start": 740.86,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cinq continents elle dispose du deuxi\u00e8me",
        "start": 743.02,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "plus grand espace maritime du monde",
        "start": 745.12,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "diplomatiquement la france d\u00e9tient un",
        "start": 748.65,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "si\u00e8ge permanent au conseil de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 751.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des nations unies et l'on murmure qu",
        "start": 752.68,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "emmanuel macron voulait le brader",
        "start": 755.77,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "aux europ\u00e9ens",
        "start": 758.97,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "vous avez raison de siffler enfin la",
        "start": 761.01,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "france a une vocation mondiale parce que",
        "start": 764.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sa puissance s'exprime sur l'ensemble du",
        "start": 766.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "globe nous faisons partie du club",
        "start": 768.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gi\u00e9 des paysans disent des",
        "start": 770.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "paysans c'est pas mal comme lapsus des",
        "start": 772.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pays disposant du feu nucl\u00e9aire et notre",
        "start": 774.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "arm\u00e9e est l'une des plus efficaces du",
        "start": 777.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "monde cela ressemble peut-\u00eatre \u00e0 des",
        "start": 779.05,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9vidences pour vous mais cette vocation",
        "start": 781.96,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "mondiale est un cas exceptionnel",
        "start": 784.09,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "quasiment unique cet h\u00e9ritage incroyable",
        "start": 787.26,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "nous sommes en train de le dilapider et",
        "start": 791.08,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de le dissoudre dans l'union europ\u00e9enne",
        "start": 793.84,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est un choix c'est un choix",
        "start": 796.03,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique absurde et dangereux alors",
        "start": 798.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "que le monde est de plus en plus",
        "start": 802.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "instable et incertain nous sommes",
        "start": 804.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "revenus au temps des grands empires",
        "start": 807.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "humili\u00e9 qui r\u00e9affirment leur puissance",
        "start": 808.9,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "et leur identit\u00e9 la russie la chine la",
        "start": 811.48,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "turquie l'inde et bien d'autres il",
        "start": 816.28,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "s'assume nous reculons il montre les",
        "start": 819.61,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "muscles nous tendons la joue au moment",
        "start": 822.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il nous faudrait parler de mani\u00e8re",
        "start": 825.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante pour prot\u00e9ger nos int\u00e9r\u00eats",
        "start": 826.66,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "nous sommes b\u00e2illonn\u00e9 et muet cela fait",
        "start": 828.55,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "vingt ans que notre diplomatie sommet",
        "start": 832.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans la roue de bruxelles et de",
        "start": 834.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "washington et depuis vingt ans c'est une",
        "start": 836.41,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "suite continue de d\u00e9sillusions de",
        "start": 839.35,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9ception d'humiliation notre alli\u00e9",
        "start": 842.5,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain",
        "start": 846.01,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "nos dirigeants sur \u00e9coute et laisse la",
        "start": 847.41,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "turquie nous menacer en m\u00e9diterran\u00e9e ce",
        "start": 849.93,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "m\u00eame alli\u00e9s am\u00e9ricains nous emp\u00eache",
        "start": 852.75,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablir une relation saine avec la",
        "start": 855.12,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "russie et nous fait perdre des milliards",
        "start": 858.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'euros du contrat des sous marins",
        "start": 859.889,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "australiens la chine elle nous m\u00e9prise",
        "start": 861.81,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "elle nous concurrence dans tous nos",
        "start": 865.829,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "secteurs industriels elle nous rend",
        "start": 867.689,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "place dans notre zone d'influenc\u00e9",
        "start": 869.67,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "africaine et elle soutient les",
        "start": 871.319,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantistes en nouvelle cal\u00e9donie",
        "start": 873.8,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "au nez et \u00e0 la barbe de paris",
        "start": 875.79,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "l'allemagne \u00e0 l'allemagne dans les",
        "start": 878.569,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 20 d\u00e9j\u00e0 le grand historien",
        "start": 882.449,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "jacques bainville \u00e9crivait sur",
        "start": 884.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'allemagne on a commis m\u00e9prise sur",
        "start": 886.41,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "m\u00e9prise rien n'a vraiment chang\u00e9",
        "start": 889.29,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et le dernier homme sur",
        "start": 892.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la terre \u00e0 ne pas avoir compris qu'elle",
        "start": 894.509,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ne voulait pas de son mariage forc\u00e9 elle",
        "start": 896.55,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "rigole en douce quand les fran\u00e7ais",
        "start": 900.449,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "\u00e9voquent le couple franco allemand",
        "start": 902.55,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "berlin collabore avec la diplomatie",
        "start": 904.55,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise uniquement pour r\u00e9cup\u00e9rer le",
        "start": 907.199,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "savoir-faire de notre industrie",
        "start": 909.899,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "d'armement pour le reste elle compte sur",
        "start": 911.399,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "l'otan pour assurer sa s\u00e9curit\u00e9 et elle",
        "start": 914.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "se moque bien de la d\u00e9fense europ\u00e9enne",
        "start": 917.31,
        "duration": 8.54
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re \u00e0 notre pr\u00e9sident cette fameuse",
        "start": 920.22,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "cette fameuse autonomie strat\u00e9gique",
        "start": 931.68,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne des manuels macron pour",
        "start": 934.25,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "laquelle la france est pr\u00eate \u00e0 tous les",
        "start": 937.649,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "sacrifices",
        "start": 940.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tandis que ses partenaires europ\u00e9ens",
        "start": 940.83,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "n'en font aucun attention je ne bl\u00e2me",
        "start": 943.83,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "personne apr\u00e8s tout nos alli\u00e9s",
        "start": 947.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains jouent de nos faiblesses et",
        "start": 949.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nos partenaires europ\u00e9ens profitent de",
        "start": 951.6,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "nos na\u00efvet\u00e9 eux d\u00e9fendent leurs int\u00e9r\u00eats",
        "start": 954.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et ils ont bien raison",
        "start": 957.87,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "en revanche",
        "start": 959.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "j'accuse emmanuel macron de brader jour",
        "start": 961.459,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s jour la puissance fran\u00e7aise pour",
        "start": 964.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "poursuivre des chim\u00e8res qui n'existe que",
        "start": 967.11,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "dans ses r\u00eaves",
        "start": 969.48,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "pourtant",
        "start": 970.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pourtant la puissance fran\u00e7aise n'a",
        "start": 975.93,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi n\u00e9cessaire la plan\u00e8te",
        "start": 979.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est de plus en plus instable les",
        "start": 982.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nouveaux \u00e9quilibres secret de nouvelles",
        "start": 983.91,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "alliances se nouent le monde de la",
        "start": 986.31,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "guerre froide est d\u00e9finitivement",
        "start": 989.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re nous un monde multipolaire",
        "start": 991.31,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "\u00e9mergent sous nos yeux avec deux",
        "start": 994.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "puissances mondiales les etats-unis la",
        "start": 996.839,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "chine et des puissances r\u00e9gionales la",
        "start": 999.36,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "turquie la russie ou l'inde une grande",
        "start": 1001.76,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "partie du destin du monde se jouera dans",
        "start": 1004.76,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "la zone asie-pacifique o\u00f9 la france joue",
        "start": 1008.36,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 un r\u00f4le strat\u00e9gique gr\u00e2ce \u00e0 notre",
        "start": 1011.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "espace maritime gr\u00e2ce \u00e0 la polyn\u00e9sie",
        "start": 1013.64,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "mais gr\u00e2ce aussi \u00e0 la nouvelle cal\u00e9donie",
        "start": 1015.86,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "qui doit absolument rester fran\u00e7aise",
        "start": 1018.709,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "en quelques ann\u00e9es les \u00e9quilibres des",
        "start": 1031.819,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "forces ont \u00e9t\u00e9 bouscul\u00e9s une nouvelle",
        "start": 1035.61,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "partie commence sur le grand \u00e9chiquier",
        "start": 1038.73,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique du monde et la france ne",
        "start": 1042.26,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "peut pas se contenter d'\u00eatre un simple",
        "start": 1044.97,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pion une seule solution la france doit",
        "start": 1047.22,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "redevenir une puissance d' \u00e9quilibre",
        "start": 1050.97,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "cela signifie que la politique \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 1053.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de la france ne doit se d\u00e9cider ni \u00e0",
        "start": 1056.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "bruxelles ni \u00e0 berlin ni washington ni \u00e0",
        "start": 1058.5,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "moscou mais \u00e0 paris et conform\u00e9ment \u00e0",
        "start": 1061.23,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "nos int\u00e9r\u00eats",
        "start": 1064.32,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "pour cela pour cela la france doit",
        "start": 1071.44,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "retrouver une voix ind\u00e9pendante en",
        "start": 1074.799,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sortant du commandement militaire",
        "start": 1077.44,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 de l'otan",
        "start": 1079.509,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "en normalisant nos relations avec la",
        "start": 1084.899,
        "duration": 6.191
    },
    {
        "text": "russie et en cessant de punir les",
        "start": 1088.75,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "britanniques pour avoir fait le choix du",
        "start": 1091.09,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident",
        "start": 1093.22,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que l'ind\u00e9pendance le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1097.409,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "de gaulle disait mon verre est petit",
        "start": 1100.059,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "mais je bois dans l'eau vers",
        "start": 1102.49,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance s'est retrouv\u00e9 notre",
        "start": 1103.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 dire non comme de gaulle",
        "start": 1106.059,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la d\u00e9faite de 40 comme le m\u00eame de",
        "start": 1108.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "gaulle encore face \u00e0 l'europe en 1965",
        "start": 1111.159,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme jacques chirac face aux am\u00e9ricains",
        "start": 1113.32,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "en 2003 lors de la guerre d'irak",
        "start": 1115.659,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e0 washington cette",
        "start": 1117.899,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance leur \u00e0 grasse et des tons",
        "start": 1120.279,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "haut que les am\u00e9ricains se rassurent",
        "start": 1122.1,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "nous ne comptons pas devenir leur ennemi",
        "start": 1124.6,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "mais il ferait mieux de nous \u00e9couter",
        "start": 1126.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas toujours tort les",
        "start": 1129.039,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "nations europ\u00e9ennes ont la m\u00e9moire",
        "start": 1131.23,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "longue de la ligue de d\u00e9los dans la",
        "start": 1132.46,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ce antique jusqu'\u00e0 la tripe lice de",
        "start": 1134.649,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re guerre mondiale nous savons",
        "start": 1136.509,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous que les alliances sous contrainte",
        "start": 1138.279,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "finissent toujours par s'effondrer sur",
        "start": 1140.259,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame on ne retient jamais un alli\u00e9",
        "start": 1142.45,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "par la force et par la menace nous avons",
        "start": 1145.389,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "avec nous l'exp\u00e9rience la vieille europe",
        "start": 1148.269,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "a derri\u00e8re elle trente si\u00e8cles",
        "start": 1151.149,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "d'histoire les am\u00e9ricains seulement 3",
        "start": 1153.22,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "oui je le r\u00e9p\u00e8te les am\u00e9ricains ferait",
        "start": 1156.1,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "mieux parfois de nous \u00e9couter les",
        "start": 1159.49,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains",
        "start": 1161.769,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peuvent nous \u00e9couter tandis que nous",
        "start": 1163.049,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "nous devons parler \u00e0 tout le monde les",
        "start": 1165.279,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "\u00e9tats n'ont pas d'amis ils n'ont que des",
        "start": 1168.549,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats aimait \u00e0 dire de gaulle la",
        "start": 1170.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "france nous doit s'interdire aucune",
        "start": 1172.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "relation diplomatique",
        "start": 1173.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est notre politique \u00e9trang\u00e8re c'est la",
        "start": 1175.36,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats politiques et",
        "start": 1177.97,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques de la france et du peuple",
        "start": 1179.919,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ce ne sont pas des principes",
        "start": 1181.779,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "abstraits ou des id\u00e9aux grandiloquent la",
        "start": 1183.669,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "politique \u00e9trang\u00e8re de la france c'est",
        "start": 1187.269,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 1189.129,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger",
        "start": 1191.649,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "un point c'est tout",
        "start": 1192.429,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "ce n'est pas",
        "start": 1194.5,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "la politique \u00e9trang\u00e8re de la france ce",
        "start": 1201.36,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "n'est pas faire la morale la moraline au",
        "start": 1204.24,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "monde entier au point de ne plus \u00eatre",
        "start": 1207.299,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9 par personne ce n'est pas suivre",
        "start": 1209.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "bernard henri l\u00e9vy dans ses shootings",
        "start": 1212.04,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "photos dans les sables chauds en syrie",
        "start": 1214.08,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "ou en libye",
        "start": 1216.179,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "et la d\u00e9fense de nos int\u00e9r\u00eats c'est",
        "start": 1219.41,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "aussi c'est d'abord se pr\u00e9parer au futur",
        "start": 1222.33,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "vague migratoire le chantage de la",
        "start": 1225.42,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "turquie avec les flux de migrants syrien",
        "start": 1228.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "est un s\u00e9rieux avertissement si nous",
        "start": 1231.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sommes moins puissants diplomatiquement",
        "start": 1233.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous serons incapables de faire face aux",
        "start": 1235.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bouleversements d\u00e9mographiques et",
        "start": 1237.78,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "civilisationnel qui nous menacent",
        "start": 1239.88,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "le temps presse l'afrique comptera au",
        "start": 1247.91,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "minimum en 2050 2 milliard d'habitants",
        "start": 1251.58,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "face \u00e0 seulement 500 millions",
        "start": 1255.53,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "d'europ\u00e9ens ce rapport d\u00e9mographique de",
        "start": 1258.27,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "1 \u00e0 4 c'est exactement celui qu'il y ait",
        "start": 1261.72,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "l'europe et l'afrique en 1900 mais",
        "start": 1266.07,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e0 l'envers il y avait alors 100",
        "start": 1269.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "millions d'africains et 400 millions",
        "start": 1272.04,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d'europ\u00e9ens le r\u00e9sultat fut la",
        "start": 1274.41,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "colonisation de l'afrique par les",
        "start": 1277.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "puissances europ\u00e9ennes",
        "start": 1279.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je vous laisse imaginer les cons\u00e9quences",
        "start": 1281.07,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "du rapport invers\u00e9 l'europe et l'afrique",
        "start": 1283.77,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "ne sont pas pr\u00eates \u00e0 encaisser un tel",
        "start": 1288.68,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "choc d\u00e9mographique il faut traiter la",
        "start": 1291.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "question de la d\u00e9mographie en",
        "start": 1294.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration avec les africains et au",
        "start": 1295.92,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "plus vite avec l'afrique il faut une",
        "start": 1298.08,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "relation saine d\u00e9barrasser des",
        "start": 1301.5,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "courbettes m\u00e9morielle de la repentance",
        "start": 1303.63,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui mine notre unit\u00e9 nationale et nous",
        "start": 1305.78,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9cr\u00e9dibilise sur la sc\u00e8ne",
        "start": 1309.06,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "internationale",
        "start": 1310.74,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "vous remarquerez d'ailleurs que les pays",
        "start": 1320.09,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "africains nous nous en sommes gu\u00e8re",
        "start": 1323.58,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "reconnaissant il refuse pour la plupart",
        "start": 1325.02,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "de reprendre leur clandestin sous",
        "start": 1328.89,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "emmanuel macron quasiment aucun d\u00e9bout\u00e9s",
        "start": 1331.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "du droit d'asile n'a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 dans",
        "start": 1334.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "son pays alors s'excuser aupr\u00e8s de",
        "start": 1336.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie tous les mois c'est bien mais",
        "start": 1339.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "forc\u00e9 l'alg\u00e9rie a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 ces migrants",
        "start": 1341.1,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "c'est mieux",
        "start": 1342.99,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment les \u00e9lections",
        "start": 1349.22,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "approchent \u00e7a vous a pas \u00e9chapp\u00e9 le",
        "start": 1352.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a r\u00e9agi en",
        "start": 1355.08,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "r\u00e9duisant drastiquement le nombre des",
        "start": 1357.33,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "visas d\u00e9livr\u00e9s par la france formidable",
        "start": 1359.669,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "il a mis 4 ans et demi \u00e0 s'en apercevoir",
        "start": 1362.669,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "qu'il avait un moyen de pression sur",
        "start": 1364.77,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie et le maroc mais",
        "start": 1366.75,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "c'est un peu court jeune homme on",
        "start": 1370.159,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "pouvait dire bien des choses en somme",
        "start": 1372.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pression sur l'aide au d\u00e9veloppement",
        "start": 1375.23,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "menace sur les flux financiers si le",
        "start": 1377.37,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "gouvernement manque d'id\u00e9es qu'il nous",
        "start": 1379.98,
        "duration": 5.689
    },
    {
        "text": "demande nous ne manquerons pas",
        "start": 1381.809,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "car ce rapport de force il nous faudra",
        "start": 1388.68,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "l'assumer avec les pays qui s'ing\u00e8rent",
        "start": 1391.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dans les affaires de la france en",
        "start": 1394.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "s'appuyant sur des communaut\u00e9s qui",
        "start": 1396.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "refusent de s'assimiler comme la turquie",
        "start": 1398.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ou le qatar vous avez remarqu\u00e9 il ya",
        "start": 1400.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quelques jours l'ambassadeur d'alg\u00e9rie",
        "start": 1403.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en france a carr\u00e9ment demand\u00e9 aux",
        "start": 1405.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alg\u00e9riens de s'immiscer dans la",
        "start": 1407.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "politique fran\u00e7aise et de faire pression",
        "start": 1409.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sur le gouvernement fran\u00e7ais \u00e7a",
        "start": 1411.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'appelle tout simplement une cinqui\u00e8me",
        "start": 1413.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "colonne avec ces pays l\u00e0 la peur doit",
        "start": 1415.96,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "changer de camp",
        "start": 1418.9,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "pour accomplir sa mission",
        "start": 1427.51,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "notre diplomatie a un atout unique au",
        "start": 1429.54,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "monde l'arm\u00e9e fran\u00e7aise",
        "start": 1432.79,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "comme disait bismarck la diplomatie sans",
        "start": 1439.8,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "les armes c'est la musique sans les",
        "start": 1443.56,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "instruments au del\u00e0 des grands principes",
        "start": 1445.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et des objectifs notre politique",
        "start": 1448.87,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re doit aussi doit d'abord",
        "start": 1451.21,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pouvoir s'appuyer sur notre force arm\u00e9e",
        "start": 1453.67,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "soyons honn\u00eates si la france est encore",
        "start": 1457.39,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9couter en europe et dans le monde elle",
        "start": 1460.27,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le doit \u00e0 son arm\u00e9e et \u00e0 sa force de",
        "start": 1462.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "frappe nucl\u00e9aire il n'y a pas de",
        "start": 1465.58,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "politique \u00e9trang\u00e8re forte sans d\u00e9sarmer",
        "start": 1468.22,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "forte pour conserver cet immense atout",
        "start": 1471.16,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "n'avons qu'une seule issue augmenter",
        "start": 1474.1,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "massivement les budgets de la d\u00e9fense",
        "start": 1477.64,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "la marine doit \u00eatre particuli\u00e8rement au",
        "start": 1485.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "coeur de nos pr\u00e9occupations",
        "start": 1487.52,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il faut qu'en 2040 nous puissions",
        "start": 1488.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "compter sur de nouvelles fr\u00e9gates et",
        "start": 1490.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "surtout sur deux nouveaux porte-avions",
        "start": 1492.59,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "card 2",
        "start": 1495.35,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "je vois avec plaisir que j'ai \u00e0 faire \u00e0",
        "start": 1498.82,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "des connaisseurs deux porte-avions en",
        "start": 1501.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 c'est l'assurance de pouvoir",
        "start": 1503.63,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "frapper avec nos rafale n'importe qui",
        "start": 1505.7,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "n'importe o\u00f9 n'importe quand peu de pays",
        "start": 1508.78,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "ont cette capacit\u00e9 elle est \u00e0 port\u00e9e de",
        "start": 1512.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la main pour la france alors arr\u00eatons de",
        "start": 1515.06,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tergiverser et saisies sont l\u00e0 la france",
        "start": 1517.52,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est aussi l'une des rares nations \u00e0",
        "start": 1520.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pouvoir compter sur son propre",
        "start": 1522.62,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "\u00e9cosyst\u00e8me industriel de d\u00e9fense",
        "start": 1524.15,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parons les chars du futur les avions",
        "start": 1527.8,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "du futur avec des alli\u00e9s s'il le faut en",
        "start": 1530.93,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration mais hors de question de",
        "start": 1534.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous faire voler les secrets de nos",
        "start": 1537.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "brillants ing\u00e9nieurs comme cela se fait",
        "start": 1538.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de plus en plus avec le fameux programme",
        "start": 1541.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "skaff mise en place entre emmanuel",
        "start": 1543.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "macron et angela merkel",
        "start": 1545.72,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la coop\u00e9ration oui l'espionnage",
        "start": 1547.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "industriel",
        "start": 1550.4,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 1551.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "enfin il faut r\u00e9parer une aberration",
        "start": 1552.49,
        "duration": 8.2
    },
    {
        "text": "avec l'abandon du famas les fantassins",
        "start": 1556.61,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne se bat plus avec une arme",
        "start": 1560.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fabriqu\u00e9es en france vous savez c'est",
        "start": 1562.76,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "une premi\u00e8re depuis clovis il faut que",
        "start": 1565.52,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat mette les bouch\u00e9es doubles pour",
        "start": 1568.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "relancer une fili\u00e8re nationale de",
        "start": 1570.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "production d'armes et de munitions de",
        "start": 1572.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "petit caillou une arm\u00e9e puissante une",
        "start": 1574.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "diplomatie puissante c'est une france",
        "start": 1576.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "puis son",
        "start": 1579.44,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1580.97,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "je vous le disais au d\u00e9but de mon",
        "start": 1586.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "intervention",
        "start": 1589.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est le seul moyen de prot\u00e9ger la",
        "start": 1590.37,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "france que nous aimons et de la",
        "start": 1593.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "transmettre aux prochaines g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 1595.769,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "nous ne choisissons pas le monde dans",
        "start": 1598.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "lequel nous vivons mais nous pouvons",
        "start": 1601.86,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "choisir d'y faire face avec",
        "start": 1603.48,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 nous avons",
        "start": 1605.399,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "des atouts alors utilisons les mais",
        "start": 1609.269,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "surtout n'ayons pas peur n'ayez pas peur",
        "start": 1612.659,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ne perdez pas espoir",
        "start": 1616.169,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "la france a plusieurs fois manqu\u00e9 de",
        "start": 1618.179,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetre de l'histoire du monde \u00e0",
        "start": 1622.23,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises notre pays a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1625.2,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "r\u00e9trograd\u00e9 en devenant une puissance",
        "start": 1627.35,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "moyenne une puissance mineurs \u00e0 la merci",
        "start": 1629.669,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des grands empires qui aurait imagin\u00e9",
        "start": 1632.34,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "que le royaume de france je voulais",
        "start": 1635.039,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "compter tout \u00e0 l'heure survivre est \u00e0",
        "start": 1637.889,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "l'angleterre et aux bourguignons pendant",
        "start": 1639.779,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "la guerre de cent ans qui aurait pens\u00e9",
        "start": 1642.21,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "que la france r\u00e9sistera aux influences",
        "start": 1644.94,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res pendant les guerres de",
        "start": 1648.539,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "religion la france devait avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 1650.909,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "\u00e9cras\u00e9e en 1815 elle devait \u00eatre balay\u00e9s",
        "start": 1654.059,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "en 1870 \u00e0 chaque fois quelques",
        "start": 1657.48,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations plus tard le pays reprenait",
        "start": 1660.96,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "la place qui \u00e9tait la sienne les",
        "start": 1663.99,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont tenaces",
        "start": 1665.909,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "le monde qui s'avance devant nous est",
        "start": 1675.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "plus complexe plus fragiles nous",
        "start": 1678.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "devrions nous en inqui\u00e9ter mais il faut",
        "start": 1681.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "au contraire s'en r\u00e9jouir les cartes",
        "start": 1683.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sont rebattues les rapports de force",
        "start": 1686.05,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sont bouscul\u00e9s ce n'est pas une menace",
        "start": 1688.69,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pour notre politique \u00e9trang\u00e8re c'est une",
        "start": 1691.6,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "occasion r\u00eav\u00e9e l'occasion de retrouver",
        "start": 1694.09,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "notre rang l'occasion de faire entendre",
        "start": 1697.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une voix vieille de mille cinq cents ans",
        "start": 1700.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9sonne depuis le fond des \u00e2ges du",
        "start": 1702.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "coeur de l'europe cette voie c'est la",
        "start": 1705.4,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "n\u00f4tre c'est la v\u00f4tre c'est la france",
        "start": 1707.44,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 1718.73,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "et je vous assure que lorsque la france",
        "start": 1731.229,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "parlent les peuples sage \u00e9coute je",
        "start": 1734.629,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "voudrais terminer ce discours avec les",
        "start": 1738.559,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "verts d'un autre natif de rouen que",
        "start": 1741.83,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "j'aime particuli\u00e8rement encore n'est",
        "start": 1743.779,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "acquis c'est bien aim\u00e9 il n'est rien",
        "start": 1745.389,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "d'impossible nous aimons tous ce qui",
        "start": 1748.879,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "rend la vie plus douce dans les",
        "start": 1751.94,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s de l'existence nous avons la",
        "start": 1753.739,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "gastronomie la musique les souvenirs",
        "start": 1756.739,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'enfance la litt\u00e9rature la beaut\u00e9 de",
        "start": 1758.779,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nos paysages les exploits des h\u00e9ros qui",
        "start": 1761.329,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s et notre histoire qui",
        "start": 1763.459,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "fait notre fiert\u00e9 et pour tout cela la",
        "start": 1766.519,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "france a toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0 pour nous et",
        "start": 1769.669,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "assumer notre grandeur pour lui rendre",
        "start": 1773.479,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le r\u00f4le qu'elle m\u00e9rite dans le monde",
        "start": 1776.239,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qui pour nous n'a rien",
        "start": 1778.579,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'impossible oui dans le monde non plus",
        "start": 1781.009,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "la france n'a pas dit son dernier mot",
        "start": 1783.589,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais n'ont pas dit leur dernier",
        "start": 1786.739,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "mot je vous remercie",
        "start": 1788.779,
        "duration": 3.32
    }
]