[
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous bon soir cyril hanouna",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait trop beau najwa aurait \u00e9t\u00e9 de",
        "start": 2.72,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "courte dur\u00e9e hier \u00e0 16 heures on",
        "start": 5.37,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "m'apprenait que la justice m'avait",
        "start": 8.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "relax\u00e9 dans un \u00e9ni\u00e8me proc\u00e8s politique",
        "start": 10.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et quelques heures plus tard et on me",
        "start": 13.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "disait que le csa avait d\u00e9cid\u00e9 de me",
        "start": 15.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "complais de comptabiliser mon temps de",
        "start": 18.72,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "parole comme une personnalit\u00e9 politique",
        "start": 20.31,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "je vous avoue que cette offensive ne m'a",
        "start": 23.359,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "pas vraiment \u00e9tonn\u00e9 depuis des mois des",
        "start": 26.76,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "ministres du gouvernement castex des",
        "start": 30.179,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s en marge s'\u00e9poumonait contre ma",
        "start": 32.309,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence \u00e0 l'antenne de ces news on se",
        "start": 34.86,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "demandait vraiment ce qui les d\u00e9rangeait",
        "start": 37.95,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "il para\u00eet donc je dois \u00eatre",
        "start": 40.04,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "comptabilis\u00e9s mon temps de parole doit",
        "start": 43.5,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00eatre comptabiliser",
        "start": 46.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le temps de parole de 90% je devrais",
        "start": 47.66,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "dire 99% des \u00e9ditorialistes politiques",
        "start": 50.76,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qui professent tous les m\u00eames id\u00e9es de",
        "start": 53.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "gauche ne les a jamais d\u00e9rang\u00e9 et n'est",
        "start": 56.34,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "jamais venu \u00e0 l'id\u00e9e de ces \u00e9minences de",
        "start": 58.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comptabiliser leur temps de parole mais",
        "start": 61.19,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "c'est ainsi moi il faut comptabiliser",
        "start": 63.09,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "mon temps de parole en v\u00e9rit\u00e9 j'ai",
        "start": 65.82,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9mis des opinions politiques",
        "start": 69.689,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "ceux qui me suivent depuis des ann\u00e9es le",
        "start": 71.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "savent tr\u00e8s bien et c'est bien mon droit",
        "start": 72.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "en tant que journaliste dont la carte de",
        "start": 75.78,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "presse 57 111 soutient le rappeler m\u00eame",
        "start": 77.58,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "si \u00e7a ne me rajeunit pas",
        "start": 81.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "garanti mais droit de d'opinion",
        "start": 82.909,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "d'expression",
        "start": 85.47,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "il n'ya il n'ya absolument en a pas le",
        "start": 86.45,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "droit de censurer mes propos et le csa",
        "start": 89.909,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "en moins que tout autre moins que toute",
        "start": 93.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "autre institution n'a le droit de",
        "start": 95.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler les opinions des gens et",
        "start": 98.64,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "encore moins des journalistes d'ailleurs",
        "start": 100.38,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident du csa reco l'id\u00e9e de metz",
        "start": 103.04,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "dans une interview qu'il avait accord\u00e9e",
        "start": 105.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "au figaro le 27 janvier dernier avait",
        "start": 106.92,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair il avait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu \u00e0",
        "start": 109.77,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tous les ministres qui demandait ma",
        "start": 112.35,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "comptabilisation de temps de parole",
        "start": 114.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'il n'en \u00e9tait pas question qu'on ne",
        "start": 116.189,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "comptabiliserait pas le temps de parole",
        "start": 118.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des \u00e9ditorialistes politiques parce que",
        "start": 119.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ce n'\u00e9tait pas l'objet de la loi de 1986",
        "start": 121.59,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 hier le pr\u00e9sident du csa",
        "start": 124.86,
        "duration": 8.52
    },
    {
        "text": "a fait mentir ses propos et a n'a pas",
        "start": 129.06,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 la loi qu'il a institu\u00e9 voil\u00e0",
        "start": 133.38,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "le csa a montr\u00e9 \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler sa partialit\u00e9",
        "start": 137.01,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 140.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il suffit d'ailleurs de regarder le",
        "start": 141.86,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "parcours de tous les membres du csa pour",
        "start": 144.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "comprendre d'o\u00f9 ils viennent et o\u00f9 ils",
        "start": 147.209,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "veulent aller vraiment le csa n'a pas",
        "start": 149.61,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "n'a pas n'a pas respect\u00e9 sa mission et",
        "start": 153.06,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e7a va continuer je vous",
        "start": 156.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "annonce dead avance d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 158.73,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "journalistes militants comptabilise mes",
        "start": 160.8,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "heures de pr\u00e9sence \u00e0 ces news pour bien",
        "start": 163.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "montrer qu' on ne voit que moi comme si",
        "start": 165.959,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "ces news \u00e9tait la seule cha\u00eene de tout",
        "start": 168.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le paysage audiovisuel fran\u00e7ais comme si",
        "start": 170.91,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "on obligeait les fran\u00e7ais \u00e0 me regarder",
        "start": 172.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tous les soirs \u00e0 19h bon vous avez",
        "start": 175.019,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "compris",
        "start": 178.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'objectif est le m\u00eame me faire taire",
        "start": 178.849,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "mais je ne me tairais pas",
        "start": 181.62,
        "duration": 3.619
    }
]