[
    {
        "text": "Chers amis, bienvenue \u00e0 Lille Grand Palais !",
        "start": 222.11,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates pr\u00e8s de 8000 avec nous,",
        "start": 229.81,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "autour d'\u00c9ric Zemmour !",
        "start": 231.45,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Avec son arriv\u00e9e, dans quelques instants,",
        "start": 236.95,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Nous aurons une s\u00e9rie d'orateurs,",
        "start": 238.91,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "qui vous parleront de lui,",
        "start": 241.18,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "qui vous parleront de l'aventure politique",
        "start": 242.91,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "qui est en train de se dessiner dans ce pays.",
        "start": 245.08,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Je vous demande d'accueillir",
        "start": 250.0,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident du mouvement VIA :",
        "start": 256.88,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson !",
        "start": 260.71,
        "duration": 1.37
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates nombreux.",
        "start": 279.15,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "Merci de la chaleur de votre accueil,",
        "start": 284.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui est bien dans la tradition",
        "start": 288.25,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion o\u00f9 nous sommes aujourd'hui.",
        "start": 290.21,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Merci de manifester une fois de plus,",
        "start": 292.31,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "votre magnifique sens de l'hospitalit\u00e9.",
        "start": 294.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Et merci de nous accueillir, comme vous le faites,",
        "start": 298.55,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "dans la joie, la bonne humeur et une tr\u00e8s grande quantit\u00e9.",
        "start": 301.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 tous.",
        "start": 305.01,
        "duration": 1.07
    },
    {
        "text": "Au passage,",
        "start": 314.0,
        "duration": 1.11
    },
    {
        "text": "si vous pouviez communiquez",
        "start": 316.18,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "un peu de ce sens de l'hospitalit\u00e9",
        "start": 317.78,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "\u00e0 madame le maire de Lille\u2026",
        "start": 319.45,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "[ Sifflements ]",
        "start": 321.25,
        "duration": 13.4
    },
    {
        "text": "Je crois qu'elle nous a entendus !",
        "start": 334.65,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "1\u2026 4\u2026 11\u2026 12\u2026 21\u2026 26\u2026 29\u2026 37.",
        "start": 338.75,
        "duration": 12.33
    },
    {
        "text": "Non, ce ne sont pas les num\u00e9ros du Loto de vendredi prochain.",
        "start": 351.08,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "D'ailleurs si j'avais les num\u00e9ros du Loto,",
        "start": 357.41,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "je pense que je ne vous les donnerais pas !",
        "start": 359.85,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "C'est le bilan, catastrophique, d'Emmanuel Macron.",
        "start": 363.18,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "Apr\u00e8s son quinquennat,",
        "start": 368.0,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Nous sommes le premier pays du monde en terme de pression fiscale.",
        "start": 371.45,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Le premier en terme de d\u00e9penses publiques.",
        "start": 375.95,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Nous avons le quatri\u00e8me taux de chomage le plus \u00e9lev\u00e9 d'Europe.",
        "start": 378.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Le onzi\u00e8me taux d'esp\u00e9rance de vie pour la mortalit\u00e9 pr\u00e9-natale.",
        "start": 381.35,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Le douxi\u00e8me pays de l'UE en pourcentage de morts du COVID.",
        "start": 385.95,
        "duration": 8.76
    },
    {
        "text": "Nous sommes le 21\u00e8me pays de l'Europe pour l'esp\u00e9rance de vie.",
        "start": 394.71,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "Le 26\u00e8me pays de l'OCDE pour la qualit\u00e9 de notre \u00e9ducation.",
        "start": 400.58,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "Le 37\u00e8me pour l'efficacit\u00e9 de notre justice.",
        "start": 406.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "Et tout \u00e7a mes chers amis,",
        "start": 411.18,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "\u00e0 la grande gloire de notre ministre des finances,",
        "start": 412.88,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "nous a co\u00fbt\u00e9 500 milliards d'euros de dette suppl\u00e9mentaire.",
        "start": 414.98,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "On ne peut pas dire que ce soit une bonne affaire !",
        "start": 418.41,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Le bilan d'Emmanuel Macron, en plus de cet endettement record,",
        "start": 423.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est la violence qui s'installe partout,",
        "start": 426.95,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "les corps interm\u00e9diaires qui sont lamin\u00e9s,",
        "start": 428.98,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "l'islam conqu\u00e9rant et l'immigration qui s'installe",
        "start": 431.31,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "sans que personne ne leur r\u00e9siste,",
        "start": 434.15,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "le rabotage incessant des libert\u00e9s publiques et individuelles,",
        "start": 435.48,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "et je veux ici sp\u00e9cialement remercier \u00c9ric Zemmour",
        "start": 440.15,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "d'avoir pris l'engagement, d'\u00eatre le seul candidat,",
        "start": 443.88,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 avoir promis qu'il abrogerait sans d\u00e9lais",
        "start": 446.68,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "tous les textes qui r\u00e9duisent, au quotidien, nos libert\u00e9s :",
        "start": 449.61,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "tous les \u00ab pass \u00bb de toutes sortes.",
        "start": 452.45,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 lui !",
        "start": 454.15,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "[ Zemmour Pr\u00e9sident ! Zemmour Pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 466.55,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron, c'est le m\u00e9pris permanent du peuple,",
        "start": 476.75,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "c'est l'arrogance comme mode de gouvernement,",
        "start": 480.21,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "c'est la maltraitance des travailleurs salari\u00e9s,",
        "start": 483.68,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "c'est la maltraitance des enfants !",
        "start": 486.58,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "qui sont emp\u00each\u00e9s d'\u00eatre \u00e9duqu\u00e9s correctement",
        "start": 488.78,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "parce qu'ils portent un masque \u00e0 l'\u00e9cole toute la journ\u00e9e.",
        "start": 491.11,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "[ Sifflements ]",
        "start": 494.58,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "C'est la maltraitance des personnes \u00e2g\u00e9s dans les maisons de retraites,",
        "start": 496.81,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "qu'on va laisser mourir depuis le d\u00e9but de la crise sanitaire.",
        "start": 499.68,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 quel est le bilan d'Emmanuel Macron.",
        "start": 503.71,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Mais il y a plus grave, les amis.",
        "start": 505.91,
        "duration": 1.37
    },
    {
        "text": "En plus de la n\u00e9cessit\u00e9, pour tous, de sortir de ce bilan terrible",
        "start": 507.81,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron pr\u00e9pare, avec l'aide de l'UE :",
        "start": 514.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 num\u00e9rique, la suppression de l'argent liquide,",
        "start": 518.08,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "la mise sous contr\u00f4le des politiques migratoires europ\u00e9ennes",
        "start": 525.35,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "avec le pacte migratoire europ\u00e9en.",
        "start": 530.35,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "Et, au fond, ce qui nous attend,",
        "start": 532.01,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est le contr\u00f4le social \u00e0 la chinoise,",
        "start": 534.68,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "dirig\u00e9 par le r\u00e8gne de l'argent,",
        "start": 537.91,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "au m\u00e9pris de nos int\u00e9r\u00eats, de nos libert\u00e9s, et de notre dignit\u00e9.",
        "start": 541.08,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 ce qui nous attend si Emmanuel Macron,",
        "start": 545.75,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "ou l'un de ses cl\u00f4nes, est r\u00e9\u00e9lu.",
        "start": 548.65,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "Alors mes amis,",
        "start": 552.25,
        "duration": 1.06
    },
    {
        "text": "puisque nous avons beaucoup de temps \u00e0 passer ensemble,",
        "start": 555.75,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "mais que je dois terminer rapidement :",
        "start": 560.45,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "pourquoi faut-il soutenir \u00c9ric Zemmour ?",
        "start": 563.25,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Parce que, d'abord, c'est le seul",
        "start": 566.38,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "qui se soit engag\u00e9 \u00e0 rompre, de mani\u00e8re d\u00e9finitive,",
        "start": 568.11,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "avec toutes ces politiques,",
        "start": 572.68,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "avec la soumission de la France,",
        "start": 574.31,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "c'est le seul qui veut rendre \u00e0 notre pays, \u00e0 nous tous !",
        "start": 576.25,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "les libert\u00e9s que nous avons conquises dans l'histoire",
        "start": 579.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "grace aux g\u00e9n\u00e9rations qui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9es.",
        "start": 582.41,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Le seul, qui veut refaire de la France",
        "start": 584.45,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "un pays libre et ind\u00e9pendant.",
        "start": 586.38,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Le seul, qui veut faire cesser la fabrication de la pauvret\u00e9",
        "start": 588.65,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "et de l'indignit\u00e9, qui est la gangr\u00e8ne de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise.",
        "start": 592.71,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Le seul qui veut rendre aux entrepreneurs, aux familles,",
        "start": 595.75,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "aux territoires, aux associations,",
        "start": 598.85,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "les libert\u00e9s qu'elles n'auraient jamais d\u00fb perdre.",
        "start": 600.88,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "Le seul, \u00e0 avoir un projet qui respecte,",
        "start": 602.91,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois notre histoire et notre peuple.",
        "start": 605.38,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 pourquoi il faut le soutenir",
        "start": 607.98,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 pourquoi, tout comme vous, je suis l\u00e0 aujourd'hui,",
        "start": 609.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "en \u00e9tant certain que nous gagnerons cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "start": 612.88,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "Merci de votre courage, de votre engagement,",
        "start": 616.31,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "vive la victoire, vive la France !",
        "start": 619.05,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "Merci Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson.",
        "start": 628.98,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Accueillons aujourd'hui,",
        "start": 631.55,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "il est conseiller r\u00e9gional du Grand-Est,",
        "start": 633.28,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du Centre national des ind\u00e9pendants et paysans,",
        "start": 635.91,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "monsieur Bruno North !",
        "start": 639.68,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "C'est vrai que vu d'ici, c'est impressionnant !",
        "start": 657.88,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "Mes chers amis,",
        "start": 669.18,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "il y a exactement huit jours,",
        "start": 672.65,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour se rendait devant le comit\u00e9 directeur national du CNIP.",
        "start": 676.38,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "Et le comit\u00e9 du CNIP a vot\u00e9 \u00e0 80% pour soutenir la candidature",
        "start": 684.18,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique fran\u00e7aise !",
        "start": 691.68,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "J'esp\u00e8re que \u00e7a lui portera chance.",
        "start": 707.05,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Parce que les deux anciens candidats qui sont venus",
        "start": 710.55,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "ont ensuite \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique, avec 53% des voix.",
        "start": 715.48,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "Ce fut le cas de Jacques Chirac,",
        "start": 727.28,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "en 1993, lorsqu'il est venu nous voir,",
        "start": 729.25,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "il n'avait que 3% dans les sondages.",
        "start": 732.38,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "\u00c7a ne l'a pas emp\u00each\u00e9 de gagner,",
        "start": 734.71,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "contre un certain premier ministre,",
        "start": 736.75,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "qui s'appelait \u00c9douard Balladur,",
        "start": 738.68,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "et qui semblait promis \u00e0 la victoire.",
        "start": 740.18,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "C'\u00e9tait ensuite le cas de Nicolas Sarkozy,",
        "start": 743.51,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "mais avec un score moindre,",
        "start": 747.31,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "mais au CNIP, 80% c'est important",
        "start": 749.78,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et je peux vous garantir que nous sommes tous avec lui.",
        "start": 752.81,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "Mais pourquoi avons-nous pris cette d\u00e9cision ?",
        "start": 766.28,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "Nous avons pris cette d\u00e9cision parce que",
        "start": 772.45,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour est le seul candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 775.01,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "qui incarne les vraies valeurs de la droite fran\u00e7aise.",
        "start": 778.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "Cette candidature, c'est celle du retour aux valeurs traditionnelles,",
        "start": 789.51,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "celles qui fondent la France \u00e9ternelle,",
        "start": 794.38,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "et que d\u00e9fend notre parti politique depuis plus de 70 ans.",
        "start": 796.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Oui \u00c9ric,",
        "start": 800.91,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "tu as su remettre au c\u0153ur du d\u00e9bat politique",
        "start": 802.55,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "les vraies questions que se posent nos compatriotes.",
        "start": 804.88,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Que VOUS vous posez.",
        "start": 807.25,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Comme on dit dans nos provinces, nos campagnes,",
        "start": 809.11,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "tu as remis l'\u00e9glise au milieu du village.",
        "start": 812.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "Vous avez observ\u00e9 que je n'ai pas dit :",
        "start": 825.35,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "\u00ab le minaret \u00bb au milieu du village.",
        "start": 827.98,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Pour tout vous dire, chers amis,",
        "start": 835.91,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "Il y a encore peu,",
        "start": 838.25,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour et moi, nous ne nous connaissions pas.",
        "start": 840.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "Certes, comme beaucoup d'entre vous,",
        "start": 844.61,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "je connaissais l'\u00e9crivain, l'historien,",
        "start": 846.45,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "le journaliste, l'homme de t\u00e9l\u00e9vision\u2026",
        "start": 848.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "J'ai d\u00e9couvert\u2026 l'homme.",
        "start": 853.28,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "Et puis, il est devenu un homme politique.",
        "start": 856.88,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "au sens le plus noble du terme.",
        "start": 861.18,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "L'homme qui se pr\u00e9occupe des affaires de la cit\u00e9.",
        "start": 863.78,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "L'homme qui se pr\u00e9occupe de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral,",
        "start": 867.15,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "et de l'avenir de la France !",
        "start": 870.05,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "D\u00e8s notre premi\u00e8re rencontre,",
        "start": 882.38,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "Nous nous sommes rendu compte que nous faisions le m\u00eame constat,",
        "start": 884.01,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "de la situation politique de notre pays.",
        "start": 887.38,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "Non seulement sur les renoncements actuels,",
        "start": 890.31,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de l'actuel locataire de l'\u00c9lys\u00e9e,",
        "start": 892.95,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "et de sa majorit\u00e9,",
        "start": 895.98,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "face aux d\u00e9fis et aux enjeux civilisationnels,",
        "start": 897.78,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "mais \u00e9galement de ceux de cet assemblage diffus,",
        "start": 905.41,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "que sont les R\u00e9publicains aujourd'hui,",
        "start": 908.58,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "ou de ces autres partis,",
        "start": 911.65,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9s uniquement pour permettre aux \u00e9gos de s'exprimer,",
        "start": 913.81,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et de r\u00e9colter des financements publics.",
        "start": 917.95,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Oui, nous l'affirmons haut et fort :",
        "start": 921.21,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "La France et l'Europe,",
        "start": 924.68,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "la France qui est \u00ab la fille a\u00een\u00e9e de l'\u00c9glise \u00bb,",
        "start": 927.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et l'Europe\u2026",
        "start": 930.51,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "ont bien des racines chr\u00e9tiennes !",
        "start": 940.61,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "Et ce n'est qu'\u00e0 cause du renoncement de certains,",
        "start": 952.88,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que ce n'est pas dans la constitution europ\u00e9enne.",
        "start": 956.85,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "Et nous sommes fiers d'avoir des racines chr\u00e9tiennes !",
        "start": 961.71,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "Car, mes amis, nous ne voulons pas que nos beffrois,",
        "start": 975.95,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nos \u00e9glises, nos processions,",
        "start": 979.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nos productions agricoles, notamment porcines,",
        "start": 982.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Je suis Alsacien,",
        "start": 986.51,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "j'ai toujours envie qu'on puisse mettre du porc",
        "start": 988.11,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "dans la choucroute et le cassoulet !",
        "start": 990.95,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Je ne veux pas que dans nos ducasses",
        "start": 1006.28,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "que toutes ces traditions fran\u00e7aises disparaissent de notre vie,",
        "start": 1010.85,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "au motif que certains y voient",
        "start": 1016.48,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "soit une p\u00e9r\u00e9nnit\u00e9 de traditions religieuses,",
        "start": 1018.91,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "ancestrales, du peuple de France,",
        "start": 1023.28,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "soit que, pour eux, elles viennent heurter",
        "start": 1025.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "leur petite sensibilit\u00e9, leur mode de vie,",
        "start": 1029.35,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas ceux de la France !",
        "start": 1034.25,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "Mais o\u00f9 vivent-ils donc tous ces gens l\u00e0 ?",
        "start": 1044.95,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "En France, ou ailleurs ?",
        "start": 1048.68,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Nous avons fait notre choix.",
        "start": 1052.45,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "Nous voulons vivre,",
        "start": 1055.88,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "apprendre, travailler, rire, manger,",
        "start": 1057.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous promener sans crainte ni haine,",
        "start": 1062.15,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "dans notre beau pays qu'est la France",
        "start": 1064.45,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "et que nos anc\u00eatres nous ont l\u00e9gu\u00e9 depuis des mill\u00e9naires.",
        "start": 1067.38,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "Nous leur en sommes redevables.",
        "start": 1072.21,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Car sinon, le sacrifice de ces dizaines de millions de soldats,",
        "start": 1075.21,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "morts pour notre libert\u00e9,",
        "start": 1080.58,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "n'auraient plus aucun sens !",
        "start": 1082.05,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Le seul candidat capable de redonner",
        "start": 1095.01,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "un sens \u00e0 notre engagement politique,",
        "start": 1097.75,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "de redonner sa fiert\u00e9 \u00e0 son peuple,",
        "start": 1100.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de redonner \u00e0 la France sa grandeur,",
        "start": 1103.48,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "et bien c'est \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 1106.91,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "et c'est pour cette raison que nous le soutenons.",
        "start": 1108.95,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Vive \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 1111.75,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "Vive \u00c9ric Zemmour pr\u00e9sident de la R\u00e9publique !",
        "start": 1120.05,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Et vive la France !",
        "start": 1123.38,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "Elle a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9tincelle des Gilets Jaunes,",
        "start": 1131.25,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "celle qui a allum\u00e9 cette France pas-contente-du-tout,",
        "start": 1135.01,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir Jacline Mouraud !",
        "start": 1139.38,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Chers amis de Lille et des Hauts-de-France,",
        "start": 1151.71,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure o\u00f9 certains, aux portes de ce palais,",
        "start": 1155.78,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "voudraient nous faire taire,",
        "start": 1159.01,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "nous sommes ici pour rejoindre la France de tous les Fran\u00e7ais libres !",
        "start": 1161.11,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "Oui, chers amis,",
        "start": 1171.48,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "Nous sommes ici comme en p\u00e8lerinage",
        "start": 1173.35,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "sur cette terre de Hauts-de-France,",
        "start": 1175.75,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "qui a vu na\u00eetre le plus grand des Fran\u00e7ais libres :",
        "start": 1177.91,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "je veux parler du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle.",
        "start": 1180.78,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Il est celui qui inspire la pens\u00e9e et l'action d'\u00c9ric Zemmour,",
        "start": 1190.15,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "qui \u0153uvre, lui aussi,",
        "start": 1195.21,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "pour une certaine id\u00e9e de la France au 21\u00e8me si\u00e8cle.",
        "start": 1196.68,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "Une certaine id\u00e9e de la France,",
        "start": 1200.85,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "comme pr\u00e9servation et ambition d'un mod\u00e8le fran\u00e7ais,",
        "start": 1202.51,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "de vie politique, culturelle, \u00e9conomique et sociale,",
        "start": 1205.85,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "une certaine id\u00e9e du \u00ab vivre-ensemble \u00bb.",
        "start": 1210.18,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Andr\u00e9 Malraux avait eu cette image forte et simple",
        "start": 1213.81,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "de d\u00e9finir la France comme le m\u00e9tro \u00e0 18h \u00e0 Paris.",
        "start": 1216.91,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "L'\u00e9poque o\u00f9 le m\u00e9tro avait une premi\u00e8re et une seconde classe,",
        "start": 1221.48,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "mais une seule et m\u00eame destination:",
        "start": 1225.48,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "celle de la grandeur de la France,",
        "start": 1228.58,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "et de la justice sociale pour toutes les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais.",
        "start": 1231.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Nous savons que les \u00e9lecteurs de droite",
        "start": 1242.71,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "sont majoritaires dans le pays,",
        "start": 1245.25,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "mais qu'ils sont \u00e9clat\u00e9s entre diverses sensibilit\u00e9s.",
        "start": 1247.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "Ses sensibilit\u00e9s, \u00c9ric Zemmour veut les rassembler,",
        "start": 1252.35,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "les r\u00e9unir, les unir dans un m\u00eame mouvement.",
        "start": 1256.15,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "\u00c9ric \u0153uvre pour une reconqu\u00eate nationale,",
        "start": 1260.41,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "et un rassemblement du peuple fran\u00e7ais.",
        "start": 1263.48,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Ne nous trompons pas de combat.",
        "start": 1266.28,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "Toutes les personalit\u00e9s sont estimables.",
        "start": 1268.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Cependant, aujourd'hui, parmi ces personalit\u00e9s,",
        "start": 1271.11,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "il y en a une seule qui a vraiment l'audace",
        "start": 1275.78,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "de reconqu\u00e9rir le c\u0153ur de tous les Fran\u00e7ais,",
        "start": 1278.85,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "et notamment de tous ceux qui s'abstiennent",
        "start": 1281.95,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "aux \u00e9lections de notre R\u00e9publique.",
        "start": 1284.75,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Et ce Fran\u00e7ais de c\u0153ur, vous le connaissez tous, c'est\u2026",
        "start": 1287.15,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "[ \u00c9ric Zemmour ! ]",
        "start": 1291.01,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Notre adversaire commun est clairement identifi\u00e9 :",
        "start": 1295.15,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "Nous le connaissons tous depuis mai 2017.",
        "start": 1298.41,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "C'est le pr\u00e9sident Emmanuel Macron,",
        "start": 1301.88,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "et son exercice\u2026",
        "start": 1304.45,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "[ Sifflements ]",
        "start": 1306.05,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "et son exercice solitaire du pouvoir,",
        "start": 1311.18,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "qui n'\u00e9coute que lui m\u00eame,",
        "start": 1314.68,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "qui gouverne seul malgr\u00e9 ses ministres,",
        "start": 1316.28,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "et plus grave encore,",
        "start": 1319.21,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "n'entend pas les cris et dol\u00e9ances",
        "start": 1321.11,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "du peuple fran\u00e7ais qu'il m\u00e9prise.",
        "start": 1323.75,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "Le socle commun, ce sont tous les \u00e9lecteurs de droite,",
        "start": 1328.91,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "toutes sensibilit\u00e9s confondues.",
        "start": 1334.05,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "Ceux-ci expriment leur pr\u00e9f\u00e9rence d'abord dans les sondages",
        "start": 1336.91,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "et ensuite dans leur vote.",
        "start": 1340.65,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Aujourd'hui, le plus grand nombre d'entre eux",
        "start": 1342.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ne sait pas encore pour QUI voter.",
        "start": 1345.01,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Le choix n'est pas arr\u00eat\u00e9,",
        "start": 1347.91,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 moins de 75 jours de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "start": 1349.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "Donc ce que nous visons tous d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent,",
        "start": 1353.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est l'agr\u00e9able r\u00e9sultat qu'\u00c9ric Zemmour soit en t\u00eate,",
        "start": 1357.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le 10 avril prochain.",
        "start": 1360.81,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "La volont\u00e9 commune, c'est vouloir mettre un terme",
        "start": 1368.31,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "aux 5 ans d'exercice du pouvoir d'Emmanuel Macron,",
        "start": 1373.61,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "qui a poursuivi par sa conduite des affaires publiques,",
        "start": 1376.68,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la politique men\u00e9e par Fran\u00e7ois Hollande.",
        "start": 1380.01,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "Oui, 10 ans, \u00e7a suffit !",
        "start": 1382.95,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "Car chacun de nous doit s'engager \u00e0 r\u00e9unir",
        "start": 1386.28,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "et rassembler tous les \u00e9lecteurs fran\u00e7ais,",
        "start": 1389.05,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "autour d'un objectif commun :",
        "start": 1391.68,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "mettre un terme au d\u00e9clin fran\u00e7ais.",
        "start": 1394.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "Certains commentateurs et acteurs politiques veulent m\u00e9priser",
        "start": 1397.78,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "ceux et celles qui nous rallient.",
        "start": 1402.15,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Mais qui ose m\u00e9priser les millions de Fran\u00e7ais",
        "start": 1404.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui se rallient \u00e0 \u00c9ric Zemmour ?",
        "start": 1408.81,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Ce que nous voulons d'abord pour tous les \u00e9lecteurs",
        "start": 1411.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qui se pensent \u00e0 la droite de l'\u00e9chiquier politique.",
        "start": 1414.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "Ensuite nous rallierons le plus grand nombre de Fran\u00e7ais,",
        "start": 1417.48,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9tablir l'amour et le respect de nos valeurs,",
        "start": 1421.01,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "dans une France unique et indivisible.",
        "start": 1424.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "Oui mes amis,",
        "start": 1427.51,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "les personalit\u00e9s qui nous rallient sont les parties visibles",
        "start": 1428.81,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "des nombreux ralliements et rassemblements de notre peuple,",
        "start": 1433.08,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "de notre nation, derri\u00e8re \u00c9ric Zemmour.",
        "start": 1436.91,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "D'ailleurs, existe-t-il plus noble cause commune,",
        "start": 1440.68,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "dans cette campagne,",
        "start": 1445.88,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "que d'avoir l'ambition de sauver la France ?",
        "start": 1447.45,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Oui, \u00c9ric Zemmour est repr\u00e9sentatif de la rupture populaire,",
        "start": 1455.35,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "souhait\u00e9e par tant de Fran\u00e7ais.",
        "start": 1460.25,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "Oui, \u00c9ric Zemmour sait d\u00e9j\u00e0 rassembler la multitude",
        "start": 1462.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "autour d'une grande aspiration de Reconqu\u00eate",
        "start": 1465.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et de partage.",
        "start": 1468.95,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "Oui, nous voulons recueillir le plus grand nombre de suffrages !",
        "start": 1470.11,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "Oui, nous voulons une adh\u00e9sion \u00e0 nos id\u00e9es et nos actions.",
        "start": 1474.05,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "Oui, nous voulons lutter contre tous les d\u00e9faitismes.",
        "start": 1477.88,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi, ne nous focalisons pas sur les sondages",
        "start": 1483.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui omettent syst\u00e9matiquement de pr\u00e9ciser",
        "start": 1486.71,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "qu'il y a entre 35 et 50% des \u00e9lecteurs",
        "start": 1489.88,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "qui ne savent m\u00eame pas s'ils iront voter ni pour qui.",
        "start": 1493.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "Ainsi il appartient \u00e0 chacun de nous de rassembler,",
        "start": 1497.35,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "chaque jour un peu plus,",
        "start": 1500.25,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "toutes les forces fran\u00e7aises libres !",
        "start": 1501.88,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "F\u00e9d\u00e9rons notre enthousiasme et notre courage,",
        "start": 1504.85,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "pour suivre le meilleur rassembleur qu'EST \u00c9ric Zemmour.",
        "start": 1507.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "Il est en train de r\u00e9ussir l\u00e0 o\u00f9 tous les autres ont \u00e9chou\u00e9.",
        "start": 1511.88,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "R\u00e9unir les Fran\u00e7ais pour d\u00e9fendre la France.",
        "start": 1517.11,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Prot\u00e9ger les vies de chacun,",
        "start": 1520.55,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "pour tous les \u00e2ges et toutes les formes de d\u00e9pendences.",
        "start": 1522.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "Celles du premier \u00e2ge comme celle du grand \u00e2ge.",
        "start": 1526.38,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour nous garantit plus qu'un avenir,",
        "start": 1530.35,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "il nous offre un destin !",
        "start": 1544.85,
        "duration": 0.03
    },
    {
        "text": "Il est un des avocats les plus c\u00e9l\u00e8bres de France,",
        "start": 1544.88,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "il est d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en,",
        "start": 1546.78,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir Gilbert Collard !",
        "start": 1548.18,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "Mes amis,",
        "start": 1594.65,
        "duration": 1.06
    },
    {
        "text": "voil\u00e0, le compteur a d\u00e9marr\u00e9.",
        "start": 1597.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Je voulais, d'abord et avant tout,",
        "start": 1602.85,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous dire que vous \u00eates ici, \u00e0 Lille,",
        "start": 1605.61,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les bienvenus !",
        "start": 1610.68,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 tous les braves, qui ont brav\u00e9",
        "start": 1618.28,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "le martinet islamo-gauchiste de\u2026",
        "start": 1623.01,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "Martine !",
        "start": 1628.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 vous tous,",
        "start": 1639.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de n'\u00eatre point tomb\u00e9s dans cet \u00e9tat d' \u00ab aubry-\u00e9t\u00e9 \u00bb.",
        "start": 1643.05,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "Merci d'\u00eatre venus\u2026 droit !",
        "start": 1652.21,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sans tituber, sous les quolibets.",
        "start": 1657.55,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "Elle a os\u00e9 dire,",
        "start": 1667.11,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "elle a pris le bock au passage hein !",
        "start": 1670.25,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "elle a os\u00e9 dire qu'\u00c9ric Zemmour n'\u00e9tait pas le bienvenu \u00e0 Lille.",
        "start": 1675.01,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "[ Sifflements ]",
        "start": 1682.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Non mais elle se prend pour qui ?",
        "start": 1687.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "C'est elle qui n'est plus la bienvenue \u00e0 Lille depuis longtemps !",
        "start": 1692.78,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "Elle a os\u00e9 dire,",
        "start": 1702.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que nous n'\u00e9tions pas les bienvenus, nous !",
        "start": 1710.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Parce que, d'apr\u00e8s elle,",
        "start": 1714.21,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "nous repr\u00e9sentons le racisme et l'extr\u00eame-droite.",
        "start": 1717.01,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "Il n'y a ici, ni raciste ni gens d'extr\u00eame-droite.",
        "start": 1724.15,
        "duration": 12.26
    },
    {
        "text": "Il y a des Fran\u00e7ais qui aiment la France !",
        "start": 1736.41,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "Martine !",
        "start": 1740.35,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Et elle a os\u00e9 dire,",
        "start": 1749.11,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "la Martine au martinet islamo-gauchiste,",
        "start": 1751.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "elle a os\u00e9 dire que tout cela,",
        "start": 1755.75,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait au nom de la R\u00e9publique fraternelle ?",
        "start": 1759.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "Mais c'est quoi,",
        "start": 1762.91,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "sa R\u00e9publique fraternelle ?",
        "start": 1765.71,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "C'est celle qui fait traiter \u00c9ric Zemmour de \u00ab chien \u00bb ?",
        "start": 1768.35,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "C'est celle qui fait dire \u00ab sale Juif \u00bb ?",
        "start": 1775.51,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "C'est celle qui fait dire \u00ab nique ta m\u00e8re \u00bb",
        "start": 1782.81,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "alors que ma m\u00e8re, c'est la France ?",
        "start": 1786.61,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "\u00c7a, ce n'est pas la R\u00e9publique fraternelle !",
        "start": 1792.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "C'est la R\u00e9publique de la haine !",
        "start": 1796.38,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "De la haine des autres.",
        "start": 1798.51,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "De la haine de la France.",
        "start": 1800.58,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Et ce qui fait qu'on nous brocarde,",
        "start": 1802.48,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "qu'on nous insulte,",
        "start": 1807.08,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "c'est que nous repr\u00e9sentons quelque chose qui devient extraordinaire.",
        "start": 1808.75,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "C'est\u2026 la vibration qui remonte au vol de l'alouette.",
        "start": 1813.68,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "Cet amour de la France, ils ne le comprennent pas,",
        "start": 1819.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ils ne le ressentent pas,",
        "start": 1822.35,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "ils ne le devinent pas,",
        "start": 1824.01,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "et ils ont rencontr\u00e9 un homme",
        "start": 1826.35,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "qui est port\u00e9 par cet amour,",
        "start": 1828.55,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "comme par une force qui s'enracine dans toute l'histoire,",
        "start": 1832.01,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "dans toute la langue, dans toute la po\u00e9sie,",
        "start": 1836.65,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "dans toute la g\u00e9ographie\u2026",
        "start": 1839.75,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Ils ne le comprennent pas,",
        "start": 1841.75,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "ces petits technocrates \u00e0 qui on \u00e9crit des discours,",
        "start": 1843.48,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "et qui les \u00e2nonent parfois sans comprendre.",
        "start": 1848.35,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Ils ne savent pas qu'il y a un amour de la France,",
        "start": 1851.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui peut \u00eatre plus fort que tout !",
        "start": 1854.51,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "Sa R\u00e9publique fraternelle,",
        "start": 1875.35,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "ce n'est pas Roubaix.",
        "start": 1878.01,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Sa R\u00e9publique fraternelle,",
        "start": 1882.15,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "ce n'est pas le p\u00e8re Hamel, \u00e9gorg\u00e9 !",
        "start": 1884.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "Sa R\u00e9publique fraternelle, ce n'est pas le professeur Paty,",
        "start": 1888.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "Sa R\u00e9publique fraternelle, ce n'est pas Nice, le massacre !",
        "start": 1891.78,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "Ce pauvre monsieur Jardin qui pleure, et qu'on m\u00e9prise.",
        "start": 1898.41,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "La R\u00e9publique fraternelle, elle est ici,",
        "start": 1902.35,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "parce que nous, on s'aime, \u00e0 travers l'amour de la France !",
        "start": 1904.81,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Tout \u00e0 l'heure,",
        "start": 1920.28,
        "duration": 1.1
    },
    {
        "text": "- j'ai presque fini, mon compteur est \u00e9puis\u00e9 ! -",
        "start": 1922.85,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure vous entendrez Jacques Clostermann,",
        "start": 1925.58,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "il va vous porter un t\u00e9moignage",
        "start": 1929.71,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "et il va vous parler de son p\u00e8re.",
        "start": 1931.91,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Mais sachez que sur les 287 pilotes,",
        "start": 1934.45,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "des forces a\u00e9riennes fran\u00e7aises,",
        "start": 1938.18,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "dont son p\u00e8re faisait parti,",
        "start": 1940.55,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "h\u00e9ros de la bataille d'Angleterre,",
        "start": 1942.91,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "il y a eu 69 survivants.",
        "start": 1944.91,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "C'\u00e9tait \u00c7A, la France, du ciel, des combats,",
        "start": 1948.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui ne c\u00e9dait devant rien !",
        "start": 1951.85,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Je remercie mes amis ici pr\u00e9sents,",
        "start": 1963.61,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "et je remercie tous ceux qui nous rejoignent,",
        "start": 1971.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce qu'il y a l'\u00e9conomie,",
        "start": 1975.31,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "mais il y a aussi la force de l'esprit.",
        "start": 1978.35,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "Il y a le pouvoir d'achat,",
        "start": 1981.28,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "et il y a le pouvoir d'aimer.",
        "start": 1982.95,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "Et rien ne se fait sans la force de l'esprit.",
        "start": 1985.18,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "Et merci d'avoir \u00e9voqu\u00e9 la chute de Notre-Dame,",
        "start": 1989.31,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "parce qu'effectivement, au moment",
        "start": 1994.38,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on a vu les ailes de pierres tomb\u00e9es dans le ciel,",
        "start": 1996.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on a eu mal !",
        "start": 2001.35,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Et quand on a vu la fl\u00e8che s'abattre,",
        "start": 2003.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "elle est all\u00e9e dans notre c\u0153ur.",
        "start": 2006.35,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Et on a eu mal !",
        "start": 2008.71,
        "duration": 1.37
    },
    {
        "text": "Et on a souffert.",
        "start": 2010.08,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "Et bien, cette souffrance,",
        "start": 2011.65,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "cette douleur de ce que la France devient,",
        "start": 2013.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on veut qu'elle se transforme",
        "start": 2017.25,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "en un ensoleillement de la victoire,",
        "start": 2019.51,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Et c'est avec \u00c9ric Zemmour, c'est avec vous,",
        "start": 2022.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'on y arrivera.",
        "start": 2025.48,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "Vive l'amour de la France !",
        "start": 2026.81,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Vive l'amour de la R\u00e9publique !",
        "start": 2029.48,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "Il est d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en,",
        "start": 2046.15,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "ancien pr\u00e9sident du groupe RN au parlement europ\u00e9en,",
        "start": 2050.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vice-pr\u00e9sident de Reconqu\u00eate !,",
        "start": 2054.65,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "monsieur J\u00e9r\u00f4me Rivi\u00e8re.",
        "start": 2056.28,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "Bonjour \u00e0 tous,",
        "start": 2060.98,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "le plaisir d'une campagne pr\u00e9sidentielle,",
        "start": 2062.91,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "c'est d'aller \u00e0 la rencontre des Fran\u00e7ais.",
        "start": 2065.51,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "D'aller partout sur les terrains de l'hexagone,",
        "start": 2067.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais aussi, cher Maxette, d'aller Outre-mer,",
        "start": 2071.41,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "et je suis impatient d'aller avec toi et \u00c9ric Outre-mer,",
        "start": 2073.91,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "saluer l'ensemble des Fran\u00e7ais qui, comme vous,",
        "start": 2076.41,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "sont plein d'enthousiasme pour cette campagne.",
        "start": 2078.78,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "\u00c0 en croire certains commentateurs politiques,",
        "start": 2084.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "certains des concurrents d'\u00c9ric Zemmour,",
        "start": 2088.38,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "Notre campagne serait marqu\u00e9e par la \u00ab brutalit\u00e9 \u00bb,",
        "start": 2091.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "par la \u00ab fureur \u00bb, par le \u00ab bruit \u00bb.",
        "start": 2095.35,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Il n'en est rien.",
        "start": 2097.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "La r\u00e9alit\u00e9, c'est qu'\u00c9ric Zemmour a fait un diagnostic,",
        "start": 2101.85,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "celui de la France que nous laisse Emmanuel Macron :",
        "start": 2105.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une France divis\u00e9e.",
        "start": 2109.28,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "C'est Emmanuel Macron qui est brutal avec les Fran\u00e7ais !",
        "start": 2111.88,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "C'est lui, cher Jacline, qui a mont\u00e9 les Gilets Jaunes",
        "start": 2115.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "contre les forces de l'ordre.",
        "start": 2118.35,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "C'est lui qui a mont\u00e9 les Fran\u00e7ais des villes",
        "start": 2119.88,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "contre les Fran\u00e7ais des campagnes.",
        "start": 2123.11,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "C'est lui qui a mont\u00e9 les vaccin\u00e9s contre les non-vaccin\u00e9s.",
        "start": 2125.11,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "C'est lui qui monte les Fran\u00e7ais contre les Fran\u00e7ais !",
        "start": 2129.05,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "Et face \u00e0 cette violence,",
        "start": 2134.55,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "le constat d'\u00c9ric est simple :",
        "start": 2136.35,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "les Fran\u00e7ais n'en veulent plus,",
        "start": 2138.68,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "ils ne veulent plus de cette brutalit\u00e9.",
        "start": 2140.81,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "Et il am\u00e8ne des solutions.",
        "start": 2142.75,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Ce constat de la violence vient de ce Grand Remplacement,",
        "start": 2145.71,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "qui conduit au Grand D\u00e9classement.",
        "start": 2151.48,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Le Grand D\u00e9classement, ce sont les difficult\u00e9s",
        "start": 2153.85,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "des classes populaires, des classes moyennes,",
        "start": 2156.71,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "de l'ensemble des Fran\u00e7ais, quasiment,",
        "start": 2158.45,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "face au pouvoir d'achat.",
        "start": 2160.91,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "Dans un instant il nous fera des propositions.",
        "start": 2162.58,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Et je vous assure, elles vont d\u00e9coiffer !",
        "start": 2165.65,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "J'ai pu le dire \u00e0 Cannes, mais je le redirai aujourd'hui :",
        "start": 2174.38,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "ce qui fait chaud au c\u0153ur, c'est votre enthousiasme.",
        "start": 2177.48,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "C'est vous qui portez cette campagne.",
        "start": 2180.25,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "C'est vous qui venez nombreux,",
        "start": 2182.38,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "sans bus, sans transport particulier,",
        "start": 2184.28,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "pour soutenir \u00c9ric Zemmour,",
        "start": 2186.88,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e0 vous que je veux dire merci !",
        "start": 2188.51,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "La violence, c'est aussi la poign\u00e9e de racailles,",
        "start": 2195.15,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "d'antifas, les authentiques fascistes !",
        "start": 2199.31,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "emmen\u00e9s par madame Aubry.",
        "start": 2202.05,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Et \u00e0 ces gens-l\u00e0, nous leur disons :",
        "start": 2205.38,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "que nous continuerons, que nous irons partout\u2026 pourquoi ?",
        "start": 2207.55,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Parce que, partout, on est chez nous !",
        "start": 2211.55,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "[ On est chez nous ! On est chez nous ! ]",
        "start": 2214.18,
        "duration": 14.1
    },
    {
        "text": "Oui, on est chez nous.",
        "start": 2229.21,
        "duration": 1.17
    },
    {
        "text": "Et, en votre nom \u00e0 tous,",
        "start": 2230.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je dirai \u00e0 \u00c9ric : nous comptons sur toi.",
        "start": 2234.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "Mais, cher \u00c9ric\u2026 tu peux compter sur nous tous !",
        "start": 2238.51,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Elle est d\u00e9put\u00e9e au parlement europ\u00e9en,",
        "start": 2248.98,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "elle repr\u00e9sente les cinq d\u00e9partements d'Outre-mer,",
        "start": 2252.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir Maxette Pirbakas !",
        "start": 2256.25,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "Bonjour \u00e0 tous,",
        "start": 2272.11,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "boujour \u00e0 toutes !",
        "start": 2273.81,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 mes chers compatriotes de l'Outre-mer.",
        "start": 2275.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "Quelle ambiance, quelle chaleur !",
        "start": 2278.48,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Mais ne vous inqui\u00e9tez pas,",
        "start": 2285.35,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "je ne vais pas m'exprimer en cr\u00e9ole !",
        "start": 2287.55,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "J'ai lu que des plaisantins entendaient saboter ce meeting,",
        "start": 2291.75,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "en saturant la billetterie,",
        "start": 2295.31,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "j'ai lu aussi que nous serions des \u00ab nazis \u00bb ?",
        "start": 2297.31,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "mais tout ce que je vois,",
        "start": 2301.38,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "c'est une foule impressionnante,",
        "start": 2304.91,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "enthousiaste et belle,",
        "start": 2307.98,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "une foule d'amis que je n'ai jamais vue",
        "start": 2310.65,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "dans mes pr\u00e9c\u00e9dents engagements politiques.",
        "start": 2312.48,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "Vos conditions sont plus fortes que les insultes et les coups tordus !",
        "start": 2314.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "Je voudrais, en votre nom, remercier \u00c9ric Zemmour,",
        "start": 2323.85,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "de nous avoir redonn\u00e9 confiance,",
        "start": 2328.58,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "en vue de nous remettre en action pour la France et ses Outre-mer !",
        "start": 2331.01,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "L\u00e0 o\u00f9 je ne sentais plus qu'abattement et d\u00e9solation,",
        "start": 2340.18,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 je voyais, chaque jour, le mouvement national p\u00e9ricliter,",
        "start": 2343.71,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "dans sa dimension militante,",
        "start": 2350.88,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "L\u00e0 o\u00f9 je ne rencontrais plus que salles vides et \u00e9lus moroses,",
        "start": 2352.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je retrouve ici, \u00e0 Reconqu\u00eate !,",
        "start": 2356.41,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "cette capacit\u00e9 \u00e0 rassembler et cette volont\u00e9 de combattre,",
        "start": 2359.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes !",
        "start": 2363.68,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron peut trembler !",
        "start": 2370.55,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Enfin les Fran\u00e7ais sortent de leur sid\u00e9ration.",
        "start": 2373.68,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "\u00c0 ton appel, \u00c9ric, le peuple se l\u00e8ve,",
        "start": 2377.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et c'est l'espoir qui, partout, refleurit !",
        "start": 2380.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Tout le monde a compris que c'est toi et toi seul",
        "start": 2383.78,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "qui peut mettre fin \u00e0 ces cinq ann\u00e9es",
        "start": 2387.58,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "d'emmerdement et de d\u00e9clin g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 !",
        "start": 2390.08,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Une confidence :",
        "start": 2400.38,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "les Outre-mer te connaissent et t'aiment.",
        "start": 2402.08,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Et pas seulement moi !",
        "start": 2404.88,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "Tu as pu te rendre compte \u00e0 quel point,",
        "start": 2406.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "toutes les femmes antillaises,",
        "start": 2409.48,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "nous avons un fort caract\u00e8re !",
        "start": 2411.21,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Nous sommes indomptables,",
        "start": 2413.21,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "et nous fonctionnons au coup de c\u0153ur.",
        "start": 2416.08,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "On dit chez moi, des \u00ab Fanm Doubout \u00bb !",
        "start": 2418.78,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Et bien \u00c9ric, je peux te dire tout simplement,",
        "start": 2421.05,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "que j'ai eu un coup de c\u0153ur pour toi.",
        "start": 2426.71,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "ce que j'ai appr\u00e9ci\u00e9,",
        "start": 2429.78,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "quand je t'ai rencontr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois,",
        "start": 2431.91,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est ta simplicit\u00e9, ta capacit\u00e9 d'\u00e9coute,",
        "start": 2434.61,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ton humanit\u00e9 et ta gentillesse.",
        "start": 2438.41,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "Dans les Outre-mer, nous avons assez de ces marchands de r\u00eave,",
        "start": 2441.18,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "qui visitent vos territoires pleins de certitudes,",
        "start": 2445.28,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "exposant des programmes con\u00e7us pour la m\u00e9tropole",
        "start": 2451.08,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "mais inadapt\u00e9s \u00e0 nos sp\u00e9cificit\u00e9s.",
        "start": 2454.21,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "Mais aux Outre-mer nous avons notre identit\u00e9,",
        "start": 2458.18,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "notre culture, nos particularit\u00e9s, notre authenticit\u00e9,",
        "start": 2461.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et nous ne voulons pas les perdre, dans les Outre-mer !",
        "start": 2466.48,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "Ce que j'appr\u00e9cie particuli\u00e8rement,",
        "start": 2472.91,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est que tu n'es pas politicien.",
        "start": 2475.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "Comme moi, tu es issu de la soci\u00e9t\u00e9 civile.",
        "start": 2479.18,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Comme tu as compris que, pour porter une parole s\u00e9rieuse,",
        "start": 2483.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il faut toujours partir du concret, du r\u00e9el,",
        "start": 2487.65,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "du territoire, de l'exp\u00e9rience des vrais gens.",
        "start": 2491.08,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "Nos 2,8 millions de compatriotes de l'Outre-mer",
        "start": 2494.31,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "rencontrent de nombreuses difficult\u00e9s :",
        "start": 2498.61,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s \u00e0 l'eau d\u00e9faillant, faible pouvoir d'achat,",
        "start": 2500.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 massive, \u00e9conomie atrophi\u00e9e et insuffisament localiste,",
        "start": 2504.21,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "fragilit\u00e9 sanitaire, fort taux de ch\u00f4mage",
        "start": 2511.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "chez les jeunes, provoquant leur exode.",
        "start": 2514.31,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "Les d\u00e9fis sont immenses,",
        "start": 2516.65,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "mais je sais aussi qu'en changeant les m\u00e9thodes,",
        "start": 2518.61,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "\u00c9ric, en \u00e9coutant, en respectant, en comprenant",
        "start": 2521.78,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "les difficult\u00e9s des Ultra-marins comme tu le fais,",
        "start": 2527.31,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "nous pourrons ensemble refaire rayonner les Outre-mer\u2026",
        "start": 2529.81,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "et toute la France !",
        "start": 2532.31,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "Et comme je le dis :",
        "start": 2536.51,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "Le 10 avril, nous voterons en masse pour \u00c9ric Zemmour",
        "start": 2539.98,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "pour \u00f4ter Macron de l\u00e0 !",
        "start": 2544.28,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Vive les Outre-mer !",
        "start": 2546.08,
        "duration": 1.37
    },
    {
        "text": "Vive la France !",
        "start": 2547.45,
        "duration": 1.13
    },
    {
        "text": "et vive \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 2548.58,
        "duration": 0.97
    },
    {
        "text": "Il est d\u00e9put\u00e9 du Loir-et-Cher,",
        "start": 2559.25,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "ancien num\u00e9ro deux des R\u00e9publicains,",
        "start": 2562.05,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "vice-pr\u00e9sident de Reconqu\u00eate !,",
        "start": 2564.61,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir monsieur Guillaume Peltier !",
        "start": 2566.38,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Mes chers amis,",
        "start": 2581.68,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "Ben voyons !",
        "start": 2586.48,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "On m'avait dit qu'\u00c9ric Zemmour \u00e9tait un homme seul,",
        "start": 2591.15,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "vous \u00eates ici \u00e0 Lille des milliers,",
        "start": 2597.18,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "et nous sommes en France des millions,",
        "start": 2600.55,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "pour soutenir le futur pr\u00e9sident de la R\u00e9publique :",
        "start": 2602.75,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "monsieur \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 2605.71,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates le peuple de France,",
        "start": 2623.68,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "peuple d'ouvriers, peuple de paysans,",
        "start": 2626.18,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "peuple d'artisans, peuple de commer\u00e7ants,",
        "start": 2629.58,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "peuple de travaileurs, peuple d'entrepreneurs :",
        "start": 2632.21,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous \u00eates la droite, vous \u00eates la France,",
        "start": 2635.15,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "vous \u00eates merveilleux ! nous sommes innombrables !",
        "start": 2637.75,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "Nous sommes l'arm\u00e9e des ombres !",
        "start": 2639.98,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Avec \u00c9ric Zemmour, nous allons terroriser les terroristes !",
        "start": 2646.75,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "Avec \u00c9ric Zemmour, nous allons mettre fin \u00e0 l'immigration.",
        "start": 2652.71,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "Avec \u00c9ric Zemmour, nous allons \u00e9radiquer la d\u00e9linquance.",
        "start": 2658.65,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "Avec \u00c9ric Zemmour, nous mettrons fin \u00e0 l'assistanat",
        "start": 2664.08,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "et nous r\u00e9compenserons le travail.",
        "start": 2668.11,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "Avec \u00c9ric Zemmour, nous allons chasser de nos \u00e9coles",
        "start": 2670.18,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "SOS Racisme et les lobbys LGBT.",
        "start": 2677.05,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Avec \u00c9ric Zemmour, nos m\u00e8res, nos femmes, nos filles,",
        "start": 2690.01,
        "duration": 8.74
    },
    {
        "text": "n'auront plus peur de sortir et de vivre,",
        "start": 2698.75,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "parce que la peur va changer de camp !",
        "start": 2701.01,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Oui mes chers amis,",
        "start": 2707.41,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "nous sommes ici rassembl\u00e9s parce que nous aimons la France.",
        "start": 2709.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "La France, c'est 2000 ans d'histoire,",
        "start": 2713.15,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "La France, c'est le pays qui a fait la synth\u00e8se",
        "start": 2716.41,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "entr l'\u00c9tat cap\u00e9tien et l'\u00c9tat r\u00e9publicain.",
        "start": 2719.51,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "La France, c'est le pays qui a invent\u00e9 la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2722.41,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "pour faire vivre ensemble ceux qui croient au ciel",
        "start": 2725.75,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et ceux qui n'y croient pas.",
        "start": 2728.15,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "La France, c'est le pays qui entre le drapeau blanc et le rouge,",
        "start": 2729.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "a choisi le drapeau tricolore",
        "start": 2733.75,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "pour en faire le drapeau de la libert\u00e9 !",
        "start": 2735.61,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Mes chers amis,",
        "start": 2744.31,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "La France, c'est aussi un miracle.",
        "start": 2745.91,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "Non, monsieur Jean-Luc M\u00e9lenchon,",
        "start": 2750.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "La France n'est pas n\u00e9 \u00e0 Valmy en 1792.",
        "start": 2756.28,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "Oui, Valmy \u00e7a compte,",
        "start": 2762.51,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "mais, la France, elle est n\u00e9e \u00e0 quelques kilom\u00e8tres d'ici.",
        "start": 2765.01,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "Dans la plaine des Flandres,",
        "start": 2770.91,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "dans un village au nom de l\u00e9gende,",
        "start": 2774.18,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "le village de Bouvines.",
        "start": 2777.41,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "Nous sommes le dimanche 27 juillet 1214,",
        "start": 2784.11,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le jour va se lever.",
        "start": 2789.18,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "et l'Europe toute enti\u00e8re,",
        "start": 2792.05,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "est persuad\u00e9e que l'empereur germanique",
        "start": 2794.28,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "va terrasser Philippe Auguste.",
        "start": 2797.25,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "Mais soudain,",
        "start": 2800.08,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "des milliers de villageois venus de tout le nord de la France,",
        "start": 2802.75,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "ils viennent d'Abbeville,",
        "start": 2806.25,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "ils viennent d'Arras,",
        "start": 2808.28,
        "duration": 1.13
    },
    {
        "text": "ils viennent de Lille,",
        "start": 2809.41,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "ils viennent se m\u00ealer aux arm\u00e9es du roi.",
        "start": 2810.71,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "C'est la victoire, c'est le triomphe !",
        "start": 2812.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "En un instant, le petit roi de Paris devient le roi de France !",
        "start": 2816.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "Il est l\u00e0, le miracle fran\u00e7ais !",
        "start": 2819.81,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Un peuple qui se l\u00e8ve,",
        "start": 2825.41,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "un pays qui se dresse,",
        "start": 2827.55,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "une nation qui vient de na\u00eetre,",
        "start": 2829.81,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "il est l\u00e0, le miracle fran\u00e7ais.",
        "start": 2832.91,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Rien n'est plus fort qu'une id\u00e9e dont l'heure est venue.",
        "start": 2836.31,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Oui, mes chers amis,",
        "start": 2840.91,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "l'heure est venu de la Reconqu\u00eate !",
        "start": 2842.81,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "La reconqu\u00eate des territoires perdus,",
        "start": 2845.91,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "la reconqu\u00eate des combats perdus,",
        "start": 2848.75,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "la reconqu\u00eate du temps perdu,",
        "start": 2851.58,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "la reconqu\u00eate pour sauver notre patrie !",
        "start": 2853.55,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "J'en finirai par l\u00e0 :",
        "start": 2862.05,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour, qui n'est pas un politicien,",
        "start": 2863.95,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour, qui nous transmet depuis des d\u00e9cennies",
        "start": 2868.68,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "son amour de la culture, de la litt\u00e9rature,",
        "start": 2871.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de la po\u00e9sie et du th\u00e9atre\u2026",
        "start": 2875.18,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Comment ne pas penser, en cet instant,",
        "start": 2877.78,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 un autre conqu\u00e9rant :",
        "start": 2880.81,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "le Cid de Corneille ?",
        "start": 2882.91,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "\u00ab Mais le temps est trop cher pour le perdre en paroles, \u00bb",
        "start": 2885.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00ab Je t\u2019arr\u00eate en discours, et je veux que tu voles. \u00bb",
        "start": 2888.71,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "\u00ab Viens, suis-moi, va combattre, \u00bb",
        "start": 2891.78,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "\u00ab et montrer \u00e0 ton roi que ce qu\u2019il perd en eux, \u00bb",
        "start": 2894.25,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "\u00ab il le recouvre en toi !  \u00bb",
        "start": 2896.68,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "Vive \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 2898.55,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Vive \u00c9ric le Conqu\u00e9rant !",
        "start": 2899.95,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Vive la R\u00e9publique !",
        "start": 2901.65,
        "duration": 1.26
    },
    {
        "text": "Et surtout, vive la France !",
        "start": 2902.91,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "Il est ancien ministre,",
        "start": 2913.15,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "ancien pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de Vend\u00e9e,",
        "start": 2915.81,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ateur du Vend\u00e9e Globe,",
        "start": 2920.68,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir monsieur Philippe de Villiers !",
        "start": 2923.51,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Chers amis !",
        "start": 2940.28,
        "duration": 1.43
    },
    {
        "text": "\u266b Au nord, c'\u00e9taient les corons \u266b",
        "start": 2946.11,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u266b La terre c'\u00e9tait le charbon \u266b",
        "start": 2951.48,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "\u266b Le ciel c'\u00e9tait l'horizon \u266b",
        "start": 2958.31,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u266b Les hommes des mineurs de fond \u266b",
        "start": 2964.31,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "Qu'est ce qu'on est heureux d'\u00eatre avec vous !",
        "start": 2976.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Je vais ajouter un mot \u00e0 ce qu'a dit Gilbert tout \u00e0 l'heure :",
        "start": 2982.05,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Elle nous regarde, la dame des 35 heures.",
        "start": 2987.11,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Elle vous regarde !",
        "start": 2993.58,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Elle est en train de se dire :",
        "start": 2995.38,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "\u00ab Eux, quand ils se r\u00e9unissent, la salle est trop petite !",
        "start": 2998.01,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "et moi, si je veux r\u00e9unir mes troupes, mes partisans\u2026",
        "start": 3002.91,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "un abribus suffira ! \u00bb",
        "start": 3007.91,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates venus pour soutenir, encourager, \u00e9couter,",
        "start": 3020.28,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "celui qui va arriver, dans quelques instants :",
        "start": 3024.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "notre candidat, \u00c9ric Zemmour.",
        "start": 3027.11,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Et bien, aujourd'hui,",
        "start": 3031.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je vais faire quelque chose d'inhabituel,",
        "start": 3036.58,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "je vais vous livrer des confidences.",
        "start": 3040.91,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Je vais vous dire qui est l'homme derri\u00e8re le candidat.",
        "start": 3046.91,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "Nous sommes amis depuis 36 ans.",
        "start": 3054.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "Nous sommes proches.",
        "start": 3058.71,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Je le connais bien.",
        "start": 3060.15,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Tout \u00e0 l'heure, Guillaume disait :",
        "start": 3064.15,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "\u00ab c'est un homme neuf. \u00bb",
        "start": 3066.35,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Oui, c'est un homme neuf,",
        "start": 3068.55,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "il ne vient pas du milieu.",
        "start": 3070.31,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Il n'est pas un professionnel.",
        "start": 3074.11,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "On a vu les \u00ab professionnels \u00bb !",
        "start": 3076.71,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Il n'est pas le produit du consum\u00e9risme politique,",
        "start": 3084.61,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9truit la France, qui corrompt l'esprit public,",
        "start": 3090.68,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "depuis tant de temps\u2026",
        "start": 3093.78,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "et qui aujourd'hui verse dans l'islamo-gauchisme",
        "start": 3095.98,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "et dans l'islamo-droitisme !",
        "start": 3099.05,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "C'est un homme neuf,",
        "start": 3104.21,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "qui a fait sa mue.",
        "start": 3106.75,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "Le penseur devient homme d'\u00c9tat.",
        "start": 3109.01,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "Et, de l'homme d'\u00c9tat,",
        "start": 3112.48,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "les Fran\u00e7ais vont d\u00e9couvrir, au fil de la campagne,",
        "start": 3114.01,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "qu'il a l'\u00e9toffe.",
        "start": 3117.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Il a l'\u00e9toffe car il a les trois fleurs du courage fran\u00e7ais en lui.",
        "start": 3120.15,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "Comme on disait jadis.",
        "start": 3126.58,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "La premi\u00e8re fleur du courage,",
        "start": 3128.45,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "c'est celle du discernement :",
        "start": 3130.41,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "il ose dire ce qu'il voit, il voit ce qu'il voit,",
        "start": 3132.55,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "et ce qu'il d\u00e9crit, c'est un processus de d\u00e9composition",
        "start": 3135.98,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "et de colonisation de la France,",
        "start": 3140.91,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "qui ne cesse de progresser.",
        "start": 3144.11,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "Il est minuit moins le quart,",
        "start": 3145.68,
        "duration": 1.1
    },
    {
        "text": "mesdames, mesdemoiselles, messieurs !",
        "start": 3146.78,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "Il est tard.",
        "start": 3148.61,
        "duration": 1.27
    },
    {
        "text": "Mais il est encore temps.",
        "start": 3149.88,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Le courage de la r\u00e9ponse audacieuse.",
        "start": 3152.75,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "La hardiesse,",
        "start": 3160.68,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "pour faire une France cr\u00e9atrice,",
        "start": 3163.31,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 nouveau une puissance cr\u00e9atrice.",
        "start": 3166.11,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Mais pour qu'elle soit cr\u00e9atrice,",
        "start": 3168.21,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "il faut que la France refasse le plein de ses fid\u00e9lit\u00e9s.",
        "start": 3169.55,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "Qu'on refasse des petits Fran\u00e7ais.",
        "start": 3174.88,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Car si on ne propose pas, \u00e0 nos jeunes,",
        "start": 3178.18,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "nos drames, nos larmes, nos grandeurs, nos gloires\u2026",
        "start": 3183.98,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "alors ne nous \u00e9tonnons pas qu'ils aillent chercher",
        "start": 3187.71,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "d'autres drames, d'autres larmes,",
        "start": 3190.48,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "d'autres grandeurs, d'autres gloires.",
        "start": 3193.11,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Et il faut donc red\u00e9couvrir une \u00e9cole du m\u00e9rite,",
        "start": 3196.85,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "qui ne fasse plus grandir des plantes d'h\u00e9b\u00e9tude,",
        "start": 3202.78,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "qui prom\u00e8nent leurs \u00e9tourdissements dans l'air du temps !",
        "start": 3207.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "Pour faire une France cr\u00e9atrice,",
        "start": 3215.81,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "celle d'\u00c9ric Zemmour,",
        "start": 3217.81,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "il faut retrouver l'esprit fran\u00e7ais.",
        "start": 3219.05,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "L'esprit d'entreprise, l'esprit de conqu\u00eate,",
        "start": 3220.98,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "l'esprit de fid\u00e9lit\u00e9, l'esprit d'entraide aussi !",
        "start": 3223.55,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "sans lequel il y a des gens qui restent le long de la route.",
        "start": 3228.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "La troisi\u00e8me fleur du courage,",
        "start": 3231.88,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "c'est le caract\u00e8re, la fermet\u00e9 du caract\u00e8re.",
        "start": 3234.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour, croyez-le,",
        "start": 3238.55,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "est un homme qui est capable, demain,",
        "start": 3240.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre un chef d'\u00c9tat inflexible.",
        "start": 3245.15,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "Il a le mental d'un chef d'\u00c9tat !",
        "start": 3249.61,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Chers amis,",
        "start": 3253.28,
        "duration": 1.13
    },
    {
        "text": "je voudrais terminer par une confidence :",
        "start": 3254.41,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "un jour,",
        "start": 3257.78,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "il y a quelques temps, nous d\u00eenions tous les deux,",
        "start": 3261.45,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et je lui ai dit : \u00ab \u00c9ric, je te pose une question,",
        "start": 3264.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui me tient \u00e0 c\u0153ur :",
        "start": 3268.05,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 vient cette conception sacrificielle de la politique ?",
        "start": 3270.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 vient cet amour passionn\u00e9 de la France et des Fran\u00e7ais ? \u00bb",
        "start": 3274.88,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "Et il m'a r\u00e9pondu ceci :",
        "start": 3278.31,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "\u00ab J'ai tenu la main de mon p\u00e8re, \u00e0 la fin,",
        "start": 3282.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et mon p\u00e8re m'a dit : mon petit \u00c9ric,",
        "start": 3287.18,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "n'oublie jamais que la France nous a pris dans ses bras,",
        "start": 3290.75,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "alors, \u00e0 ton tour, toute ta vie, prends-la dans tes bras. \u00bb",
        "start": 3296.68,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour paye sa dette morale,",
        "start": 3314.88,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "il veut sauver le d\u00e9p\u00f4t mill\u00e9naire.",
        "start": 3320.45,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "Chers amis, nous sommes tous de la m\u00eame France,",
        "start": 3322.91,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "nous sommes de la France de nos p\u00e8res,",
        "start": 3327.31,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "qui nous ont appris \u00e0 r\u00e9sister.",
        "start": 3331.65,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Ils nous ont appris \u00e0 d\u00e9tester les collabos.",
        "start": 3333.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Les collabos d'hier, et les collabos d'aujourd'hui !",
        "start": 3341.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Nous avons tous, en nous, la phrase c\u00e9l\u00e8bre ;",
        "start": 3344.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00ab \u00c0 chaque fois que la France s'est approch\u00e9e de l'ab\u00eeme,",
        "start": 3348.85,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "elle s'est accroch\u00e9e \u00e0 deux m\u00f4les qui n'ont pas vacill\u00e9 :",
        "start": 3351.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le tron\u00e7on de l'\u00e9p\u00e9e et la pens\u00e9e fran\u00e7aise ! \u00bb",
        "start": 3355.81,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "Alors, oui :",
        "start": 3359.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00c9ric, on t'attend !",
        "start": 3363.41,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Il est tard,",
        "start": 3366.85,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "mais il est encore temps.",
        "start": 3368.85,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "Il est temps et il n'est pas trop tard.",
        "start": 3371.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Je vous demande, mesdames, mesdemoiselles, messieurs,",
        "start": 3374.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'accueillir le futur pr\u00e9sident de la R\u00e9publique : \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 3377.91,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "Mesdames et messieurs,",
        "start": 3885.25,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "il veut \u00eatre le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise,",
        "start": 3887.05,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "il peut l'\u00eatre ! pour vous !",
        "start": 3890.01,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "Merci d'accueillir monsieur \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 3891.31,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "Bonjour \u00e0 tous, chers amis !",
        "start": 3904.78,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Quel plaisir d\u2019\u00eatre de retour \u00e0 Lille !",
        "start": 3910.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Quel plaisir d\u2019\u00eatre de retour sur cette terre du Nord,",
        "start": 3913.98,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "si humaine, si sinc\u00e8re et si chaleureuse !",
        "start": 3918.58,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "Quel plaisir de venir entour\u00e9 de mon \u00e9quipe !",
        "start": 3927.11,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Vous les avez \u00e9cout\u00e9s !",
        "start": 3930.18,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "Je suis fier qu\u2019ils soient \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s aujourd\u2019hui !",
        "start": 3932.01,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Philippe, Gilbert, Guillaume, Maxette,",
        "start": 3936.01,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "J\u00e9r\u00f4me, Jacline, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric, Jean, Joachim,",
        "start": 3940.55,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "Bruno, Laurence, Jacques, Benjamin\u2026",
        "start": 3947.05,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "et tous les autres, merci !",
        "start": 3953.28,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Et vous, quel bonheur de vous retrouver !",
        "start": 3972.48,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "Lillois ! Dunkerquois ! Lensois ! Valenciennois ! Calaisiens ! \u2026",
        "start": 3977.91,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "D\u00e9cid\u00e9ment j\u2019aime les gens du Nord,",
        "start": 3984.65,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "leur franchise, leur solidit\u00e9, leur humilit\u00e9 et leur courage !",
        "start": 3988.98,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "Quelle terre de feu que cette terre du Nord !",
        "start": 3993.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "Quel peuple chaleureux que ce peuple de g\u00e9ants !",
        "start": 3997.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Quel haut sommet que ce plat pays qui est le v\u00f4tre !",
        "start": 4001.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "Merci de votre accueil aujourd\u2019hui \u00e0 Lille.",
        "start": 4011.01,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Et avant tout, je voudrais que nous ayons ensemble",
        "start": 4014.51,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "une pens\u00e9e pour cette polici\u00e8re de 24 ans,",
        "start": 4021.68,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "gri\u00e8vement bless\u00e9e hier \u00e0 Lille,",
        "start": 4025.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "par un multir\u00e9cidiviste d\u00e9j\u00e0 connu par la police !",
        "start": 4028.75,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "Nous apportons \u00e0 cette jeune femme tout notre soutien !",
        "start": 4037.15,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "Je veux \u00e9galement remercier",
        "start": 4052.61,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "toutes les forces de l\u2019ordre qui nous prot\u00e8gent !",
        "start": 4055.08,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "Merci, mesdames et messieurs,",
        "start": 4058.51,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "je sais que vous \u00eates nombreux parmi nous aujourd\u2019hui !",
        "start": 4064.58,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "Lille, ville du lys.",
        "start": 4070.41,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "Son nom, son blason.",
        "start": 4073.78,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Lille, la couleur de ses briques",
        "start": 4076.05,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "et la puissance de ses beffrois.",
        "start": 4078.85,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Lille, la cit\u00e9 de Vauban et de Charles De Gaulle\u2026",
        "start": 4081.05,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "et de vos visages : de la France du travail et du m\u00e9rite !",
        "start": 4084.31,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "\u00c0 travers vous, en cette terre de labour et de labeur,",
        "start": 4089.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de charbon et de coron,  de courage et de tissage,",
        "start": 4094.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je voudrais m\u2019adresser aujourd\u2019hui \u00e0 la France du travail.",
        "start": 4097.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "Lui donner enfin l\u2019esp\u00e9rance qu\u2019elle attend.",
        "start": 4102.51,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "Nous avons besoin plus que jamais de rendre au travail",
        "start": 4106.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "son sens, son salaire et sa valeur.",
        "start": 4111.11,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "En quelques mois,",
        "start": 4125.61,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c\u2019est la quatri\u00e8me fois que je viens chez vous,",
        "start": 4128.28,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "pour vous \u00e9couter, vous comprendre,",
        "start": 4132.41,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "et vous pr\u00e9senter ma vision de la France",
        "start": 4134.91,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "et mes solutions pour les Fran\u00e7ais,",
        "start": 4138.08,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "face aux \u00e9preuves que nous traversons.",
        "start": 4140.08,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "En octobre dernier, j\u2019\u00e9tais venu d\u00e9j\u00e0 vous parler de travail,",
        "start": 4142.91,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "de m\u00e9rite, de fiert\u00e9 et d\u2019industrie.",
        "start": 4148.38,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Je veux maintenant vous dire ce que nous allons faire ensemble,",
        "start": 4151.88,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "pour que demain, pour que dans un an, dans cinq ans,",
        "start": 4156.18,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "dans trente ans, notre pays et nos enfants se portent mieux.",
        "start": 4159.85,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "Un ami lillois m\u2019a dit un jour :",
        "start": 4164.75,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "\u00ab Ici, on a du c\u0153ur au labeur \u00bb,",
        "start": 4167.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cette formule est rest\u00e9e grav\u00e9e dans ma m\u00e9moire.",
        "start": 4171.45,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "Votre terre si souvent malmen\u00e9e,",
        "start": 4175.81,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "n\u2019a pas seulement donn\u00e9 \u00e0 la Nation",
        "start": 4178.65,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "nombre de h\u00e9ros et tant de grands hommes,",
        "start": 4180.58,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "vous avez aussi apport\u00e9 \u00e0 la France",
        "start": 4184.11,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "des industries magnifiques, de grands groupes florissants,",
        "start": 4186.81,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "des PME innovantes, des entrepreneurs audacieux,",
        "start": 4189.91,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "des ing\u00e9nieurs brillants et des travailleurs solides !",
        "start": 4193.01,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "Longtemps le Nord fut la seule terre d\u2019industrie",
        "start": 4196.48,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "d\u2019une France qui \u00e9tait alors presque exclusivement",
        "start": 4203.25,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "un pays de paysans !",
        "start": 4206.68,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Longtemps, le Nord fut le c\u0153ur industriel de la France !",
        "start": 4208.95,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "Longtemps, le Nord fut cette terre",
        "start": 4214.68,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "o\u00f9 arrivaient en grand nombre des immigr\u00e9s",
        "start": 4217.58,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "venus d\u2019abord de Belgique, et puis d\u2019Italie et de Pologne.",
        "start": 4220.15,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "Longtemps, le Nord fut cette terre",
        "start": 4224.61,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ouvriers fran\u00e7ais et immigr\u00e9s",
        "start": 4227.68,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "se retrouvaient au caf\u00e9 et \u00e0 l\u2019\u00e9glise,",
        "start": 4230.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les \u00e9trangers adoptaient sans rechigner",
        "start": 4233.01,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "la langue et le mode de vie des Fran\u00e7ais qu\u2019ils c\u00f4toyaient.",
        "start": 4235.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Oui, longtemps le Nord fut cette terre",
        "start": 4251.28,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l\u2019assimilation permettait une v\u00e9ritable int\u00e9gration,",
        "start": 4254.48,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "un v\u00e9ritable vivre-ensemble,",
        "start": 4258.91,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "o\u00f9 tous, quelles que soient ses origines,",
        "start": 4261.25,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "se retrouvaient dans le m\u00eame amour de la France,",
        "start": 4264.08,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "de son histoire, de ses m\u0153urs, de sa sociabilit\u00e9.",
        "start": 4266.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "O\u00f9 la culture ouvri\u00e8re, socialiste,",
        "start": 4270.91,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "se m\u00ealait \u00e0 l\u2019amour d\u2019une patrie",
        "start": 4274.61,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "qui leur permettait de vivre d\u00e9cemment",
        "start": 4277.71,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "et d\u2019\u00e9lever leurs enfants dans la paix et la dignit\u00e9.",
        "start": 4280.08,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "O\u00f9 tous se retrouvaient",
        "start": 4293.41,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame respect du travail,",
        "start": 4295.98,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "du m\u00e9rite, de l\u2019effort.",
        "start": 4299.15,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "Oui, ici dans le Nord,",
        "start": 4301.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on est les h\u00e9ritiers de ces g\u00e9n\u00e9rations d'ouvriers,",
        "start": 4305.05,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "durs \u00e0 la t\u00e2che,\non est les h\u00e9ritiers de ces g\u00e9n\u00e9rations d'ouvriers,",
        "start": 4307.38,
        "duration": 0.73
    },
    {
        "text": "durs \u00e0 la t\u00e2che,",
        "start": 4308.11,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "qui ne m\u00e9nageaient pas leur peine et leurs efforts.",
        "start": 4309.68,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "Oui, ici, on ne recule pas devant les efforts !",
        "start": 4312.51,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "Alors, ici encore plus qu\u2019ailleurs,",
        "start": 4325.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l\u2019assistanat est une insulte.",
        "start": 4328.55,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Ici, on se l\u00e8ve t\u00f4t le matin",
        "start": 4331.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et on peut se coucher le soir",
        "start": 4334.05,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "avec le sentiment du devoir accompli.",
        "start": 4335.95,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Et je sais combien, ici,",
        "start": 4347.25,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "dans les classes les plus populaires",
        "start": 4349.95,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "jusqu\u2019aux classes moyennes, on d\u00e9teste l\u2019assistanat.",
        "start": 4352.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "Quand on se l\u00e8ve chaque matin \u00e0 5h pour aller travailler,",
        "start": 4360.71,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "quand on gagne difficilement sa vie \u00e0 la sueur de son front,",
        "start": 4366.75,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "on n\u2019accepte pas que le voisin vive mieux que soi",
        "start": 4371.15,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 des aides sociales sans avoir besoin de travailler.",
        "start": 4375.15,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Notre civilisation est celle du travail et du travail bien fait.",
        "start": 4387.91,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "C\u2019est \u00e0 cela que l\u2019on reconna\u00eet un Fran\u00e7ais.",
        "start": 4393.41,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Souvenons-nous de Charles P\u00e9guy,",
        "start": 4396.31,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9brant le go\u00fbt et le soin du travail,",
        "start": 4398.68,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "et cette m\u00eame application,",
        "start": 4401.61,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "de la rempailleuse de chaise",
        "start": 4403.75,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "et du b\u00e2tisseur de cath\u00e9drale,",
        "start": 4405.88,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 des si\u00e8cles d\u2019\u00e9cart,",
        "start": 4407.68,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "trouvant dans le travail",
        "start": 4409.08,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois la r\u00e9alisation d\u2019eux-m\u00eames",
        "start": 4410.68,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "et celle de leur ouvrage.",
        "start": 4412.85,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "C\u2019est l\u00e0 notre tr\u00e9sor, notre patrimoine, notre capital.",
        "start": 4415.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Chaque peuple a son rapport particulier au travail :",
        "start": 4419.55,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "les Am\u00e9ricains, c\u2019est le respect du contrat.",
        "start": 4424.48,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "Les Allemands, c\u2019est le sens de l\u2019\u00e9quipe.",
        "start": 4427.91,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Les Fran\u00e7ais, c\u2019est l\u2019honneur !",
        "start": 4430.75,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Oui, l\u2019honneur du travail bien fait,",
        "start": 4442.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui relie l\u2019ouvrier et le patron.",
        "start": 4445.48,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Dans le Nord,",
        "start": 4448.65,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "comme en Vend\u00e9e cher Philippe de Villiers,",
        "start": 4450.11,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "avec cette histoire extraordinaire",
        "start": 4453.15,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "que tu m\u2019as racont\u00e9e l\u2019autre jour :",
        "start": 4455.25,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "un entrepreneur enracin\u00e9,",
        "start": 4456.95,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "partageant tout avec ses salari\u00e9s,",
        "start": 4459.08,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "jusqu\u2019au football du dimanche",
        "start": 4461.01,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "lorsqu\u2019il se met sous les ordres de son ouvrier",
        "start": 4463.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "devenu son capitaine sur le terrain !",
        "start": 4466.01,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Un jour les actionnaires d\u00e9cident de le chasser :",
        "start": 4468.41,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "l\u2019argent n\u2019entre pas assez vite \u00e0 leur go\u00fbt ;",
        "start": 4472.48,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "la Chine produit moins propre,",
        "start": 4476.28,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "mais plus et plus vite ;",
        "start": 4478.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le patron est d\u00e9barqu\u00e9 ;",
        "start": 4481.41,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "alors pour la premi\u00e8re fois de leur vie,",
        "start": 4483.31,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "les ouvriers font gr\u00e8ve, scandalis\u00e9s, d\u00e9termin\u00e9s.",
        "start": 4486.41,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "Les actionnaires doivent c\u00e9der :",
        "start": 4490.68,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "le patron est de retour,",
        "start": 4494.68,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "sous les applaudissements de ses ouvriers !",
        "start": 4496.98,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Oui, n\u2019en d\u00e9plaise aux partisans de la lutte des classes,",
        "start": 4507.81,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "notre capital, c\u2019est le travail,",
        "start": 4511.91,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "et le travail, notre capital.",
        "start": 4514.41,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Ensemble, ins\u00e9parables, non d\u00e9localisables !",
        "start": 4516.85,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "Face \u00e0 la folle lutte des classes",
        "start": 4521.21,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et l\u2019injuste loi de la jungle,",
        "start": 4523.61,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "je serai le pr\u00e9sident de la r\u00e9conciliation des classes,",
        "start": 4525.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident qui r\u00e9unira l\u2019entrepreneur et le travailleur.",
        "start": 4530.01,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "Nous ne sommes pas de ces utopistes",
        "start": 4541.88,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "qui r\u00eavent de la fin du travail et du revenu universel,",
        "start": 4545.95,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "ni de ces socialistes qui abandonnent les ouvriers,",
        "start": 4550.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et qui instaurent les 35 heures",
        "start": 4553.65,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "qui appauvrissent la France et les Fran\u00e7ais !",
        "start": 4555.41,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "Et Emmanuel Macron,",
        "start": 4561.65,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "qui s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9 comme l\u2019homme du progr\u00e8s,",
        "start": 4563.48,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "n\u2019a en rien fait progresser notre pays !",
        "start": 4566.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "Vous savez mieux que personne, ici,",
        "start": 4573.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quels sont les ravages d\u2019une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4576.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "o\u00f9 le travail est m\u00e9pris\u00e9,",
        "start": 4579.75,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les travailleurs sont remplac\u00e9s",
        "start": 4581.75,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "au nom de la mondialisation heureuse et de l\u2019immigration,",
        "start": 4583.81,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l\u2019assistanat paie mieux que l\u2019artisanat,",
        "start": 4587.21,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les usines ferment quand les parachutes dor\u00e9s s\u2019ouvrent.",
        "start": 4590.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "De tout cela, nous allons parler ensemble aujourd\u2019hui !",
        "start": 4594.05,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "Alors pour aborder des sujets aussi importants",
        "start": 4598.48,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "pour l\u2019avenir de notre nation,",
        "start": 4602.01,
        "duration": 1.54
    },
    {
        "text": "pour le quotidien de chacun d\u2019entre nous\u2026",
        "start": 4603.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Je suis heureux de vous voir aussi nombreux !",
        "start": 4606.91,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "8000 personnes, mes amis !",
        "start": 4611.61,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "En venant aussi nombreux,",
        "start": 4625.45,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "vous me faites chaud au coeur !",
        "start": 4628.01,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Mais sachez quand m\u00eame que vous avez contrari\u00e9 quelqu\u2019un\u2026",
        "start": 4630.38,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "Quelqu\u2019un d\u2019important ici para\u00eet-il !",
        "start": 4638.35,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "Mes chers amis\u2026 ben oui !",
        "start": 4647.21,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "en \u00e9tant 8000 \u00e0 Lille,",
        "start": 4650.71,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "vous faites de la peine \u00e0 Martine Aubry !",
        "start": 4652.28,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "Ce n'est pas bien ce que vous faites !",
        "start": 4654.01,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Ah\u2026 Martine Aubry !",
        "start": 4671.65,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "La maire-emptoire, comme l\u2019ont surnomm\u00e9e ses amis socialistes !",
        "start": 4673.71,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "Votre tr\u00e8s ch\u00e8re maire",
        "start": 4677.38,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "qui dit que je ne suis pas le bienvenu",
        "start": 4679.85,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "dans sa ville de Lille.",
        "start": 4682.05,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "C'est \u00ab sa \u00bb ville de Lille !",
        "start": 4685.91,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "Comprenez : elle lui appartient cette ville, voyons !",
        "start": 4688.15,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "[ On est chez nous ! On est chez nous ! ]",
        "start": 4699.58,
        "duration": 15.42
    },
    {
        "text": "Martine Aubry, qui appelle les antifas,",
        "start": 4717.55,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "cette racaille d\u2019extr\u00eame-gauche,",
        "start": 4719.98,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 manifester contre nous aujourd\u2019hui.",
        "start": 4721.75,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Martine Aubry qui r\u00eave de susciter des violences,",
        "start": 4726.45,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "pour qu\u2019on nous accuse ensuite",
        "start": 4729.58,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "d\u2019\u00eatre responsables de ces violences !",
        "start": 4731.05,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Toujours les m\u00eames m\u00e9thodes chez les gauchistes.",
        "start": 4736.15,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "Mais sommes-nous violents, mes amis ?",
        "start": 4738.48,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "Voulons-nous la violence ?",
        "start": 4743.0,
        "duration": 1.55
    },
    {
        "text": "Non ! Nous voulons la paix !",
        "start": 4744.95,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "Alors en votre nom mes chers amis,",
        "start": 4749.68,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "je veux dire \u00e0 madame Aubry :",
        "start": 4753.41,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "non madame, les Lillois ne vous appartiennent pas.",
        "start": 4756.01,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "Les Lillois sont libres, libres de faire ce qu\u2019ils veulent,",
        "start": 4768.88,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "libres de penser ce qu\u2019ils veulent,",
        "start": 4774.05,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "libres de dire ce qu\u2019ils veulent pour leur pays,",
        "start": 4776.68,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "libre de d\u00e9noncer ce que vous, vous refusez de voir.",
        "start": 4780.41,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "Car \u00e0 Lille et dans toute la r\u00e9gion,",
        "start": 4790.01,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "l\u2019islamisation se r\u00e9pand,",
        "start": 4794.38,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et je n\u2019ai pas beaucoup entendu Martine Aubry sur ce sujet.",
        "start": 4796.98,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Madame Aubry, la grande r\u00e9publicaine,",
        "start": 4800.68,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "qui n\u2019a rien \u00e0 dire",
        "start": 4805.28,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "quand des quartiers entiers \u00e9chappent \u00e0 la R\u00e9publique,",
        "start": 4806.61,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "dont les lois sont remplac\u00e9es par la Charia.",
        "start": 4810.65,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "Martine Aubry,",
        "start": 4816.41,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "la grande-pr\u00eatresse de la la\u00efcit\u00e9,",
        "start": 4818.55,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "qui reste muette quand des cit\u00e9es enti\u00e8res",
        "start": 4822.05,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "de sa m\u00e9tropole lilloise basculent dans l\u2019int\u00e9grisme musulman.",
        "start": 4825.55,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "Martine Aubry la f\u00e9ministe, qui ne trouve rien \u00e0 dire",
        "start": 4832.68,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "quand des femmes musulmanes exigent et obtiennent",
        "start": 4837.91,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "des horaires de piscine am\u00e9nag\u00e9es dans sa ville",
        "start": 4841.38,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "et quand on voile des petites filles de 6 ans \u00e0 Roubaix.",
        "start": 4844.21,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "Ah, Roubaix !\u2026",
        "start": 4852.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "L\u2019Afghanistan \u00e0 deux heures de Paris",
        "start": 4855.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et \u00e0 vingt minutes de chez vous !",
        "start": 4860.38,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "Il y a deux semaines, la cha\u00eene M6 diffusait un reportage",
        "start": 4869.81,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "sur l\u2019islamisation de Roubaix.",
        "start": 4875.95,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "Je suppose que vous l\u2019avez vu ?",
        "start": 4878.38,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Vous avez vu ces poup\u00e9es sans visages,",
        "start": 4882.51,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "vous avez vu ces restaurants",
        "start": 4885.38,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les femmes sont parqu\u00e9es dans des box,",
        "start": 4887.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ces \u00e9coles coraniques subventionn\u00e9es",
        "start": 4891.18,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "ou l\u2019on voile des fillettes de 6 ans.",
        "start": 4893.55,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Vous avez vu ce que finalement\u2026",
        "start": 4900.68,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "vous saviez mieux que personne !",
        "start": 4905.71,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "Mais ce soir-l\u00e0, \u00e0 une heure de grande \u00e9coute,",
        "start": 4907.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 a \u00e9clat\u00e9 au visage",
        "start": 4911.21,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "de tous ceux qui voulaient encore la nier :",
        "start": 4913.58,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "la terrible v\u00e9rit\u00e9, celle que nous connaissons,",
        "start": 4916.51,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "celle que, selon les sondages, 67% des Fran\u00e7ais craignent,",
        "start": 4919.78,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c\u2019est que la France s\u2019islamise \u00e0 grande vitesse.",
        "start": 4924.55,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Quelle tristesse pour des villes comme Roubaix !",
        "start": 4937.75,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Dans cette cit\u00e9 ouvri\u00e8re,",
        "start": 4942.35,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "on ne trouve plus beaucoup d\u2019usines,",
        "start": 4944.48,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "mais on trouve beaucoup de mosqu\u00e9es.",
        "start": 4946.68,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "On peine \u00e0 trouver des caf\u00e9s,",
        "start": 4948.95,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "mais on trouve beaucoup de boucheries hallal.",
        "start": 4950.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "On n\u2019a plus beaucoup de librairies fran\u00e7aises,",
        "start": 4953.71,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "mais on tombe sur des librairies islamiques.",
        "start": 4956.05,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "On n\u2019aper\u00e7oit plus beaucoup de jupes,",
        "start": 4958.65,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "mais on voit beaucoup de niqabs.",
        "start": 4960.98,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "On cherche la France, et on ne la trouve plus.",
        "start": 4962.71,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "La France dispara\u00eet sous les yeux effray\u00e9s des Fran\u00e7ais,",
        "start": 4967.81,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "des Roubaisiens qui n\u2019ont pas fui.",
        "start": 4973.08,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Qui n\u2019ont pas pu fuir.",
        "start": 4975.78,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "Et on apprend depuis,",
        "start": 4990.61,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "que les courageux journalistes qui ont tourn\u00e9 ce reportage",
        "start": 4993.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont maintenant menac\u00e9s, eux et leurs familles,",
        "start": 4997.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de d\u00e9capitation, de viol.",
        "start": 5002.08,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "Ils doivent vivre sous protection polici\u00e8re",
        "start": 5005.81,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019ils ont os\u00e9 montrer la r\u00e9alit\u00e9\u2026",
        "start": 5009.01,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Je vis la m\u00eame chose,",
        "start": 5015.58,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "je sais ce que c\u2019est.",
        "start": 5017.35,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "Je m\u2019y suis habitu\u00e9 depuis des ann\u00e9es.",
        "start": 5018.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "Mais c\u2019est un scandale !",
        "start": 5021.38,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "C\u2019est un scandale que les Fran\u00e7ais",
        "start": 5022.88,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "s\u2019habituent \u00e0 vivre ainsi dans leur propre pays !",
        "start": 5024.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "[ On est chez nous ! On est chez nous ! ]",
        "start": 5040.58,
        "duration": 11.2
    },
    {
        "text": "Alors bien s\u00fbr,",
        "start": 5052.48,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "nos bonnes \u00e2mes de droite comme de gauche",
        "start": 5054.11,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "relativisent et d\u00e9tournent le regard !",
        "start": 5056.88,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Il ne faut surtout pas faire de vague !",
        "start": 5059.55,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Oui, bien s\u00fbr, pendant ce temps,",
        "start": 5062.45,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "les id\u00e9ologues de gauche ont toujours la main sur le c\u0153ur !",
        "start": 5065.31,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "Pour Jean-Luc M\u00e9lenchon,",
        "start": 5068.78,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "tout n\u2019est affaire que de pauvret\u00e9 et de mis\u00e8re.",
        "start": 5077.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Pour lui, les choix individuels n\u2019existent pas,",
        "start": 5081.48,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "l\u2019Histoire n\u2019existe pas, la culture n\u2019existe pas",
        "start": 5085.28,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "et la d\u00e9mographie n\u2019existe pas non plus.",
        "start": 5088.98,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "La d\u00e9linquance ? C\u2019est \u00e0 cause de la pauvret\u00e9.",
        "start": 5091.75,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "La criminalit\u00e9 ? C\u2019est la pauvret\u00e9.",
        "start": 5095.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "La salet\u00e9 ? La pauvret\u00e9.",
        "start": 5099.71,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "L\u2019islamisation ? La pauvret\u00e9 toujours !",
        "start": 5103.11,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Votre fille s\u2019est faite agresser par un \u00e9tranger ?",
        "start": 5109.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "C\u2019est \u00e0 cause de la pauvret\u00e9.",
        "start": 5111.98,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "Votre m\u00e8re s\u2019est faite cambrioler ?",
        "start": 5114.95,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "C\u2019est la pauvret\u00e9.",
        "start": 5117.05,
        "duration": 1.43
    },
    {
        "text": "Votre immeuble est saccag\u00e9 ?",
        "start": 5118.98,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "La pauvret\u00e9, toujours et encore la pauvret\u00e9,",
        "start": 5120.91,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "seule et unique explication \u00e0 tous les probl\u00e8mes du pays.",
        "start": 5125.48,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Ce soir, je veux vous le dire,",
        "start": 5146.71,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "dans ce fief de la gauche fran\u00e7aise, mes chers amis :",
        "start": 5150.11,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "la vision socialiste de la pauvret\u00e9 est une vision odieuse !",
        "start": 5152.85,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "Selon ces politiciens de gauche,",
        "start": 5158.38,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "la pauvret\u00e9 m\u00e8ne n\u00e9cessairement \u00e0 la d\u00e9linquance.",
        "start": 5160.68,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Si l\u2019on est pauvre, alors, forc\u00e9ment,",
        "start": 5163.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on aurait l\u2019envie de voler, de piller,",
        "start": 5167.15,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "de d\u00e9truire, et pourquoi pas de tuer.",
        "start": 5169.85,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Cette th\u00e9orie est affreuse.",
        "start": 5173.41,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Elle est une insulte \u00e0 tous ces gens modestes",
        "start": 5175.91,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "qui se sont toujours fait un devoir de rester honn\u00eates,",
        "start": 5179.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de rester droits,",
        "start": 5183.15,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "parfois tellement plus droits",
        "start": 5184.85,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "que les riches et les puissants !",
        "start": 5187.41,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "C'est une insulte pour tous ceux qui refusent",
        "start": 5196.35,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "de brandir l\u2019injustice de la vie",
        "start": 5199.18,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pour la rendre encore plus injuste.",
        "start": 5201.85,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Songez aux innombrables Fran\u00e7ais,",
        "start": 5204.01,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "de condition modeste,",
        "start": 5207.68,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "qui, gr\u00e2ce \u00e0 leur intelligence,",
        "start": 5209.21,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "leur courage, leur travail,",
        "start": 5211.15,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 leur propre m\u00e9rite,",
        "start": 5213.71,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019en sortir,",
        "start": 5215.85,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 mener des vies dignes,",
        "start": 5217.95,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "et certains m\u00eame \u00e0 devenir riches,",
        "start": 5219.71,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et \u00e0 cr\u00e9er des empires.",
        "start": 5222.55,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 notre vision du monde !",
        "start": 5224.21,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 notre mod\u00e8le !",
        "start": 5225.98,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "De Taubira \u00e0 M\u00e9lenchon, de P\u00e9cresse \u00e0 Macron,",
        "start": 5234.81,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "voyez la valse des grands-bourgeois",
        "start": 5239.15,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "qui fantasment sur un prol\u00e9tariat d'immigr\u00e9s",
        "start": 5244.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'ils ne connaissent pas.",
        "start": 5247.38,
        "duration": 1.27
    },
    {
        "text": "Que disent-ils ?",
        "start": 5248.65,
        "duration": 1.26
    },
    {
        "text": "\u00ab Il faut plus d\u2019argent, et on arr\u00eatera la d\u00e9linquance ! \u00bb",
        "start": 5249.91,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "La r\u00e9alit\u00e9, mes amis,",
        "start": 5255.51,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "c\u2019est que ces quartiers sont tout, sauf abandonn\u00e9s.",
        "start": 5259.31,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Ils sont gav\u00e9s d\u2019argent public et de prestations sociales.",
        "start": 5262.75,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "Ils sont, en v\u00e9rit\u00e9, privil\u00e9gi\u00e9s.",
        "start": 5267.15,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "La r\u00e9alit\u00e9, c\u2019est que la v\u00e9ritable pauvret\u00e9,",
        "start": 5269.81,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "beaucoup de Fran\u00e7ais la connaissent,",
        "start": 5273.91,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "la vivent et la subissent.",
        "start": 5276.58,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "Ils vivent cette peur,",
        "start": 5278.91,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "lorsque l\u2019argent vient \u00e0 manquer\u2026",
        "start": 5280.91,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "lorsque les dettes s\u2019accumulent\u2026",
        "start": 5283.75,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "et lorsque les fins de mois deviennent difficiles,",
        "start": 5285.75,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "voire impossibles.",
        "start": 5288.55,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "Lorsqu\u2019on a travaill\u00e9 toute la semaine,",
        "start": 5290.48,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "et qu\u2019\u00e0 la fin il ne reste plus un centime\u2026",
        "start": 5294.55,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "Lorsqu\u2019on s\u2019est \u00e9puis\u00e9 \u00e0 la t\u00e2che,",
        "start": 5297.98,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "et qu\u2019on ne mange toujours pas \u00e0 sa faim\u2026",
        "start": 5300.85,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "Lorsqu\u2019on est une m\u00e8re seule,",
        "start": 5303.78,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "et qu\u2019on doit travailler toujours plus",
        "start": 5306.55,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019il faut payer la garde des petits\u2026",
        "start": 5309.18,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Lorsqu\u2019on conna\u00eet des difficult\u00e9s \u00e0 se soigner,",
        "start": 5312.25,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9duquer ses enfants, \u00e0 soutenir ses parents.",
        "start": 5315.98,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "Ces angoisses qui polluent le quotidien",
        "start": 5320.38,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "et qui g\u00e2chent l\u2019existence.",
        "start": 5324.05,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "Ces angoisses, je ne les raconte jamais,",
        "start": 5326.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais je les ai moi-m\u00eame connues lorsque j\u2019\u00e9tais enfant.",
        "start": 5329.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "J\u2019ai connu \u00e0 12 ans, les huissiers qui frappent \u00e0 la porte.",
        "start": 5332.81,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "J\u2019ai connu l\u2019obligation d\u2019aller vivre chez mes grands-parents",
        "start": 5337.08,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "parce que mon p\u00e8re ne pouvait plus payer le loyer.",
        "start": 5340.15,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "J\u2019avais la chance d\u2019avoir un p\u00e8re travailleur,",
        "start": 5342.21,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "courageux, qui s\u2019est toujours relev\u00e9,",
        "start": 5345.41,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qui s\u2019est sacrifi\u00e9 et qui m\u2019a permis d\u2019arriver l\u00e0 o\u00f9 je suis.",
        "start": 5348.35,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "Comme vous le savez,",
        "start": 5365.01,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "je sillonne la France depuis des mois.",
        "start": 5366.75,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Je vois venir \u00e0 moi tant de Fran\u00e7ais qui me confient :",
        "start": 5369.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00ab Monsieur Zemmour, faites quelque chose, on n\u2019en peut plus \u00bb.",
        "start": 5373.65,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "\u00c0 ces jeunes de 20 ans qui me disent :",
        "start": 5379.18,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "\u00ab j\u2019ai coup\u00e9 mon chauffage, je n\u2019ai plus de quoi le payer \u00bb.",
        "start": 5383.91,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "\u00c0 ces femmes seules qui soupirent :",
        "start": 5387.41,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "\u00ab je ne vais plus voir ma m\u00e8re \u00e0 la maison de retraite,",
        "start": 5389.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l\u2019essence est trop ch\u00e8re \u00bb.",
        "start": 5392.61,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Oui, j\u2019ai crois\u00e9 souvent le d\u00e9sarroi",
        "start": 5394.65,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "et parfois la mis\u00e8re,",
        "start": 5399.31,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "l\u2019indignation, et souvent la col\u00e8re.",
        "start": 5401.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Ils me le disent, je les entends :",
        "start": 5404.25,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "\u00ab On dirait que l\u00e0-haut,",
        "start": 5406.78,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "ils ne vivent pas dans la m\u00eame \u00e9conomie que nous,",
        "start": 5408.38,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "ils ne vivent pas dans le m\u00eame pays que nous ;",
        "start": 5410.85,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "ils nous parlent de statistiques, mais nous on vit de pr\u00e9carit\u00e9 !",
        "start": 5414.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "Ils sont loin, si loin de la France. \u00bb",
        "start": 5419.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "Vous, mes amis,",
        "start": 5423.11,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "quand vous connaissez ces difficult\u00e9s,",
        "start": 5424.88,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "vous restez dignes.",
        "start": 5426.75,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "Vous restez honn\u00eates.",
        "start": 5428.11,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "Vous restez fiers.",
        "start": 5429.58,
        "duration": 1.43
    },
    {
        "text": "Vous cherchez des solutions.",
        "start": 5431.01,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "Vous ne fraudez pas.",
        "start": 5433.18,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "Vous ne d\u00e9gradez pas vos logements.",
        "start": 5434.71,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "Vous \u00e9duquez correctement vos enfants.",
        "start": 5436.88,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Vous ne br\u00fblez pas des \u00e9coles, ni la voiture du voisin.",
        "start": 5439.58,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "Vous ne cassez pas !",
        "start": 5443.11,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Oui, chez vous, on ne casse pas !",
        "start": 5445.41,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Vous ne voulez pas casser, vous voulez construire.",
        "start": 5457.65,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Vous ne voulez pas \u00eatre assist\u00e9s, vous voulez travailler.",
        "start": 5460.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "Vous ne voulez pas l\u2019aum\u00f4ne,",
        "start": 5464.71,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "vous voulez vivre dignement de votre travail.",
        "start": 5466.65,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "Je le sais, je vous entends et je vous r\u00e9ponds.",
        "start": 5469.88,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "Et je veux vous r\u00e9pondre diff\u00e9remment",
        "start": 5474.55,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "des politiciens qui vous parlent !",
        "start": 5477.01,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "Car aujourd\u2019hui,",
        "start": 5478.95,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "tout le monde ne parle que du pouvoir d\u2019achat.",
        "start": 5480.28,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "Tous les candidats r\u00e9p\u00e8tent en boucle",
        "start": 5484.55,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu\u2019ils sont \u00ab LE candidat du pouvoir d\u2019achat \u00bb,",
        "start": 5487.28,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "qu\u2019avec eux, on va vous \u00ab rendre \u00bb du pouvoir d\u2019achat,",
        "start": 5491.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comme si on l\u2019avait gard\u00e9 quelque part.",
        "start": 5496.11,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Je les \u00e9coute depuis des semaines,",
        "start": 5498.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et en r\u00e9alit\u00e9, de la droite jusqu\u2019\u00e0 la gauche,",
        "start": 5503.71,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "ils disent tous la m\u00eame chose : ils ne disent rien !",
        "start": 5507.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "Que vous promettent-ils, tous en c\u0153ur ?",
        "start": 5512.15,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Des cadeaux.",
        "start": 5515.28,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "Des ch\u00e8ques, des d\u00e9ductions, des pourcentages,",
        "start": 5519.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des bar\u00e8mes, des tours de magie, de l\u2019argent public,",
        "start": 5523.88,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "de l\u2019argent th\u00e9orique, de l\u2019argent magique.",
        "start": 5527.88,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "Je vais vous dire quelque chose, mes amis.",
        "start": 5530.81,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "L\u2019argent magique n\u2019existe pas !",
        "start": 5533.21,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "L\u2019argent public, l\u2019argent th\u00e9orique,",
        "start": 5535.78,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l\u2019argent gratuit, leurs belles promesses,",
        "start": 5538.18,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "tout cela n\u2019existe pas.",
        "start": 5540.81,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "Ils vont vous ruiner et ils le savent.",
        "start": 5549.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Chacune de ces mesures,",
        "start": 5552.65,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "cens\u00e9es lutter contre la baisse du pouvoir d\u2019achat,",
        "start": 5554.31,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "va faire chuter votre pouvoir d\u2019achat.",
        "start": 5557.15,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "Pourquoi ?",
        "start": 5559.88,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "Parce que l'argent qu\u2019ils promettent de vous donner,",
        "start": 5561.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ils vont vous le voler.",
        "start": 5564.78,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Cet argent qu\u2019ils vous promettent, c\u2019est le v\u00f4tre.",
        "start": 5566.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "Chaque euro qu\u2019ils vous font miroiter pour demain",
        "start": 5569.75,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "se trouve aujourd\u2019hui dans votre porte-monnaie.",
        "start": 5572.95,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Ils sont en train de vous acheter avec votre propre argent !",
        "start": 5576.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "Ils vous app\u00e2tent avec des ch\u00e8ques-cadeaux,",
        "start": 5591.55,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "mais c'est vous qui passerez \u00e0 la caisse !",
        "start": 5594.81,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Vous paierez cash tout ce qu\u2019ils pr\u00e9tendent vous offrir !",
        "start": 5597.61,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "Et, \u00e0 la fin, non seulement vous n\u2019y aurez rien gagn\u00e9,",
        "start": 5600.98,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "mais vous y aurez perdu, et beaucoup,",
        "start": 5605.71,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "car cette redistribution en boucle",
        "start": 5608.38,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "va co\u00fbter une fortune au pays,",
        "start": 5610.35,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 encore, c\u2019est vous qui la financerez !",
        "start": 5612.45,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "C\u2019est du racket d\u00e9guis\u00e9 en charit\u00e9 !",
        "start": 5619.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "L\u2019argent public, c\u2019est votre argent !",
        "start": 5623.85,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Plus d\u2019argent public, c\u2019est moins d\u2019argent pour vous !",
        "start": 5627.05,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "Alors, regardons la v\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique en face.",
        "start": 5631.08,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "En r\u00e9alit\u00e9, personne, dans cette campagne,",
        "start": 5635.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ne se demande vraiment ce que veut dire \u00ab pouvoir d\u2019achat \u00bb.",
        "start": 5639.58,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "Alors, nous allons nous le demander ensemble.",
        "start": 5644.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Qu\u2019est-ce que le pouvoir d\u2019achat ?",
        "start": 5648.45,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "Le pouvoir d\u2019achat, c\u2019est l\u2019argent qui vous reste",
        "start": 5650.48,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "quand l\u2019\u00c9tat arr\u00eate de tout vous prendre.",
        "start": 5654.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Le pouvoir d\u2019achat,",
        "start": 5657.91,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "c\u2019est ce que vous gardez quand vous avez pay\u00e9",
        "start": 5659.55,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "les charges qui p\u00e8sent sur votre salaire,",
        "start": 5661.88,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "la TVA sur tous vos achats,",
        "start": 5664.21,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "les taxes sur votre plein d\u2019essence,",
        "start": 5666.21,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "votre imp\u00f4t sur le revenu,",
        "start": 5668.05,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "votre redevance t\u00e9l\u00e9,",
        "start": 5669.68,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "vos imp\u00f4ts locaux, votre taxe fonci\u00e8re.",
        "start": 5671.21,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Le pouvoir d\u2019achat,",
        "start": 5673.51,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "c\u2019est ce que l\u2019\u00c9tat veut bien vous laisser,",
        "start": 5675.15,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "quand il vous laisse quelque chose.",
        "start": 5677.28,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "C\u2019est ce qui vous permet de payer votre loyer,",
        "start": 5679.68,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "vos v\u00eatements, vos repas,",
        "start": 5687.21,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "votre m\u00e9decin et vos m\u00e9dicaments,",
        "start": 5692.71,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "votre voiture et l\u2019essence de votre voiture,",
        "start": 5695.15,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "vos loisirs quand vous le pouvez,",
        "start": 5697.98,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "tout, absolument tout.",
        "start": 5700.85,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "Le pouvoir d\u2019achat, retenez bien cela, chers amis :",
        "start": 5703.18,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "c\u2019est l\u2019argent que l\u2019\u00c9tat ne vous prend pas.",
        "start": 5706.31,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "C\u2019est ce que les technocrates de Bercy,",
        "start": 5710.01,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "dans leur grande g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et leur immense bont\u00e9",
        "start": 5712.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous laissent apr\u00e8s vous avoir essor\u00e9.",
        "start": 5716.51,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "Le pouvoir d\u2019achat, c\u2019est ce qui reste de votre vie",
        "start": 5721.08,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "quand on vous laisse \u00eatre autre chose qu\u2019un contribuable.",
        "start": 5725.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "Le pouvoir d\u2019achat, c\u2019est ce qui vous reste",
        "start": 5729.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quand vous cessez de financer une bureaucratie \u00e9crasante,",
        "start": 5732.11,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "des millions d\u2019\u00e9trangers qui ne travaillent pas,",
        "start": 5736.11,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "l\u2019assistanat g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9,",
        "start": 5738.61,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "l\u2019endettement incontr\u00f4l\u00e9 de l\u2019\u00c9tat,",
        "start": 5740.25,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "l\u2019aide en pure perte aux pays pauvres du monde entier.",
        "start": 5742.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "Nous sommes le peuple le plus tax\u00e9 au monde.",
        "start": 5745.48,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Il faut se le r\u00e9p\u00e9ter sans cesse, mes amis,",
        "start": 5753.98,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "matin, midi et soir, car on a du mal \u00e0 y croire.",
        "start": 5757.11,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Nous sommes le peuple le plus tax\u00e9 au monde.",
        "start": 5762.31,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "Riches, pauvres, appartenant \u00e0 la classe moyenne,",
        "start": 5766.55,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "nous sommes tous les plus tax\u00e9s au monde !",
        "start": 5771.18,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Nous avons les taxes et imp\u00f4ts les plus \u00e9lev\u00e9s du monde.",
        "start": 5774.38,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "Nous travaillons pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de l\u2019ann\u00e9e",
        "start": 5778.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour financer un \u00c9tat devenu ob\u00e8se",
        "start": 5781.21,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9pense sans compter.",
        "start": 5784.28,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "C\u2019est normal, ce n\u2019est pas son argent : c\u2019est le v\u00f4tre.",
        "start": 5785.85,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Vous le prendre ne lui fait aucun mal,",
        "start": 5796.75,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "le d\u00e9penser encore moins.",
        "start": 5801.38,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Il est tellement facile de d\u00e9penser l\u2019argent des autres !",
        "start": 5803.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Le pouvoir d\u2019achat, c\u2019est ce qui vous reste",
        "start": 5807.68,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quand vous cessez de payer pour l\u2019AME des \u00e9trangers,",
        "start": 5810.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "quand vous cessez de payer pour que des fraudeurs",
        "start": 5815.75,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "touchent des allocations qu\u2019ils ne devraient pas toucher,",
        "start": 5818.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quand vous cessez de financer",
        "start": 5822.35,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "les places de prisons pour 15 000 \u00e9trangers,",
        "start": 5824.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c\u2019est quand vous avez d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9",
        "start": 5827.48,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 de votre paye pour des d\u00e9penses folles,",
        "start": 5829.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour que des terroristes profitent du RSA ou du ch\u00f4mage,",
        "start": 5833.51,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "pour financer un \u00e9ni\u00e8me plan banlieue.",
        "start": 5836.71,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Le pouvoir d\u2019achat, c\u2019est ce qui vous reste",
        "start": 5841.15,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "quand vous cessez de subventionner",
        "start": 5846.48,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "les milliers d\u2019associations de gauche",
        "start": 5848.65,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "qui ne cessent d\u2019attaquer l\u2019\u00c9tat",
        "start": 5851.25,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "et r\u00eavent de d\u00e9truire la libert\u00e9 d\u2019expression",
        "start": 5853.28,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dans notre pays.",
        "start": 5855.95,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "C\u2019est quand vous cessez de payer",
        "start": 5857.11,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "pour des usines \u00e0 gaz technocratiques,",
        "start": 5859.55,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pour un millefeuille administratif toujours plus \u00e9pais,",
        "start": 5862.01,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "pour des administrations devenues absurdes",
        "start": 5865.65,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "quand elles ne rendent plus de service public.",
        "start": 5868.18,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "Alors, forc\u00e9ment,",
        "start": 5878.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quand vous avez fini de donner ce que vous gagnez",
        "start": 5881.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces gens qui ne vous diront jamais merci,",
        "start": 5886.68,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "ces gens qui m\u00e9prisent le travailleur,",
        "start": 5890.38,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "le salari\u00e9, le cr\u00e9ateur, l\u2019entrepreneur,",
        "start": 5893.15,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "et qui vivent de votre argent,",
        "start": 5896.61,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment, quand vous avez fini de payer,",
        "start": 5898.45,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "votre pouvoir d\u2019achat est faible.",
        "start": 5901.91,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "De plus en plus faible.",
        "start": 5905.31,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "Votre pouvoir d\u2019achat se r\u00e9duit chaque ann\u00e9e davantage.",
        "start": 5907.18,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "Et vous en avez assez.",
        "start": 5911.31,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "Moi aussi j\u2019en ai assez !",
        "start": 5913.38,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Sauver le pouvoir d\u2019achat, pour moi,",
        "start": 5926.88,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "c\u2019est une urgence absolue.",
        "start": 5929.41,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Car un pouvoir d\u2019achat fragile, c\u2019est une vie fragile.",
        "start": 5931.31,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Un pouvoir d\u2019achat au rabais,",
        "start": 5935.35,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "ce sont des choix qui polluent le quotidien",
        "start": 5937.88,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "de toute une famille :",
        "start": 5940.35,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "c\u2019est devoir choisir entre r\u00e9parer l\u2019\u00e9lectrom\u00e9nager en panne",
        "start": 5942.08,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "et faire la r\u00e9vision de la voiture.",
        "start": 5946.15,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "C\u2019est devoir choisir entre le soutien scolaire de son a\u00een\u00e9",
        "start": 5948.11,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "et le nouveau manteau de la petite derni\u00e8re.",
        "start": 5952.48,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Oui, on en est l\u00e0 !",
        "start": 5955.28,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "Oui, on vous donne le choix entre le moins bien et le pire !",
        "start": 5957.11,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "Oui, tous ces dilemmes obscurcissent votre quotidien",
        "start": 5961.65,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "et vous g\u00e2chent la vie !",
        "start": 5965.68,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Pourtant, il para\u00eet que votre pouvoir d\u2019achat a augment\u00e9 !",
        "start": 5976.61,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Et vous ne le saviez pas !",
        "start": 5980.25,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "C\u2019est pourtant ce que proclament fi\u00e8rement",
        "start": 5984.28,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "les technocrates de Bercy",
        "start": 5988.05,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et les fonctionnaires de Bruxelles",
        "start": 5989.85,
        "duration": 1.43
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es !",
        "start": 5991.28,
        "duration": 1.17
    },
    {
        "text": "Vous savez, ce sont les m\u00eames qui vous disent",
        "start": 5992.45,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "qu\u2019il n\u2019y a pas d\u2019ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5995.55,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "mais un \u00ab sentiment \u00bb d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 !",
        "start": 5996.75,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "Et la baisse du pouvoir d\u2019achat, alors, qu\u2019est-ce que c\u2019est ?",
        "start": 6004.15,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Un \u00ab sentiment d\u2019appauvrissement \u00bb ?",
        "start": 6006.95,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "Les m\u00eames politiciens, les m\u00eames technocrates",
        "start": 6010.91,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "avaient tent\u00e9 de nous faire croire",
        "start": 6014.35,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "que le passage \u00e0 l\u2019Euro",
        "start": 6016.45,
        "duration": 1.43
    },
    {
        "text": "avait am\u00e9lior\u00e9 notre pouvoir d\u2019achat !",
        "start": 6017.88,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "Ben voyons !",
        "start": 6020.55,
        "duration": 1.23
    },
    {
        "text": "Les m\u00eames nous affirment aujourd\u2019hui",
        "start": 6027.01,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "que l\u2019inflation ne repart pas,",
        "start": 6029.85,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "que la hausse des prix n\u2019est que provisoire !",
        "start": 6032.21,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "Ben voyons !",
        "start": 6036.15,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "Alors, mes chers amis,",
        "start": 6043.25,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "pour augmenter votre pouvoir d\u2019achat,",
        "start": 6045.28,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "vous le comprenez maintenant,",
        "start": 6047.48,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "il n\u2019y a pas mille m\u00e9thodes.",
        "start": 6048.81,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "Seules trois solutions s\u2019offrent \u00e0 nous :",
        "start": 6050.95,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "trois solutions connues de toutes nos \u00e9lites,",
        "start": 6055.55,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "mais jamais mises en \u0153uvre par manque de courage",
        "start": 6059.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et par manque d\u2019honn\u00eatet\u00e9.",
        "start": 6062.61,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Trois solutions pour enfin reconqu\u00e9rir",
        "start": 6064.41,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "le pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais.",
        "start": 6067.31,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "La premi\u00e8re de ces solutions, chers amis :",
        "start": 6070.11,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "les politiciens et les technocrates",
        "start": 6072.71,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "ne veulent pas que l\u2019on en parle,",
        "start": 6075.58,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "alors ils n\u2019en parlent pas du tout,",
        "start": 6077.41,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "ou ils en parlent \u00e0 moiti\u00e9.",
        "start": 6079.65,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Mais le peuple sait \u00e0 quel point nous en avons besoin.",
        "start": 6081.51,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Alors oui, nous allons enfin cesser de gaspiller l\u2019argent public,",
        "start": 6085.61,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "car l\u2019argent public, c\u2019est votre argent !",
        "start": 6091.71,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "Car c\u2019est autant d\u2019argent",
        "start": 6098.45,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "que nous allons arr\u00eater de vous prendre !",
        "start": 6100.11,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "La deuxi\u00e8me de ces solutions, mes amis, vous la connaissez,",
        "start": 6102.58,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "j\u2019en ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 et je vous le redis :",
        "start": 6107.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nous allons arr\u00eater de financer notre propre remplacement !",
        "start": 6110.81,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "Car, lui aussi, il est financ\u00e9 par votre argent !",
        "start": 6116.55,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "Et cet argent, nous allons cesser de vous le prendre.",
        "start": 6123.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Et enfin, c\u2019est essentiel",
        "start": 6127.85,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "et c\u2019est ce que vous attendez :",
        "start": 6131.28,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "nous allons enfin r\u00e9compenser le travail et le m\u00e9rite.",
        "start": 6133.21,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "L\u2019argent que vous gagnez \u00e0 la sueur de votre front",
        "start": 6145.11,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "ne doit pas atterrir dans je ne sais quelle caisse publique",
        "start": 6148.28,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "mais sur votre compte en banque !",
        "start": 6152.05,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Oui, mes chers amis,",
        "start": 6156.41,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "je veux d\u2019abord que l\u2019\u00c9tat soit l\u2019alli\u00e9 des familles,",
        "start": 6160.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l\u2019alli\u00e9 des salari\u00e9s, l\u2019alli\u00e9 des retrait\u00e9s,",
        "start": 6164.11,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "l\u2019alli\u00e9 de tous ceux qui veulent s\u2019en sortir.",
        "start": 6166.71,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Je veux que l\u2019\u00c9tat soit au service des Fran\u00e7ais !",
        "start": 6169.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "Mais pour cela,",
        "start": 6176.81,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "il va falloir que notre \u00c9tat cesse de gaspiller notre argent !",
        "start": 6178.28,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "Nous sommes les seuls dans cette campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 6182.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 nous pr\u00e9occuper de cet immense g\u00e2chis.",
        "start": 6186.51,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "Et cela est logique :",
        "start": 6188.85,
        "duration": 1.43
    },
    {
        "text": "nous sommes les seuls qui pensons aux prochaines g\u00e9n\u00e9rations !",
        "start": 6190.28,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Car je ne vous le dirai jamais assez :",
        "start": 6194.08,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "il n\u2019y a pas d\u2019argent public, il n\u2019y a pas d\u2019argent magique !",
        "start": 6197.45,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "L\u2019argent de l\u2019\u00c9tat, c\u2019est notre argent, c\u2019est votre argent !",
        "start": 6201.88,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "Je serais le candidat qui mettra fin au gaspillage",
        "start": 6210.61,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "de l\u2019argent du contribuable.",
        "start": 6214.98,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "De M\u00e9lenchon \u00e0 Macron, ils veulent tous vous ruiner !",
        "start": 6217.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Mais l\u2019argent gaspill\u00e9 aujourd\u2019hui,",
        "start": 6221.01,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "c\u2019est ce qui manquera \u00e0 nos enfants demain.",
        "start": 6223.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "La responsabilit\u00e9, c\u2019est savoir dans chaque r\u00e9forme",
        "start": 6226.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et dans chaque d\u00e9cision politique",
        "start": 6231.11,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "que la richesse ne vient jamais de l\u2019\u00c9tat,",
        "start": 6233.35,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "mais qu\u2019elle vient des Fran\u00e7ais qui tous les matins,",
        "start": 6236.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "se l\u00e8vent t\u00f4t pour aller travailler.",
        "start": 6239.28,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Ma doctrine est claire :",
        "start": 6241.68,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "Ma doctrine est claire :",
        "start": 6244.28,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "l\u2019imp\u00f4t doit servir aux services publics,",
        "start": 6245.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l\u2019imp\u00f4t doit servir aux Fran\u00e7ais",
        "start": 6249.81,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "et l\u2019imp\u00f4t doit \u00eatre le levier de l\u2019\u00c9tat",
        "start": 6252.68,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "au service de la France.",
        "start": 6255.35,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Cela signifie que nous allons arr\u00eater de prendre",
        "start": 6261.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "leur argent aux Fran\u00e7ais pour financer",
        "start": 6266.65,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "des d\u00e9penses que l\u2019\u00c9tat ne devrait pas financer.",
        "start": 6268.81,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Vous voulez des exemples",
        "start": 6271.98,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "de ce que nous allons arr\u00eater de financer ?",
        "start": 6273.38,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "\u00c9coutez bien !",
        "start": 6276.15,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "Et rendez-vous compte !",
        "start": 6279.31,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "En pleine crise du Covid,",
        "start": 6280.78,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "le gouvernement d\u2019Emmanuel Macron",
        "start": 6283.25,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "a trouv\u00e9 le moyen de faire un ch\u00e8que",
        "start": 6286.15,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "de 140 millions d\u2019euros\u2026",
        "start": 6289.65,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "pour aider le d\u00e9veloppement de la Chine !",
        "start": 6293.21,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "Oui, de la Chine !",
        "start": 6300.45,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "Le d\u00e9veloppement de la deuxi\u00e8me puissance \u00e9conomique du monde !",
        "start": 6303.71,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "Oui, mes amis, vous avez bien entendu,",
        "start": 6309.08,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "les imp\u00f4ts que vous payez servent \u00e0 donner de l\u2019argent de poche",
        "start": 6311.61,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 la deuxi\u00e8me puissance \u00e9conomique du monde !",
        "start": 6317.21,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Et cela alors que nous manquions de masques",
        "start": 6320.25,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "et de respirateurs pour sauver nos malades !",
        "start": 6323.81,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Mes amis, Emmanuel Macron prend donc l\u2019argent dans votre poche",
        "start": 6327.31,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "pour le donner \u00e0 un pays qui a concurrenc\u00e9 avec f\u00e9rocit\u00e9",
        "start": 6332.51,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "vos industries, vos ateliers de tissage ou de dentelles,",
        "start": 6336.45,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "vos mines et vos hauts fourneaux !",
        "start": 6340.21,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "Combien d\u2019entreprises ont d\u00fb fermer",
        "start": 6342.15,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "\u00e0 cause de cette concurrence d\u00e9loyale ?",
        "start": 6345.61,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "Combien d\u2019emplois sacrifi\u00e9s ?",
        "start": 6347.78,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "Combien d\u2019ouvriers au ch\u00f4mage ?",
        "start": 6350.35,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Et il faudrait en plus aider la Chine !",
        "start": 6352.35,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Encore une fois,",
        "start": 6355.48,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "il est facile pour eux de d\u00e9penser l\u2019argent des autres, le v\u00f4tre !",
        "start": 6357.21,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "Un autre exemple encore !",
        "start": 6363.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "Au hasard !",
        "start": 6367.65,
        "duration": 1.1
    },
    {
        "text": "Prenons l\u2019audiovisuel public.",
        "start": 6368.75,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "J'avais dit : au hasard !",
        "start": 6374.98,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Nous payons tous ici cette redevance t\u00e9l\u00e9\u2026",
        "start": 6378.31,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "\u00c9videmment, nous serions tous d\u2019accord",
        "start": 6382.28,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "pour financer un service public de qualit\u00e9,",
        "start": 6385.75,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "mais\u2026 la France et les Fran\u00e7ais n\u2019ont pas besoin",
        "start": 6388.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de m\u00e9dias de gauche qui les d\u00e9testent !",
        "start": 6393.11,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Ils n\u2019ont pas besoin de financer",
        "start": 6395.75,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "la propagande immigrationniste,",
        "start": 6397.65,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "woke et d\u00e9coloniale de France Inter,",
        "start": 6399.51,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "qui n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 insulter les Fran\u00e7ais",
        "start": 6403.25,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "qui ne pensent pas comme eux !",
        "start": 6405.85,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 6414.55,
        "duration": 12.36
    },
    {
        "text": "Nous arr\u00eaterons donc de prendre l\u2019argent des Fran\u00e7ais",
        "start": 6428.35,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "pour financer ces m\u00e9dias.",
        "start": 6433.71,
        "duration": 1.54
    },
    {
        "text": "Ce sera une taxe de moins",
        "start": 6435.25,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "et une \u00e9conomie de 138 euros pour chaque foyer.",
        "start": 6437.58,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Rendez-vous compte,",
        "start": 6443.91,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "l'audiovisuel public nous co\u00fbte chaque ann\u00e9e",
        "start": 6445.35,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "plus cher que nos prisons !",
        "start": 6449.08,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "C\u2019est 3,6 milliards d\u2019euros que vous payez",
        "start": 6450.68,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "pour ces m\u00e9dias de gauche,",
        "start": 6455.11,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "quand nous payons 3,3 milliards",
        "start": 6456.78,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "pour nos prisons trop pleines,",
        "start": 6459.98,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "alors que tant de d\u00e9linquants sont dehors faute de place.",
        "start": 6461.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Aujourd\u2019hui, on pr\u00e9f\u00e8re financer des programmes t\u00e9l\u00e9",
        "start": 6468.48,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais !",
        "start": 6473.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "Je sais : les bobos vont hurler,",
        "start": 6476.75,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "les gauchistes qui vivent de cet argent public vont s\u2019indigner !",
        "start": 6479.35,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Mais ce n'est pas mon sujet.",
        "start": 6482.48,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "On parle ici de justice,",
        "start": 6484.08,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "on parle ici de l\u2019argent des Fran\u00e7ais,",
        "start": 6485.85,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "on parle ici de leur pouvoir d\u2019achat !",
        "start": 6488.08,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Jusqu\u2019\u00e0 quand l\u2019\u00c9tat va-t-il utiliser l\u2019argent",
        "start": 6499.75,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "que vous gagnez en travaillant tous les jours",
        "start": 6502.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 des d\u00e9penses qui choqueraient",
        "start": 6506.15,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "plus de la moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais ?",
        "start": 6508.28,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "Ce n\u2019est pas cela la justice,",
        "start": 6510.45,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "ce n\u2019est pas cela la d\u00e9mocratie !",
        "start": 6512.38,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Les exemples sont tellement nombreux",
        "start": 6514.85,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "que nous pourrions y passer la journ\u00e9e.",
        "start": 6517.01,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Chacune de ces d\u00e9penses folles,",
        "start": 6519.41,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "chacune de ces d\u00e9penses inutiles,",
        "start": 6521.61,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "c\u2019est \u00e0 chaque fois des plaisirs que l\u2019on vous enl\u00e8ve,",
        "start": 6523.68,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "des besoins auxquels vous ne pouvez plus subvenir,",
        "start": 6526.41,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "des achats que vous sacrifiez.",
        "start": 6529.21,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Je vais donc vous annoncer la m\u00e9thode que nous suivrons,",
        "start": 6531.58,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "sans jamais reculer d\u2019un seul pas.",
        "start": 6534.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "D\u00e8s le premier jour de mon quinquennat,",
        "start": 6538.35,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "nous commencerons \u00e0 dresser la liste exhaustive",
        "start": 6541.55,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "de tous les moyens par lesquels l\u2019\u00c9tat d\u00e9truit votre pouvoir d\u2019achat.",
        "start": 6544.95,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "Tous, sans exception.",
        "start": 6553.78,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "Une immense d\u00e9tection de tout ce qui fait de nous",
        "start": 6558.38,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "le pays le plus tax\u00e9, le plus impos\u00e9",
        "start": 6561.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et le plus bureaucratique du monde occidental.",
        "start": 6564.91,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Avec l'aide d\u2019entrepreneurs et d\u2019\u00e9conomistes,",
        "start": 6567.81,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "nous lancerons la plus grande r\u00e9forme de l\u2019\u00c9tat",
        "start": 6570.48,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "depuis le G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle.",
        "start": 6572.95,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Pendant 5 ans nous abolirons tout ce qui vous d\u00e9truit.",
        "start": 6574.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "5 ans pour sauver d\u00e9finitivement votre pouvoir d\u2019achat.",
        "start": 6578.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "5 ans pour reconqu\u00e9rir la prosp\u00e9rit\u00e9 fran\u00e7aise.",
        "start": 6582.91,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "5 ans pour d\u00e9montrer qu\u2019impossible n\u2019est pas Fran\u00e7ais.",
        "start": 6586.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "5 ans qui marqueront \u00e0 tout jamais notre histoire.",
        "start": 6589.85,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Nous serons d\u2019une s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 absolue,",
        "start": 6613.2,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dans nos diagnostics comme dans nos d\u00e9cisions.",
        "start": 6616.08,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Et les fonctionnaires utiles, d\u00e9vou\u00e9s, int\u00e8gres,",
        "start": 6618.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et ils sont innombrables,",
        "start": 6623.11,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "pourront enfin accomplir leurs missions.",
        "start": 6624.95,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "Car ils sont, je tiens \u00e0 le dire,",
        "start": 6627.68,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "eux aussi, les victimes de la bureaucratie.",
        "start": 6629.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "Elle les plombe, elle les noie.",
        "start": 6632.91,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "Sans elle, ils seront aim\u00e9s par le peuple,",
        "start": 6634.98,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019ils seront plus disponibles et efficaces que jamais.",
        "start": 6637.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "Ils seront fiers et nous serons fiers d\u2019eux.",
        "start": 6641.18,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "Chers amis, pour conclure sur ce grave sujet,",
        "start": 6648.31,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "m\u00e9fiez-vous des candidats qui vous disent",
        "start": 6652.91,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "qu\u2019il suffira d\u2019un \u00ab choc de simplification \u00bb",
        "start": 6655.78,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9gler le probl\u00e8me.",
        "start": 6658.75,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "S\u2019ils prennent le pouvoir, il n\u2019y aura pas de simplification",
        "start": 6660.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019il n\u2019y aura pas de choc.",
        "start": 6663.98,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "Non, ils ne toucheront pas \u00e0 la bureaucratie,",
        "start": 6665.91,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019ils en viennent et qu\u2019elle est leur meilleure alli\u00e9e !",
        "start": 6668.68,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "Le \u00ab choc de simplification \u00bb de Val\u00e9rie P\u00e9cresse,",
        "start": 6672.11,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "c\u2019est la reprise d\u2019une id\u00e9e de Fran\u00e7ois Hollande,",
        "start": 6675.45,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "c\u2019est une id\u00e9e de bureaucrates !",
        "start": 6678.08,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "La fin de la bureaucratie, la fin des d\u00e9penses inutiles,",
        "start": 6680.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce n\u2019est pas une ligne dans un programme \u00e9lectoral,",
        "start": 6683.68,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "c\u2019est la m\u00e9thode de tout mon quinquennat !",
        "start": 6686.51,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Parmi ces d\u00e9penses folles mes amis,",
        "start": 6696.18,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "vous le savez, tous les Fran\u00e7ais le savent\u2026",
        "start": 6698.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "il y a le financement de l\u2019immigration !",
        "start": 6702.71,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Oui mes amis, sauver le pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais,",
        "start": 6705.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c\u2019est \u00e9galement arr\u00eater de financer l\u2019immigration sur votre dos.",
        "start": 6709.38,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "C\u2019est arr\u00eater de dilapider l\u2019argent pris dans vos poches,",
        "start": 6713.68,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "m\u00eame quand elles sont vides, pour nourrir le monde entier !",
        "start": 6717.45,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Et d\u00e8s notre arriv\u00e9e au pouvoir,",
        "start": 6727.11,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "nous allons cesser de prendre aux Fran\u00e7ais",
        "start": 6729.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les milliards d\u2019euros consacr\u00e9s chaque ann\u00e9e",
        "start": 6732.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'accueil et \u00e0 l\u2019entretien des millions d\u2019\u00e9trangers",
        "start": 6735.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui vivent sur notre sol.",
        "start": 6739.01,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Nous allons retrouver notre mod\u00e8le social,",
        "start": 6748.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour qu\u2019il redevienne v\u00e9ritablement Fran\u00e7ais !",
        "start": 6751.88,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Car notre mod\u00e8le social n\u2019est plus capable",
        "start": 6755.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de lutter contre la mis\u00e8re,",
        "start": 6758.98,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "parce que tout le tiers-monde vient en profiter !",
        "start": 6760.81,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Notre mod\u00e8le social laisse des familles \u00e0 l\u2019abandon",
        "start": 6763.98,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "et p\u00e9nalise nos entreprises",
        "start": 6767.51,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "pendant qu\u2019il nourrit des islamistes !",
        "start": 6769.55,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "Notre mod\u00e8le social \u00e9trangle les classes moyennes",
        "start": 6771.61,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et abandonne les cat\u00e9gories populaires",
        "start": 6775.25,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "tandis qu\u2019il arrose les cit\u00e9es !",
        "start": 6777.31,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Chaque ann\u00e9e,",
        "start": 6779.61,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "les demandeurs d\u2019asiles co\u00fbtent 1,3 milliards d\u2019euros aux Fran\u00e7ais.",
        "start": 6780.81,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "Soit pr\u00e8s de 830\u20ac par mois pour chacun d\u2019entre eux.",
        "start": 6786.25,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "C\u2019est plus que la retraite de tant de nos agriculteurs",
        "start": 6793.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui ont trim\u00e9 toute leur vie pour nourrir notre pays !",
        "start": 6796.68,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Savez-vous qu\u2019en plus d\u2019un h\u00e9bergement et de soins gratuits,",
        "start": 6812.71,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "nous donnons \u00e0 chaque demandeur d\u2019asile pendant pr\u00e8s d\u2019un an,",
        "start": 6820.25,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "une carte bancaire cr\u00e9dit\u00e9e de 430\u20ac par mois,",
        "start": 6824.35,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "afin que celui-ci puisse d\u00e9penser tranquillement",
        "start": 6828.71,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "l\u2019argent de vos imp\u00f4ts ?",
        "start": 6831.45,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Tout cela sans qu\u2019il ne travaille \u00e9videmment.",
        "start": 6834.18,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "Je mettrai fin aux demandes d\u2019asiles d\u00e9pos\u00e9es sur notre sol,",
        "start": 6838.88,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "et je r\u00e9serverai l\u2019asile \u00e0 quelques dizaines d'individus.",
        "start": 6843.21,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "Oui, je r\u00e9serverai l\u2019asile \u00e0 quelques dizaines d'individus,",
        "start": 6851.18,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les vrais combattants pour la libert\u00e9,",
        "start": 6856.01,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "et non \u00e0 des dizaines de milliers comme aujourd\u2019hui !",
        "start": 6858.45,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "Ce sera 1,3 milliards d\u2019euros",
        "start": 6861.98,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "que l\u2019\u00c9tat arr\u00eatera de vous prendre chaque ann\u00e9e !",
        "start": 6867.45,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Parlons d\u2019une autre d\u00e9pense publique",
        "start": 6875.65,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "que je vais vous \u00e9pargner, mes amis !",
        "start": 6880.01,
        "duration": 0.04
    },
    {
        "text": "Chaque ann\u00e9e, les mineurs non accompagn\u00e9s",
        "start": 6880.05,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "co\u00fbtent 2 milliards d\u2019euros aux Fran\u00e7ais.",
        "start": 6886.08,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "50 000\u20ac par mineur \u00e9tranger !",
        "start": 6890.15,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "Vous avez bien entendu, chacun de ces mineurs isol\u00e9s",
        "start": 6894.01,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "nous co\u00fbte plus de 4000\u20ac par mois !",
        "start": 6898.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "L\u00e0 encore pour nous remercier de notre bon c\u0153ur",
        "start": 6903.48,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "et de notre main tendue,",
        "start": 6907.31,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "ces m\u00eames mineurs isol\u00e9s ont commis rien qu\u2019\u00e0 Paris",
        "start": 6909.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "5000 actes de d\u00e9linquance en 2020 :",
        "start": 6913.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des agressions, des vols,",
        "start": 6916.71,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "qui pourrissent le quotidien des honn\u00eates gens.",
        "start": 6918.61,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Mais comme ils sont mineurs,",
        "start": 6921.08,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "ils ne vont pas en prison et donc ils recommencent.",
        "start": 6924.48,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Je mettrai fin \u00e0 cette injustice !",
        "start": 6926.75,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "Pour moi, la justice, c\u2019est prendre ces 2 milliards",
        "start": 6937.98,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "et les donner aux Fran\u00e7ais de nos communes rurales",
        "start": 6944.15,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "qui font des enfants !",
        "start": 6946.75,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "C\u2019est pour cela que je donnerai 10 000 euros",
        "start": 6948.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "par naissance d\u2019un Fran\u00e7ais dans une commune rurale !",
        "start": 6951.41,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "10 000 euros, pour un Fran\u00e7ais qui na\u00eet",
        "start": 6963.18,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dans ces communes qui se d\u00e9peuplent,",
        "start": 6968.28,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "qu\u2019est-ce que cela repr\u00e9sente face aux 50 000 euros",
        "start": 6970.91,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "que nous d\u00e9pensons chaque ann\u00e9e",
        "start": 6974.95,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "pour chaque mineur isol\u00e9 clandestin ?",
        "start": 6976.95,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "Cette mesure n\u2019est pas un ch\u00e8que-cadeau : c\u2019est de la justice,",
        "start": 6980.31,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "c\u2019est de l\u2019argent que nous cesserons de donner\nCette mesure n\u2019est pas un ch\u00e8que-cadeau : c\u2019est de la justice,",
        "start": 6984.65,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "c\u2019est de l\u2019argent que nous cesserons de donner",
        "start": 6986.51,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 des clandestins du monde entier",
        "start": 6988.75,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "pour les donner \u00e0 nos compatriotes qui en ont besoin !",
        "start": 6990.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "C\u2019est pr\u00e9f\u00e9rer une politique de la campagne",
        "start": 7000.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre folle politique de la ville !",
        "start": 7004.01,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "C\u2019est favoriser enfin la natalit\u00e9 dans nos campagnes",
        "start": 7006.61,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que l\u2019explosion d\u00e9mographique dans les banlieues !",
        "start": 7010.91,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Encore une autre d\u00e9pense \u00e0 vous \u00e9pargner",
        "start": 7016.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e8s mon arriv\u00e9e au pouvoir, chers amis ?",
        "start": 7019.88,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "Chaque ann\u00e9e, un clandestin, qui ne travaille pas,",
        "start": 7022.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui ne paye pas de charges sociales, qui ne paye pas d'imp\u00f4ts,",
        "start": 7027.31,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "co\u00fbte en moyenne 2600 \u20ac au syst\u00e8me de sant\u00e9 fran\u00e7ais gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019AME.",
        "start": 7031.11,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "Merci, Madame Aubry pour cette belle r\u00e9forme",
        "start": 7039.18,
        "duration": 10.37
    },
    {
        "text": "qui a co\u00fbt\u00e9 des milliards aux Fran\u00e7ais depuis plus de 20 ans !",
        "start": 7049.55,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "Pendant ce temps, la moiti\u00e9 de la France est un d\u00e9sert m\u00e9dical,",
        "start": 7053.28,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il faut attendre des mois",
        "start": 7058.98,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "pour avoir un rendez-vous chez un dentiste,",
        "start": 7060.68,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il faut faire des heures de route",
        "start": 7062.81,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "pour accoucher dans une maternit\u00e9 !",
        "start": 7064.51,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Alors, je supprimerai l\u2019AME",
        "start": 7069.55,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et j\u2019embaucherai 1000 m\u00e9decins salari\u00e9s en urgence",
        "start": 7084.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour nos d\u00e9partements qui manquent de m\u00e9decins !",
        "start": 7088.85,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "C\u2019est bien la moindre des choses,",
        "start": 7091.48,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "pour un pays qui pr\u00e9tendait avoir",
        "start": 7093.15,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "le meilleur syst\u00e8me de sant\u00e9 du monde !",
        "start": 7095.18,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "Et je ne vous parle pas du RSA et des allocations en tout genre :",
        "start": 7101.45,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "actuellement en France, tenez-vous bien,",
        "start": 7106.98,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "55% des \u00e9trangers extra-europ\u00e9ens en \u00e2ge de travailler",
        "start": 7110.78,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "sont tout simplement\u2026 inactifs !",
        "start": 7118.38,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Ce qui leur laisse le temps de faire des enfants visiblement,",
        "start": 7127.05,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "puisque selon l\u2019INSEE,",
        "start": 7130.58,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "les immigr\u00e9s repr\u00e9sentent \u00e0 eux seuls",
        "start": 7131.58,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "30% de toutes les naissances fran\u00e7aises.",
        "start": 7133.78,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Trente pour cent !",
        "start": 7136.48,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "En r\u00e9sum\u00e9, nous finan\u00e7ons leur arriv\u00e9e,",
        "start": 7139.31,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "nous finan\u00e7ons l\u2019entretien des banlieues qu\u2019ils ont saccag\u00e9,",
        "start": 7144.61,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "nous finan\u00e7ons leur train de vie.",
        "start": 7148.91,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "En bref, nous finan\u00e7ons notre grand-remplacement,",
        "start": 7151.08,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": " au prix de notre grand d\u00e9classement !",
        "start": 7153.98,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Oui mes amis, les charges que vous subissez sur vos fiches de paye",
        "start": 7182.55,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "financent aussi l\u2019immigration de masse.",
        "start": 7188.05,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Je vais vous raconter une histoire.",
        "start": 7191.01,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "L\u2019histoire de St\u00e9phanie Labeille.",
        "start": 7194.95,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "St\u00e9phanie a 30 ans, elle est dipl\u00f4m\u00e9e d\u2019un CAP de vente,",
        "start": 7199.01,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "elle travaille en Seine-et-Marne.",
        "start": 7206.01,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Depuis des ann\u00e9es, St\u00e9phanie sollicite un logement HLM.",
        "start": 7208.45,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "Mais elle ne l\u2019a jamais obtenue.",
        "start": 7214.41,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "Alors, St\u00e9phanie vit \u00e0 l\u2019ann\u00e9e dans une caravane.",
        "start": 7218.65,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "St\u00e9phanie, faute de logement social,",
        "start": 7224.65,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "doit dormir chaque nuit dans un camping.",
        "start": 7229.01,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "Quand un journaliste l\u2019interroge, cette femme fi\u00e8re r\u00e9pond :",
        "start": 7232.75,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "\u00ab j\u2019ai abandonn\u00e9 la recherche pour les HLM.",
        "start": 7238.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "Je ne me plains m\u00eame plus.",
        "start": 7242.48,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "On a l\u2019impression qu\u2019il y en a plus",
        "start": 7244.58,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "pour les immigr\u00e9s que pour nous.",
        "start": 7246.75,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "Pour les maisons, pour les appartements,",
        "start": 7248.41,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "ils sont toujours prioritaires \u00bb.",
        "start": 7250.85,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "L\u2019histoire de St\u00e9phanie, mes amis,",
        "start": 7252.85,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "c\u2019est l\u2019histoire de tellement de Fran\u00e7aises !",
        "start": 7257.18,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "Pendant ce temps, 20% d\u2019\u00e9trangers occupent nos logements sociaux.",
        "start": 7260.95,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "Nous disons \u00ab stop \u00bb.",
        "start": 7266.25,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "\u00c7a suffit ! La f\u00eate est finie.",
        "start": 7268.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Nous r\u00e9serverons nos logements sociaux aux Fran\u00e7ais !",
        "start": 7271.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "Oui, le logement est l\u2019une des d\u00e9penses les plus lourdes",
        "start": 7282.58,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "et il n\u2019y a aucune de raison de toujours favoriser les autres !",
        "start": 7289.55,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "Nous n\u2019accepterons plus qu\u2019on nous fasse les poches",
        "start": 7293.98,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "pour nourrir ceux qui ne font pas d\u2019effort,",
        "start": 7297.41,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "ceux qui souvent nous ha\u00efssent et ceux qui nous m\u00e9prisent.",
        "start": 7299.95,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "Nous couperons les aides sociales aux \u00e9trangers extra-europ\u00e9ens :",
        "start": 7303.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "RSA, allocations familiales, aides au logement.",
        "start": 7312.75,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "En tout, ce sont plus de vingt milliards d\u2019euros par an",
        "start": 7317.95,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "qu\u2019on arr\u00eatera de vous prendre !",
        "start": 7322.11,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "Nous all\u00e9gerons les charges qui p\u00e8sent",
        "start": 7323.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sur les salaires des Fran\u00e7ais les plus modestes.",
        "start": 7328.15,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Il n\u2019est plus admissible que votre fiche de paye",
        "start": 7330.55,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "vienne financer l\u2019assistanat des \u00e9trangers.",
        "start": 7334.11,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "Nous allons donc augmenter votre salaire,",
        "start": 7355.45,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "sans desservir vos entreprises.",
        "start": 7360.41,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Nous allons augmenter votre salaire net,",
        "start": 7363.48,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "en pr\u00e9servant le salaire brut !",
        "start": 7366.08,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Pour ceux qui touchent un SMIC,",
        "start": 7368.78,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "cette somme repr\u00e9sentera jusqu\u2019\u00e0 105 euros par mois.",
        "start": 7371.31,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "C\u2019est un v\u00e9ritable treizi\u00e8me mois",
        "start": 7375.35,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qui doit permettre \u00e0 des millions de Fran\u00e7ais",
        "start": 7377.75,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "d'\u00e9claircir l\u2019horizon de leur famille !",
        "start": 7380.41,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "Oui, je pense aux familles,",
        "start": 7389.48,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "car le pouvoir d\u2019achat est souvent une pr\u00e9occupation collective.",
        "start": 7391.75,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "C\u2019est l\u2019angoisse des parents pour leurs enfants,",
        "start": 7395.55,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "c\u2019est la difficult\u00e9 \u00e0 fonder un foyer,",
        "start": 7398.15,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "et m\u00eame parfois des tensions dans un couple.",
        "start": 7400.58,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Alors oui, nous mettrons en place la bourse de naissance",
        "start": 7404.38,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "que j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9e pour nos familles rurales !",
        "start": 7408.41,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "Et pour toutes les familles des classes moyennes,",
        "start": 7411.18,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "partout en France, celles qu\u2019on oublie \u00e0 chaque fois,",
        "start": 7413.51,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "celles qui sont suffisamment riches",
        "start": 7416.55,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "pour supporter toutes les augmentations,",
        "start": 7418.51,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "mais jamais assez pauvres pour obtenir des allocations,",
        "start": 7420.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "oui pour ces familles,",
        "start": 7424.18,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "je doublerai le plafond du quotient familial",
        "start": 7434.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et je rendrai les allocations familiales universelles,",
        "start": 7438.81,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comme c\u2019\u00e9tait le cas avant la r\u00e9forme",
        "start": 7442.11,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "du gouvernement de Fran\u00e7ois Hollande.",
        "start": 7444.21,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Car oui, il y a des familles de la classe moyenne",
        "start": 7445.91,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "qui ont un emploi, qui ont un logement,",
        "start": 7453.61,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "mais qui souffrent quand m\u00eame.",
        "start": 7456.05,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Il faut aussi les aider.",
        "start": 7457.75,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Je n\u2019abandonnerai pas les classes moyennes.",
        "start": 7460.35,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "Et beaucoup de familles ici le savent bien :",
        "start": 7468.55,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "m\u00eame quand ils ont quitt\u00e9 le nid familial,",
        "start": 7472.31,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "nous devons toujours aider financi\u00e8rement nos enfants,",
        "start": 7475.68,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "surtout s\u2019ils font des \u00e9tudes !",
        "start": 7480.25,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "Mais quand on fait partie de la classe moyenne,",
        "start": 7482.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comme d\u2019habitude, on a le droit \u00e0 rien !",
        "start": 7485.58,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "Alors avec nous, les choses vont changer :",
        "start": 7488.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les \u00e9l\u00e8ves issus des classes moyennes",
        "start": 7491.38,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "auront enfin acc\u00e8s aux bourses de scolarit\u00e9,",
        "start": 7493.91,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "que ce soit pour l\u2019universit\u00e9 ou pour les grandes \u00e9coles.",
        "start": 7497.38,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Oui, nous devons aider nos \u00e9tudiants.",
        "start": 7508.18,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates nombreux dans la salle,",
        "start": 7511.85,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "et je veux que nous vous applaudissions !",
        "start": 7513.81,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ]",
        "start": 7532.41,
        "duration": 11.6
    },
    {
        "text": "Car depuis deux ans, vous \u00eates les grands sacrifi\u00e9s",
        "start": 7545.78,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "de la politique d\u2019Emmanuel Macron.",
        "start": 7551.05,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Deux ans, loin de vos familles, loin de vos amis,",
        "start": 7552.75,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "si souvent contraints \u00e0 la visio, derri\u00e8re vos ordinateurs.",
        "start": 7556.58,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "Vous avez eu de quoi devenir fous\u2026",
        "start": 7560.91,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "Vous avez 20 ans, et pour nombre d\u2019entre vous,",
        "start": 7563.15,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "les gal\u00e8res ont d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 : la difficult\u00e9 \u00e0 payer le loyer,",
        "start": 7566.38,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 jongler entre l\u2019universit\u00e9, l\u2019IUT, la pr\u00e9pa, le BTS\u2026",
        "start": 7570.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et un petit boulot \u00e0 c\u00f4t\u00e9, et parfois m\u00eame \u00e0 vous nourrir\u2026",
        "start": 7574.35,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates l\u2019avenir de la France,",
        "start": 7584.95,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "et pr\u00e9parer l\u2019avenir, c\u2019est justement soutenir les familles,",
        "start": 7587.61,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "c\u2019est soutenir toutes ces familles",
        "start": 7592.28,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9parent la France de demain !",
        "start": 7594.31,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Aider les familles,",
        "start": 7596.75,
        "duration": 1.43
    },
    {
        "text": "ce n\u2019est pas seulement aider les jeunes parents,",
        "start": 7598.18,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "c\u2019est aussi penser aux anciens.",
        "start": 7600.58,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Je pense notamment \u00e0 ces retrait\u00e9s veufs et veuves",
        "start": 7603.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui vivent avec de mis\u00e9rables retraites",
        "start": 7608.31,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "et qui survivent difficilement avec l\u2019aide",
        "start": 7610.88,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "de leurs enfants et de leurs petits-enfants.",
        "start": 7613.98,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "Pour celles qui ont perdu leur mari,",
        "start": 7616.21,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "pour ceux qui ont perdu leur femme",
        "start": 7618.65,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "et qui doivent soudain vivre avec la moiti\u00e9 d\u2019une retraite,",
        "start": 7620.58,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "nous augmenterons les pensions de r\u00e9version \u00e0 75%,",
        "start": 7623.98,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "car je trouve qu\u2019il n\u2019est pas juste",
        "start": 7643.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu\u2019\u00e0 la douleur de la mort d\u2019un \u00eatre cher",
        "start": 7647.21,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "s'ajoute la crainte de la mis\u00e8re \u00e0 venir.",
        "start": 7649.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "Au-del\u00e0 de 70 ans, une femme sur deux vit seule,",
        "start": 7653.45,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "rendez-vous compte !",
        "start": 7658.65,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "Sur les 4,4 millions de personnes",
        "start": 7659.98,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "qui sont titulaires d\u2019une pension de r\u00e9version,",
        "start": 7664.05,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "4 millions sont des femmes !",
        "start": 7667.45,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "Il n\u2019est pas juste que des femmes",
        "start": 7670.11,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "se retrouvent dans la difficult\u00e9,",
        "start": 7672.21,
        "duration": 0.14
    },
    {
        "text": "alors qu\u2019elles ont non seulement travaill\u00e9",
        "start": 7674.48,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "mais aussi vou\u00e9 leur vie \u00e0 l\u2019\u00e9ducation de leurs enfants.",
        "start": 7676.55,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Je mettrai fin \u00e0 cette injustice !",
        "start": 7680.11,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "Car nous d\u00e9fendons la justice !",
        "start": 7691.45,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "Et pour tous les Fran\u00e7ais, d\u00e9fendre la justice,",
        "start": 7694.88,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "c\u2019est enfin revaloriser le travail.",
        "start": 7698.68,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "Car \u00e0 la fin des fins, votre pouvoir d\u2019achat,",
        "start": 7702.21,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "c\u2019est le fruit de votre travail !",
        "start": 7705.68,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Quand on vous laisse vivre de votre travail,",
        "start": 7707.95,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "quand l\u2019\u00c9tat cesse de vous prendre",
        "start": 7711.11,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "ce que vous avez gagn\u00e9,",
        "start": 7712.88,
        "duration": 1.23
    },
    {
        "text": "quand votre patron peut vous r\u00e9mun\u00e9rer",
        "start": 7714.11,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 la hauteur des efforts que vous avez fournis",
        "start": 7716.55,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "sans se demander si la moiti\u00e9 partira",
        "start": 7719.35,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "dans les caisses de l\u2019\u00c9tat !",
        "start": 7722.05,
        "duration": 1.23
    },
    {
        "text": "Car \u00e0 la fin des fins, oui,",
        "start": 7723.28,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "votre pouvoir d\u2019achat \u00e0 la fin du mois,",
        "start": 7725.21,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "c\u2019est celui que vous avez m\u00e9rit\u00e9",
        "start": 7727.28,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "pour 4 semaines d\u2019efforts et parfois de sacrifices,",
        "start": 7729.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour 30 jours de rigueur et de s\u00e9rieux !",
        "start": 7732.21,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "Alors oui, nous voulons que le travail paye.",
        "start": 7734.75,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "Ce n\u2019est que justice !",
        "start": 7738.61,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "Oui, nous voulons que le travail paye mieux !",
        "start": 7740.48,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Mieux que les revenus de l\u2019assistanat !",
        "start": 7743.65,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "Ce n\u2019est que justice !",
        "start": 7746.68,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Nous voulons qu\u2019il paye tout de suite !",
        "start": 7752.68,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "Et pas apr\u00e8s je ne sais quel m\u00e9canisme de redistribution",
        "start": 7759.38,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "qui consiste \u00e0 vous prendre l\u2019argent que vous avez tout de suite,",
        "start": 7763.68,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "pour vous le rendre si vous cochez les bonnes cases !",
        "start": 7766.81,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "Car pour nous, il n\u2019y a pas de honte \u00e0 vouloir bien gagner sa vie,",
        "start": 7769.05,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 subvenir aux besoins de sa famille.",
        "start": 7776.38,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "Oui, \u00ab travailler plus pour gagner plus \u00bb \u00e9tait un excellent principe,",
        "start": 7779.15,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "et oui l'exon\u00e9ration de charges",
        "start": 7785.31,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "et la d\u00e9fiscalisation des heures suppl\u00e9mentaires",
        "start": 7788.45,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "\u00e9tait une excellente id\u00e9e !",
        "start": 7791.61,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "En abolissant cette mesure,",
        "start": 7815.15,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "pleine de bon sens du quinquennat Sarkozy,",
        "start": 7820.65,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "la gauche et Fran\u00e7ois Hollande ont donn\u00e9 un exemple typique",
        "start": 7824.41,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "des mauvais travers de la classe politique :",
        "start": 7829.08,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "supprimer ce que ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs ont fait de mieux,",
        "start": 7831.71,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "quitte \u00e0 trahir les travailleurs fran\u00e7ais",
        "start": 7835.48,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "et jusqu\u2019\u00e0 ses propres \u00e9lecteurs !",
        "start": 7837.78,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Nous, nous ne sommes pas comme ces politiciens,",
        "start": 7839.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas comme eux,",
        "start": 7842.91,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "nous acceptons ce qui a \u00e9t\u00e9 fait de bien avant nous !",
        "start": 7844.48,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "Alors, nous r\u00e9tablirons l\u2019exon\u00e9ration totale de charges",
        "start": 7847.91,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "et la d\u00e9fiscalisation totale des heures suppl\u00e9mentaires,",
        "start": 7852.28,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "pour que les Fran\u00e7ais qui souhaitent travailler plus, gagnent plus !",
        "start": 7855.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "Ils d\u00e9penseront plus, ils \u00e9pargneront, ils investiront",
        "start": 7872.35,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et profiteront davantage des fruits de leur travail !",
        "start": 7877.51,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "Nous voulons aussi soutenir ces millions de Fran\u00e7ais",
        "start": 7880.85,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "qui prennent tous les matins leur voiture",
        "start": 7886.68,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pour se rendre \u00e0 leur travail.",
        "start": 7889.11,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "Je suis s\u00fbr que vous \u00eates nombreux",
        "start": 7890.98,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00eatre concern\u00e9s aujourd\u2019hui,",
        "start": 7894.08,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "et vous serez d\u2019accord avec moi.",
        "start": 7896.18,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Pour vous, la voiture n\u2019est pas un choix.",
        "start": 7898.45,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "La voiture est une obligation.",
        "start": 7902.55,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates ouvrier, vous \u00eates employ\u00e9,",
        "start": 7904.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous travaillez dans un h\u00f4pital ou un supermarch\u00e9,",
        "start": 7907.98,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "non, vous n\u2019allez pas prendre votre v\u00e9lo pour parcourir",
        "start": 7911.11,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "les kilom\u00e8tres qui vous s\u00e9parent de votre entreprise,",
        "start": 7915.41,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "de votre usine ou de votre atelier !",
        "start": 7917.85,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "Depuis plusieurs semaines,",
        "start": 7920.28,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "le passage \u00e0 la pompe \u00e0 essence est de plus en plus douloureux.",
        "start": 7922.48,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "Des prix qui s\u2019envolent.",
        "start": 7926.45,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "Des imp\u00f4ts, des taxes, des taxes sur les taxes.",
        "start": 7928.11,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Et votre pouvoir d\u2019achat qui dispara\u00eet.",
        "start": 7932.31,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Lorsque vous ne vivez pas dans une grande m\u00e9tropole,",
        "start": 7934.58,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "je veux pour vous les m\u00eames avantages",
        "start": 7938.61,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "que pour les travailleurs des grandes villes",
        "start": 7942.01,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "qui se d\u00e9placent dans les transports en commun.",
        "start": 7944.51,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Car ceux qui prennent le bus ou le m\u00e9tro",
        "start": 7946.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "se font rembourser la moiti\u00e9 de leurs frais de d\u00e9placement",
        "start": 7950.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "par leur employeur.",
        "start": 7953.88,
        "duration": 1.07
    },
    {
        "text": "Mais rien pour les automobilistes, et c\u2019est injuste !",
        "start": 7954.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "Je veux r\u00e9tablir l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les urbains et les ruraux !",
        "start": 7958.88,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "L\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les travailleurs des villes",
        "start": 7963.0,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiant de services publics",
        "start": 7965.45,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "et les travailleurs des villes moins \u00e9quip\u00e9es !",
        "start": 7967.48,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "Avec nous, les salari\u00e9s qui n\u2019ont pas de solution",
        "start": 7972.88,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "de transport en commun pourront se faire rembourser",
        "start": 7977.81,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 de leurs frais de carburant.",
        "start": 7981.21,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "C\u2019est 40 euros de plus par mois pour le salari\u00e9",
        "start": 7983.11,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "que les patrons pourront d\u00e9duire de leurs b\u00e9n\u00e9fices imposables !",
        "start": 7987.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "Oui, mes amis, nous voulons que le travail paye mieux !",
        "start": 7998.35,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "Nous croyons au m\u00e9rite et \u00e0 l\u2019effort !",
        "start": 8003.01,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "Et c\u2019est pour cela que nous voulons que chaque travailleur",
        "start": 8006.98,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "puisse b\u00e9n\u00e9ficier de la richesse qu\u2019il a cr\u00e9\u00e9e !",
        "start": 8010.08,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "Et pour cela, nous voulons repenser notre mani\u00e8re",
        "start": 8012.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de distribuer les fruits du travail.",
        "start": 8017.48,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "C\u2019\u00e9tait le grand projet \u00e9conomique et social du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle,",
        "start": 8019.38,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "celui qu\u2019il a tent\u00e9 de mettre en place",
        "start": 8023.65,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "jusqu\u2019aux derniers mois de sa pr\u00e9sidence.",
        "start": 8025.95,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Ce projet, c\u2019\u00e9tait celui de la participation !",
        "start": 8028.75,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "La participation, c\u2019est faire b\u00e9n\u00e9ficier directement",
        "start": 8032.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le salari\u00e9 des succ\u00e8s de son entreprise !",
        "start": 8037.38,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "La participation, c\u2019est la d\u00e9fense du m\u00e9rite !",
        "start": 8040.08,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "Alors je veux que les salari\u00e9s puissent toucher une prime",
        "start": 8043.01,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "de participation aux b\u00e9n\u00e9fices de leur entreprise.",
        "start": 8047.65,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Quand l\u2019ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 bonne,",
        "start": 8056.41,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "quand les objectifs ont \u00e9t\u00e9 atteints",
        "start": 8058.45,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "et que les carnets de commandes sont pleins,",
        "start": 8060.81,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "je veux que les salari\u00e9s en profitent.",
        "start": 8063.11,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "Il n\u2019y aura plus aucune condition",
        "start": 8065.05,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9bloquer sa prime de participation,",
        "start": 8068.58,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "quand on conna\u00eet les nombreuses contraintes",
        "start": 8071.31,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "qui emp\u00eachent aujourd\u2019hui nos salari\u00e9s d\u2019en profiter !",
        "start": 8074.05,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "Avec nous, tous les salari\u00e9s pourront toucher imm\u00e9diatement",
        "start": 8077.08,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "cette prime sans payer d'imp\u00f4ts sur le revenu.",
        "start": 8082.71,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "Ils pourront d\u00e9penser cet argent",
        "start": 8091.31,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "sans \u00eatre oblig\u00e9s de l\u2019investir dans un plan d'\u00e9pargne.",
        "start": 8097.11,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Ils pourront enfin en profiter librement.",
        "start": 8101.21,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "Toutes les entreprises pourront verser cette prime",
        "start": 8104.55,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "sans aucune charge sociale.",
        "start": 8107.51,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "Pas de charge pour l'entreprise et pas d'imp\u00f4ts pour le salari\u00e9 !",
        "start": 8109.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "La participation, c\u2019est un v\u00e9ritable moyen pour une entreprise",
        "start": 8119.95,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "de valoriser le travail de ses salari\u00e9s !",
        "start": 8125.28,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "C\u2019est un moyen de fid\u00e9liser ses cadres,",
        "start": 8128.08,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "d\u2019encourager ses employ\u00e9s,",
        "start": 8131.21,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "d\u2019aligner les int\u00e9r\u00eats de toutes les parties de l\u2019entreprise !",
        "start": 8132.91,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "C\u2019est cette philosophie \u00e9conomique qui doit nous inspirer !",
        "start": 8136.98,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "Pour les entreprises qui veulent r\u00e9mun\u00e9rer davantage",
        "start": 8141.95,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "leurs ouvriers, leurs ing\u00e9nieurs, leurs cadres, leurs employ\u00e9s,",
        "start": 8146.25,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "je veux qu\u2019elles puissent le faire",
        "start": 8149.68,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "sans \u00eatre dissuad\u00e9es par l\u2019URSSAF,",
        "start": 8151.58,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "sans regretter que la moiti\u00e9 de ce qu\u2019elles donnent",
        "start": 8154.11,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "aille financer on ne sait quelle d\u00e9pense !",
        "start": 8157.15,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Oui, je l\u2019ai dit et je le r\u00e9p\u00e8te :",
        "start": 8168.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les salaires nets sont trop bas pour les salari\u00e9s,",
        "start": 8171.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et les salaires bruts sont trop \u00e9lev\u00e9s pour les chefs d\u2019entreprise !",
        "start": 8175.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "Il nous faut trouver tous les moyens de r\u00e9soudre cette \u00e9quation :",
        "start": 8184.85,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "augmenter les revenus nets du salari\u00e9,",
        "start": 8189.88,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "sans faire exploser le salaire brut.",
        "start": 8193.61,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Enrichir le travailleur, sans appauvrir l\u2019entreprise.",
        "start": 8196.25,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "Et pour cela mes amis, je vais vous annoncer une nouvelle mesure.",
        "start": 8199.98,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "C\u2019est une mesure simple et pourtant c\u2019est une r\u00e9volution !",
        "start": 8206.31,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "C\u2019est une mesure qui va enfin permettre",
        "start": 8212.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "au travailleur de voir son travail valoris\u00e9 !",
        "start": 8215.98,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "C\u2019est une mesure qui mettra fin aux scandales des salaires trop bas",
        "start": 8220.41,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sur lesquels p\u00e8sent des charges trop lourdes.",
        "start": 8226.38,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "Les imp\u00f4ts, les taxes, les Urssaf brident le travail,",
        "start": 8228.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e8rent les entrepreneurs et d\u00e9couragent les travailleurs.",
        "start": 8233.35,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Je propose donc \u00ab la Prime Z\u00e9ro Charges \u00bb,",
        "start": 8237.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour \u00ab z\u00e9ro Urssaf pour augmenter votre revenu \u00bb :",
        "start": 8241.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ainsi, tout patron pourra accorder une prime chaque ann\u00e9e,",
        "start": 8246.08,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "sans aucune taxe, ni aucune charge, ni patronale, ni salariale.",
        "start": 8253.75,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "Cette prime pourra repr\u00e9senter jusqu\u2019\u00e0 3 mois de salaire net.",
        "start": 8259.15,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Un 13\u00e8me, un 14\u00e8me, voire un 15\u00e8me mois sans charges !",
        "start": 8264.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 ce que je vous propose mes amis !",
        "start": 8284.01,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "\u00ab Z\u00e9ro taxe, z\u00e9ro Urssaf",
        "start": 8288.05,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "pour toute prime augmentant le revenu des salari\u00e9s \u00bb.",
        "start": 8290.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Tout patron pourra r\u00e9compenser celui qui travaille,",
        "start": 8293.38,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "celui qui fait des efforts :",
        "start": 8296.78,
        "duration": 1.43
    },
    {
        "text": "et vous verrez, les salari\u00e9s voudront travailler davantage",
        "start": 8298.21,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "pour recevoir cette nouvelle \u00ab Prime Z\u00e9ro Charges \u00bb.",
        "start": 8301.95,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "C\u2019est donc une mesure qui permettra de mieux r\u00e9compenser le m\u00e9rite",
        "start": 8305.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et de lutter contre les arr\u00eats maladies",
        "start": 8309.51,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "et l\u2019absent\u00e9isme de complaisance",
        "start": 8311.71,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "qui co\u00fbtent jusqu\u2019\u00e0 100 milliards d\u2019euros chaque ann\u00e9e !",
        "start": 8313.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Un chef d\u2019entreprise pourra d\u00e9cider de verser \u00e0 son salari\u00e9",
        "start": 8328.01,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "une prime exon\u00e9r\u00e9e de toute charge !",
        "start": 8333.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "3000\u20ac de co\u00fbt pour l'entreprise, 3000\u20ac dans la poche du salari\u00e9 !",
        "start": 8336.21,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 comment on r\u00e9compense le travail, le m\u00e9rite et l\u2019effort !",
        "start": 8342.11,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "\u00c0 vous, les chefs d\u2019entreprises,",
        "start": 8352.71,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comment je vous permettrai d\u2019augmenter les r\u00e9mun\u00e9rations !",
        "start": 8355.61,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00c0 vous les cadres, les employ\u00e9s, les ouvriers, les salari\u00e9s,",
        "start": 8360.98,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comment vous augmenterez votre pouvoir d\u2019achat !",
        "start": 8365.65,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Je vous l\u2019ai dit, je ne suis pas comme ces politiciens dogmatiques",
        "start": 8369.41,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9font syst\u00e9matiquement ce que leurs pr\u00e9d\u00e9cesseurs ont fait.",
        "start": 8374.65,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Si la \u00ab prime Macron \u00bb sans charge ni imp\u00f4ts,",
        "start": 8378.35,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "vot\u00e9e pendant le Covid a \u00e9t\u00e9 une bonne chose,",
        "start": 8382.11,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pourquoi la limiter \u00e0 ce point ?",
        "start": 8384.78,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "Pourquoi limiter cette prime \u00e0 1000\u20ac",
        "start": 8386.95,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "pour la plupart des entreprises ?",
        "start": 8389.25,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "Je ne veux plus que l'Urssaf dissuade les patrons",
        "start": 8390.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u2019augmenter les salaires ou de verser une prime.",
        "start": 8394.71,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Comment valoriser le m\u00e9rite,",
        "start": 8403.78,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "si lorsqu\u2019un patron verse 5000\u20ac de prime",
        "start": 8405.78,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 un salari\u00e9 qui a trim\u00e9 toute l\u2019ann\u00e9e,",
        "start": 8408.51,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "il est oblig\u00e9 de payer 4000\u20ac de charges sociales",
        "start": 8410.65,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "pour financer un mod\u00e8le social ob\u00e8se",
        "start": 8413.58,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "ouvert au monde entier !",
        "start": 8415.81,
        "duration": 1.27
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 ce qui emp\u00eache les salari\u00e9s d\u2019\u00eatre pay\u00e9s davantage !",
        "start": 8425.18,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 ce qui emp\u00eache de mieux valoriser le travail !",
        "start": 8430.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "C\u2019est cette folie \u00e0 laquelle nous voulons mettre fin !",
        "start": 8433.95,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "C\u2019est cette folie \u00e0 laquelle nous mettrons fin !",
        "start": 8437.08,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "Pour des millions d\u2019entrepreneurs",
        "start": 8440.31,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "et de patrons de petites et moyennes entreprises,",
        "start": 8442.81,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "pour des millions d\u2019artisans, de commer\u00e7ants,",
        "start": 8445.58,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "et m\u00eame de grandes entreprises,",
        "start": 8448.25,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "je donne enfin la possibilit\u00e9 de r\u00e9compenser un salari\u00e9",
        "start": 8450.68,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "sans \u00eatre tax\u00e9 davantage !",
        "start": 8455.41,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "Oui, rendez-vous compte,",
        "start": 8464.01,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "nous allons enrichir le travailleur sans appauvrir l\u2019entreprise.",
        "start": 8466.08,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "C\u2019est une r\u00e9volution \u00e9conomique, sociale, salariale in\u00e9dite.",
        "start": 8471.98,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "C\u2019est une immense mesure de justice sociale et fiscale !",
        "start": 8477.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 ma vision de l\u2019\u00e9conomie :",
        "start": 8493.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je ne veux pas, je ne veux plus, d\u2019un \u00c9tat qui ne fait que taxer,",
        "start": 8497.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "imposer, r\u00e9glementer, ponctionner,",
        "start": 8502.38,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "d\u2019un \u00c9tat qui redistribue mal",
        "start": 8505.01,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "et dissuade les entrepreneurs.",
        "start": 8507.05,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Je veux un \u00c9tat qui permette aux salari\u00e9s",
        "start": 8508.91,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "de mieux profiter de la croissance de leur entreprise.",
        "start": 8511.51,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "C\u2019est une question de m\u00e9rite et c\u2019est une question de justice !",
        "start": 8514.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "Oui, il y a une urgence sociale dans notre pays,",
        "start": 8517.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui a pourtant les d\u00e9penses sociales les plus \u00e9lev\u00e9es du monde.",
        "start": 8521.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Mais nous avons la solution.",
        "start": 8525.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Je dirais m\u00eame plus : nous sommes la solution !",
        "start": 8528.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Nous sommes la solution du m\u00e9rite, du travail et de la justice.",
        "start": 8537.31,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "Nous sommes la seule solution pour le v\u00e9ritable progr\u00e8s social !",
        "start": 8545.35,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "La reconqu\u00eate que nous incarnons,",
        "start": 8554.68,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c\u2019est privil\u00e9gier enfin nos compatriotes qui travaillent !",
        "start": 8558.01,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "La reconqu\u00eate que nous voulons,",
        "start": 8562.31,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "c\u2019est garantir enfin la r\u00e9ussite \u00e0 ceux qui travaillent dur,",
        "start": 8564.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et combattre l\u2019assistanat.",
        "start": 8568.51,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "La reconqu\u00eate que nous d\u00e9fendons,",
        "start": 8570.21,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "c\u2019est lutter contre le grand remplacement",
        "start": 8572.15,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "pour lutter contre le grand d\u00e9classement !",
        "start": 8574.21,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 8582.35,
        "duration": 12.06
    },
    {
        "text": "Oui, le pouvoir d\u2019achat fait partie",
        "start": 8597.51,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "des principales angoisses des Fran\u00e7ais,",
        "start": 8599.95,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "et il fait aussi partie des principaux piliers de notre programme.",
        "start": 8601.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "Mais l\u00e0 encore, notre position est coh\u00e9rente",
        "start": 8605.58,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "avec notre vision de la France !",
        "start": 8609.05,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Oui, nous allons redonner envie d\u2019y croire",
        "start": 8610.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 tant de Fran\u00e7ais qui n\u2019y croyaient plus,",
        "start": 8614.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui en ont assez de voir leur situation personnelle",
        "start": 8617.15,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "et celle de leur pays d\u00e9cliner.",
        "start": 8620.41,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Oui, nous pensons que demain sera meilleur !",
        "start": 8622.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Oui, c\u2019est possible, car impossible n\u2019est pas Fran\u00e7ais !",
        "start": 8626.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "Oui, nous sommes convaincus que la France a un destin,",
        "start": 8640.28,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "que les Fran\u00e7ais ont un destin.",
        "start": 8645.81,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Son peuple, qui est l\u00e0 depuis mille ans,",
        "start": 8647.61,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "et qui a envie d\u2019\u00eatre l\u00e0 encore mille ans.",
        "start": 8649.91,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Alors notre devoir, mes amis,",
        "start": 8652.18,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "c\u2019est de pr\u00e9server, de cultiver, de transmettre.",
        "start": 8654.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Pr\u00e9server notre h\u00e9ritage,",
        "start": 8657.55,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "cultiver notre art de vivre,",
        "start": 8659.08,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "transmettre notre civilisation !",
        "start": 8660.71,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Et pour cela, nous allons avoir besoin de nos entreprises,",
        "start": 8663.08,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "qu\u2019elles soient pr\u00eates \u00e0 produire et \u00e0 innover",
        "start": 8666.55,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "pour partir \u00e0 la conqu\u00eate du monde.",
        "start": 8669.08,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Nous allons avoir besoin de Fran\u00e7ais",
        "start": 8671.18,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "qui vivent bien de leur travail,",
        "start": 8673.41,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et qui n'ont plus l\u2019angoisse des fins de mois.",
        "start": 8675.21,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Nous voulons redevenir ce peuple solide, robuste, fier,",
        "start": 8677.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et plein de confiance en lui,",
        "start": 8681.81,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "de confiance dans son travail,",
        "start": 8684.71,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de confiance dans son g\u00e9nie.",
        "start": 8687.35,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "Oui, je veux insuffler \u00e0 la France cet esprit de reconqu\u00eate !",
        "start": 8689.28,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "Nous avons un pays \u00e0 reconqu\u00e9rir !",
        "start": 8695.45,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "Nous avons une \u00e9conomie \u00e0 reconqu\u00e9rir !",
        "start": 8697.51,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Rien ni personne ne nous fera m\u00e9priser notre pays,",
        "start": 8699.71,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "son \u00e9conomie, ses travailleurs et le fruit de leurs efforts !",
        "start": 8703.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "Rien ni personne ne nous fera oublier",
        "start": 8706.98,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "que nous sommes n\u00e9s dans la prosp\u00e9rit\u00e9,",
        "start": 8709.65,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "qu\u2019elle a \u00e9clair\u00e9 notre pass\u00e9",
        "start": 8711.61,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "et qu\u2019elle nous attend dans l\u2019avenir !",
        "start": 8713.28,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "Rien ni personne ne nous fera abandonner nos parents,",
        "start": 8715.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nos enfants, nos envies, nos ambitions, nos projets !",
        "start": 8718.25,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Rien ni personne ne nous emp\u00eachera de vivre chez nous et pour nous !",
        "start": 8721.81,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "Ils ne nous d\u00e9classeront pas !",
        "start": 8726.51,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Ils ne nous soumettront pas !",
        "start": 8728.31,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Ils ne nous remplaceront pas !",
        "start": 8729.91,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "Il faudra nous arracher le c\u0153ur, et ils n\u2019y arriveront pas !",
        "start": 8731.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Parce que le courage, c\u2019est nous !",
        "start": 8735.01,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "Le panache, c\u2019est nous !",
        "start": 8743.05,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "Le drapeau qui flotte au vent de l\u2019Histoire, c\u2019est nous !",
        "start": 8745.08,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "La nation qui ne baisse pas les yeux, c\u2019est nous !",
        "start": 8749.41,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "La terre qui refuse de se soumettre, c\u2019est nous !",
        "start": 8751.61,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "Le peuple fier qui n\u2019a plus peur, c\u2019est nous !",
        "start": 8754.75,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "La Reconqu\u00eate, c\u2019est nous !",
        "start": 8757.15,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Vive notre intelligence,",
        "start": 8759.01,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "vive notre travail, vive notre grandeur,",
        "start": 8760.383,
        "duration": 2.567
    },
    {
        "text": "vive tous ceux que nous aimons,",
        "start": 8762.95,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "vive tout ce que nous cr\u00e9ons,",
        "start": 8764.58,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "vive la R\u00e9publique et surtout, surtout, vive la France !",
        "start": 8766.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u266b Allons ! Enfants de la Patrie ! \u266b",
        "start": 8805.61,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "\u266b Le jour de gloire est arriv\u00e9 ! \u266b",
        "start": 8808.68,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\u266b Contre nous de la tyrannie, \u266b",
        "start": 8810.68,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u266b L'\u00e9tendard sanglant est lev\u00e9 ! \u266b",
        "start": 8816.38,
        "duration": 8.0
    },
    {
        "text": "\u266b Entendez-vous dans les campagnes \u266b",
        "start": 8824.38,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "\u266b Mugir ces f\u00e9roces soldats ? \u266b",
        "start": 8828.51,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "\u266b Ils viennent jusque dans vos bras \u266b",
        "start": 8832.45,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "\u266b \u00c9gorger vos fils, vos compagnes \u266b",
        "start": 8836.58,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "\u266b Aux armes, citoyens ! \u266b",
        "start": 8841.31,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "\u266b Formez vos bataillons ! \u266b",
        "start": 8845.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u266b Marchons, marchons ! \u266b",
        "start": 8848.71,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "\u266b Qu'un sang impur... \u266b",
        "start": 8853.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u266b Abreuve nos sillons ! \u266b",
        "start": 8856.61,
        "duration": 3.8
    }
]