[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bonjour chez vous \u00e0 l'heure de la",
        "start": 9.11,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle bonjour \u00e0 tous et merci",
        "start": 11.129,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de nous rejoindre nous vous proposons",
        "start": 12.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "une s\u00e9rie d'\u00e9missions sp\u00e9ciales nous",
        "start": 14.249,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "recevons les candidats avec les",
        "start": 15.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "journalistes de la presse r\u00e9gionale et",
        "start": 17.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour ce premier num\u00e9ro nous accueillons",
        "start": 19.26,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "eric zemmour bonjour au revoir merci",
        "start": 20.85,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "beaucoup d'avoir accept\u00e9 notre",
        "start": 22.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "invitation \u00eates candidat reconqu\u00eate",
        "start": 23.52,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est parti vous avez fond\u00e9 il ya",
        "start": 25.2,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "quelques semaines et nous sommes",
        "start": 26.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ensemble pendant une heure et avec les",
        "start": 27.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "journalistes de la presse r\u00e9gionale nous",
        "start": 29.22,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "avons choisi de vous interroger sur les",
        "start": 30.6,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes sur lesquels on vous entend moins",
        "start": 32.129,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "et qui pourtant font partie des",
        "start": 33.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations majeures des fran\u00e7ais en",
        "start": 35.07,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "parlera des d\u00e9serts m\u00e9dicaux de la",
        "start": 36.6,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "hausse des prix de d\u00e9sindustrialisation",
        "start": 38.039,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'agriculture et pour vous interroger",
        "start": 39.679,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "six journalistes de la presse r\u00e9gionale",
        "start": 42.239,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "\u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s christelle bertrand bonjour",
        "start": 43.829,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "christelle bonjour du groupe la d\u00e9p\u00eache",
        "start": 45.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bonjour eric julien l\u00e9cuyer de la voix",
        "start": 47.489,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "du nord bonjour julien bonjour au",
        "start": 49.71,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "royaume est en duplex depuis leurs",
        "start": 51.179,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9dactions locales eric zemmour guilhem",
        "start": 53.069,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "rica vide du journal la provence qui se",
        "start": 54.929,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "trouve \u00e0 marseille lui bouriane de l'est",
        "start": 56.94,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain le groupe ebra les journaux",
        "start": 59.159,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionaux de l'est de la france qui lui",
        "start": 61.319,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "se trouve \u00e0 nancy alexandre charrier de",
        "start": 62.699,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique du centre qui est \u00e0",
        "start": 65.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "orl\u00e9ans et jefferson des sports de sud",
        "start": 66.75,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ouest qui lui se trouve \u00e0 bordeaux",
        "start": 69.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais d'abord eric zemmour l'actualit\u00e9",
        "start": 72.54,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est la sortie de ce livre",
        "start": 73.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les fossoyeurs ce livre qui fait \u00e9tat de",
        "start": 75.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "graves dysfonctionnements au sein des",
        "start": 77.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ehpad du groupe fran\u00e7ais au rhdp a",
        "start": 78.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "accus\u00e9 d'avoir mis en place un syst\u00e8me",
        "start": 80.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui maltraitent nos a\u00een\u00e9s alors le",
        "start": 82.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "groupe d\u00e9ment le gouvernement va",
        "start": 83.97,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "convoquer de le directeur g\u00e9n\u00e9ral du",
        "start": 85.44,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "groupe que doit faire l'\u00eata selon vous",
        "start": 87.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce qu'il aurait d\u00fb faire depuis",
        "start": 88.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "longtemps ne pas attendre",
        "start": 90.72,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "qu'elle est sortie d'un livre",
        "start": 92.42,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "et je trouve ce que l'on savait",
        "start": 95.06,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "qu'ils couraient depuis des ann\u00e9es moi",
        "start": 98.27,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "je me souviens d'en avoir parl\u00e9 lorsque",
        "start": 101.91,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais chroniqueur \u00e0 face \u00e0 l'info je",
        "start": 104.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "me souviens parce que je l'avais v\u00e9cu",
        "start": 107.49,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "mois pour la m\u00e8re et",
        "start": 108.99,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "corps j'avais eu la chance d'\u00eatre dans",
        "start": 111.77,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "un \u00e9tablissement parisien mais j'avais",
        "start": 114.84,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "pu voir d\u00e9j\u00e0",
        "start": 117.479,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a se passait si vous voulez la",
        "start": 119.81,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "m\u00e9diocrit\u00e9 des repas et encore moi \u00e0",
        "start": 122.759,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque les infirmi\u00e8res et les",
        "start": 125.46,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "aides-soignantes \u00e9tait adorable et",
        "start": 127.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "charmante avec ma m\u00e8re c'est un",
        "start": 129.959,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissement de ce groupe 1 non je",
        "start": 131.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pense qu'\u00e0 un moment je pense pas non je",
        "start": 132.959,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "vous dis c'est global en fait qu'est-ce",
        "start": 134.64,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "qui s'est pass\u00e9 on le sait",
        "start": 136.47,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "ce sont des gens des fonds de pension",
        "start": 139.04,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "souvent am\u00e9ricains qui investissent l\u00e0",
        "start": 141.59,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "dedans car c'est tr\u00e8s rentable en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 145.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il y a c'est souvent le cas en france la",
        "start": 147.51,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "rencontre entre une socialisation",
        "start": 150.18,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "collective par la s\u00e9curit\u00e9 sociale par",
        "start": 153.44,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "les remboursements etc et puis des gens",
        "start": 155.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui font un argent fou qui sont de",
        "start": 158.19,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "rendre une rentabilit\u00e9 extraordinaire",
        "start": 160.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est qui et qui ne sont l\u00e0 que plus que",
        "start": 161.519,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "par des ddd des sentiments et des",
        "start": 164.04,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "volont\u00e9s de rentabilit\u00e9 est \u00e9videmment",
        "start": 167.19,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "tout est sacrifi\u00e9 \u00e0 cette rentabilit\u00e9",
        "start": 170.91,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "on a manqu\u00e9 de r\u00e9gulation sur ce sujet a",
        "start": 174.64,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pour le moins oui l\u00e0 vous maniez la",
        "start": 177.25,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "litote",
        "start": 178.959,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "de les r\u00e9guler qu'est ce qu'on fait et",
        "start": 179.79,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "ben vous savez le syst\u00e8me fran\u00e7ais est",
        "start": 182.35,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s paradoxal on a d'une part une",
        "start": 184.63,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "excessive bureaucratie",
        "start": 187.48,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "par exemple les ars que moi je propose",
        "start": 189.99,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "de supprimer entre les ars qui",
        "start": 192.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "contr\u00f4lent jos\u00e9 badia s'est secr\u00e8tement",
        "start": 195.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ce que j'allais vous dire ils sont iggy",
        "start": 196.93,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "bureaucratise voyez la bureaucratie stay",
        "start": 200.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soleil pinaille pour des choses et c'est",
        "start": 202.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je vais aller de vous dire",
        "start": 204.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le paradoxe est en m\u00eame temps il ne",
        "start": 205.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le pas l'essentiel bcc qui devrait",
        "start": 207.67,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler ou chantal et \u00e0 wayaux je vous",
        "start": 210.61,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "dis moi je conjugue qui le pr\u00e9fet le je",
        "start": 212.95,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pense que les ars ont montr\u00e9 leur",
        "start": 216.519,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "inutilit\u00e9 voir leur le c\u00f4t\u00e9 visible donc",
        "start": 218.32,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "il faut les supprimer vous savez qu'en",
        "start": 221.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "france on si on avait \u00e0 lui \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 223.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que dans le syst\u00e8me hospitalier \u00e0 30%",
        "start": 226.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'administratifs en plus par rapport au",
        "start": 228.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me allemand sont des chiffres qui",
        "start": 229.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ont couru pendant tout l'\u00e9pid\u00e9mie aucune",
        "start": 231.16,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "raison donc donc il faut \u00e0 la fois",
        "start": 233.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9bureaucratiser et \u00e0 voir la vrai",
        "start": 235.56,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de l'\u00e9tat s\u00e9rieux c'est pas",
        "start": 238.03,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 vous en vous embauchez des",
        "start": 241.269,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "deux nouvelles personnes parce que",
        "start": 243.519,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "finalement les services pr\u00e9fectoraux les",
        "start": 244.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "services pr\u00e9fectoraux ils n'ont pas que",
        "start": 247.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e0 faire \u00e0 l'heure actuelle donc",
        "start": 248.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'imagine que pour les contr\u00f4les vous",
        "start": 250.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "devez embaucher des deux nouvelles",
        "start": 251.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "personnes pour assurer ces essais mais",
        "start": 253.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sans doute qu'il faut un contr\u00f4le en",
        "start": 255.13,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "amont avec une formule de d'agr\u00e9ment on",
        "start": 257.68,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "pourrait en trouver j'imagine am\u00e9liorer",
        "start": 262.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "le contr\u00f4le en amont \u00e0 qui on bonne la",
        "start": 264.79,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "gestion de ces ehpad",
        "start": 267.52,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "exiger des clauses voyez pour bien \u00eatre",
        "start": 269.28,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que tout ne va pas \u00eatre sacrifi\u00e9e \u00e0",
        "start": 273.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la rentabilit\u00e9 pour le la nourriture",
        "start": 275.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour les soins pour le nombre de",
        "start": 277.39,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "personnels le contr\u00f4le au fil de l'eau",
        "start": 279.49,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "ou non qu'ils doivent je pense que c'est",
        "start": 281.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les contr\u00f4les en amont c'est un",
        "start": 283.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9sagr\u00e9ment il estime louis mais je lis",
        "start": 284.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr d'apr\u00e8s moi ils ne sont pas",
        "start": 286.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "assez s\u00e9rieux si on a \u00e7a c'est qu'ils ne",
        "start": 288.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sont pas assez s\u00e9rieux de votre point de",
        "start": 290.88,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "vue c'est \u00e0 dire gens qui trouvent dans",
        "start": 292.2,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "les maisons de retraite pour v\u00e9rifier",
        "start": 293.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que les repas sont bien on est des",
        "start": 294.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cabanes moi je vais vous dire j'aurais",
        "start": 297.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bien aim\u00e9 oui avec ma m\u00e8re oui c'\u00e9tait",
        "start": 299.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donc ses abeilles physiquement dont on",
        "start": 301.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous le dit c'\u00e9tait un mangeable",
        "start": 303.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vraiment je vous assure mais apr\u00e8s \u00e7a on",
        "start": 304.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "va passer un objet non mais je beaucoup",
        "start": 307.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de tests qui s'est ralli\u00e9e o\u00f9 je vous",
        "start": 309.45,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "parle vraiment de dos de ce que j'ai",
        "start": 310.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu je montrais c'\u00e9tait c'\u00e9tait comme",
        "start": 311.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "beaucoup de oui bien s\u00fbr comme beaucoup",
        "start": 313.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais vous attendez vous attendez",
        "start": 315.57,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "quoi des sanctions de la part de l'\u00e9tat",
        "start": 317.16,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "qui va convoquer le directeur du groupe",
        "start": 318.3,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "parce que vous attendez oui c'est la",
        "start": 319.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "moindre des choses mais c'est vous voyez",
        "start": 320.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est parfois par la jirs ponctuellement",
        "start": 322.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il faut il faut une politique globale je",
        "start": 323.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "reproche \u00e0 l'\u00e9tat c'est de ne pas avoir",
        "start": 326.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a en amont ce que je vous ai dit",
        "start": 328.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but on va parler de la des fonds",
        "start": 329.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 parler des questions de sant\u00e9",
        "start": 331.41,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "on va parler des questions de d\u00e9serts",
        "start": 332.52,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaux puisque c'est l'une des",
        "start": 333.78,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations majeures des fran\u00e7ais on",
        "start": 334.86,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "allait dans la r\u00e9gion la plus touch\u00e9e",
        "start": 336.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "par cette probl\u00e9matique le centre val de",
        "start": 337.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "loire en layon retrouver alexandre",
        "start": 340.05,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "charrier de la r\u00e9publique du centre",
        "start": 341.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bonjour alexandre merci beaucoup d'\u00eatre",
        "start": 343.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avec nous et le centre val de loire on",
        "start": 345.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "disait la r\u00e9gion la plus touch\u00e9e par",
        "start": 347.7,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "cette probl\u00e9matique des d\u00e9serts m\u00e9dicaux",
        "start": 349.35,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "oui c'est un probl\u00e8me qui ne fait",
        "start": 351.68,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "qu'empirer depuis depuis plusieurs",
        "start": 354.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es \u00e0 titre d'exemple dans le loiret",
        "start": 356.94,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "sur l'ann\u00e9e 2020",
        "start": 359.7,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ce sont 80 m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes qui ont",
        "start": 361.85,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "disparu qui ont raccroch\u00e9 qui ont quitt\u00e9",
        "start": 365.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion tr\u00e8s concr\u00e8tement \u00e7a veut dire",
        "start": 367.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'ils allaient m\u00e9decins qui",
        "start": 370.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ont 2000 3000 jusqu'\u00e0 4500 patients \u00e0",
        "start": 371.31,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "s'occuper en particulier dans les",
        "start": 375.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions dans l'est dans les territoires",
        "start": 377.22,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ruraux et qui de ce fait mais ne",
        "start": 378.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "prennent plus de nouveaux malades",
        "start": 382.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment puisque puisqu'ils sont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 383.19,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 saturation",
        "start": 385.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9gion centre o\u00f9 on estime qu'il",
        "start": 387.71,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "ya un quart des gens qui viennent pas",
        "start": 390.51,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "m\u00e9decin traitant aujourd'hui \u00e7a veut",
        "start": 392.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dire quoi \u00e7a veut dire que ce sont des",
        "start": 394.169,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "gens qui tournent elles ne sont pas",
        "start": 395.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "suivies r\u00e9guli\u00e8rement ils tournent vers",
        "start": 397.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les urgences quand ils ont un probl\u00e8me",
        "start": 399.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est souvent quand ils arrivent aux",
        "start": 402.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "urgences et que le probl\u00e8me est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 404.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "grave et \u00e7a veut dire que cette",
        "start": 405.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9 cette in\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s aux",
        "start": 407.55,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "soins elle est synonyme de perte de",
        "start": 409.74,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "chance tr\u00e8s concr\u00e8tement pour les",
        "start": 411.479,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "patients donc le tableau il est bien",
        "start": 412.74,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "sombre et on voit pas la lumi\u00e8re au bout",
        "start": 415.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "du tunnel parce que l'autre chiffre qui",
        "start": 417.599,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "inqui\u00e8te dans le loiret c'est qu'on a",
        "start": 419.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pr\u00e8s d'un m\u00e9decin sur deux",
        "start": 421.349,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste sur deux qui a",
        "start": 423.3,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "plus de 70 \u00e0 60 ans ou plus \u00e9quilibre",
        "start": 425.9,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "donc va partir en retraite et tr\u00e8s",
        "start": 430.01,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "prochainement dans la question est les",
        "start": 431.63,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "courbes 7 de cette libert\u00e9",
        "start": 435.02,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "d'installation des m\u00e9decins",
        "start": 438.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est ce qu'aujourd'hui elle n'est pas",
        "start": 440.35,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "anachronique au bilan de la situation",
        "start": 442.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que moi un combi et comment vous comptez",
        "start": 444.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "faire en sorte que les praticiens soient",
        "start": 447.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mieux r\u00e9parties sur le territoire et",
        "start": 449.84,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu'on ait les m\u00eames chances de se faire",
        "start": 451.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "soigner qu'on habite \u00e0 orl\u00e9ans chartres",
        "start": 452.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "auxerre ou \u00e0 biarritz nice qui sont des",
        "start": 454.55,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "villes bien mieux dot\u00e9s aujourd'hui",
        "start": 457.07,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "voyez c'est l\u00e0 peut partir des m\u00eames",
        "start": 459.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pr\u00e9misses",
        "start": 462.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de cette discussion que de la discussion",
        "start": 464.44,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dant c'est \u00e0 dire le racontera les",
        "start": 466.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "contradictions et les paradoxes d'un",
        "start": 469.28,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me fran\u00e7ais qui est \u00e0 la fois",
        "start": 470.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "socialiser puisque tout est rembours\u00e9",
        "start": 471.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "par la s\u00e9curit\u00e9 sociale et en m\u00eame temps",
        "start": 474.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui est lib\u00e9ral puisque les m\u00e9decins",
        "start": 476.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sont des professions lib\u00e9rales qui qui",
        "start": 478.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est qu'ils ne sont pas salari\u00e9s qui",
        "start": 481.76,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "exercent librement leurs activit\u00e9s etc",
        "start": 482.87,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qui peut s'installer o\u00f9 elles veulent",
        "start": 484.67,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "servir ce m\u00e9lange qui qui qui est qui",
        "start": 485.81,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre subtil et tr\u00e8s profitable si",
        "start": 489.35,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9quilibr\u00e9 et harmonieux et qui",
        "start": 493.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "peut partir comme \u00e7a et d'\u00eatre",
        "start": 495.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9plorable quand consignes et prix de",
        "start": 497.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tenue et l\u00e0 nous sommes \u00e0 un moment que",
        "start": 499.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est plut\u00f4t ni pourquoi parce qu'une",
        "start": 500.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fois de plus nous avons fait les",
        "start": 502.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents ont fait des",
        "start": 504.5,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "choix",
        "start": 505.88,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "de courte vue je m'explique \u00e0 partir des",
        "start": 507.409,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es soixante dix et plus encore on a",
        "start": 510.019,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "mis un numerus clausus des \u00e9tudes",
        "start": 511.699,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicales pourquoi parce que les",
        "start": 512.81,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "technocrates de l'\u00e9poque se sont dits",
        "start": 514.669,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s intelligemment croyait-il et ben",
        "start": 516.279,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il ya des d\u00e9ficits de la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 519.079,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sociale c'est les m\u00e9decins qui font des",
        "start": 521.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ordonnances d'onces et les m\u00e9decins qui",
        "start": 523.279,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "provoque des achats de m\u00e9dicaments donc",
        "start": 524.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "s'il ya moins dans 10 \u00e0 moins de",
        "start": 526.73,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaments il y aura moins de",
        "start": 527.99,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaments achet\u00e9s et moins de trou de",
        "start": 529.069,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la s\u00e9cu s'il ya moins d'un an donnant",
        "start": 530.899,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donc s'il ya moins d'ambiance et qui est",
        "start": 532.819,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "moins de m\u00e9decins donc on a r\u00e9duit au",
        "start": 534.019,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gouvernement met fin au num\u00e9ro le",
        "start": 535.37,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "gouvernement il ya mis fin dans les mots",
        "start": 537.019,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dans les mots ce n'est pas encore dans",
        "start": 538.819,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "les faits vous voyez \u00e7a \u00e7a prend du",
        "start": 541.459,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "temps c'est belge vous avez raison c'est",
        "start": 543.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vrai \u00e7a prend du temps mais il faudrait",
        "start": 545.18,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "aussi active un peu mais et c'est \u00e7a le",
        "start": 546.92,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "scandale d'origine ce qui fait que c'est",
        "start": 549.709,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qu'est ce qu'on fait maintenant pour",
        "start": 552.889,
        "duration": 1.771
    },
    {
        "text": "ce qu'est ce qu'on fait maintenant",
        "start": 553.819,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "d'accord non mais je sais quand m\u00eame",
        "start": 554.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "important de savoir vous avez les",
        "start": 556.009,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences des d\u00e9cisions alors donc",
        "start": 557.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "maintenant on fait vous allez raison la",
        "start": 559.819,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re mesure de long terme parce que",
        "start": 561.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudes m\u00e9dicales ces six ans huit en",
        "start": 563.569,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dix ans donc \u00e9videmment \u00e7a va prendre du",
        "start": 565.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "temps c'est en finir avec ce numerus",
        "start": 566.959,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "clausus moi je propose de doubler la",
        "start": 569.06,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 le 2-2 de promotion des deux",
        "start": 572.24,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "promotions annuelles voyez de formation",
        "start": 577.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des m\u00e9decins ce qui \u00e9vitera que des",
        "start": 579.019,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "jeunes fran\u00e7ais aillent en belgique",
        "start": 581.63,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "parce que le concours est moins",
        "start": 583.25,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "difficile pour \u00eatre",
        "start": 584.509,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s laid ce qui \u00e9vitera d'ap de de",
        "start": 586.63,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "faire venir des m\u00e9decins alg\u00e9riens ou",
        "start": 589.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "roumains ce qui prive ces pays l\u00e0 \u00e7a va",
        "start": 591.709,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien on va en parler mais juste sur",
        "start": 593.99,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 je continue sa nation alors \u00e0",
        "start": 595.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "combien je ne sais quand m\u00eame le",
        "start": 598.009,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de fond deuxi\u00e8mement",
        "start": 599.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement en urgence en urgence parce",
        "start": 600.47,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "qu'il ya des urgences vous avez montr\u00e9",
        "start": 603.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je propose des d'imiter le d\u00e9partement",
        "start": 605.259,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "de sa\u00f4ne et loire qui a embauch\u00e9 70",
        "start": 608.54,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins salari\u00e9s pour 5 ans pay\u00e9 par le",
        "start": 611.449,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement de faire \u00e7a dans tous les",
        "start": 615.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dans tous les d\u00e9serts m\u00e9dicaux de vos",
        "start": 617.87,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "bouch\u00e9es mille m\u00e9decins pour nokia pour",
        "start": 620.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la france enti\u00e8re oui pour la bad dans",
        "start": 622.759,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les d\u00e9serts m\u00e9dicaux bien s\u00fbr vabre",
        "start": 624.23,
        "duration": 2.299
    },
    {
        "text": "arrive",
        "start": 625.699,
        "duration": 2.031
    },
    {
        "text": "vous demandez aux collectivit\u00e9s de le",
        "start": 626.529,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "faire par exemple ce soit l'\u00e9tat qui le",
        "start": 627.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "seul \u00e9tat qui pourrait le lait pay\u00e9 soit",
        "start": 630.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les les collectivit\u00e9s a press\u00e9 de la",
        "start": 631.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9partition administrative voyez puisque",
        "start": 633.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mais pas plut\u00f4t \u00e0 la collectivit\u00e9",
        "start": 635.29,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "histoire kelly mais",
        "start": 636.61,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je serais plut\u00f4t sur ce mode",
        "start": 638.399,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "absolument deuxi\u00e8mement deuxi\u00e8mement",
        "start": 640.629,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "bien trouver o\u00f9 ses mails m\u00e9decin parce",
        "start": 642.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que je sois l'information je vais vous",
        "start": 644.17,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "savez y arrive a lanc\u00e9 ce que j'allais",
        "start": 645.73,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "vous dire c'est ce que j'allais vous",
        "start": 647.139,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "dire ce que je comprends dans",
        "start": 648.399,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution du 2d des m\u00e9decins",
        "start": 649.99,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "votre journaliste a dit il y en a",
        "start": 652.889,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "beaucoup qui vont partir c'est normal",
        "start": 655.269,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "c'est les boumeurs c'est les gens qui",
        "start": 656.29,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "ont une les son nez et un oeil",
        "start": 657.579,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "travailler beaucoup",
        "start": 659.139,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les m\u00e9decins travaillent",
        "start": 661.05,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "beaucoup moins c'est aussi une des",
        "start": 662.709,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "causes du probl\u00e8me c'est \u00e0 dire que ils",
        "start": 665.379,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "font beaucoup moins d'heures et donc il",
        "start": 667.089,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "peut voir beaucoup moins de m\u00e9decins ne",
        "start": 669.579,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vont pas ans de nos erreurs et \u00e7a c'est",
        "start": 671.199,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me probl\u00e8me mais il ya l\u00e0 le",
        "start": 673.389,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "premier c'est qu'ils font moins d'heures",
        "start": 675.37,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "m\u00eame s'ils allaient aux zones rurales et",
        "start": 676.389,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me probl\u00e8me c'est qu'ils ne",
        "start": 677.889,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "vont pas aux zones rurales oui il ya",
        "start": 678.85,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "deux probl\u00e8mes cons\u00e9cutifs donc deuxi\u00e8me",
        "start": 679.93,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "chose parce que vous m'avez coup\u00e9",
        "start": 683.139,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "il y a eu et il y \u00e0 aussi vous savez",
        "start": 685.589,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "bien que les yeux ou vous l'avez dit",
        "start": 688.629,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "vous-m\u00eame les h\u00f4pitaux sont surcharg\u00e9s",
        "start": 689.8,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "les urgences des h\u00f4pitaux fonctionnent",
        "start": 691.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et pourquoi parce que auparavant il y",
        "start": 693.009,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "avait un syst\u00e8me de garde",
        "start": 695.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les m\u00e9decins \u00e9taient",
        "start": 697.17,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s de faire un syst\u00e8me de garde",
        "start": 699.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comme les pharmaciens et m\u00eame les",
        "start": 701.35,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "v\u00e9t\u00e9rinaires et j'ai appris deux il ya",
        "start": 703.12,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "peu eh ben je il a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 ce cette",
        "start": 706.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "obligation de garde pour les m\u00e9decins en",
        "start": 708.879,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "2003 par jacques chirac je pense que ce",
        "start": 710.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fut une erreur donc vous r\u00e9tablissez cet",
        "start": 712.18,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "oubli exactement je r\u00e9tablis cette",
        "start": 713.92,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "obligation de gars je pense que c'est",
        "start": 715.839,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "vraiment important",
        "start": 718.17,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne r\u00e9glera pas tout joue la corde",
        "start": 720.839,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "mais en tout cas au moins \u00e7a va",
        "start": 723.699,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9sengorger les urgences et \u00e7a va",
        "start": 725.889,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "permettre si vous voulez j'\u00e9tablis donc",
        "start": 728.199,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "dans tout les d\u00e9serts m\u00e9dicaux des",
        "start": 731.35,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "centres de pr\u00e9vention d'urgence avec il",
        "start": 733.48,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "y aura un internaute envoy\u00e9 chercher si",
        "start": 737.199,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "je comprends bien chaud pallier",
        "start": 740.5,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "l'urgence journalistes regardent voil\u00e0",
        "start": 741.55,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "et lorsqu'il",
        "start": 743.769,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "\u00e9mile d'emile mensah c'est pas possible",
        "start": 745.29,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement le plus vite possible en",
        "start": 747.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sa\u00f4ne-et-loire \u00e7a marche qui existe d\u00e9j\u00e0",
        "start": 749.699,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "sur il voit l\u00e0 le salari\u00e9 parce qu'en",
        "start": 751.92,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "fait ce que j'ai compris mon but j'ai",
        "start": 753.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 avec le n'\u00e9tait pas feinte la",
        "start": 755.009,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'installation alors \u00e7a c'est le",
        "start": 756.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "jeu pour l'instant je ne met pas fin \u00e0",
        "start": 758.759,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 d'installation",
        "start": 760.56,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pour l'instant oui parce que j'estime",
        "start": 762.649,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "que il faut une r\u00e9flexion l\u00e0 dessus moi",
        "start": 764.699,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "je respecte tout \u00e0 fait l\u00e0 le c\u00f4t\u00e9",
        "start": 768.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ral des m\u00e9decins mais je consid\u00e8re",
        "start": 770.73,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 773.37,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "ils ont fait des \u00e9tudes importantes et",
        "start": 774.769,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "c'est que voyez il ya eu droit en",
        "start": 776.72,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration mais aussi tout est pay\u00e9",
        "start": 779.48,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "par l'\u00e9tat il ya peut-\u00eatre des",
        "start": 782.689,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contraintes je voyais \u00e0 avoir maintenant",
        "start": 784.399,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je r\u00e9tablis des contraintes lagarde et",
        "start": 786.649,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pour le pour l'obligation je pense qu'il",
        "start": 789.529,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "faut \u00e9valuer",
        "start": 791.959,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "jeu je pense alexandre charlier une",
        "start": 793.689,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "question pour vous justement sur les",
        "start": 796.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins \u00e9trangers alexandra les et oui",
        "start": 797.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce que sur la question des 1000",
        "start": 799.79,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins vous n'avez pas tout \u00e0 fait",
        "start": 801.35,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu \u00e0 mon avis sur effectivement ce",
        "start": 802.759,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9servoir de milliers de saints",
        "start": 805.549,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "aujourd'hui n'existe pas il n'y a pas",
        "start": 806.929,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "mille m\u00e9decins qui sont form\u00e9s cliquez",
        "start": 808.489,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "dans les territoires o\u00f9 est ce que",
        "start": 811.449,
        "duration": 6.461
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'urgence elle passe du coup",
        "start": 814.6,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "par le recrutement de m\u00e9decins \u00e9trangers",
        "start": 817.91,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "comme peuvent le faire de nombreuses",
        "start": 819.259,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "communes nous dans le loiret o\u00f9 on a des",
        "start": 821.509,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins roumains des m\u00e9decins grecs",
        "start": 823.16,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "qu'ils veuillent qui viennent pr\u00eater",
        "start": 824.509,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "main forte et r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence et",
        "start": 825.709,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "aux besoins des patients cru que je je",
        "start": 828.23,
        "duration": 7.699
    },
    {
        "text": "je vous savez bien que ma candidature",
        "start": 831.86,
        "duration": 8.569
    },
    {
        "text": "est mise sur le principe m\u00eame",
        "start": 835.929,
        "duration": 8.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais du refus de l'immigration donc",
        "start": 840.429,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "c'est pas moi qui vais vous dire oui il",
        "start": 844.129,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "faut encore plus d'immigr\u00e9s non moi je",
        "start": 846.019,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "pense que il faut moins d'immigr\u00e9s et je",
        "start": 848.299,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "vais je fais campagne pour l'immigration",
        "start": 850.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro maintenant je fais une distinction",
        "start": 852.11,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "entre les europ\u00e9ens et les autres",
        "start": 854.54,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement mais deuxi\u00e8mement je tiens",
        "start": 856.999,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que c'est un peu facile de dire",
        "start": 859.279,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il faut faire venir des immigr\u00e9s pour",
        "start": 862.369,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faire venir des \u00e9trangers parce que nous",
        "start": 864.499,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "payons l'imp\u00e9ritie des gouvernements",
        "start": 866.779,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dents - je connais beaucoup de",
        "start": 868.549,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins de gens qui n'ont pas pu",
        "start": 870.439,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "justement \u00eatre m\u00e9decin pour un quart de",
        "start": 872.089,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "point pour un demi point et \u00e7a ce sont",
        "start": 874.1,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "des jeunes fran\u00e7ais donc je les m\u00e9decins",
        "start": 876.379,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "roumains qui sont actuellement il le",
        "start": 878.749,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "loiret pour pallier les bleus le nombre",
        "start": 880.04,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "de m\u00e9decins qu'est ce que vous leur",
        "start": 881.72,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "dites rester dans le rest\u00e9 dans le",
        "start": 882.679,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "loiret",
        "start": 884.569,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "en attendant les jeux page assez donc il",
        "start": 885.529,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "reste bien s\u00fbr mais vous savez il ya",
        "start": 888.47,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "beaucoup de m\u00e9decins je voyais \u00e7a parce",
        "start": 890.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que je discute avec les maires j'ai m\u00eame",
        "start": 892.189,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 avec le pr\u00e9sident du conseil",
        "start": 894.17,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral dont je vous parlais de sa\u00f4ne et",
        "start": 895.279,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "loire qui a fait ce que je vous ai dit",
        "start": 896.87,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "il m'expliquait que il ya beaucoup de",
        "start": 899.47,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins qui viennent de roumanie par",
        "start": 902.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "exemple et qui repartent en v\u00e9rit\u00e9 ils",
        "start": 903.8,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "viennent prendre quand ils sont bien",
        "start": 906.23,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pay\u00e9s ils ont tous frais pay\u00e9s ils ont",
        "start": 908.269,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "un appartement pay\u00e9 etc etc il ya un peu",
        "start": 910.189,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "d'effet d'aubaine quoi merci alexandre",
        "start": 913.639,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "carrier merci beaucoup pour vos",
        "start": 916.22,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "questions depuis orl\u00e9ans questions sur",
        "start": 917.449,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la d\u00e9centralisation juillet mais qui est",
        "start": 918.889,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait en lien avec le domaine de",
        "start": 920.509,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "la de la sant\u00e9 ce que vous vous",
        "start": 922.309,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "souhaitez donner comp\u00e9tence aux maires",
        "start": 923.449,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et aux r\u00e9gions sur les conseils des",
        "start": 925.49,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "questions de sant\u00e9",
        "start": 926.689,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je pense que la sant\u00e9 est une comp\u00e9tence",
        "start": 927.91,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "nationale elle doit le rester elle doit",
        "start": 930.649,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "le rester alors m\u00eame que les",
        "start": 932.93,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "associations d\u00e9but type r\u00e9gions de",
        "start": 934.43,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "france ou bien association des maires de",
        "start": 936.589,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "france se plaide justement pour cette",
        "start": 938.209,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation",
        "start": 940.279,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je ne je n'y suis pas favorable je pense",
        "start": 941.889,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "que la sant\u00e9 est une responsabilit\u00e9",
        "start": 945.319,
        "duration": 2.361
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 946.279,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "et que nous devons la laisser \u00e0 l'\u00e9tat",
        "start": 947.68,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "maintenant moi pour l'heure les",
        "start": 951.189,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "r\u00e9partition des pouvoirs entre les",
        "start": 953.809,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes strates administratives",
        "start": 956.42,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "je suis favorable au retour de des",
        "start": 958.339,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences du maire je pense que la",
        "start": 961.639,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s perverse",
        "start": 963.769,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que l a paradoxalement",
        "start": 967.85,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "d\u00e9pouiller le maire de toutes ses",
        "start": 970.629,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences de la plupart de ses",
        "start": 973.579,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences qu'ils ont \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9s par",
        "start": 975.319,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion le d\u00e9partement la communaut\u00e9",
        "start": 977.059,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de communes la com comme ceux ci le cela",
        "start": 978.68,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "et je discute \u00e0 je me savais je passe en",
        "start": 981.439,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "france tous les deux vraiment dans",
        "start": 984.709,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9gions de france et \u00e0 chaque",
        "start": 987.23,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "fois j'organise un d\u00e9jeuner avec des",
        "start": 988.699,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "maires",
        "start": 990.589,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "je vous assure que tous se plaignent de",
        "start": 991.329,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "ce fameux millefeuille administratif",
        "start": 994.55,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "kylie kylie qui les prive de toute",
        "start": 995.54,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence alors que par ailleurs ils",
        "start": 998.089,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont quand m\u00eame responsable devant l'art",
        "start": 1000.759,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "abstrait les jusqu'au bout est ce qu'il",
        "start": 1002.529,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "faut supprimer des couches de ce",
        "start": 1003.819,
        "duration": 2.781
    },
    {
        "text": "millefeuille administratif pour essayer",
        "start": 1005.05,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "en tout cas en tout cas on va pas en",
        "start": 1006.6,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "faire un th\u00e8me de la commune serait trop",
        "start": 1008.88,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 et puis que les et puis que",
        "start": 1010.139,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "tout le monde se plaint du changement",
        "start": 1011.759,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "permanent par exemple des grandes",
        "start": 1013.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions de monsieur hollande conter une",
        "start": 1014.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "catastrophe je pense qu'il faudra non",
        "start": 1016.29,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "mais il faudra \u00e9tudier cela parce",
        "start": 1019.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'effectivement il faut simplifier avec",
        "start": 1020.759,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "deux principes le maximum de comp\u00e9tences",
        "start": 1022.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour les m\u00e8res retour \u00e0 la comp\u00e9tence la",
        "start": 1025.169,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "subsidiarit\u00e9",
        "start": 1027.63,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et donc j'ai fini et la simplification",
        "start": 1029.03,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "car aujourd'hui nous sommes sortis de",
        "start": 1033.27,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "lait pur napol\u00e9onienne le l'\u00e9tat le",
        "start": 1035.579,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fet et le maire et on a cru que \u00e7a",
        "start": 1038.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "allait faire des \u00e9conomies et que \u00e7a",
        "start": 1042.179,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "allait rendre le pouvoir \u00e0 la base c'est",
        "start": 1043.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout le contraire on a d\u00e9pens\u00e9 dix fois",
        "start": 1045.63,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "plus d'argent et en plus le pouvoir a",
        "start": 1047.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "disparu de l\u00e0 bas juste une petite",
        "start": 1049.679,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "question mais les les maires r\u00e9clament",
        "start": 1050.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9clament les le contr\u00f4le des finances",
        "start": 1052.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est ce que vous remettez la taxe",
        "start": 1055.35,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "d'habitation",
        "start": 1056.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous savez \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une erreur de",
        "start": 1057.38,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "macrohori de la supprimer parce que \u00e7a \u00e0",
        "start": 1060.87,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "priver les m\u00e8res d'une autonomie fiscale",
        "start": 1063.51,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "mais maintenant c'est tr\u00e8s difficile de",
        "start": 1067.65,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "remettre la taxe d'habitation moi je",
        "start": 1069.809,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "plaide pour compter \u00e0 une baisse des",
        "start": 1071.549,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts et des charges massives parce que",
        "start": 1073.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'estime que nous sommes s\u00fbrs \u00e0 poser",
        "start": 1075.299,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "d'envoyer ses jeux pas commencer par",
        "start": 1076.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avoir la peau h\u00e2l\u00e9e christelle on va",
        "start": 1078.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parler du pouvoir d'achat et de",
        "start": 1081.21,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'annonc\u00e9 hier de jean castex oui il ya",
        "start": 1082.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "jean castex a annonc\u00e9 une hausse de 10 %",
        "start": 1083.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "du bar\u00e8me de l'indemnit\u00e9 kilom\u00e9trique",
        "start": 1085.89,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "est ce que c'est une bonne mesure selon",
        "start": 1087.39,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "caisse tout et tout est bon pour",
        "start": 1090.23,
        "duration": 6.309
    },
    {
        "text": "permettre aux gens de tenir face \u00e0 cette",
        "start": 1092.57,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "folle pouss\u00e9e inflationniste mais c'est",
        "start": 1096.539,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "du bricolage si vous voulez il faut",
        "start": 1099.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "comprendre ce qui se passe il faut il",
        "start": 1101.1,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "faut voir pourquoi on en est l\u00e0 et pour",
        "start": 1103.65,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "comprendre apr\u00e8s pour pouvoir prendre",
        "start": 1106.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des mesures utiles et pas des mutile de",
        "start": 1107.669,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "d\u00e9mesure de deux simples r\u00e9actions comme",
        "start": 1110.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "celle o\u00f9 je suis sid\u00e9r\u00e9 le gouvernement",
        "start": 1112.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vraiment g\u00e8re au fil de l'eau il ne",
        "start": 1114.84,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voit rien parce qu'en fait on voil\u00e0",
        "start": 1116.58,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "pourquoi on en est l\u00e0 d'abord une raison",
        "start": 1118.81,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de fond qui est ind\u00e9pendante de tout le",
        "start": 1120.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "monde faut \u00eatre honn\u00eate c'est la reprise",
        "start": 1121.99,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique apr\u00e8s le mets sur ne faut pas",
        "start": 1124.3,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "non plus \u00eatre malhonn\u00eate dans une",
        "start": 1127.72,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "conversation une discussion la premi\u00e8re",
        "start": 1130.15,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "chose c'est \u00e7a mais ce n'est pas que \u00e7a",
        "start": 1132.4,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "c'est aussi que si vous voulez on paye",
        "start": 1135.51,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "les mesures vertes c'est \u00e0 dire qu'on",
        "start": 1139.71,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "paye l'\u00e9cologie on est en train de payer",
        "start": 1143.26,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le fait que dans beaucoup de pays en",
        "start": 1146.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "particulier l'allemagne on a ferm\u00e9 des",
        "start": 1148.6,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "centrales nucl\u00e9aires la france \u00e0 fermer",
        "start": 1150.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fessenheim une d\u00e9cision absolument",
        "start": 1152.79,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "stupide de la part d' emmanuel macron et",
        "start": 1155.65,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "en plus \u00e0 cause du coc vide \u00e0 100 duco",
        "start": 1158.47,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vide on a une quinzaine de centrales",
        "start": 1160.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires qui nous qui sont \u00e0 l'arr\u00eat",
        "start": 1163.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parce qu'on manque de deux ans pour pour",
        "start": 1165.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier \u00e9videmment pour pour assurer la",
        "start": 1168.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 la hausse du prix du carbone o\u00f9",
        "start": 1170.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ils attendent et je vous assure je vais",
        "start": 1172.96,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "continuer encore vous allez voir vous",
        "start": 1174.25,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "allez comprendre cette race est assez",
        "start": 1175.75,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "simple mais il faut un peu de",
        "start": 1176.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "raisonnement donc on a r\u00e9duit la la la",
        "start": 1177.88,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la les investissements on arr\u00eate dans le",
        "start": 1181.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire on a r\u00e9duit aussi dans les",
        "start": 1183.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "centrales \u00e0 charbon qu'est ce qui reste",
        "start": 1185.47,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on a r\u00e9duit les investissements dans le",
        "start": 1187.57,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole donc deux cons\u00e9quences moins de",
        "start": 1190.21,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9 de p\u00e9trole hausse des prix",
        "start": 1194.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "raisonnement classique but et 2",
        "start": 1195.91,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui reste avec tout \u00e7a le gaz",
        "start": 1197.92,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "poutine est tr\u00e8s heureux poutine est",
        "start": 1200.19,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "ravi de la victoire id\u00e9ologique des",
        "start": 1203.32,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "verts de monsieur jadot et autres et de",
        "start": 1206.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "monsieur hulot le le grand b\u00e9n\u00e9ficiaire",
        "start": 1208.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est monsieur poutine qui peut vendre",
        "start": 1211.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "son gaz tr\u00e8s cher d'autant plus qu' il a",
        "start": 1212.74,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "profit\u00e9 de la jobardise de la commission",
        "start": 1216.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de bruxelles parce qu'il leur avait",
        "start": 1219.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es un prix",
        "start": 1220.24,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "stable et fixe sur plusieurs ann\u00e9es et",
        "start": 1222.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que messieurs de la commission de",
        "start": 1225.52,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "bruxelles",
        "start": 1226.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "entich\u00e9 d'id\u00e9ologie lib\u00e9rale et de",
        "start": 1227.85,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 des prix de l'eau demon emmenant",
        "start": 1230.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est le march\u00e9 qui d\u00e9cidera eva le",
        "start": 1232.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "march\u00e9 d\u00e9cide et donc qu'ils payent nous",
        "start": 1234.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "donc il faut r\u00e9investir dans nucl\u00e9aire",
        "start": 1235.99,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "et dans les centrales \u00e0 charbon",
        "start": 1237.73,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "les centrales \u00e0 charbon \u00e9videmment que",
        "start": 1239.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "non mais je vous signale quand m\u00eame 2",
        "start": 1241.71,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "pendant qu'on fait nous",
        "start": 1243.51,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les vertueux les chinois ont ouvert des",
        "start": 1245.9,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "dizaines de centrales \u00e0 charbon l\u00e0 en ce",
        "start": 1249.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moment donc vous voyez pour pour le pour",
        "start": 1251.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le climat c'est une catastrophe ce que",
        "start": 1253.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "je dis c'est qu'effectivement il faut",
        "start": 1254.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9investir le nucl\u00e9aire donc je vois qu",
        "start": 1256.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "emmanuel macron comment je suis tr\u00e8s",
        "start": 1258.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bien comme je vais pas si je vais vous",
        "start": 1259.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre je vois qu emmanuel macron",
        "start": 1261.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s quatre ans et demi de",
        "start": 1263.55,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "tergiversations et m\u00eame de politique",
        "start": 1266.04,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "anti nucl\u00e9aires d\u00e9couvre les m\u00e9rites du",
        "start": 1269.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire il est formidable maquereau au",
        "start": 1272.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moins son quinquennat n'aura pas servi \u00e0",
        "start": 1274.44,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "rien qu'est ce qui l'a fait au d\u00e9but",
        "start": 1275.85,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui l'a fait au d\u00e9but je",
        "start": 1277.679,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "voudrais rappeler autant de monsieur",
        "start": 1279.059,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "hulot qu'est ce qu'il a fait 1 il",
        "start": 1280.5,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "annonce que le nucl\u00e9aire sera r\u00e9duit \u00e0",
        "start": 1283.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "50 % de la part de l'\u00e9lectricit\u00e9 pour",
        "start": 1286.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dire aux gens il est maintenant il est",
        "start": 1288.39,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en ce moment \u00e0 75 88 102 il annonce la",
        "start": 1290.1,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "fermeture de 12 r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires 3",
        "start": 1293.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "il se d\u00e9barrasse d'une technologie",
        "start": 1296.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise en pointe qui permet de",
        "start": 1298.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "retraiter les d\u00e9chets pour refaire de",
        "start": 1300.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie la fameuse technologie astrid",
        "start": 1302.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je vous signale que bill gates est en",
        "start": 1304.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "train de proposer aux amis au",
        "start": 1307.05,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "gouvernement am\u00e9ricain de reprendre",
        "start": 1308.22,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cette technologie toujours les gros",
        "start": 1309.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "malins de fran\u00e7ais qui invente tout et",
        "start": 1311.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ils ont des dirigeants tellement",
        "start": 1313.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "intelligent qu'il s'en d\u00e9barrasse mans",
        "start": 1314.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et maintenant donc oui il a fait tout \u00e7a",
        "start": 1316.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il va fermer fessenheim il n'\u00e9tait pas",
        "start": 1318.57,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 du tout c'\u00e9tait le pouls",
        "start": 1319.98,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "connaissait l'histoire je la connais",
        "start": 1321.929,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "bien c'\u00e9tait l'accord de d'arri\u00e8re",
        "start": 1324.179,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "cuisine politicienne entre madame aubry",
        "start": 1326.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait premier secr\u00e9taire \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 1328.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "du ps et les verts on y revient toujours",
        "start": 1330.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les m\u00eames pour avoir quelques",
        "start": 1332.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "circonscriptions et du coup madame aubry",
        "start": 1334.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s'est engag\u00e9e \u00e0 fermer fessenheim voil\u00e0",
        "start": 1336.3,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "la grande politique de nos comp\u00e9tences",
        "start": 1338.13,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "combien de divisions absolument vous",
        "start": 1342.44,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "avez raison d'un couloir ce qu'il faut",
        "start": 1344.73,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "c'est un",
        "start": 1346.41,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "proto construire 14 r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires",
        "start": 1349.13,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "14 il faut prolonger il faut prolonger",
        "start": 1352.29,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la dur\u00e9e de vie des des centrales",
        "start": 1355.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "actuelles \u00e0 60 ans les am\u00e9ricains le",
        "start": 1357.9,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "font et suite il faut vous pourrez",
        "start": 1360.42,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "utiliser et remettre au go\u00fbt du jour",
        "start": 1364.15,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "notre technologie astrid parce que nous",
        "start": 1365.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "avons toujours mais vous savez vous",
        "start": 1369.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "savez c'est tr\u00e8s grave ce qui est en",
        "start": 1371.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "train de se passer car le gouvernement",
        "start": 1372.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour des raisons d\u00e9magogiques est en",
        "start": 1374.26,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "train de tuer edf le gouvernement et",
        "start": 1376.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'europe est-ce que j'ai une minute pour",
        "start": 1379.179,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "expliquer \u00e7a parce que c'est un fait",
        "start": 1381.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais ils ont tout \u00e0 fait raison est ce",
        "start": 1383.04,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "que pour vous la d\u00e9cision de demander f",
        "start": 1385.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de vendre \u00e0 bas co\u00fbt les prix \u00e0 ses",
        "start": 1387.07,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "concurrents c'est une erreur ah c'est",
        "start": 1388.6,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pas non bien s\u00fbr on va me dire il faut",
        "start": 1390.19,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "preuve c'est pour prot\u00e9ger les gens sauf",
        "start": 1392.679,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "que \u00e7a tue edf vous savez que \u00e7a leur",
        "start": 1395.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "co\u00fbtait arnaud lemaire que c'est normal",
        "start": 1396.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu edf contribuer \u00e0 voile et marit\u00e9",
        "start": 1398.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat voyons et ben voyons alors j'ai",
        "start": 1400.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une minute vraiment parce que c'est un",
        "start": 1402.91,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pur une minute pas une minute \u00e0 bordeaux",
        "start": 1404.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une minute vraiment une mine c'est tr\u00e8s",
        "start": 1405.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "important pour expliquer aux gens ce qui",
        "start": 1407.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "se passe et ils comment on est en train",
        "start": 1409.0,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "de bavarder un le legs de dd fran\u00e7ais et",
        "start": 1412.27,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle edf qu'est ce qui",
        "start": 1415.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "se passe depuis des ann\u00e9es la commission",
        "start": 1418.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de bruxelles encore une fois au nom de",
        "start": 1420.07,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "son id\u00e9ologie lib\u00e9rale a exig\u00e9 du",
        "start": 1421.66,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "gouvernement fran\u00e7ais qui a c\u00e9d\u00e9 qui",
        "start": 1425.62,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "s'est soumis que edf pour inventer des",
        "start": 1427.33,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "concurrents parce que c'est vraiment \u00e7a",
        "start": 1431.65,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "on invente des concurrents",
        "start": 1432.88,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "vendre son \u00e9lectricit\u00e9 qu'elle produit",
        "start": 1435.0,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "dans ses centrales nucl\u00e9aires un prix de",
        "start": 1437.679,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "42 euros le fameux tarif \u00e0 rennes",
        "start": 1439.57,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les grands groupes se sont",
        "start": 1442.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cipit\u00e9s en jeep total \u00e9videmment \u00e7a",
        "start": 1444.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e7a co\u00fbte pas cher et y revendre plus",
        "start": 1447.73,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "cher",
        "start": 1449.32,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat c'est que edf depuis des",
        "start": 1450.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es ne peut plus investir parce",
        "start": 1452.049,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "qu'ils ne gagnent plus assez l'argent",
        "start": 1453.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et donc l'\u00e9tablissement public le",
        "start": 1455.76,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "service public ce qui a \u00e9t\u00e9 fait par les",
        "start": 1458.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et a \u00e9t\u00e9 spoli\u00e9 dans des",
        "start": 1459.82,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "groupes des grands groupes priv\u00e9s",
        "start": 1462.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose ensuite aujourd'hui",
        "start": 1464.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui se passe cette \u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1467.08,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "elle a tout vendu \u00e0 edf pour 2022 \u00e0 42",
        "start": 1469.33,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "ans",
        "start": 1472.69,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "le prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 1473.309,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "vous savez combien les 250 euros voire",
        "start": 1475.179,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "300 euros le kilowatt heure donc est ce",
        "start": 1478.299,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "qui se passe quand monsieur le maire dit",
        "start": 1480.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "il faut vendre plus excit\u00e9s et il faut",
        "start": 1482.89,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "un prix r\u00e9duit edf doit acheter sur le",
        "start": 1485.38,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "march\u00e9 libre de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 250",
        "start": 1489.82,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "euros qu'il va vendre \u00e0 des grands vous",
        "start": 1492.22,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "priver \u00e0 42 euros bravo monsieur le",
        "start": 1494.299,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "maire je dois dire que l\u00e0 c'est trop",
        "start": 1496.789,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fort et une derni\u00e8re question rapidement",
        "start": 1498.769,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "eric zemmour ce matin qu'est ce que vous",
        "start": 1500.389,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "dites aux fran\u00e7ais qui ont du mal \u00e0",
        "start": 1501.769,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "faire leur plein comment vous vous allez",
        "start": 1502.82,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "les aider \u00e0 payer cet esprit alors il",
        "start": 1504.2,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "faudra \u00e9tudier",
        "start": 1507.049,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "effectivement de en urgence parce que",
        "start": 1508.839,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "vos jeux si vous voulez moi j'essaye",
        "start": 1511.519,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toujours de prendre des mesures p\u00e9rennes",
        "start": 1513.95,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "sur tous les sujets parfois c'est mal",
        "start": 1515.299,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "compris comme sur le col vide je suis",
        "start": 1517.459,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "assez content qu'un an apr\u00e8s la",
        "start": 1518.959,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "situation me donne raison mais sur le",
        "start": 1520.909,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 on s'y met mais d'o\u00f9 sa sobre",
        "start": 1522.559,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc moi je pense que il faut et",
        "start": 1523.849,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre sans doute taxer et bloquer",
        "start": 1526.279,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "les taxes sur l'essence mais c'est",
        "start": 1529.309,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "provisoire j'ai propos\u00e9 une mesure qui",
        "start": 1532.129,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ressemble \u00e0 ce que nous vivons nous dans",
        "start": 1535.519,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tropoles sayah vous savez on est",
        "start": 1536.779,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tous salari\u00e9s et on a le remboursement",
        "start": 1538.789,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de notre carte panneaux carte navigo de",
        "start": 1541.009,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "transport en commun \u00e0 moiti\u00e9 \u00e0 moiti\u00e9",
        "start": 1544.339,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "prix les 50% je propose \u00e7a il ya huit",
        "start": 1546.649,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais qui vont travailler",
        "start": 1549.2,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "en voiture donc je propose la m\u00eame",
        "start": 1550.669,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mesure pour le tarif km l'obligation",
        "start": 1553.459,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faite aux entreprises de rembourser avec",
        "start": 1555.739,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e d\u00e9penses il ya d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 1557.719,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "entreprises qui le font et je propose",
        "start": 1559.07,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "parce que je pense que l\u00e0 les les",
        "start": 1562.029,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s doivent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s est ce",
        "start": 1564.979,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que ces compagnies est ce que c'est un",
        "start": 1566.869,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "bordeaux est ce que c'est la musique",
        "start": 1568.489,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "celtique avec la transition \u00e9cologique",
        "start": 1570.849,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "on sait qu'il faudrait utiliser un peu",
        "start": 1573.289,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "moins de voitures \u00e9coutez moi je pense",
        "start": 1574.999,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "que la transition \u00e9cologique c'est bien",
        "start": 1578.059,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "mais si elle ne",
        "start": 1580.879,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ruine pas les fran\u00e7ais et si elle ne",
        "start": 1583.179,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9truit pas l'industrie automobile",
        "start": 1585.559,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise or nous sommes en faire deux",
        "start": 1587.059,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "en train de faire les deux",
        "start": 1588.859,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "nous avions il avant",
        "start": 1590.259,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 1593.139,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 bordeaux on va \u00e0 bordeaux retrouv\u00e9",
        "start": 1594.759,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "jefferson des sports qui est journaliste",
        "start": 1596.929,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "\u00e0 sud ouest bonjour jefferson merci",
        "start": 1598.249,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00eatre avec nous on va parler",
        "start": 1600.32,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "avec vous de la transition \u00e9cologique et",
        "start": 1602.659,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "de l'avenir de la fili\u00e8re a\u00e9ronautique",
        "start": 1604.519,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "bonjour en rien eu",
        "start": 1607.879,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 les aider faire \u00e7a ne peut \u00eatre",
        "start": 1609.309,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "question bonjour eric zemmour je me",
        "start": 1611.269,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "savais faire le lien avec ce qu'on vient",
        "start": 1613.339,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "d'\u00e9voquer un nouvel 1 qui tenait",
        "start": 1614.839,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9rault nautique p\u00e8se 70 emplois",
        "start": 1617.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "directs c'est une fili\u00e8re \u00e9prouv\u00e9s par",
        "start": 1619.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie mais c'est aussi une fili\u00e8re",
        "start": 1620.93,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "au coeur de la question environnementale",
        "start": 1622.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la navette a\u00e9rienne hors du porzou \u00e9t\u00e9",
        "start": 1623.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9e parce qu'il ya une alternative",
        "start": 1626.84,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "entre",
        "start": 1628.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous le savez ma question est simple",
        "start": 1629.5,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "cette suppression de la lune henry",
        "start": 1632.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bordeaux est une disposition de la loi",
        "start": 1635.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "climat si vous \u00eates \u00e9lu est-ce que vous",
        "start": 1636.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "reviendrez sur cette disposition est-ce",
        "start": 1638.75,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "que c'est g\u00e9nial \u00e9coutez cette cette",
        "start": 1641.69,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "ligne je crois air france n'est pas",
        "start": 1644.87,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "n'est pas g\u00ean\u00e9 qu'on la ferme parce",
        "start": 1648.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'en v\u00e9rit\u00e9 elle perdait beaucoup",
        "start": 1651.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'argent car les gens vous savez \u00e0 moi \u00e0",
        "start": 1652.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "moins de trois heures les gens prennent",
        "start": 1655.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le train",
        "start": 1657.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moi le premier pour aller \u00e0 lyon pour",
        "start": 1658.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aller m\u00eame \u00e0 marseille pour aller \u00e0 aix",
        "start": 1661.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour aller \u00e0 bordeaux on prend tous le",
        "start": 1663.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tgv c'est une \u00e9vidence donc l'amiable",
        "start": 1665.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avec cette disposition a des probl\u00e8mes",
        "start": 1667.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais encore une fois c'est toujours la",
        "start": 1668.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose on n'est pas oblig\u00e9 de",
        "start": 1670.64,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "prendre des mesures coercitives et",
        "start": 1672.77,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "n'oublions pas vous avez raison \u00e0",
        "start": 1675.7,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "toulouse nous avons une de nos rares",
        "start": 1679.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "industries comp\u00e9titives ne l'a",
        "start": 1681.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sacrifions pas une fois de plus sur",
        "start": 1683.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'autel de notre id\u00e9ologie justement",
        "start": 1685.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "quel est l'avenir des fili\u00e8res",
        "start": 1687.74,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "a\u00e9ronautiques quand on voit que ces",
        "start": 1688.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "petites lignes sont supprim\u00e9es les unes",
        "start": 1690.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s les autres pour pour des raisons",
        "start": 1692.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "environnementales",
        "start": 1694.61,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "oui et puis de concurrence avec le tgv",
        "start": 1695.96,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "je vous dis m\u00eame sans moi je vais vous",
        "start": 1697.37,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dire ce que je vous ai vous dis donc",
        "start": 1698.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00eame sans le climat oublions oublions le",
        "start": 1700.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "climat pour aller \u00e0 lyon et \u00e0 bordeaux",
        "start": 1702.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement je prendrai toujours le",
        "start": 1705.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "train je me dis pas c'est pour prot\u00e9ger",
        "start": 1706.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le climat c'est parce que voil\u00e0 c'est",
        "start": 1708.32,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "plus confortable c'est plus facile on",
        "start": 1709.82,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "n'attend pas une heure aujourd'hui c'est",
        "start": 1711.05,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "lyon bordeaux demain \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 1712.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'autre non parce que je le vis ton",
        "start": 1713.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avion oui ce que je veux dire voil\u00e0 on a",
        "start": 1715.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "gagnent pas beaucoup de temps on va",
        "start": 1718.7,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "moins vite que le temps du concorde donc",
        "start": 1719.84,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "je vois pas ce que je veux dire",
        "start": 1721.25,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "a\u00e9ronautique parce que tout document",
        "start": 1722.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "justement moi je crois si vous voulez",
        "start": 1724.39,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "d'abord je d'abord avant tout moi je",
        "start": 1727.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "suis l\u00e0 pour prot\u00e9ger l'industrie",
        "start": 1730.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise jeu les consid\u00e9rations",
        "start": 1731.66,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "climatiques c'est bien mais",
        "start": 1734.33,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "si vous voulez nous repr\u00e9sentons 1% de",
        "start": 1737.14,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "la production de co2 dans le monde",
        "start": 1741.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc la france n'a pas \u00e0 se fustiger et",
        "start": 1743.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 se flageller en permanence et \u00e0",
        "start": 1745.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sacrifier son industrie sur l'autel des",
        "start": 1747.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rations climatiques que les",
        "start": 1750.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains et les chinois commencent",
        "start": 1751.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'abord \u00e7a sera tr\u00e8s bien que les",
        "start": 1753.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "chinois ferment leurs centrales \u00e0",
        "start": 1755.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "charbon les am\u00e9ricains aussi que les",
        "start": 1756.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "grands commence et nous suivrons",
        "start": 1759.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "gentiment et nous sacrifierons pas notre",
        "start": 1761.72,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "industrie a\u00e9ronautique automobile c'est",
        "start": 1764.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "une folie ce que nous sommes en train de",
        "start": 1766.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "faire nous sommes en train de sacrifier",
        "start": 1768.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sans milou 200000 emplois dans",
        "start": 1769.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'industrie automobile 1 pour",
        "start": 1771.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9ronautique nous allons faire pareil",
        "start": 1773.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donc je moi je suis favorable d'abord un",
        "start": 1775.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "au choix des consommateurs et deux \u00e0",
        "start": 1777.44,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "l'innovation",
        "start": 1780.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'on va trouver des",
        "start": 1781.6,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "solutions vous savez le moteur",
        "start": 1783.83,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique pour la voiture vous savez",
        "start": 1784.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'il existe depuis toujours vous savez",
        "start": 1786.679,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qu avant le moteur \u00e0 essence y avait le",
        "start": 1788.6,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "moteur",
        "start": 1792.679,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s envie de parler de l'industrie",
        "start": 1794.35,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "automobile je vous promets on va",
        "start": 1796.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "annoncer dans quelques mois on va parler",
        "start": 1797.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 une question sur la lgv avec vous de",
        "start": 1799.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jefferson parce que l\u00e0 aussi \u00e0 des",
        "start": 1801.92,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "questions dans la r\u00e9gion dans la r\u00e9gion",
        "start": 1803.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de des personnes et de cristaldo oui",
        "start": 1804.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "eric zemmour \u00e0 rester audace et d'une de",
        "start": 1807.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'avion au train mais vous l'avez \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 1809.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "simplement rien projets majeurs avant le",
        "start": 1810.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sud ouest c'est le prolongement de la",
        "start": 1812.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "lgv bordeaux paris la paris bordeaux qui",
        "start": 1814.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "va aller vers toulouse on est avec cette",
        "start": 1817.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ligne bordeaux toulouse puis un",
        "start": 1819.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "prolongement vers dax c'est aussi ligne",
        "start": 1821.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de fracture avec les \u00e9cologistes parce",
        "start": 1823.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que bordeaux toulouse 5000 hectares",
        "start": 1824.78,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "d'espac\u00e9s naturels seront supprim\u00e9s",
        "start": 1827.3,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement je les ai ce que fait un",
        "start": 1829.21,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "partisan lg mais si vous \u00eates \u00e9lue ce",
        "start": 1832.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que vous investirez l'austria j'ai",
        "start": 1834.86,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "d'abord",
        "start": 1836.84,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "toulouse a longtemps refus\u00e9 le tgv",
        "start": 1838.27,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "justement pour privil\u00e9gier l'avion",
        "start": 1841.87,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une premi\u00e8re chose moi je suis",
        "start": 1844.63,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "je vous r\u00e9p\u00e8te pour le train",
        "start": 1847.67,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pour le tgv ou lgv aussi c'est si c'est",
        "start": 1850.3,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "possible est-ce qu'il faut il faut",
        "start": 1853.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9tudier cela combien de temps \u00e7a nous",
        "start": 1856.01,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "fait gagner par rapport \u00e0 \u00eatre anormal",
        "start": 1857.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et il faut voir le rapport avantages de",
        "start": 1859.3,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "ces \u00e9coles \u00e0 penser comme et au liban",
        "start": 1862.67,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "mais attendez moi j'en savais \u00e7a ne vaut",
        "start": 1863.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas le coup a battu de d\u00e9truire les",
        "start": 1865.28,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "paysages effectivement penser \u00e0 celle ci",
        "start": 1867.05,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "dix minutes ils ont raison si si c'est",
        "start": 1868.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "10 minutes ils ont raison maintenant \u00e7a",
        "start": 1871.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "veut dire dans ce cas la queue leu leu",
        "start": 1873.42,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la sncf doit faire un effort cons\u00e9quent",
        "start": 1876.12,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sur les lignes r\u00e9gionales il faut",
        "start": 1879.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "absolument l'accord \u00eatre l\u00e0 le conseil",
        "start": 1882.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional puisqu'on leur parlais tout \u00e0",
        "start": 1884.46,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "l'heure \u00e7a c'est la comp\u00e9tence du",
        "start": 1885.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "conseil r\u00e9gional qu' il y ait une",
        "start": 1886.53,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "vraiment de nouvelles je trouve",
        "start": 1889.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "absolument impardonnable de la part de",
        "start": 1892.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la sncf d'avoir abandonn\u00e9 toutes ses",
        "start": 1894.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "lignes r\u00e9gionales sous pr\u00e9texte que ce",
        "start": 1896.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas rentable il faut absolument",
        "start": 1897.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des la politique du tout tgv jeu oui",
        "start": 1900.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a la politique du tout tgv vous",
        "start": 1902.73,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "savez",
        "start": 1904.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est une vieille politique c'est dans",
        "start": 1905.54,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es 80 on a fait \u00e7a s'\u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 1907.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien le tgv pour nous permet",
        "start": 1910.02,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "bien d'avoir arr\u00eat\u00e9",
        "start": 1912.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "si c'est au d\u00e9triment des lignes",
        "start": 1913.37,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales oui si on peut faire les deux",
        "start": 1915.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est formidable mais moi je suis pour",
        "start": 1917.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gionales je suis si vous voulez et",
        "start": 1919.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est un des axes de ma campagne je",
        "start": 1920.91,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut absolument",
        "start": 1924.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "revivifier la france rurale je pense que",
        "start": 1925.88,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "nous sommes arriv\u00e9s si vous voulez c'est",
        "start": 1928.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une longue \u00e9volution historique en",
        "start": 1931.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 qui part du 19e si\u00e8cle qui s'est",
        "start": 1932.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e apr\u00e8s la seconde guerre",
        "start": 1934.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mondiale vous savez nous \u00e9tions le pays",
        "start": 1936.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui avons le plus r\u00e9sist\u00e9 \u00e0",
        "start": 1938.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'urbanisation pour vous donner une id\u00e9e",
        "start": 1940.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il y a plus de monde en france dans les",
        "start": 1942.06,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "villes que dans les campagnes \u00e0 partir",
        "start": 1944.7,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de 1931 le ce chiffre l\u00e0 os\u00e9 en",
        "start": 1947.52,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "angleterre et en allemagne c'est 1880 \u00e0",
        "start": 1950.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s on voyait on a longtemps",
        "start": 1952.74,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9sist\u00e9 puis apr\u00e8s on a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 comme",
        "start": 1953.94,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "des fous parce qu'on s'est dit c'est la",
        "start": 1955.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "condition de 2 du d\u00e9veloppement de la de",
        "start": 1956.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la prosp\u00e9rit\u00e9 donc aujourd'hui on est",
        "start": 1959.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "all\u00e9 trop loin il faut des metropolis et",
        "start": 1960.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la poule a de tout l'argent est parti",
        "start": 1962.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9tropoles l'argent de la",
        "start": 1964.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mondialisation l'argent de l'\u00e9tat dans",
        "start": 1966.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les banlieues et dans les centres villes",
        "start": 1968.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est-ce que je vous fais pardonnez moi je",
        "start": 1969.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "finis il faut renverser la vapeur et",
        "start": 1971.7,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mettre beaucoup d'argent dans les zones",
        "start": 1974.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "rurales qu'il faut favoriser les",
        "start": 1977.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "transports aujourd'hui il est acquis",
        "start": 1979.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "m\u00eame si elles ne sont pas rentables et",
        "start": 1982.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comment est ce qu'on les finances les",
        "start": 1984.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "finances par l'\u00e9tat et parce que tout",
        "start": 1986.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "simplement je vais vous dire c'est que",
        "start": 1988.98,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est pas les collectivit\u00e9s qui",
        "start": 1990.48,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "financent c'est l'\u00e9tape l\u00e0 en",
        "start": 1991.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'occurrence le l\u00e0 \u00e7a d\u00e9pend dans le",
        "start": 1993.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "train fait les collectivit\u00e9s locales",
        "start": 1995.16,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "mais vous savez bien qu'il ya des",
        "start": 1996.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "transferts de fonds mais ce que je veux",
        "start": 1997.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dire je finis simplement on a mis",
        "start": 1999.12,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "beaucoup d'argent dans les villes et en",
        "start": 2001.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "particulier dans les banlieues la",
        "start": 2004.49,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "fameuse politique de la ville on avait",
        "start": 2005.57,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 depuis 30 ans 100 milliards",
        "start": 2007.22,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "je je je souhaite et je demande que l'on",
        "start": 2009.76,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "transf\u00e8re les fonds de la politique de",
        "start": 2013.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la ville vers la politique d'am\u00e9nagement",
        "start": 2015.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "rural et des petites villes c'est c'est",
        "start": 2018.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "une mesure fondamentale d'\u00e9quit\u00e9",
        "start": 2020.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on d\u00e9pense \u00e0 peu pr\u00e8s le",
        "start": 2022.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "double pour les villes que pour les",
        "start": 2024.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "zones rurales je veux faire l' inverse",
        "start": 2026.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et vous verrez que \u00e7a va changer donc",
        "start": 2027.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comment on finance avec cet argent m\u00eame",
        "start": 2030.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e c'est lamentable absolument m\u00eame",
        "start": 2032.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "si \u00e7a n'est pas rentable \u00e7a y est c'est",
        "start": 2034.25,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "l'heure on va parler de l'auto",
        "start": 2035.45,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pour en parler lui pour yann bonjour",
        "start": 2038.65,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "merci beaucoup d'\u00eatre avec nos",
        "start": 2041.27,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9dacteurs en chef adjoints l'est",
        "start": 2042.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain \u00e9lu qu'on va donc \u00e9voquer",
        "start": 2043.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avec vous des enjeux relatifs \u00e0 la",
        "start": 2045.92,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "construction automobile et \u00e0 la",
        "start": 2047.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution \u00e9lectrique qui traverse ce",
        "start": 2048.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "secteur c'est un sujet qui monte partout",
        "start": 2050.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "en france un mets particuli\u00e8rement en",
        "start": 2051.86,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "lorraine et en franche comt\u00e9 de r\u00e9gions",
        "start": 2053.6,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "dans lesquelles l'industrie automobile",
        "start": 2055.669,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "occupe une place de choix dans les",
        "start": 2056.929,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies locales l'udc oui absolument",
        "start": 2058.61,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "diane bonjour monsieur zemmour donc un",
        "start": 2061.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "effet la construction automobile occupe",
        "start": 2064.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une place importante dans nos r\u00e9gions et",
        "start": 2066.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc dans les pages de l'est r\u00e9publicain",
        "start": 2068.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'abord bien s\u00fbr en franche comt\u00e9 \u00e0",
        "start": 2070.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sochaux berceau historique de la marque",
        "start": 2072.29,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "peugeot \u00e0 vesoul mais l'automobile p\u00e8se",
        "start": 2074.54,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aussi tr\u00e8s lourd en lorraine o\u00f9 au del\u00e0",
        "start": 2077.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de diff\u00e9rents sites industriels ce sont",
        "start": 2079.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "250 soci\u00e9t\u00e9s qui sont en fait des sous",
        "start": 2081.86,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "traitants des constructeurs tels que",
        "start": 2084.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "renault oust et l'anti donc dans nos",
        "start": 2085.669,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions en d\u00e9pit des garanties des",
        "start": 2088.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "promesses et m\u00eame des investissements",
        "start": 2090.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des constructeurs le secteur s'inqui\u00e8te",
        "start": 2092.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de cette conversion vers l'\u00e9lectrique",
        "start": 2094.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "conduite \u00e0 marche forc\u00e9e vous l'avez",
        "start": 2096.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "indiqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure les projections",
        "start": 2099.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "indiquent que ce sont pr\u00e8s de cent mille",
        "start": 2100.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "emplois qui sont menac\u00e9s en france par",
        "start": 2102.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'av\u00e8nement de l'\u00e9lectrique bref vous",
        "start": 2104.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "br\u00fbliez dans le vide en parler \u00e7a tombe",
        "start": 2107.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bien qu'elle serait donc votre politique",
        "start": 2108.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et surtout quelle est votre marge de",
        "start": 2110.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "manoeuvre quelle serait-elle pour \u00e9viter",
        "start": 2112.7,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "une telle saign\u00e9e",
        "start": 2114.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans les entreprises fran\u00e7aises et",
        "start": 2116.62,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "notamment r\u00e9gion comme la lorraine qui",
        "start": 2118.67,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9j\u00e0 subi de plein fouet diverses",
        "start": 2120.099,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "vagues de",
        "start": 2122.17,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "tmh de ne pas aller en fin de match un",
        "start": 2128.94,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "mobile voil\u00e0 mais c'est un vrai sujet",
        "start": 2131.619,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais non inqui\u00e9tude cependant les \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 2134.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est un sujet fondamental on",
        "start": 2136.359,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "a le droit 2-2 plaisante bien s\u00fbr un",
        "start": 2138.64,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "sujet tr\u00e8s s\u00e9rieux",
        "start": 2141.46,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 depuis des ann\u00e9es",
        "start": 2143.88,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "on sacrifie notre industrie pan apr\u00e8s",
        "start": 2147.059,
        "duration": 8.951
    },
    {
        "text": "pont sur l'autel de l'id\u00e9ologie verte et",
        "start": 2151.63,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes on a sacrifi\u00e9 nos industries",
        "start": 2156.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait tr\u00e8s puissante en france la",
        "start": 2158.859,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "chimie on a oubli\u00e9 il n'y a plus",
        "start": 2160.93,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "d'industrie chimique en france elle a",
        "start": 2163.45,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 mise en eau en inde et en chine la",
        "start": 2165.309,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pharmacie on s'est rendu compte qu'on",
        "start": 2169.029,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fabriquait plus rien en france souvenez",
        "start": 2170.799,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la pol\u00e9mique sur le parac\u00e9tamol bon",
        "start": 2173.559,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pourquoi d'apr\u00e8s vous pourquoi on \u00e9tait",
        "start": 2175.539,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "une c'\u00e9tait une des industries phare de",
        "start": 2178.119,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "la france et co\u00fbte moins cher ailleurs",
        "start": 2179.98,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pas seulement ch\u00e8re madame je vous",
        "start": 2181.75,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "assure pas seulement c'est aussi parce",
        "start": 2183.549,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "qu'il ya trop de normes en france et",
        "start": 2185.049,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "donc les industriels en ont marre et",
        "start": 2186.4,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "donc ils mettent leurs usines en a aux",
        "start": 2187.869,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "indes mais aussi parce que \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 2189.279,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "moins cher les deux mais les pousse \u00e0",
        "start": 2190.45,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vous savez bien que les salaires d'aider",
        "start": 2192.13,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "des travailleurs indiens et chinois ont",
        "start": 2194.019,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "beaucoup mont\u00e9 et pourquoi les usines ne",
        "start": 2195.609,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "reviennent pas parce qu'il n'y a pas que",
        "start": 2197.289,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "le salaire il y a aussi les normes et",
        "start": 2198.7,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "donc en fait on exporte",
        "start": 2201.22,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "notre pollution notre notre co2 mais",
        "start": 2203.67,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il revient il revient en produits",
        "start": 2207.099,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "bons en produits consomm\u00e9s un bon bien",
        "start": 2210.069,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "s\u00fbr ma fille automobile deuxi\u00e8mement",
        "start": 2212.319,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "mecili mais c'est il faut toujours vous",
        "start": 2213.73,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "savez remettre dans le contexte qu'on",
        "start": 2215.95,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "voit l'\u00e9volution l'automobile c'est la",
        "start": 2217.359,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nouvelle cible c'est la nouvelle victime",
        "start": 2219.549,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on fait on fait on va autre",
        "start": 2221.799,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "journaliste l'a dit il ya cent mille",
        "start": 2224.769,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "emplois en jeu c'est colossal colossal",
        "start": 2226.119,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "en plus c'\u00e9tait une industrie une des",
        "start": 2229.079,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "rares industries fran\u00e7aise comp\u00e9titive",
        "start": 2231.309,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "donc l'ovale \u00e0 sacrifier on \u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 2232.89,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "fort dans les moteurs thermiques on",
        "start": 2235.18,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "\u00e9tait tr\u00e8s fort dans les moteurs diesel",
        "start": 2237.279,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui avaient \u00e9norm\u00e9ment progress\u00e9 qui en",
        "start": 2238.569,
        "duration": 6.471
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 et ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s un peu coupable",
        "start": 2241.059,
        "duration": 6.171
    },
    {
        "text": "dans le r\u00e9chauffement climatique \u00e9tait",
        "start": 2245.04,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "devenu tr\u00e8s peu coupable pour une",
        "start": 2247.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "industrie pour une industrie \u00e9lectrique",
        "start": 2250.35,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui pour lesquels pour lesquelles les",
        "start": 2252.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "chinois sont en avance les am\u00e9ricains",
        "start": 2255.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sont en avance sur nous donc on va",
        "start": 2256.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "encore apporter d'aid\u00e9 dont va encore",
        "start": 2258.75,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "sacrifier notre industrie est en plus",
        "start": 2260.97,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mais monsieur carlos tavares le patron",
        "start": 2263.99,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "de peugeot est devenu cet \u00e9lan est ainsi",
        "start": 2266.37,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "maintenant l\u00e0 a tout dit mieux que moi",
        "start": 2269.16,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "il lui il c'est un expert il a dit cette",
        "start": 2272.07,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "politique europ\u00e9enne accept\u00e9 par",
        "start": 2275.01,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "monsieur macro est une folie elle va du",
        "start": 2277.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "scrutin oui oui sur les huit villes et",
        "start": 2280.53,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "districts revenir en arri\u00e8re oui il faut",
        "start": 2282.03,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "plus de vari\u00e9t\u00e9 les les d\u00e9lais les",
        "start": 2283.89,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "consommateurs choisiront oui il faut",
        "start": 2288.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plus de vari\u00e9t\u00e9 oui il faudrait",
        "start": 2290.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "commencer zemmour et moi toute la",
        "start": 2292.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de l'\u00e9tat \u00e0 l'heure actuelle",
        "start": 2294.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et nous construire par exemple des gigas",
        "start": 2296.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "factory dans notre r\u00e9gion des vid\u00e9os de",
        "start": 2297.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "france des usines des grandes usines de",
        "start": 2299.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "batteries \u00e9lectriques toute une fili\u00e8re",
        "start": 2301.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous dis pas l'ordre vous leur dit on",
        "start": 2302.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "arr\u00eate je ne dis pas non mais vraiment",
        "start": 2304.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "non non non je comprends votre question",
        "start": 2307.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je ne dis pas qu'il faut abandonner la",
        "start": 2308.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re \u00e9lectrique je dis qu'il faut",
        "start": 2311.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "diversifier il ne faut pas mettre tous",
        "start": 2313.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ses oeufs dans le m\u00eame panier c'est tout",
        "start": 2315.63,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce que je dis surtout quand le panier",
        "start": 2316.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est perc\u00e9 parce que le panier est plus",
        "start": 2318.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fourni chez les chinois que chez nous",
        "start": 2321.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est tout ce que je dis il faut",
        "start": 2322.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre avoir laiss\u00e9 le tort \u00e0",
        "start": 2323.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'industrie automobile d'investir dans",
        "start": 2325.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les fameuses batteries mais vous",
        "start": 2328.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m'accordez que pour l'instant on va \u00e7a",
        "start": 2330.24,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "rend pas tout acheter chez les chinois",
        "start": 2331.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord avec moi donc le",
        "start": 2332.82,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "temps est-il ce m\u00eame dans les outrances",
        "start": 2334.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on voit donc le temps vous savez ils",
        "start": 2335.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sont malins les chinois ils vont vivre",
        "start": 2338.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ils vont ils vont saper tous nos efforts",
        "start": 2339.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ils ont bien compris qu'on est en train",
        "start": 2342.0,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de leur donner les cl\u00e9s du camion c'est",
        "start": 2343.2,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "le cas de le dire",
        "start": 2344.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ne lui peut-\u00eatre un dernier mot avec",
        "start": 2345.68,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "vous sur ce sujet oui m\u00eame si je me",
        "start": 2347.76,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "perds de prolonger parce que la question",
        "start": 2352.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait quelle marge de manoeuvre",
        "start": 2353.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "auriez-vous or l\u00e0 l'europe un d\u00e9ficit et",
        "start": 2356.16,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'interdits la 22 tout v\u00e9hicule neuf \u00e0",
        "start": 2358.89,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "moteur diesel ou essence d\u00e8s 2035 mais",
        "start": 2361.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous savez ce qu'est ce qu'un pr\u00e9sident",
        "start": 2365.07,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique pourrait faire mais",
        "start": 2366.39,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "vous savez monsieur l'europe",
        "start": 2367.5,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "comment vous dire ce n'est pas",
        "start": 2369.38,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "dieu qui descend ce n'est pas maurice",
        "start": 2373.1,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "qui descend du mont sina\u00ef avec l'\u00e9tape",
        "start": 2375.51,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de la loi donn\u00e9e par dieu \u00e7a se discute",
        "start": 2378.78,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la france c'est une association de",
        "start": 2381.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nations l'europe il faut jamais",
        "start": 2384.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'oublier monsieur m\u00e2con attendant c'est",
        "start": 2385.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un peu \u00e0 l'oublier moi pas la commission",
        "start": 2387.81,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "de bruxelles n'est pas le dictateur au",
        "start": 2390.51,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dessus du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 2394.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise c'est d'abord les \u00e9tats",
        "start": 2395.82,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens qui d\u00e9cide donc on peut",
        "start": 2398.22,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "toujours ren\u00e9gocier n\u00e9gocier on peut",
        "start": 2400.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "toujours dire que l\u00e0 on ne respecte pas",
        "start": 2403.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on va en demande du temps il ya des",
        "start": 2405.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations on n'est pas oblig\u00e9 tout le",
        "start": 2407.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "temps comme le gouvernement de monsieur",
        "start": 2409.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "macron de se coucher devant les",
        "start": 2411.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "injonctions de bruxelles et vassal et",
        "start": 2413.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'un de ces simples mots que comme style",
        "start": 2415.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "antique justin est ce que j'aime rien un",
        "start": 2417.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "groupe comme ce des lentilles vous",
        "start": 2420.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'avez dit le fait peut-\u00eatre un recul en",
        "start": 2422.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mai \u00e0 enclencher d\u00e9j\u00e0 investit d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 2424.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fortement",
        "start": 2426.99,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "il dit que \u00e7a va \u00eatre une catastrophe",
        "start": 2428.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pardonnez moi c'est pas \u00eatre \u00e0 reculons",
        "start": 2429.57,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est dire on va \u00e0 la catastrophe",
        "start": 2431.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on est d'obliger on a le pistolet sur la",
        "start": 2433.56,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tempe donc on le fait mais on vous",
        "start": 2435.15,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vient \u00e7a sera une catastrophe c'est",
        "start": 2436.65,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'on me dise \u00e0 monsieur me dit",
        "start": 2438.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "monsieur tabary il dit pas bon allez je",
        "start": 2439.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le fais quand m\u00eame c atteint \u00e0 reculons",
        "start": 2441.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "non il dit vous allez \u00e0 la catastrophe",
        "start": 2443.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je vous aurais pr\u00e9venu merci lui",
        "start": 2445.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bouriane merci on va parler d'un dossier",
        "start": 2447.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "symbolique csu de l'assam dans l'aveyron",
        "start": 2448.89,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "un exemple tr\u00e8s concret",
        "start": 2450.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "333 personnes salari\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2452.45,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "aveyronnaise m\u00e9tallurgie ont re\u00e7u leur",
        "start": 2455.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lettre de licenciement",
        "start": 2457.44,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "ils occupent leur usine depuis",
        "start": 2458.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "soixante-quatre jours et disent que leur",
        "start": 2459.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9localis\u00e9e vous",
        "start": 2462.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qu'est ce que",
        "start": 2464.28,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous faites est ce que vous interdisez",
        "start": 2465.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les d\u00e9localisations pour \u00e9viter ce genre",
        "start": 2467.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de sylvain roussel le propose est ce que",
        "start": 2469.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord les m\u00e9thodes",
        "start": 2471.51,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "communiste on sait o\u00f9 \u00e7a m\u00e8ne",
        "start": 2473.07,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "maintenant c'est comment \u00e7a veut dire",
        "start": 2475.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "quoi \u00e7a veut dire que l'on sait on a",
        "start": 2478.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "connu le communisme a exist\u00e9 dans toute",
        "start": 2480.13,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'europe de l'est entre plus intelligent",
        "start": 2482.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "non mais on ne peut pas interdire vous",
        "start": 2485.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "savez et des choses qu'on peut pas faire",
        "start": 2487.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un peu on peut sauter sur sa chaise en",
        "start": 2489.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "disant on interdit on interdit on",
        "start": 2491.56,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "interdit mais c'est pas vrai",
        "start": 2492.82,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 maintenant",
        "start": 2494.34,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "essayons d'\u00eatre r\u00e9aliste et de voir ce",
        "start": 2496.28,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "qui se passe vraiment encore une fois",
        "start": 2498.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "encore une fois il ya beaucoup",
        "start": 2500.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'entreprises qui vont trouver pr\u00e9texte",
        "start": 2502.55,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "de cette transition \u00e9cologique \u00e0 marche",
        "start": 2505.63,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "forc\u00e9e pour d\u00e9localiser si parce qu'en",
        "start": 2509.18,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est ce que je vous ai dit vous",
        "start": 2512.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avez eu l'impression que je faisais une",
        "start": 2515.39,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "diversion mais non c'est ce qui s'est",
        "start": 2516.68,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 pour la chimie c'est ce qui s'est",
        "start": 2518.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 pour la pharmacie on a dit bon ben",
        "start": 2519.68,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ya des normes tr\u00e8s strictes en europe",
        "start": 2523.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on fait non c'est pas qu'on",
        "start": 2525.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "arr\u00eate cette industrie on l'a",
        "start": 2527.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisent vers des pays qui se",
        "start": 2529.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moquent compl\u00e8tement de nos normes ce",
        "start": 2531.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'est et renault et peugeot merci donc",
        "start": 2533.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a va continuer saison qu'est ce que",
        "start": 2535.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "renault et peugeot sont alors le si je",
        "start": 2537.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comprends les propos de fabien roussel",
        "start": 2539.9,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "il dit que c'est une presque une",
        "start": 2540.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "trahison envers la nation de d\u00e9localiser",
        "start": 2542.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la production en chine est ce que vous",
        "start": 2544.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "estimez que c'est en effet une prison",
        "start": 2545.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "oui c'est une trahison mais cette",
        "start": 2546.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "trahison c'est le gouvernement fran\u00e7ais",
        "start": 2549.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui en est responsable et c'est",
        "start": 2551.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bruxelles qui en est responsable les les",
        "start": 2552.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les grands groupes le fonds soient",
        "start": 2555.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "contraints soit encore une fois je ne",
        "start": 2558.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "veux pas \u00eatre na\u00eff soit ils profitent de",
        "start": 2560.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la situation et l'horizon de cr\u00e9dit a",
        "start": 2563.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "manqu\u00e9 mais c'est le gouvernement qui",
        "start": 2565.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "leur a donn\u00e9 la possibilit\u00e9 d'en",
        "start": 2566.9,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "profiter mais qu'est ce que vous dites",
        "start": 2568.34,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "aux salari\u00e9s de la sam ce matin si vous",
        "start": 2569.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lue le 24 avril qu'est ce qui va",
        "start": 2571.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "se passer pour eux moi je vais le moi je",
        "start": 2572.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "suis l\u00e0 pour prot\u00e9ger l'industrie",
        "start": 2575.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et pour r\u00e9industrialiser donc",
        "start": 2577.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'ai tout un plan pour la",
        "start": 2580.28,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation",
        "start": 2581.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'on pourra parler c'est le",
        "start": 2582.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "moment \u00e0 les y appara\u00eet tr\u00e8s bien",
        "start": 2585.38,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "en fait nous avons une industrie qui a",
        "start": 2587.62,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "vraiment pris la poudre d'escampette",
        "start": 2591.81,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "pour donner les chiffres qui sont",
        "start": 2594.18,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e0 peu connu on avait une",
        "start": 2596.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "industrie qui repr\u00e9sentait dans les",
        "start": 2598.84,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 80 24 % de la richesse nationale",
        "start": 2600.13,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "c'est ce que c'est encore en allemagne",
        "start": 2603.93,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a repr\u00e9sente 24% en italie 20 % nous",
        "start": 2605.98,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nous sommes devenus \u00e0 13% m\u00eame certaines",
        "start": 2608.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "statistiques de 11% c'est vous dire en",
        "start": 2611.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fait on n'a quasiment plus d'industries",
        "start": 2613.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e0 part quelques p\u00f4les l'a\u00e9ronautique",
        "start": 2614.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dont on parlait le luxe est \u00e9teint donc",
        "start": 2616.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il faut absolument rien industralis\u00e9s",
        "start": 2619.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "car cette d\u00e9sindustrialisation s'est",
        "start": 2620.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9sindustrialisation qui provoque",
        "start": 2622.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aussi le fond de la sph\u00e8re de la",
        "start": 2624.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "discussion sur le pouvoir d'achat rien",
        "start": 2626.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "combien des classements il ya un grand",
        "start": 2627.82,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9classement des fran\u00e7ais \u00e0 cause de la",
        "start": 2629.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialisation",
        "start": 2632.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "donc \u00e9videmment si vous voulez on a",
        "start": 2633.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ouvert les fronti\u00e8res \u00e0 tout va on a",
        "start": 2635.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fait rentrer la chine dans l' omc et du",
        "start": 2637.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "coup vous lancer des boules qui\u00e8s voil\u00e0",
        "start": 2639.73,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour le constat mais qu'est ce que vous",
        "start": 2641.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "faites n'ont pas alors donc d'abord",
        "start": 2642.55,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d'abord il faut bien comprendre que les",
        "start": 2645.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "entreprises fran\u00e7aises souffrent d'un",
        "start": 2648.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "exc\u00e8s d'eau norme chez les dida learn et",
        "start": 2650.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de charges et d'imp\u00f4ts dans l'engagement",
        "start": 2652.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des normes all\u00e8gement des normes jo\u00ebl je",
        "start": 2655.18,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e un haut-commissariat \u00e0 istres",
        "start": 2657.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "h\u00e2tive attend des simplifications",
        "start": 2660.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "administratives pour nettoyer tous les",
        "start": 2662.41,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "codes les normes etc deuxi\u00e8mement baisse",
        "start": 2664.75,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "des charges",
        "start": 2668.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts de production ses imp\u00f4ts imb\u00e9cile",
        "start": 2669.78,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "que les entreprises payent avant m\u00eame",
        "start": 2672.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'avoir fait un sou de b\u00e9n\u00e9fices -1",
        "start": 2674.32,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "milliard",
        "start": 2676.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "syndicalement qu'est ce que vous",
        "start": 2678.12,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "proposez remarquez vous remarqu\u00e9 que l\u00e0",
        "start": 2679.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aussi c'est comme la discussion de tout",
        "start": 2681.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure et c'est comme le nucl\u00e9aire il",
        "start": 2682.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "se r\u00e9veille nom de la caisse qu'ils ont",
        "start": 2684.82,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "propos\u00e9s moi je vais impose 30 milliards",
        "start": 2687.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sur le quinquennat donnerait un peu",
        "start": 2688.95,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "perdu gros de production certains",
        "start": 2691.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "clients par an nous c'est moins de 10",
        "start": 2693.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "milliards par an qui fait pas mal au nom",
        "start": 2696.22,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "mais ce que ce que je veux dire par l\u00e0",
        "start": 2697.51,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est que c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 de 10 milliards",
        "start": 2698.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "par an c'est ce que pr\u00f4ne en regardant",
        "start": 2700.24,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "une fois vertement apr\u00e8s on sait pas ce",
        "start": 2701.92,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'ils vont faire assure ou plusieurs",
        "start": 2703.18,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es",
        "start": 2704.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les 10 milliards moi je vous dis 30",
        "start": 2705.45,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "milliards en tout donc c'est pas la m\u00eame",
        "start": 2708.46,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "chose on sait pas ce qu'ils vont faire",
        "start": 2710.2,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "et il s'annonce pas 20 milliards 30",
        "start": 2711.4,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "milliards vous comprenez ce que je veux",
        "start": 2712.75,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "dire sinon ils ont pas n\u00e9cessairement",
        "start": 2713.65,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement je propose \u00e9galement de",
        "start": 2715.65,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "baisser en tout cas de permettre \u00e0",
        "start": 2720.05,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "beaucoup de pme de payer l'imp\u00f4t sur les",
        "start": 2723.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s au taux r\u00e9duit vous savez",
        "start": 2726.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui il ya le taux normal il",
        "start": 2728.07,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "ya le taux r\u00e9duit de 15%",
        "start": 2730.26,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "aujourd'hui au del\u00e0 de 36000 euros je",
        "start": 2733.13,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "crois de b\u00e9n\u00e9fices on passe \u00e0 l' auto",
        "start": 2736.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "normal je propose d'augmenter ce plafond",
        "start": 2738.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 300000 euros pour permettre \u00e0 beaucoup",
        "start": 2740.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'entreprises de d'en profiter",
        "start": 2742.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement je propose \u00e9galement pour",
        "start": 2744.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "permettre aux pme de grossir et de ne",
        "start": 2746.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas se vendre \u00e0 fond d'investissement",
        "start": 2749.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain ou \u00e0 des chinois comme cela se",
        "start": 2751.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fait beaucoup de d'exon\u00e9rer les",
        "start": 2752.76,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "entreprises familiales de droits de",
        "start": 2755.82,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "transmission de droits de douane \u00e0 2 2",
        "start": 2757.8,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "oui c'est juste qu'il faut qu'on passe",
        "start": 2761.28,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "alors j'ai pas fini",
        "start": 2764.39,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "il ya le temps parce que je veux pas",
        "start": 2767.27,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "qu'on croie que y'a que des baisses de",
        "start": 2769.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "charges il ya aussi le le versant parce",
        "start": 2770.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que moi je suis pas un dogmatique vous",
        "start": 2774.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "savez je ne suis pas y avait aussi le",
        "start": 2775.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "versant \u00e9tatique c'est \u00e0 dire que je",
        "start": 2777.42,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "veux que l'\u00e9tat prot\u00e8ge nos entreprises",
        "start": 2779.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "contre les investissements \u00e9trangers qui",
        "start": 2782.06,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 uniquement pour nous voler nos",
        "start": 2784.8,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "technologies donc voil\u00e0 et deuxi\u00e8mement",
        "start": 2787.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je suis pour un fonds souverain adoss\u00e9",
        "start": 2790.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "au livret a parce que les entreprises",
        "start": 2792.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises manquent cruellement de",
        "start": 2794.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "capitaux et donc vous savez on a une",
        "start": 2795.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9pargne colossale et donc je ne",
        "start": 2797.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "trancherai beaucoup ils ont pris ce",
        "start": 2800.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent exactement donc le fonds",
        "start": 2801.51,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "souverain adoss\u00e9 aux livres est apte",
        "start": 2803.22,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "pourrait alimenter nos entreprises et",
        "start": 2804.45,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re chose si vous me permettez je",
        "start": 2809.18,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "propose la cr\u00e9ation d'un d'un patrice",
        "start": 2812.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "corre savez sur le mod\u00e8le d'une lutte",
        "start": 2814.62,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 vous connaissez \u00e7a donc qui",
        "start": 2816.36,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "permettrait de voir",
        "start": 2819.66,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "le degr\u00e9 de fabrication en france de",
        "start": 2821.61,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "tous les produits parce que je pense",
        "start": 2825.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui contrairement \u00e0 hier les",
        "start": 2826.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont pr\u00eats mais elle m\u00eame \u00e0",
        "start": 2828.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mettre un petit peu plus d'argent pour",
        "start": 2830.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "acheter un produit fran\u00e7ais et donc il",
        "start": 2831.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faut leur dire on va parler d'un h\u00f4tel",
        "start": 2833.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re chose pour donner une derni\u00e8re",
        "start": 2834.85,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "chose moi je veux bien dire choses",
        "start": 2836.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vraiment derni\u00e8re chose je veux que la",
        "start": 2837.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "commande publique favorise les",
        "start": 2839.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "entreprises fran\u00e7aises et je proposerai",
        "start": 2841.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'europe une r\u00e9forme des march\u00e9s",
        "start": 2844.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "publics pour permettre c'est mon ami",
        "start": 2846.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "yves j\u00e9go vous savez l'ancien ministre",
        "start": 2848.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de nicolas sarkozy qu'il a propos\u00e9 que",
        "start": 2850.21,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "chaque pays garde 25% de sa commande",
        "start": 2852.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "publique pour des entreprises nationales",
        "start": 2854.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on avait je le ferai voil\u00e0 que",
        "start": 2856.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "j'arriverai \u00e0 r\u00e9aliser on va parler de",
        "start": 2859.45,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 on va l\u00e0 marseille retrouv\u00e9",
        "start": 2861.07,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'il aymeric avis bonjour guilhem merci",
        "start": 2862.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00eatre avec nos directeurs des",
        "start": 2864.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9dactions du journal la provence est",
        "start": 2865.42,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "aveugle est",
        "start": 2867.25,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "oui effectivement bonjour eric zemmour",
        "start": 2869.76,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "on entendu hier le ministre de",
        "start": 2872.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur g\u00e9rald darmanin assur\u00e9 et",
        "start": 2874.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bien que \u00e0 l'heure du bilan si on",
        "start": 2877.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "regarde sur la la mandature d'emmanuel",
        "start": 2879.22,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "macro on constatera une baisse continue",
        "start": 2881.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9linquance moi je suis \u00e0",
        "start": 2884.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "marseille vous \u00eates venu dire vous m\u00eame",
        "start": 2886.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 marseille fin novembre on voit bien",
        "start": 2888.31,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ses r\u00e8glements de comptes successifs ont",
        "start": 2890.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fait peut-\u00eatre pas tout \u00e0 fait le m\u00eame",
        "start": 2893.29,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "constat vue de marseille que vu de paris",
        "start": 2894.4,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "comment selon vous en r\u00e8gle ce probl\u00e8me",
        "start": 2897.69,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9linquance dans une ville comme",
        "start": 2900.52,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "marseille \u00e7a je suis venu \u00e0 marseille et",
        "start": 2903.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je m'en souviendrai longtemps",
        "start": 2905.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je pense en effet d'abord sur cette",
        "start": 2907.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "question ah oui cette question",
        "start": 2909.37,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "fondamentale monsieur darmanin",
        "start": 2911.23,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "soit ment effront\u00e9ment soit vie dans des",
        "start": 2914.1,
        "duration": 9.43
    },
    {
        "text": "sages il y a partout une explosion de la",
        "start": 2918.79,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance un an sauvagement",
        "start": 2923.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de la cid de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2925.36,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise il y \u00e0",
        "start": 2927.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "350 milles agression du premier semestre",
        "start": 2929.58,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "2021 1800 agressions par jour tout tout",
        "start": 2932.11,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "tout explose les chiffres de de",
        "start": 2937.44,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "violences sexuelles les chiffres",
        "start": 2940.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'agression les chiffres de vols les",
        "start": 2941.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "chiffres de meurtre les le monsieur",
        "start": 2943.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "monsieur bauer et le grand criminologue",
        "start": 2946.3,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais a \u00e9tabli un taux vous voyez de",
        "start": 2948.55,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "dos 2-2 des meurtres et kiki et qui a",
        "start": 2952.06,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "doubl\u00e9 m\u00ealant les ann\u00e9es 70 aujourd'hui",
        "start": 2955.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est alors qu'est ce que je fais non mais",
        "start": 2957.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il faut quand m\u00eame oui monsieur darmanin",
        "start": 2959.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dit tout va bien madame contester ces",
        "start": 2961.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "chips times quand m\u00eame je me fais alors",
        "start": 2963.58,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on fait",
        "start": 2965.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "toujours comme d'habitude moi je",
        "start": 2966.81,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "raisonne diagnostic donc mesure je pose",
        "start": 2969.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le diagnostic",
        "start": 2972.16,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "pourquoi on a un tel ans sauvagement",
        "start": 2972.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re raison la m\u00e8re de toutes les",
        "start": 2975.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "raisons l'immigration",
        "start": 2977.65,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me raison le laxisme judiciaire",
        "start": 2979.05,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a ce sont pour moi les deux raisons",
        "start": 2983.04,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "fondamentales de l'explosion de la",
        "start": 2985.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance immigration j'arr\u00eate",
        "start": 2988.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'immigration je veux l'immigration z\u00e9ro",
        "start": 2991.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "immigration z\u00e9ro tout le monde tout le",
        "start": 2993.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "monde dit que c'est une chaussure qui",
        "start": 2995.02,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "n'a aucun sens juridique am\u00e9ricaine elle",
        "start": 2996.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "impose de remettre en cause certains",
        "start": 2999.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "textes fondamentaux vous le savez",
        "start": 3001.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pertinemment absolument et donc",
        "start": 3002.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "remettrai en termes en examinant",
        "start": 3004.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "monsieur textes fondamentaux excusez moi",
        "start": 3006.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais c'est la d\u00e9claration des droits de",
        "start": 3008.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'homme je sais si je sais monsieur",
        "start": 3009.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "attendait mais septembre c'est important",
        "start": 3012.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de le dire vous laisser mes cheveux vous",
        "start": 3013.92,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "vous le pr\u00e9sident ren\u00e9",
        "start": 3015.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "si nous abandonnons ce pilier de la",
        "start": 3017.609,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie qu'est la d\u00e9claration des",
        "start": 3019.47,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "droits car monsieur le pilier de la",
        "start": 3020.73,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est le peuple",
        "start": 3022.44,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "d'accord d\u00e9mocratie s'il r\u00e9unit les",
        "start": 3024.23,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "\u00e9clats ration des immenses c'est le",
        "start": 3027.119,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "peuple c'est les repreneurs du peloton",
        "start": 3028.739,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "c'est l'assembl\u00e9e attendez attendez",
        "start": 3030.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "je ne remet absolument pas en cause la",
        "start": 3033.739,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration des droits de l'homme je ne",
        "start": 3036.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "remet absolument pas en cause les",
        "start": 3037.499,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "principes m\u00eames de l'\u00e9tat de droit je",
        "start": 3038.94,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "remets en cause en revanche",
        "start": 3041.009,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 qu'on les juge on sait qu'on",
        "start": 3043.16,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "sionnel conseil d'\u00e9tat et c'est",
        "start": 3047.279,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'imposer leur doxa au peuple qui n'en",
        "start": 3049.789,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "veut pas donc \u00e0 partir de maintenant",
        "start": 3052.739,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "nous ferons un r\u00e9f\u00e9rendum le peuple",
        "start": 3055.759,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "tranchera je mettrai toutes les mesures",
        "start": 3059.009,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que j'encours que je propose c'est \u00e0",
        "start": 3061.349,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "dire la fin du regroupement familial",
        "start": 3063.029,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "parce que vous avez raison tout cela",
        "start": 3064.47,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'immigration z\u00e9ro est impossible vous",
        "start": 3066.9,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "avez tout \u00e0 fait raison dans les gares",
        "start": 3068.369,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et le droit \u00e0 tout non dans le cadre",
        "start": 3070.529,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "juridique actuel nous avons pris ce mot",
        "start": 3072.299,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "et voudriez vous a rempli le bon je",
        "start": 3073.769,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "change le cadre jury changer la",
        "start": 3076.47,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "constitution non non vous savez au temps",
        "start": 3078.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle crois qu'il",
        "start": 3081.809,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "connaissait un peu sa constitution",
        "start": 3083.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'avait fait oui il peut plus que jamais",
        "start": 3084.809,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "le conseil constitionnel nos r\u00e9flexes",
        "start": 3087.66,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "que vous dites c'est \u00e0 dire que le",
        "start": 3089.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "conseil national ne se permettait pas de",
        "start": 3090.779,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "prendre un principe dans la d\u00e9claration",
        "start": 3092.91,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "des droits de l'homme pour juger une loi",
        "start": 3094.2,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "parce que ce n'\u00e9tait pas pr\u00e9vu dans le",
        "start": 3096.359,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cadre constitutionnel",
        "start": 3098.759,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est le juge concern\u00e9 le cas invent\u00e9 ce",
        "start": 3099.839,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "r\u00f4le le 16 juillet 71 je peux vous faire",
        "start": 3103.019,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout l'historique j'ai d\u00e9j\u00e0 beaucoup",
        "start": 3105.569,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "c'est bien mais donc donc c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3106.799,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "poudre ce judiciaire donc moi je dis au",
        "start": 3108.42,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "conseil constitionnel \u00e0 partir de",
        "start": 3110.579,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "maintenant sur les sujets comme",
        "start": 3112.499,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "l'immigration qui engage la survie de la",
        "start": 3114.39,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 3116.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je demande au peuple de trancher et vous",
        "start": 3117.739,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "savez qu'il y a puisque vous parlez du",
        "start": 3120.45,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "droit une jurisprudence du conseil",
        "start": 3121.92,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "constitutionnel de 1962 qui dit quand le",
        "start": 3123.599,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "peuple s'exprime par r\u00e9f\u00e9rendum moi ils",
        "start": 3127.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "demandent occupe depuis depuis cette",
        "start": 3129.989,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "disposition n'a plus jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9bahi",
        "start": 3131.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'on est utilis\u00e9 je leur prends je leur",
        "start": 3134.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dis surtout que excusez moi mais quelle",
        "start": 3136.41,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "garde-fous",
        "start": 3138.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avez-vous d\u00e8s lors que vous supprimez",
        "start": 3139.7,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "n'a l'impression du conseil",
        "start": 3141.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "constitutionnel ecoutez-moi deux choses",
        "start": 3143.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de choses vous savez le droit encore une",
        "start": 3145.53,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fois j'ai pris cette comparaison je",
        "start": 3148.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "crois en 80 le droit ce n'est pas les",
        "start": 3151.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tables de la loi descendu du mont sina\u00ef",
        "start": 3153.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est une veine on a les marxistes",
        "start": 3155.28,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "disait jadis que c'\u00e9tait le produit des",
        "start": 3158.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rapports de force de la soci\u00e9t\u00e9 ce n'est",
        "start": 3160.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a ne tombe pas du ciel vous savez",
        "start": 3163.47,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qui est pr\u00e9sident du conseil",
        "start": 3165.24,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "constitionnel aujourd'hui monsieur",
        "start": 3166.14,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fabius ancien premier ministre",
        "start": 3167.85,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "socialiste",
        "start": 3169.41,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous savez qui est pr\u00e9sident de la cour",
        "start": 3170.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des comptes monsieur moscovici ancien",
        "start": 3172.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ministre socialiste vous savez qui est",
        "start": 3173.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident vice-pr\u00e9sident puisqu'il ya",
        "start": 3175.68,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 3177.18,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "des d\u00e9monstrations je vous envie mais",
        "start": 3179.42,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "juste qui est vice-pr\u00e9sident du conseil",
        "start": 3181.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat monsieur tabarot qui \u00e9tait un",
        "start": 3183.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ancien membre des cabinets de madame",
        "start": 3185.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aubry et de monsieur kouchner donc en",
        "start": 3186.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 qu'est ce qui se passe",
        "start": 3188.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'\u00e9tat de droit c'est",
        "start": 3189.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tape socialiste ce sont les",
        "start": 3191.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "socialistes qui ne repr\u00e9sente plus que 3",
        "start": 3193.14,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "% dans le pays qui dirige le pays et \u00e0",
        "start": 3194.67,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "travers les lazzis c'est \u00e0 dire \u00e0",
        "start": 3199.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "travers les fans politique \u00e0 travers",
        "start": 3200.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de droit les juges qui sont",
        "start": 3202.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dirig\u00e9es par des socialistes excusez-moi",
        "start": 3204.78,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "imposent leur vision",
        "start": 3206.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voudrait on n'est pas ma question",
        "start": 3209.15,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum par le peuvent vous voulez",
        "start": 3210.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "redonner le pouvoir au top je comprends",
        "start": 3212.49,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait l\u00e2cher la large bien mais",
        "start": 3213.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors qu'une le pilier de la de la",
        "start": 3215.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie actuelle c'est une sorte de",
        "start": 3217.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le des lois pas en effet des juges",
        "start": 3219.24,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "il ya soit leur avis sur la base de",
        "start": 3222.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "textes fondamentaux encore ils",
        "start": 3225.24,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "s'entraident",
        "start": 3226.62,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident enlevez vous ce garde fou",
        "start": 3228.23,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "cdd cons\u00e9quentialiste neil de l'accord",
        "start": 3231.38,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "d'association est ce que vous trouvez",
        "start": 3233.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "normal que au nom du principe de",
        "start": 3234.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 3237.0,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le conseil constitutionnel est absous un",
        "start": 3239.31,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "passeur de clandestins est ce que vous",
        "start": 3243.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "trouvez normal qu'au nom des grands",
        "start": 3245.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "principes la cour europ\u00e9enne des droits",
        "start": 3247.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de l'homme nous ait emp\u00each\u00e9 d'expulser",
        "start": 3249.54,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vers l'alg\u00e9rie un jihadiste moi je ne",
        "start": 3251.85,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "trouve pas \u00e7a normal moi j'estime que",
        "start": 3254.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cela c'est une surinterpr\u00e9tation en",
        "start": 3256.8,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "fonction d'une id\u00e9e d'ailleurs je",
        "start": 3258.69,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "remarque vous que je remarque que les",
        "start": 3259.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "juges qui sont si pointilleux sur la",
        "start": 3261.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 quand il s'agit d' immigration",
        "start": 3264.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quand il s est agi d'enfer on a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3266.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu avec vous n'avez pas r\u00e9pondu \u00e0",
        "start": 3268.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ma question sont beaucoup mais conseil",
        "start": 3269.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "constitutionnel je vais r\u00e9pondre je vais",
        "start": 3271.07,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre aux besoins",
        "start": 3273.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "contourne valait il pas du conseil oui",
        "start": 3274.3,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "parce que j'ai pas r\u00e9pondu \u00e0 la question",
        "start": 3277.07,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et c'est ce que je vais au ballet ifa le",
        "start": 3278.12,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "conseil constitionnel le cons\u00e9quence",
        "start": 3279.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "elle garde son r\u00f4le de contr\u00f4le des lois",
        "start": 3281.09,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ce que je dis c'est que 1 quand le",
        "start": 3283.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "peuple s'exprime par r\u00e9f\u00e9rendum il doit",
        "start": 3286.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s'incliner c'est \u00e7a la d\u00e9mocratie 2 nous",
        "start": 3288.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ferons une r\u00e9forme constitutionnelle de",
        "start": 3290.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'article 55 qui modifiera les termes de",
        "start": 3292.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'article 55 qui dit aujourd'hui que les",
        "start": 3295.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s sont sup\u00e9rieures aux lois et qui",
        "start": 3297.32,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "permet aux juges deux \u00e9quip\u00e9s d'un texte",
        "start": 3299.69,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "international pour annuler une loi je",
        "start": 3303.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "modifierai et je dirais que les lois",
        "start": 3306.68,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "post\u00e9rieur sont sup\u00e9rieurs aux",
        "start": 3308.12,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "conventions et aux trait\u00e9s",
        "start": 3309.83,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "internationaux maintenant je veux",
        "start": 3310.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 qui attend et",
        "start": 3311.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "puis solution je disais immigration",
        "start": 3313.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00e8re de toutes les batailles",
        "start": 3316.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que nous avons une",
        "start": 3317.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance aussi explosif c'est \u00e0 cause",
        "start": 3319.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de l'immigration donc si on arr\u00eatait",
        "start": 3321.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'immigration immigration z\u00e9ro y aura",
        "start": 3322.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus de d\u00e9linquance travail en aura il y",
        "start": 3324.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aura quasiment plus louis \u00e0 \u00e7a j'en suis",
        "start": 3326.06,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "s\u00fbr",
        "start": 3327.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement deuxi\u00e8mement les cercles",
        "start": 3328.48,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "avec des immigr\u00e9s qui sont d\u00e9linquants",
        "start": 3331.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dont oui en tout cas des immigr\u00e9s ou des",
        "start": 3332.24,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "enfants d'immigr\u00e9s c'est bien fran\u00e7ais",
        "start": 3334.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ils seront alors comment on va traiter",
        "start": 3337.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a laissez moi finir deuxi\u00e8me question",
        "start": 3339.11,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me question dont je supprime le",
        "start": 3341.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "regroupement familial le droit d'asile",
        "start": 3343.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ne sera plus qu'une poign\u00e9e de gens qui",
        "start": 3344.78,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "seront et pas 130000 comme aujourd'hui",
        "start": 3347.3,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudiants au pareil les a toutes les",
        "start": 3349.48,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "sources d'eau des migrations jeu les cas",
        "start": 3353.75,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d'accord je supprime la m e je supprime",
        "start": 3355.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les prestations sociales non",
        "start": 3359.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "contributives aux \u00e9trangers je supprime",
        "start": 3360.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le droit du sol c'est \u00e0 dire qu'on ne",
        "start": 3363.23,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "sera plus",
        "start": 3364.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais parce qu'on est n\u00e9 en france de",
        "start": 3366.01,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "parents \u00e9trangers n\u00e9s de parents",
        "start": 3368.78,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 3370.82,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est les grandes mesures pour",
        "start": 3371.56,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "arr\u00eater l'immigration j'expulse les",
        "start": 3373.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs \u00e9trangers de plus de six mois",
        "start": 3375.53,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et nous arrivons \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 pourquoi",
        "start": 3377.51,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "il y avait autant de d\u00e9linquance aussi",
        "start": 3381.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sa cause du laxisme judiciaire trois",
        "start": 3382.94,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "raisons tr\u00e8s vite d'abord",
        "start": 3385.01,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie co\u00fbt de juges qui est une",
        "start": 3388.03,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie de gauche fa\u00e7onn\u00e9 jadis par le",
        "start": 3390.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "syndicat de la magistrature je dis bien",
        "start": 3393.08,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "vous avez une jauge entre les juges",
        "start": 3394.22,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame pas du tout pas du tout je",
        "start": 3395.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous savez je vais vous dire je pense",
        "start": 3397.16,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que la d\u00e9mocratie c'est le peuple et que",
        "start": 3399.47,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle arracher le pouvoir",
        "start": 3402.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aux parlementaires car il estimait que",
        "start": 3405.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il avait un pouvoir excessif et que le",
        "start": 3407.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pop ne dirigeait plus le pays c'est la",
        "start": 3409.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "4\u00e8me r\u00e9publique et c'est donc le la v\u00e8me",
        "start": 3411.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui quitte \u00e0 trets a",
        "start": 3414.14,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous avons le m\u00eame probl\u00e8me",
        "start": 3415.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avec les juges c'est \u00e0 dire qu'ils ont",
        "start": 3417.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un pouvoir excessif et ils ont pris le",
        "start": 3418.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pouvoir au peuple et non je veux le",
        "start": 3421.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rendre au peuple donc la justice le",
        "start": 3422.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "laxisme des juges donc je vais \u00e0",
        "start": 3425.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "instaurer des peines plancher minimales",
        "start": 3426.83,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "que les juges jus devront",
        "start": 3429.86,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "indiquer appliqu\u00e9e deuxi\u00e8mement une",
        "start": 3432.67,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable perp\u00e9tuit\u00e9 et n'ont pas 18 ans",
        "start": 3435.17,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "comme aujourd'hui abdel slam avec moi ne",
        "start": 3438.59,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "sortira pas de prison jamais",
        "start": 3440.69,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement",
        "start": 3442.15,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "nous supprimons aussi le r\u00e9gime de",
        "start": 3444.01,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction des peines vous savez j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 3446.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s frapp\u00e9e par une histoire ya",
        "start": 3449.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es de madame natacha mougel",
        "start": 3451.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que c'est important cette jeune femme a",
        "start": 3453.38,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 viol\u00e9e et tu\u00e9e par un criminel qui",
        "start": 3455.81,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9j\u00e0 viol\u00e9 et tu\u00e9 et qui devait",
        "start": 3459.35,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "avoir une peine de dix ans",
        "start": 3462.31,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "chez nous \u00e0 marcq en baroeul merci et",
        "start": 3464.68,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "des histoires comme \u00e7a il y en a des tas",
        "start": 3467.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est plus possible donc donc il y aura",
        "start": 3469.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s je continue parce que c'est quand",
        "start": 3471.2,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "m\u00eame important",
        "start": 3474.05,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "jeu j'expulse seraient les d\u00e9linquants",
        "start": 3476.08,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers pour vous donner une id\u00e9e sur",
        "start": 3480.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les 60000 d\u00e9linquants aujourd'hui en",
        "start": 3481.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "prison il y en a quinze mille \u00e9trangers",
        "start": 3483.92,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "je les expulserait jeu des jet\u00e9es",
        "start": 3486.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "maintenant et maintenant je d\u00e9choir de",
        "start": 3488.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise tous les",
        "start": 3491.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "doubles nationaux une r\u00e9gie ans de",
        "start": 3492.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e par",
        "start": 3494.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le conseil constitutionnel en club \u00e7a",
        "start": 3495.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sera dans mon r\u00e9f\u00e9rendum est comme \u00e7a \u00e0",
        "start": 3497.72,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "locon sakho cian points bien de choses \u00e0",
        "start": 3498.95,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 beaucoup de gens il ya beaucoup",
        "start": 3500.3,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de choses dans la sph\u00e8re endormi \u00e7a vous",
        "start": 3501.8,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "avez tout \u00e0 fait raison vous les",
        "start": 3502.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "expuls\u00e9s vers o\u00f9 berlin sachant que les",
        "start": 3504.02,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9tats d'origine cette question",
        "start": 3506.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'ailleurs il est qu'il refuse aussi",
        "start": 3509.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00eame tous leurs clandestins je n'ai",
        "start": 3511.07,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 passer bien aujourd'hui siens",
        "start": 3512.96,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "allaient laisser passer consulaire un",
        "start": 3514.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "bras de fer entre certains pays et le",
        "start": 3515.3,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gouvernement fran\u00e7ais sur ce sujet",
        "start": 3516.92,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "absolument vous av\u00e9r\u00e9e madame on fait",
        "start": 3518.3,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "comment on fait comment je vais vous",
        "start": 3519.859,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "dire on fait un vrai bras de fer ont",
        "start": 3521.119,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "fait pas semblant comme monsieur macro",
        "start": 3523.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la suppression des visas ce n'\u00e9tait pas",
        "start": 3524.799,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "un vrai batteur il le fait pas il le dit",
        "start": 3526.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais il ne fait pas comme toujours avec",
        "start": 3529.069,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "monsieur macro moi je supprime les visas",
        "start": 3530.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "y compris pour les dirigeants des pays",
        "start": 3531.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qui ne signent pas les laisser passer",
        "start": 3533.72,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "consulaire et qu'ils ne reprennent pas",
        "start": 3534.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "leurs ressortissants 2 je supprime",
        "start": 3536.45,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'aide au d\u00e9veloppement 3 je saisi les",
        "start": 3539.42,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "biens des dirigeants \u00e9trangers 4 je",
        "start": 3542.03,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "bloque les fonds de la western union qui",
        "start": 3545.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "transf\u00e8re les fonds des \u00e9trangers d'ici",
        "start": 3547.94,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "vers les lorrains pays je continue sur",
        "start": 3550.13,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les mesures excusez moi mais parce que",
        "start": 3554.059,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "par ce biais l\u00e0 qu'il me jure que arnaud",
        "start": 3555.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "montebourg je pense \u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 3557.539,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "avait avant la prise dans mon programme",
        "start": 3558.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais j'y vais il sait la rothi\u00e8re nous",
        "start": 3560.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "attendait et c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant ce",
        "start": 3562.25,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "que vous dites mans o\u00f9 il a retir\u00e9 au",
        "start": 3563.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bout de 24 vous p\u00e9naliser des gens qui",
        "start": 3565.039,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'ont absolument rien \u00e0 voir avec le",
        "start": 3567.26,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me oui et pourquoi rendre rendre",
        "start": 3568.789,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "responsable des gens qui n'ont",
        "start": 3572.93,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "absolument rien \u00e0 voir avec avec la",
        "start": 3574.13,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision d'\u00e9tat \u00e9trangers je suis d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 3575.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ils sont ressortissants de ces pays mais",
        "start": 3578.869,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "je vais vous dire id\u00e9e aujourd'hui",
        "start": 3580.7,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans nombreux pays africains",
        "start": 3581.96,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nombreux pays africains les transferts",
        "start": 3584.5,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "de fonds venus des immigr\u00e9s de chez nous",
        "start": 3587.0,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "et le premier budget de la de la balance",
        "start": 3588.859,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des paiements de ces pays donc si vous",
        "start": 3591.829,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "voulez \u00e7a permet \u00e0 ces pays d'avoir la",
        "start": 3593.869,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "t\u00eate hors de l'eau donc c'est d\u00e9j\u00e0 de",
        "start": 3596.48,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "reprendre leur responsabilit\u00e9 de la aux",
        "start": 3598.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "habitants leurs ressortissants ne sont",
        "start": 3600.799,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas responsables je pense que c'est les",
        "start": 3601.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9tats qui sont responsables de la",
        "start": 3604.609,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "politique de leur politique il n'y a",
        "start": 3606.47,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "aucune raison que des pays que nous",
        "start": 3608.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aidons par exemple je pense au mali nous",
        "start": 3609.799,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avons des jeunes soldats qui meurent",
        "start": 3612.02,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "pour eux et ces gens l\u00e0 refusent",
        "start": 3614.059,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9daigneusement de nous reprendre les",
        "start": 3616.849,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "clandestins que nous renvoyons mais pour",
        "start": 3619.069,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "qu'ils nous prennent pour l'afghanistan",
        "start": 3621.109,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la boue la syrie est ce qu'on fait",
        "start": 3622.25,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "puisque ai-je vraiment avoir de question",
        "start": 3624.38,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "de renvoyer des les joueurs en",
        "start": 3626.089,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "acquisition des renvois je pense si on",
        "start": 3627.589,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "accepte et on n'a jamais vu \u00e7a et c'est",
        "start": 3630.589,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "bien qu'il y ait une jeune athl\u00e8te",
        "start": 3632.299,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "jackson et moi comme l\u00e9gume et quand",
        "start": 3634.289,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure vous nous dites que si \u00e0",
        "start": 3636.329,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "plus d'immigration il ya plus de",
        "start": 3638.039,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance parce que tous les",
        "start": 3639.239,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants sont des immigr\u00e9s ou des",
        "start": 3640.679,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "enfants d'immigration ou des enfants de",
        "start": 3642.689,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "l'immigration dont des enfants fran\u00e7ais",
        "start": 3644.4,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "vous rendez bien avec ce que vous bien",
        "start": 3645.63,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais je vous ai dit qu'est ce que je",
        "start": 3647.759,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fais pour ceux qui sont l\u00e0 et qui sont",
        "start": 3649.169,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je vous ai dit tout ce que je",
        "start": 3650.609,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "faisais d'accord je pourrais rajouter",
        "start": 3652.769,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "las pour les mineurs je r\u00e9duis la la",
        "start": 3655.14,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 p\u00e9nale \u00e0 16 ans et je supprime",
        "start": 3658.349,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "mais alain bassil a bien attendez tous",
        "start": 3661.739,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les d\u00e9linquants ne l'aiment pas des",
        "start": 3663.39,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s ou des enfants du cidre et pacy",
        "start": 3664.739,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "excusez moi allez voir dans l'est mais",
        "start": 3666.569,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "vous tenez sont all\u00e9s voir aller voir",
        "start": 3667.589,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "dans les prisons fran\u00e7aises et vous",
        "start": 3669.15,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "verrez vous dites vous m\u00eame que ceux ci",
        "start": 3670.079,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le chiffre \u00e9tait est important ce n'est",
        "start": 3672.239,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pas la totalit\u00e9 des des d\u00e9tenus des",
        "start": 3674.489,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "prisons fran\u00e7aises si vous savez au",
        "start": 3677.459,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "japon il dit",
        "start": 3679.949,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "au japon il n'y a quasiment pas",
        "start": 3682.339,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'immigration les prisons sont vides",
        "start": 3684.779,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "posez vous la question c'est un peu",
        "start": 3687.289,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "rapide comme raisonnement c'est non",
        "start": 3690.359,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est par rapide c'est \u00e9videmment ce",
        "start": 3692.13,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "n'est pas du 100 % mais je vous assure",
        "start": 3694.199,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que si on arr\u00eate l'immigration on",
        "start": 3696.329,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "retrouvera la tranquillit\u00e9 dans ce pays",
        "start": 3698.069,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et si et c'est l'excellent % etc \u00e7a",
        "start": 3699.689,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'enl\u00e8vera pas la d\u00e9linquance elle et",
        "start": 3702.029,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sera marginal comme dans tout pays",
        "start": 3703.859,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "normal aujourd'hui nous avons une",
        "start": 3705.359,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance folle un ans sauvagement",
        "start": 3707.88,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "devenus des mesures et le plaquent c'est",
        "start": 3710.039,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la cons\u00e9quence d'une immigration folle",
        "start": 3712.469,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'avais tous les chiffres d'il ya",
        "start": 3714.569,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "quelques jours le japon aussi des lois",
        "start": 3715.709,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement coercitives qui limite et",
        "start": 3717.299,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "oui mais nous aurons des lois",
        "start": 3720.179,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement perverses et yves d'o\u00f9 la",
        "start": 3721.349,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense la d\u00e9fense excusable juste un",
        "start": 3722.759,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mot l\u00e0-dessus nous pr\u00e9ciser parce qu'on",
        "start": 3724.469,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "a un peu l'impression parce par cette",
        "start": 3725.849,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "expression que vous autorisez finalement",
        "start": 3727.679,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c'est un permis tu es s et moi c'est de",
        "start": 3729.299,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "nouveau parce que si je expliquez vous",
        "start": 3733.259,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'on soit clair c'\u00e9tait samedi soir \u00e0",
        "start": 3735.179,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "cannes vous tenir un meeting et l\u00e0 vous",
        "start": 3736.499,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "avez dit que c'\u00e9tait lui vous introduire",
        "start": 3737.909,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la notion de d\u00e9fense excusable c'est \u00e0",
        "start": 3739.409,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "dire que c'est un commer\u00e7ant se fait",
        "start": 3741.029,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "attaquer peut riposter si un policier",
        "start": 3742.109,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "s'est",
        "start": 3743.579,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "jet\u00e9 au sol les s\u00e9dentaires absolument",
        "start": 3744.619,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 3748.04,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous dirai ce que est ce que vous",
        "start": 3748.84,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "connaissez bien s\u00fbr la suisse est ce que",
        "start": 3750.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous trouvez que la suisse est \u00e9teint",
        "start": 3753.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est un western permanent et que tous les",
        "start": 3755.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "suisses ont droit de tuer pour r\u00e9pondez",
        "start": 3757.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moi non bon en fait donc c'est une",
        "start": 3760.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "notion du droit suisse que j'ai que j'ai",
        "start": 3761.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "prise dans le peau de susan \u00e0 gen\u00e8ve on",
        "start": 3764.27,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m'a expliqu\u00e9 cela j'ai trouv\u00e9 \u00e7a tr\u00e8s",
        "start": 3766.13,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "bien d'ailleurs ces deux des suisses",
        "start": 3767.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aussi que je prends l'expulsion des",
        "start": 3768.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs \u00e9trangers de plus de six mois",
        "start": 3770.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "voyez par exemple celle en suisse c'est",
        "start": 3772.55,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "un \u00e9tranger vient travailler en france",
        "start": 3775.73,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "et au bout de six mois il n'a plus de",
        "start": 3777.08,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "travail vous l'expulser savate mesure",
        "start": 3778.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "exactement le canada aussi les \u00e9tats",
        "start": 3779.93,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "unis vous savez au bout de moi-m\u00eame et",
        "start": 3782.15,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "donc il donc sur la d\u00e9fense et sur la",
        "start": 3785.359,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "d\u00e9pense exclu qu'est ce que c'est c'est",
        "start": 3786.799,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "simple aujourd'hui pour la l\u00e9gitime",
        "start": 3788.96,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense la l\u00e9gitime d\u00e9fense pour \u00eatre",
        "start": 3790.97,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "l\u00e9gal \u00e0 des contraintes telles qu'il n'y",
        "start": 3793.779,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "en a jamais et que les m\u00eames les",
        "start": 3796.339,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "policiers vous dit vous savez j'ai vu",
        "start": 3798.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "beaucoup de policiers ils vous disent en",
        "start": 3799.549,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fait on a peur de sortir notre arme 40",
        "start": 3801.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est que on va se retrouver au trou",
        "start": 3803.809,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "qu'on va se retrouver en garde \u00e0 vue que",
        "start": 3806.72,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "notre carri\u00e8re va \u00eatre fini conte etc",
        "start": 3808.19,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "etc je veux changer cela aujourd'hui",
        "start": 3810.019,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "c'est les policiers et les seals honn\u00eate",
        "start": 3812.47,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "citoyen a qui ont peur et pas les voyons",
        "start": 3815.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ce que vous je veux parce qu'elle est",
        "start": 3818.089,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "plus voyou et peur ce que vous dites \u00e7a",
        "start": 3819.14,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "va au del\u00e0 une derni\u00e8re question oui",
        "start": 3820.579,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "seulement au del\u00e0 des fenassiers donc \u00e7a",
        "start": 3822.019,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "va vous parler des simples citoyens",
        "start": 3823.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "absolument avec la d\u00e9fense excuse \u00e0",
        "start": 3825.349,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre le bijoutier comme st\u00e9phane",
        "start": 3827.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "turquie ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s il n'aura",
        "start": 3828.65,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime d\u00e9fense n'avait pas \u00e9t\u00e9 retenu",
        "start": 3830.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "puisque je le rappelle il avait tir\u00e9 sur",
        "start": 3832.309,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "quelqu'un dans le dos qui sont qui",
        "start": 3833.93,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "s'enfuyaient pour vous ce serait",
        "start": 3835.249,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "accepter non ce qui est accept\u00e9 c'est",
        "start": 3836.989,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu' il n'y ait plus de proportionnelle",
        "start": 3838.97,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "vous savez aujourd'hui c'est tr\u00e8s strict",
        "start": 3840.769,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "il doit y avoir une proportionnalit\u00e9",
        "start": 3842.349,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "oui de la menace de la menace moi je",
        "start": 3844.989,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "pense qu'il ne doit plus y avoir de",
        "start": 3847.999,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "proportionnalit\u00e9 les voyous doivent",
        "start": 3849.349,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "prendre leur risques",
        "start": 3850.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s'ils l'attaquent quelqu'un c'est eux",
        "start": 3852.22,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "qui doivent avoir peur ce n'est plus ce",
        "start": 3854.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que les policiers ou les citoyennes",
        "start": 3856.94,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "notamment est ce que je suis",
        "start": 3858.44,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "on n'a m\u00eame plus le temps pour guilhem",
        "start": 3860.41,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "on va remercier guilhem qui avaient",
        "start": 3862.519,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "encore une question pour vous et on",
        "start": 3863.63,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "s'excuse vraiment aupr\u00e8s de villa mais",
        "start": 3864.769,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "il nous reste deux minutes pour quelques",
        "start": 3866.839,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "questions politiques d'abord vous en ai",
        "start": 3867.95,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "toutes vos parrainages ce matin \u00e7a va",
        "start": 3869.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mieux c'est \u00e0 dire c'est un homme c'est",
        "start": 3871.009,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "vrai",
        "start": 3873.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est bien mais encore non j'ai pas re\u00e7u",
        "start": 3874.15,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "dead simplement",
        "start": 3877.13,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "d'abord la m\u00e9diatisation et je vous",
        "start": 3878.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "remercie puisque je n'ai plus de",
        "start": 3880.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "particuliers mais on est ins\u00e9r\u00e9 le but",
        "start": 3883.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "oui bon pour moi c'\u00e9tait but a fait",
        "start": 3884.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "prendre conscience \u00e0 beaucoup de maires",
        "start": 3887.7,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "peuvent suite \u00e9t\u00e9 un scandale que je ne",
        "start": 3888.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "suis pas candidat deuxi\u00e8mement l'arriv\u00e9e",
        "start": 3890.819,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "de mes amis guillaume pelletier philippe",
        "start": 3893.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de villiers j\u00e9r\u00f4me rivi\u00e8re gilbert",
        "start": 3895.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "collard voyez tous ces gens et ben et",
        "start": 3897.45,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ils ont ils ont appel\u00e9 des maires ils",
        "start": 3899.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ont discut\u00e9 vous savez quand \u00e0 mr les",
        "start": 3901.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains qui vous donnera non pas du",
        "start": 3903.45,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "tout non non c d vous savez madame",
        "start": 3905.46,
        "duration": 2.659
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse a dit",
        "start": 3906.869,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "celui qui celui qui donne \u00e0 parrainage",
        "start": 3908.119,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "quand il est l air sera sanctionn\u00e9 eric",
        "start": 3910.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "zemmour sera sanctionn\u00e9 donc on a ces",
        "start": 3913.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "choses sont claires nom des gens qui ont",
        "start": 3914.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "soit des divers droite soit des gens qui",
        "start": 3917.52,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pensent que c'est la d\u00e9mocratie et qui",
        "start": 3919.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ne sont pas d'accord avec moi donc",
        "start": 3921.839,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "effectivement nous nous arrivons \u00e0 4 100",
        "start": 3923.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parrainages donc \u00e9videmment ce n'est pas",
        "start": 3925.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fini car il faut vous savez tous les",
        "start": 3928.17,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialistes nous explique qu'il en faut",
        "start": 3929.64,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "600 et 700 voil\u00e0 parce qu'il ya des",
        "start": 3930.869,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "id\u00e9es de divertissement tr\u00e8s bien mais",
        "start": 3933.359,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "c'est ce qui arrive vraiment exact donc",
        "start": 3934.859,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vraiment je suis",
        "start": 3937.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "raisonnablement optimiste mais ce matin",
        "start": 3939.06,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "combien de promesses je vous dis \u00e0 peu",
        "start": 3940.41,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s on doit \u00eatre pas loin de 400",
        "start": 3941.609,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "lettres \u00e0 390 derni\u00e8re question mais oui",
        "start": 3942.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alors c'est celle des six une derni\u00e8re",
        "start": 3946.02,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "question excusez moi mais",
        "start": 3947.52,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "est ce qu'on peut imaginer quand m\u00eame",
        "start": 3949.28,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "vous \u00e9chouez \u00e0 la pr\u00e9sidentielle une",
        "start": 3951.56,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "option comme pour tous les candidats",
        "start": 3954.329,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui se passe apr\u00e8s cette",
        "start": 3956.069,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9lection est ce que vous arr\u00eatez l\u00e0",
        "start": 3958.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "votre aventure politique personnelle non",
        "start": 3959.369,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "je n'arr\u00eaterai pas la m\u00eame aventure",
        "start": 3961.5,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "politique et je serai \u00e9lu pr\u00e9sident et",
        "start": 3963.27,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je vais vous dire pourquoi un mot parce",
        "start": 3966.119,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "que si vous voulez je suis l'alternative",
        "start": 3968.76,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 40 ans de blocage de la vie politique",
        "start": 3971.579,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "par le g\u00e9nie tacticien de fran\u00e7ois",
        "start": 3974.19,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mitterrand qui a bloqu\u00e9 et qui a s\u00e9par\u00e9",
        "start": 3977.01,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "un peuple de droite qui doit se",
        "start": 3979.74,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "rassembler et je suis le seul \u00e0 leur",
        "start": 3981.869,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e c'est \u00e0 dire que la th\u00e9orie du",
        "start": 3983.819,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "cordon sanitaire je l'expliquais \u00e0",
        "start": 3985.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cannes samedi mais \u00e7a fait 20 ans que je",
        "start": 3987.42,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "l'expliquais dans mes livres",
        "start": 3989.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'en ai pour une minute vraiment le",
        "start": 3991.43,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "cordon sanitaire qu'est ce que c'est",
        "start": 3993.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est d'une part une droite qui se",
        "start": 3995.099,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tend r\u00e9publicaine parce que tout",
        "start": 3996.78,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "simplement la gauche lui a mis sa petite",
        "start": 3998.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "m\u00e9daille en lui disant toi tu es gentil",
        "start": 4000.05,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "qu'ils ont envie ou pas tu ne mangeras",
        "start": 4001.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas tu ne fera pas de mal \u00e0 la gauche",
        "start": 4003.829,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "tuez r\u00e9publicaine et puis les autres qui",
        "start": 4005.15,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "sont les parias front national et c'est",
        "start": 4008.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moi avec moi il n'ya plus de paria il",
        "start": 4010.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n'y a plus de corps dont c'est l'union",
        "start": 4012.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des droites droite le bloc de droite se",
        "start": 4013.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rassemblent et c'est la seule fa\u00e7on",
        "start": 4016.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m'entendais c'est la seule fa\u00e7on de",
        "start": 4017.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "battre emmanuel macron est de battre le",
        "start": 4020.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "6 mai si l'on attendait attendait le",
        "start": 4022.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "battait pas vous y attend des jeunes",
        "start": 4024.64,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "chaussures m\u00e2con non mais c'est",
        "start": 4026.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "important c'est important et je suis le",
        "start": 4027.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "seul \u00e0 rassembler les droites on le voit",
        "start": 4029.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans les gens qui me rejoignent",
        "start": 4031.6,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les politiques qui me",
        "start": 4033.37,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "rejoignent de l air et du rassemblement",
        "start": 4034.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le sait et on le sait \u00e0 qui apple mais",
        "start": 4035.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dans les six dont les s\u00e9ries mentorat ce",
        "start": 4037.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'est pas fini vous savez il ya beaucoup",
        "start": 4039.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de gens chez l'\u00e9l\u00e8ve qui vous mettez l\u00e0",
        "start": 4041.02,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "aujourd'hui parce qu'eric ciotti",
        "start": 4042.49,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "dimanche il a dit laurent guillaume",
        "start": 4043.39,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pelletier personne d'autre mais oui on",
        "start": 4044.56,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "verra on verra vous inqui\u00e9tez pas eric",
        "start": 4045.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ciotti le pauvre vous savez x qui peut",
        "start": 4047.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ils avaient dit jamais avec jean",
        "start": 4050.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "christophe lagarde et jean christophe",
        "start": 4052.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "lagarde nous avaient dit jamais le",
        "start": 4053.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "centriste avait dit jamais avec eric",
        "start": 4055.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ciotti le pauvre eric ciotti il doit",
        "start": 4057.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avaler dix mille couleurs parce que",
        "start": 4059.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse s'est empress\u00e9 d'aller",
        "start": 4060.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faire alliance avec monsieur lagarde qui",
        "start": 4062.98,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rejette tout ce que dit monsieur ciotti",
        "start": 4065.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc on sait aujourd'hui que j'appr\u00e9cie",
        "start": 4067.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "toujours un peu madame p\u00e9cresse mais",
        "start": 4069.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est son probl\u00e8me c'est son probl\u00e8me",
        "start": 4071.44,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "s'il veut \u00eatre sacrifi\u00e9s et ses id\u00e9es",
        "start": 4073.33,
        "duration": 8.9
    },
    {
        "text": "sacrifier campi pour lui c'est celui-ci",
        "start": 4077.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans un grand mouvement politique ne",
        "start": 4082.71,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "m'ont pas en conqu\u00eate et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 85 mille",
        "start": 4084.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rents en un mois et demi on n'a",
        "start": 4087.1,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "jamais vu \u00e7a c'est quand il est mort",
        "start": 4088.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e9lu il vous faut une majorit\u00e9",
        "start": 4090.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parlementaire est-ce que vous travaillez",
        "start": 4092.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sur l\u00e9gislatives combien vous esp\u00e9rez de",
        "start": 4094.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s et avec qui vous constituer",
        "start": 4096.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cette page vous dire combien j'esp\u00e8re de",
        "start": 4098.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 ce que je dirais un objectif non",
        "start": 4099.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "non non non vous savez les fran\u00e7ais ont",
        "start": 4101.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "compris la logique de la 5\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 4104.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident est \u00e9lu il lui donne une",
        "start": 4106.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 on l'a vu pour emmanuel macron",
        "start": 4108.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui n'avait pas de parti qui a pris ses",
        "start": 4109.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s sur internet et on voit le",
        "start": 4111.79,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat ils sont pitoyables",
        "start": 4113.23,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "les unit\u00e9s sur internet il ya nous avons",
        "start": 4117.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des alli\u00e9s nous avons des gens comme",
        "start": 4119.62,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "jean fr\u00e9d\u00e9ric poisson et son mouvement",
        "start": 4121.0,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "via nous avons madame trochut voyez nous",
        "start": 4122.14,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "montrer votre chemise pour les",
        "start": 4125.199,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives et ce sera le mot de la fin",
        "start": 4126.699,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "merci eric zemmour merci on avait encore",
        "start": 4129.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "beaucoup de questions on a plut\u00f4t bah",
        "start": 4131.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "oui merci je voudrais inviter et non",
        "start": 4132.43,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 4134.23,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 alors si \u00e9videmment on va",
        "start": 4135.029,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "poursuivre cette s\u00e9rie d'\u00e9missions",
        "start": 4137.469,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciales avec d'autres candidats merci",
        "start": 4138.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "beaucoup eric zemmour d'avoir \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 4140.62,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "premier invit\u00e9 merci julien l\u00e9cuyer",
        "start": 4142.12,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "bernard cielo et le verdon et merci \u00e0",
        "start": 4143.5,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "nos quatre journalistes de la presse",
        "start": 4145.239,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale en r\u00e9gion va maintenant",
        "start": 4146.319,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "revenir sur votre interview avec nos",
        "start": 4147.79,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "clubs qui nous rejoignent",
        "start": 4149.739,
        "duration": 2.691
    }
]