[
    {
        "text": "eric zemmour est avec nous pour le",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "premier face \u00e0 face avec jean luc",
        "start": 2.31,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon sait pas",
        "start": 3.33,
        "duration": 7.439
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4.15,
        "duration": 6.619
    },
    {
        "text": "bonsoir",
        "start": 11.41,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 11.98,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "eric zemmour jean luc m\u00e9lenchon c'est",
        "start": 15.17,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "une grande histoire franchement \u00e7a vous",
        "start": 17.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fait plaisir de vous revoir tous les",
        "start": 20.07,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "deux",
        "start": 21.09,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "merci je pense qu'on a compris la",
        "start": 25.52,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse en tout cas je voudrais dire",
        "start": 27.419,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quelque chose eric zemmour et je le",
        "start": 29.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "redis a \u00e9t\u00e9 le seul \u00e0 bien vouloir",
        "start": 31.559,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre en face de vous jean luc",
        "start": 33.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon j'avais propos\u00e9 \u00e0 marine le",
        "start": 35.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pen j'ai propos\u00e9 \u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 37.17,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "lundi n'ont pas pour l'instant voudra",
        "start": 39.12,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "bien d\u00e9battre agriculteurs eric zemmour",
        "start": 40.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "a dit oui mais m\u00eame la premi\u00e8re fois il",
        "start": 41.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avait dit madame le pen au monsieur",
        "start": 44.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "zemmour monsieur zemmour a dit moi je",
        "start": 46.35,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "suis disponible elle a rien dit bon tr\u00e8s",
        "start": 47.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "bien \u00e7a d\u00e9j\u00e0 \u00e7a vous pla\u00eet d\u00e9j\u00e0 \u00e7a vous",
        "start": 49.829,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "pla\u00eet \u00e7a s'est il repr\u00e9sente",
        "start": 51.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "incontestablement un courant dans ce",
        "start": 53.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pays je veux pas dire le contraire il",
        "start": 55.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "suffit de regarder les r\u00e9sultats de",
        "start": 57.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sondages des choses qu'ils disent autour",
        "start": 59.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de nous donc nous sommes en d\u00e9mocratie",
        "start": 61.38,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "mon devoir est de m'affronter \u00e0 lui",
        "start": 63.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parce que nous sommes sur deux positions",
        "start": 66.509,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "radicalement oppos\u00e9es mais encore",
        "start": 68.13,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "faut-il que les gens puissent prendre",
        "start": 70.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "conscience de ce qu'on a \u00e0 se reprocher",
        "start": 72.719,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "moi j'ai beaucoup de choses \u00e0 lui",
        "start": 75.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "reprocher l'absence d'audrey 6 mai puis",
        "start": 76.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s notre souverain c'est le peuple",
        "start": 78.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est lui qui va trancher et qui va dire",
        "start": 80.37,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ce qu'il veut pour son futur voil\u00e0 eric",
        "start": 82.83,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "djemba propos on peut dire un truc j'ai",
        "start": 86.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 de le dire tout \u00e0 l'heure le 4",
        "start": 88.14,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mars et la limite pour s'inscrire sur",
        "start": 89.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les listes \u00e9lectorales c'est important",
        "start": 91.11,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "alors vous votez pour qui vous voulez",
        "start": 92.52,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "mais faut voter presque tout le monde",
        "start": 94.049,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "s'en m\u00eale sinon si vous m\u00ealez pas de",
        "start": 95.909,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "politique la politique s'occupe de vous",
        "start": 97.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais attention que vous ayez votre mur",
        "start": 99.75,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "pense qu'eric zemmour vous \u00eates d'accord",
        "start": 101.4,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "avec le rythme m\u00e9lenchon l\u00e0 dessus un",
        "start": 102.299,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cas rare son attention ah oui pour la",
        "start": 103.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fin bien s\u00fbr les m\u00eames pour le d\u00e9but",
        "start": 105.479,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "alors oui pour fonction de merci d'\u00eatre",
        "start": 107.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l\u00e0 direction et c'est vrai que vous avez",
        "start": 109.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dit oui pas de probl\u00e8me je b\u00eate face \u00e0",
        "start": 110.79,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon ce soit pour quoi",
        "start": 112.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais d'abord parce que je pourrai",
        "start": 114.049,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "reprendre mot-\u00e0-mot les premi\u00e8res",
        "start": 116.61,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "phrases de jean-luc m\u00e9lenchon",
        "start": 118.229,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "non mais vous savez",
        "start": 119.81,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "on est d'accord sur un point fondamental",
        "start": 122.479,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie c'est le peuple",
        "start": 124.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est le peuple qui tranche c'est le",
        "start": 126.979,
        "duration": 3.221
    },
    {
        "text": "peuple qui d\u00e9cide nous sommes deux",
        "start": 128.97,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrates donc et deuxi\u00e8me point",
        "start": 130.2,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "d'accord la d\u00e9mocratie c'est le d\u00e9bat",
        "start": 133.079,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est le d\u00e9bat on s'affronte on n'est",
        "start": 135.26,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "pas d'accord il a tout \u00e0 fait raison",
        "start": 137.579,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "quand il dit que nous avons deux",
        "start": 139.349,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "positions antagonistes je pense que je",
        "start": 141.03,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "vais j'ai aussi le d\u00e9montrer mais oh",
        "start": 142.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ouais",
        "start": 145.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 un point d'accord sur lequel nous",
        "start": 147.33,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "comptons bon c'est \u00e0 dire nous sommes",
        "start": 151.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'accord pour ne pas \u00eatre d'accord et",
        "start": 153.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour le dire devant le peuple et que",
        "start": 154.87,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "j'ai le peuple choisisse",
        "start": 156.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "apparemment il ya d'autres candidats qui",
        "start": 158.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8rent \u00e9viter qu'ils pr\u00e9f\u00e8rent \u00e9luder",
        "start": 160.06,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9f\u00e8rent",
        "start": 162.72,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "se d\u00e9filer et je vous avoue vous avez",
        "start": 165.54,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "dit vous m\u00eame cyril hanouna que on avait",
        "start": 169.299,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "d\u00e9battu il ya trois mois",
        "start": 172.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et je me suis notre candidat absolument",
        "start": 173.64,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "je me suis demand\u00e9 pourquoi pourquoi ont",
        "start": 176.23,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "recommenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9battre au del\u00e0",
        "start": 179.319,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "de ce que j'ai dit au del\u00e0 du fait que",
        "start": 181.44,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "les autres candidats ne veulent ni",
        "start": 184.15,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "m'affronter parce que j'ai le m\u00eame parce",
        "start": 186.549,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "que vous avez des regrets que ce soir",
        "start": 188.739,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "vous allez vous repentir d'un ch\u00e2teau",
        "start": 190.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nombre de choses \u00e0 bien me savais avant",
        "start": 192.01,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "que je me repens this il en faudra",
        "start": 194.59,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "beaucoup mais vous aussi vous avez",
        "start": 195.879,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "vrill\u00e9 vous avez beaucoup de choses dont",
        "start": 197.47,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "vous devriez vous repentir dont vous",
        "start": 199.06,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "voyez on va pas faire une \u00e9mission",
        "start": 200.379,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "repentir ni repentant on en fera une",
        "start": 201.909,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "autre c'est pas grave j'ai bien",
        "start": 203.62,
        "duration": 6.739
    },
    {
        "text": "l'intention d'embaucher juge je continue",
        "start": 205.81,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 211.38,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "10 j'ai bien l'intention de vous hach\u00e9",
        "start": 212.88,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "menu savez moi je dis aux jeunes et je",
        "start": 216.16,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "n'ai pas d'intention aussi malveillante",
        "start": 219.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre \u00e9gard moi je suis l\u00e0 pour",
        "start": 221.38,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 l'heure parce que moi je vous",
        "start": 223.15,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "raterai pas mais moi non plus",
        "start": 224.14,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "simplement moi je le fais sans animosit\u00e9",
        "start": 228.42,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "c'est la diff\u00e9rence entre nous m\u00eame si",
        "start": 231.94,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est vrai moi j'ai beaucoup d'animosit\u00e9",
        "start": 233.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "contre ce que vous avez mais moi aussi",
        "start": 234.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais j'ai vu contre ce que vous avez dit",
        "start": 236.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bras contre votre personne mais moi je",
        "start": 238.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "suis comme \u00e7a oui mais morvan \u00e9videmment",
        "start": 240.25,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "exemple comment",
        "start": 242.05,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9rique te mens est ce que vous",
        "start": 245.61,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "regrettez d'avoir dit que vous voulez",
        "start": 247.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faire \u00e9migrer les gens dans l'autre sens",
        "start": 248.65,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "alors justement d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 vous dites",
        "start": 250.27,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "n'importe quoi",
        "start": 251.59,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "nourrissez",
        "start": 253.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous avez des gens dire que vous avez",
        "start": 256.709,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "dit",
        "start": 259.0,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "monsieur je n'ai pas dit \u00e7a",
        "start": 262.77,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "mais vous vous faites que \u00e7a alors",
        "start": 266.55,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est une habitude chez vous",
        "start": 268.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "tandis que moi je ne change pas d'avis",
        "start": 269.92,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "facilement et d\u00e9f\u00e9rence vous prend de",
        "start": 271.12,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous et moi journ\u00e9e mois \u00e9volue mais",
        "start": 272.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quand j'ai raison je suis born\u00e9 vous",
        "start": 273.91,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "avez raison les cousins des sciences",
        "start": 275.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9volutif c'est suivre eric",
        "start": 276.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "zemmour je continue c'est parce que je",
        "start": 278.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "me suis r\u00e9cemment on va on va d\u00e9montrer",
        "start": 280.27,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "disait je vais donc voir si en face de",
        "start": 282.49,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "moi pour vous faire caresser",
        "start": 284.8,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "les s\u00e9parer",
        "start": 288.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parce que vous croyez \u00eatre caress\u00e9 par",
        "start": 290.79,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous je suis mal barr\u00e9 parce que",
        "start": 293.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vraiment plus chaud et o\u00f9 m'attend je ne",
        "start": 295.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "veux pas de \u00e7a ici donc je veux dire ici",
        "start": 296.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je disais non mais il allait dire un",
        "start": 299.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cake homophobes paul et les g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 300.66,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "j'ai absolument rien dit mais",
        "start": 302.49,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "il faut pas placer allait",
        "start": 305.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9missionner on conna\u00eet la figurine en",
        "start": 310.34,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "conna\u00eet la surface mais allons donc ce",
        "start": 312.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que je disais c'est comme moi on a un",
        "start": 315.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "point d'accord fondamentale qui est que",
        "start": 317.37,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nous voyons la france des ann\u00e9es 2050",
        "start": 319.38,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est notre enjeu et c'est notre d\u00e9bat",
        "start": 322.17,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "de fond",
        "start": 324.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alors je peux m\u00eame dire que nous sommes",
        "start": 325.49,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "d'accord sur le fond c'est \u00e0 dire que",
        "start": 327.78,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est la d\u00e9mographie qui fait l'histoire",
        "start": 329.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alors justement monsieur m\u00e9lenchon alors",
        "start": 330.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on va je continue je finis ma",
        "start": 332.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "frappe seulement monsieur m\u00e9lenchon lui",
        "start": 334.05,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "il voit la france cr\u00e9olis\u00e9 comme il dit",
        "start": 335.91,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "en fait moi j'appelle \u00e7a le grand",
        "start": 339.44,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "remplacement lui ils appellent \u00e7a la",
        "start": 342.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation c'est exactement la m\u00eame",
        "start": 343.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "chose simplement c'est exactement la",
        "start": 346.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose parce que finalement la",
        "start": 348.66,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation qu'est ce que c'est",
        "start": 350.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon vous avez employ\u00e9 un",
        "start": 351.6,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "joli mot on pense aux",
        "start": 354.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "roms et aux danses de salon et",
        "start": 356.39,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "finalement vous voyez",
        "start": 358.8,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "martel\u00e9 mais oui c'est \u00e7a mais arr\u00eate",
        "start": 363.14,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez monsieur m\u00e9lenchon l\u00e0 on va",
        "start": 365.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parler s\u00e9rieusement oui donc vous",
        "start": 367.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "arr\u00eater avec ce ton mi insolent ni",
        "start": 370.17,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "arrogant au go\u00fbt vous arr\u00eatez",
        "start": 372.69,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon m\u00e9lenchon on est ici",
        "start": 377.51,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "deux candidats \u00e0 l'\u00e9vidence yens ouais",
        "start": 381.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "alors vous arr\u00eatez ce sont suffisants",
        "start": 383.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voyage entre la troisi\u00e8me parce que",
        "start": 385.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est indigne tous les horizons \u00e0 faire",
        "start": 387.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de lui et ne vous lancez pas de g\u00e9d\u00e9on",
        "start": 389.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m\u00ealant humour et n'entend pas de",
        "start": 391.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'humour \u00e0 capacit\u00e9 dos et d\u00e9rision",
        "start": 393.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "j'aime beaucoup l'autod\u00e9rision quand \u00e7a",
        "start": 395.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "serait \u00e7a soit m\u00eame pas aux autres ben",
        "start": 396.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l\u00e0 comme \u00e7a c'est de l'arrogance donc on",
        "start": 399.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "arr\u00eate ou d'un crash sur un autre alors",
        "start": 401.61,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralement j'aimerais qu'on parle de",
        "start": 403.05,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'immigration donc ce que jean luc",
        "start": 404.22,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon dit \u00e0 propos de l'immigration",
        "start": 406.02,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sur l'immigration l'avalanche de",
        "start": 406.89,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "chiffres que donne et monsieur zemmour",
        "start": 408.54,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pour cr\u00e9er une hausse de cauchemar en",
        "start": 409.74,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "france ne tient pas debout ce que eric",
        "start": 411.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "zemmour dit l'immigration z\u00e9ro deviendra",
        "start": 412.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "un objectif clair de notre politique je",
        "start": 414.54,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "veux arr\u00eater les flux migratoires et",
        "start": 415.98,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 les fronti\u00e8res",
        "start": 417.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors ne panique jamais attention mais",
        "start": 418.34,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "par sa premi\u00e8re id\u00e9e parce qu'il veut",
        "start": 421.02,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 loup\u00e9 alesi sur la cr\u00e9olisation et",
        "start": 423.289,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "cela cotisations gpac et oui non non",
        "start": 426.749,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'ai tr\u00e8s bien compris non cela vous",
        "start": 428.849,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "appelez cr\u00e9olisation moi je l'appelle",
        "start": 430.349,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "islamisation parce que la r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a",
        "start": 432.599,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sera l'islamisation et on a vu tr\u00e8s bien",
        "start": 435.029,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cette semaine le hasard fait bien les",
        "start": 437.159,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision sur m6 dans zone",
        "start": 438.659,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "interdite un reportage sur roubaix et on",
        "start": 441.029,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "voit \u00e0 roubaix des jeunes des enfants",
        "start": 443.819,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "voil\u00e9e assise en monsieur m\u00e9lenchon \u00e0 6",
        "start": 447.119,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ans voil\u00e9e dans des classes \u00e0 6 ans on",
        "start": 449.459,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "voit",
        "start": 451.589,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des restaurants o\u00f9 l'on met des femmes",
        "start": 452.569,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "dans des box vous savez puisqu'elle",
        "start": 455.279,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pourrait puissent manger tout seul mais",
        "start": 456.419,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 fait r\u00e9cemment d'ailleurs il",
        "start": 458.189,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "enlever les bottes de pluie relev\u00e9s d'un",
        "start": 460.229,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "box allons enlever les boks saint louis",
        "start": 461.429,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "vous voyez on voit des choses comme cela",
        "start": 462.869,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "votre cr\u00e9olisation monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 466.86,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "c'est roubaix",
        "start": 468.329,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'avenir de la france avec monsieur",
        "start": 469.799,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et avec sa cr\u00e9olisation c'est",
        "start": 471.479,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "roubaix c'est \u00e0 dire une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 473.699,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "islamis\u00e9s avec des poches comme \u00e7a alors",
        "start": 475.729,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "on restera des poches il y aura et il y",
        "start": 478.529,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aura une vague d'islamisation parce que",
        "start": 481.169,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dans l'histoire c'est la d\u00e9mographie qui",
        "start": 483.569,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fait l'histoire c'est le nom vous savez",
        "start": 485.879,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dieu aime les gros bataillons donc les",
        "start": 487.649,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gros bataillons aujourd'hui 100 musulman",
        "start": 489.809,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ne pas le fr\u00e9quenter tencha plus que",
        "start": 491.519,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 494.279,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et oui plus que vous je ferai quand dieu",
        "start": 495.319,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "puisque vous d'accord mais tu m'en",
        "start": 498.839,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "excuserai vous avez dit o\u00f9 est pas le",
        "start": 501.179,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter comme tant que \u00e7a je vous",
        "start": 502.319,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds",
        "start": 503.579,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "donc ce que je disais c'est que et vous",
        "start": 504.949,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "ne pouvez pas en rire enfin monsieur",
        "start": 508.319,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon parce que \u00e7a c'est",
        "start": 509.699,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'afghanistan \u00e0 deux ans de paris c'est",
        "start": 511.139,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce que vous avez tweets et eric zemmour",
        "start": 513.149,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "quand vous avez vu les images eh bien",
        "start": 514.409,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est ce que j'ai fait vous avez tweet\u00e9",
        "start": 515.61,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "la vanille la pire heure \u00e9tant de parler",
        "start": 517.079,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "de roubaix la france de monsieur",
        "start": 518.699,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon c'est l'aghanistan \u00e0 deux",
        "start": 519.87,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "heures de paris mais oui mais oui alors",
        "start": 521.49,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "y avait",
        "start": 523.769,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ne rit pas d'accord et",
        "start": 525.829,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui doivent fuir ces civils",
        "start": 528.839,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mais non non mais c'est pas du tout ils",
        "start": 531.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'auraient pas monsieur langage l\u00e0 vous",
        "start": 534.329,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "vous en seriez vous auriez parce que",
        "start": 535.92,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous \u00eates prot\u00e9g\u00e9 parce que vous avez un",
        "start": 537.87,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sc\u00e9nario c'est \u00e0 dire la vall\u00e9e du nuc",
        "start": 539.49,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "sans leur c'est tranquille avec vos",
        "start": 541.23,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "peurs animal qui montrent aucun c'est",
        "start": 542.759,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais qui ont des prises et le",
        "start": 544.439,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "cas d'eric zemmour retour on va laisser",
        "start": 547.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moi j'en ai quand vous voulez mais quand",
        "start": 548.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est mon tour c'est moi qui parle mal",
        "start": 550.98,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "et c'est exactement ce que vous n'avez",
        "start": 552.27,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pas fait l\u00e0 on avait interrompu tout le",
        "start": 553.59,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "temps tout le temps en train de",
        "start": 554.88,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "pleurnicher mais moi je",
        "start": 555.93,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "vois que vous avez votre vous avez vous",
        "start": 558.98,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "\u00eates venu avec votre claque qui",
        "start": 562.38,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "applaudit \u00e0 chacune de vos frags on",
        "start": 563.82,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "suppose un technique non c'est pas ma",
        "start": 565.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "claque chemise m d'une technique j'ai",
        "start": 566.64,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "des amis d'akmal tasta",
        "start": 568.5,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vin mais tr\u00e8s bien alors c'est bien",
        "start": 571.01,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "j'avais raison c'est bien alors mes",
        "start": 574.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "z'amis si vous \u00eates mes amis arr\u00eat\u00e9",
        "start": 575.7,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a les farouches",
        "start": 577.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je r\u00e9fl\u00e9chis je suis pas une biche vous",
        "start": 578.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avez vous n'\u00eates pas l\u00e0",
        "start": 581.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "du coup j'ai vraiment d\u00e9part l'id\u00e9e de",
        "start": 582.56,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation il faut bien de vous la",
        "start": 585.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "compreniez parce que l\u00e0 vous faites le",
        "start": 586.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nil est tr\u00e8s bien rentr\u00e9 alors vous",
        "start": 589.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "allez vous taire vie c'est mon tour donc",
        "start": 591.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous vous faites le niveau vous \u00eates un",
        "start": 593.13,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "intellectuel",
        "start": 595.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je le sais depuis longtemps donc vous",
        "start": 595.94,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "savez exactement de quoi je parle je",
        "start": 598.74,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "parle d'une id\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9 formul\u00e9e avec",
        "start": 600.839,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "le plus de brio par un po\u00e8te fran\u00e7ais",
        "start": 603.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "martiniquais qui s'appelle edouard",
        "start": 605.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "glissant edouard glissant est un homme",
        "start": 608.1,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de la martinique qui comme le reste des",
        "start": 610.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "antilles a \u00e9t\u00e9 martyris\u00e9e par l'",
        "start": 613.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "esclavage s'est interrog\u00e9 sur la suite",
        "start": 615.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de cette soci\u00e9t\u00e9 cette soci\u00e9t\u00e9 est un",
        "start": 618.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "terrible ont d\u00e9port\u00e9 des milliers de",
        "start": 619.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gens qui venaient de tous les endroits",
        "start": 621.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et pour que \u00e7a reste une communaut\u00e9",
        "start": 623.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "humaine il a fallu qu'ils inventent une",
        "start": 626.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "langue dans laquelle se parler ce qu'on",
        "start": 627.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "appelle le cr\u00e9ole aujourd'hui et cette",
        "start": 629.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "langue a \u00e9t\u00e9 le r\u00e9sultat",
        "start": 631.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans des changes si vous voulez du",
        "start": 633.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "hasard des mots qu'on se prenaient les",
        "start": 635.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "uns aux autres et ce ph\u00e9nom\u00e8ne il l'a",
        "start": 636.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9tendu il la pens\u00e9e comme \u00e9tant quelque",
        "start": 639.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chose qui touche toute la culture et le",
        "start": 641.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "processus de cr\u00e9olisation monsieur",
        "start": 643.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "zemmour ce n'est ni un programme ni une",
        "start": 645.81,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "id\u00e9e que je propose c'est ans est",
        "start": 648.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "partout o\u00f9 les soci\u00e9t\u00e9s humaines vient \u00e0",
        "start": 650.96,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "faire se rencontrer des cultures elles",
        "start": 654.03,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "se cr\u00e9olise je parle de culture culture",
        "start": 656.97,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "c'est la langue la musique si vous avez",
        "start": 660.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des enfants qui \u00e9coutent de la musique",
        "start": 662.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ils ont dit vous parlez de toutes sortes",
        "start": 663.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de musique qu'ils aiment peut-\u00eatre",
        "start": 665.73,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "est-il le rail peut-\u00eatre aiment-ils",
        "start": 667.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "telle ou telle musique bref les musiques",
        "start": 668.55,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "du monde se sont souvent synth\u00e9tiser \u00e7a",
        "start": 670.89,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "n'a rien \u00e0 voir avec les religions les",
        "start": 673.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "religions par d\u00e9finition ne se cr\u00e9olise",
        "start": 675.209,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "pas pourquoi parce que chacune \u00e9tant",
        "start": 677.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'ogm elle consid\u00e8re que elles ne",
        "start": 679.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peuvent pas \u00eatre m\u00e9lang\u00e9s elles sont",
        "start": 682.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "uniques elle proclame une v\u00e9rit\u00e9 et",
        "start": 684.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est une v\u00e9rit\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e c'est la raison",
        "start": 686.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour laquelle les religions ne se",
        "start": 687.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olise pas quant \u00e0 l'exemple que vous",
        "start": 689.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donnez de roubaix je ne suis pas",
        "start": 691.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vraiment surpris que vous l'avez vu le",
        "start": 693.24,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "reportage",
        "start": 694.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sur la visite pas lu je n'ai pas vu",
        "start": 695.48,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "d'accord c'est normal pourquoi parce que",
        "start": 697.74,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le r\u00e9el vous et farouche \u00e0 d'accord non",
        "start": 700.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous aviez un truc ouais non je sais pas",
        "start": 702.96,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "c'est pas pour \u00e7a alors il ya deux ans",
        "start": 705.6,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "vous avez votre club vous voyez l\u00e0 bas",
        "start": 708.17,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "mais les moins importants bah oui c'est",
        "start": 711.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous qui va rester trois heures moi je",
        "start": 713.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vais rester qu il a d\u00e9j\u00e0 fait alors bio",
        "start": 715.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon pourquoi j'ai pas vu",
        "start": 717.24,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "le reportage vous en avez entendu non",
        "start": 718.65,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "non j'en ai entendu parler c'est parce",
        "start": 719.73,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "que j'ai pas eu le temps encore ouais",
        "start": 721.11,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "c'est la campagne c'est extr\u00eamement",
        "start": 722.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9vorant mais quand m\u00eame je sais j'ai vu",
        "start": 723.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on m'a pass\u00e9 trois cas de crue pour que",
        "start": 726.45,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "la secousse avait vu les poup\u00e9es 100g",
        "start": 727.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "talent c'est une id\u00e9e vous savez les",
        "start": 729.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "poup\u00e9es sans visage parce que l'islam",
        "start": 731.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "interdit les visages oui les enfants je",
        "start": 733.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vais sans visa sur la la \u00e7a vous pla\u00eet",
        "start": 735.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e7a complet j'ai des enfants \u00e7a vous",
        "start": 737.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pla\u00eet c'est une des technos \u00e0 me",
        "start": 739.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer fait d\u00e9j\u00e0 c'est une c'est une",
        "start": 741.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9mission particuli\u00e8rement",
        "start": 743.79,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "malhonn\u00eate ah ouais parce que dans cette",
        "start": 746.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rue est \u00e0 ce magasin bizarres des",
        "start": 749.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "magasins blizzard y en a partout bien",
        "start": 750.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s\u00fbr oui ben formation jamais vu des",
        "start": 752.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "magasins des 120 magasins en bas de chez",
        "start": 754.44,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "moi vers la gare de l'est c'est une",
        "start": 757.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "armurerie alors il ya des \u00e9p\u00e9es des",
        "start": 759.48,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mages d'armes je n'en ai pas la",
        "start": 762.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "technique toute la rue \u00e9tait compos\u00e9e",
        "start": 764.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nie toute la ville de gens qui \u00e9taient",
        "start": 766.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 s'entretuer oui mais vous oui on",
        "start": 768.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous montre une image comme vous \u00eates l\u00e0",
        "start": 769.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une image une image \u00e7a y est vous y",
        "start": 771.72,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "croyez vous n'\u00eates plus aucun sens",
        "start": 773.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "critique et vous fait manipuler l'\u00e9quipe",
        "start": 774.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui a fait \u00e7a \u00e0 manipuler tout le monde",
        "start": 776.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour donner de roubaix une image terry",
        "start": 778.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je vais vous dire le vrai probl\u00e8me de",
        "start": 781.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "roue mais monsieur c'est pas les poup\u00e9es",
        "start": 782.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "110 harris et la mis\u00e8re exactement enfin",
        "start": 784.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "voyons voyons c'est la ville la plus",
        "start": 787.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pauvre de france \u00e0 roubaix est la ville",
        "start": 789.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la plus pauvre de france \u00e7a c'est le",
        "start": 790.62,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vrai probl\u00e8me les d\u00e9missions ne s'est",
        "start": 792.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas faite l\u00e0-dessus comment sait-il que",
        "start": 793.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans un aussi grand pays l\u00e0 o\u00f9 il ya",
        "start": 795.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tant de braves gens qui ne demandent pas",
        "start": 797.64,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "mieux que de vivre dignement de leur",
        "start": 798.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "travail tout ce qu'on est alors propos\u00e9e",
        "start": 800.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est la mis\u00e8re monsieur m\u00e9lenchon alors",
        "start": 802.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est ce que c'est parce qu'ils saluent la",
        "start": 804.24,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "bonne religion qu'il faut laisser aux",
        "start": 805.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m\u00e9nages on est un exam r\u00e9pond d'ali ziri",
        "start": 806.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je r\u00e9ponds bien volontiers fait de la",
        "start": 809.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "peine moi j esp\u00e8re qu ils vont me fait",
        "start": 811.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de la peine parce que j'ai connu ce",
        "start": 813.99,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon qui \u00e9tait un r\u00e9publicain et",
        "start": 815.64,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "qui n'avait pas peur d'affronter les",
        "start": 818.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "religions quand elle empi\u00e8te c'est ce",
        "start": 822.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que je fais quand tu viens mais c'est",
        "start": 823.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "moi finir voyez vous ne me laissez pas",
        "start": 825.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "finir web un jeu de bonne foi en quoi \u00e7a",
        "start": 827.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous emb\u00eate ce que je vais dire parce",
        "start": 829.86,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "que vous savez ce que je vais dire vous",
        "start": 830.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez que la rose \u00e9tiez en moulin comme",
        "start": 832.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous alors l\u00e0 ouais moi moi excusez moi",
        "start": 834.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je suis pas un politicien depuis 50 ans",
        "start": 837.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc le moulin \u00e0 vent c'\u00e9tait un",
        "start": 839.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "commentateur qui ne prend aucun risque",
        "start": 841.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "du m\u00eame jusqu'\u00e0 envoyer contrairement \u00e0",
        "start": 842.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous parce que vous vous avez toujours",
        "start": 845.67,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "un poste au chaud moi pas",
        "start": 846.72,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "oui mais on va vous plaindre non je ne",
        "start": 852.17,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "demande pas de plainte nous et ben il",
        "start": 855.39,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "vaut mieux pas \u00e7a alors \u00e7a pour un",
        "start": 856.74,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "masque vous voyez me laisser parler",
        "start": 857.91,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "allez on r\u00e9pond \u00e0 la question donc",
        "start": 859.17,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon mais je voudrais pas",
        "start": 860.37,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous d\u00eetes r\u00e9publicain et vous commencez",
        "start": 861.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "par ironis\u00e9 sur quelqu'un qui est \u00e9lu",
        "start": 863.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 mais je fais des",
        "start": 865.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "choix n\u00e9 s'est pas tromp\u00e9 comme c'est",
        "start": 867.69,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "moi l\u00e0 dessus que j'irai",
        "start": 869.07,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "moi tu vas payer au public depuis 50 ans",
        "start": 871.52,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "les imp\u00f4ts des fran\u00e7ais depuis cinquante",
        "start": 874.52,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "ans beau bon et alors et ben alors au",
        "start": 876.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "march\u00e9 c'est toulalan de membres \u00e0",
        "start": 878.7,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "talons de leurs coch\u00e9 oui je crois que",
        "start": 880.26,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "j'ai lu d\u00eener vous qui me rends toi",
        "start": 884.07,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "moi je viens d'en bas d'accord et ben",
        "start": 891.26,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "moi aussi oui bah alors moi aussi voil\u00e0",
        "start": 893.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pourquoi vous r\u00e2lez je ne r\u00e2le pas pour",
        "start": 896.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e7a et vous le savez tr\u00e8s bien alors",
        "start": 897.84,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pourquoi vous me prenez pas d'ailleurs",
        "start": 898.98,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'abord parce que vous ne me laissez les",
        "start": 900.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parler bient\u00f4t plus m\u00e9lenchon",
        "start": 901.62,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "allez comme vie est vraiment un imp\u00f4t",
        "start": 904.59,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "fachos que l'ademe",
        "start": 908.22,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre de parler expliquer aux enfants",
        "start": 910.85,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "d'aller \u00e0 l'\u00e9cole ces publics vous avez",
        "start": 913.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des appuis cens\u00e9 \u00eatre",
        "start": 915.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "form\u00e9 mais oui quel rapport je vous le",
        "start": 917.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dis mais c'est vraiment l\u00e0 pour accepter",
        "start": 919.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des passions mal nacion m\u00ealant restons",
        "start": 921.48,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "sur le d\u00e9bat entre les \u00e9lus",
        "start": 923.52,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "alors qu'hitler est que c'est bon comme",
        "start": 929.3,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "\u00e7a on va voir \u00e7a devrait bien pouvoir le",
        "start": 931.14,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dire les six mois pour quand j'ai connu",
        "start": 932.52,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon c'\u00e9tait un",
        "start": 934.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain qui promet un beau combat",
        "start": 935.1,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "telle influence des religions dans la",
        "start": 938.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 941.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on voit qu'il se soumet \u00e0 la",
        "start": 942.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "religion musulmane",
        "start": 944.61,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "quand j'ai connu avait l'air et l'eau",
        "start": 945.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "chaude",
        "start": 947.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "il disait qu' il ne connaissait pas le",
        "start": 949.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mot islamophobie car on avait le droit",
        "start": 952.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de critiquer les religions et",
        "start": 953.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e9videmment vous cherchez un",
        "start": 955.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorat de substitution monsieur",
        "start": 957.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon parce que pour vous parce que",
        "start": 959.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous et la gauche vous avez perdu le",
        "start": 960.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais alors \u00e9videmment vous",
        "start": 963.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cherchez un \u00e9lectorat de substitution et",
        "start": 964.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous avez trouv\u00e9 les musulmans donc vous",
        "start": 966.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00eates pr\u00eats \u00e0 toutes les bassesses",
        "start": 967.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "regardez ce que tout les ignorants",
        "start": 969.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gardez-le vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 tout les",
        "start": 972.03,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "apostasies",
        "start": 973.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous me savais quand je dire le moins",
        "start": 975.53,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "possible mais je ferai tout pour \u00e7a que",
        "start": 977.67,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "j'ai bien justement ce alors que",
        "start": 979.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'onudi \u00e0 dire et o\u00f9 les lumi\u00e8res et",
        "start": 981.77,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire non non le combat moulin",
        "start": 984.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "neuf \u00e0 des la\u00efcs contre l'\u00e9glise",
        "start": 986.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "catholique mais contre l'islam n'y a",
        "start": 988.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plus personne vous vous couchez monsieur",
        "start": 990.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "m jean lamoureux et aiea les ondes et",
        "start": 991.71,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "jean luc bernard",
        "start": 994.77,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "comment vous ai d\u00e9j\u00e0 dit respecter votre",
        "start": 996.98,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "contradicteur il ya aucun jeune \u00e2ge je",
        "start": 999.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ne suis plus un milieu du ve n'y a qu'un",
        "start": 1001.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bonhomme si vous devriez avoir honte de",
        "start": 1003.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce que vous qui parce que moi je vais",
        "start": 1005.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous faire monsieur m\u00e9lenchon vous",
        "start": 1007.43,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "cherchez un \u00e9lectorat de",
        "start": 1008.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "subventionnement et vous dit que les",
        "start": 1010.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "musulmans parce que les musulmans ils",
        "start": 1011.9,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sont pas fran\u00e7ais ils sont fran\u00e7ais",
        "start": 1013.37,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "quand il est entr\u00e9",
        "start": 1014.6,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "nous cherchons",
        "start": 1017.39,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "monsieur sylvie n'\u00e9tait pas",
        "start": 1019.94,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "contraignante elle dit une cliente oui",
        "start": 1022.43,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "oui en sont vous avez vous cherch\u00e9",
        "start": 1025.32,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "blacks sacr\u00e9s atouts renier",
        "start": 1027.15,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "sac et r\u00e9\u00e9couter vous n'\u00eates pas capable",
        "start": 1031.339,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "de supporter la suite parce que vous",
        "start": 1034.05,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "venez d\u00e9j\u00e0 de renier vos compatriotes",
        "start": 1035.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "musulmans jeu monsieur les deux tiers de",
        "start": 1036.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ceux qui sont morts \u00e0 monte cassino",
        "start": 1039.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9taient des musulmans alors quand les",
        "start": 1040.74,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "musulmans seule fois dans les buts",
        "start": 1042.48,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "remont\u00e9s \u00e0 la barre elle quand les",
        "start": 1046.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "catholiques non monsieur tour de ski",
        "start": 1047.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'il ya des gens comme vous qui tra\u00eene",
        "start": 1050.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et qui s'aiment de la haine au lieu de",
        "start": 1052.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faire en sorte qu'on trouve les moyens",
        "start": 1054.54,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de vivre ensemble vous passez votre",
        "start": 1055.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "temps \u00e0 montrer du doigt musicienne mais",
        "start": 1057.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'enjeu c'est dans ce pays o\u00f9 les gens",
        "start": 1059.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui ont aim\u00e9 l oignon m\u00e9lange alors les",
        "start": 1060.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8res c'est pas vous parce que les",
        "start": 1062.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8res sont n\u00e9s dans le refus de la",
        "start": 1064.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "religion merci monsieur de la religion",
        "start": 1066.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "oui monsieur m\u00e9lo l'un de la d\u00e9mission",
        "start": 1068.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la plupart des v\u00eatements et royan",
        "start": 1070.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9nard et vous n'y connaissez",
        "start": 1073.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rien voyant rien venir il appartenait \u00e0",
        "start": 1074.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "une secte c'est pas possible de parler",
        "start": 1076.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a alors est claire plus",
        "start": 1078.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "impressionn\u00e9 la plupart des grands noms",
        "start": 1080.49,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des hommes et des femmes qui s'est",
        "start": 1083.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 de m\u00eame croyant mais sa d\u00e9fense",
        "start": 1085.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ayant des traits d un d\u00e9passer les r\u00f4les",
        "start": 1088.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et pas croyant alors que voltaire",
        "start": 1090.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "croyait en dieu il ne croyait pas dans",
        "start": 1092.46,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "la religion alors arr\u00eatez vos",
        "start": 1093.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "soutiens ranger l'histoire oui vous",
        "start": 1096.2,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "l'approprier alors fermez l\u00e0 vous car",
        "start": 1098.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous sommes fait mais \u00e7a promet un grand",
        "start": 1100.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moi \u00e7a m'emb\u00eate \u00e0 peine franchie dans",
        "start": 1102.15,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "votre mani\u00e8re",
        "start": 1104.34,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s lent",
        "start": 1105.38,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "tout plein de haine et vous rejetez une",
        "start": 1107.84,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "part mais d'une passerelle oui c'est pas",
        "start": 1111.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "du tout donc vous \u00eates une jeune avec",
        "start": 1112.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des boutons qui doute et moi je ne",
        "start": 1114.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rejette personne mais si vous menez",
        "start": 1117.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'affaires jeu j'ai dit simplement je",
        "start": 1118.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dis simplement que contrairement \u00e0 vous",
        "start": 1120.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moi je veux garder la civilisation",
        "start": 1122.43,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise cette fois l'organisation",
        "start": 1124.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "france elise s annon\u00e7ait c'est une",
        "start": 1125.94,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "langue un art de vivre ah bon un art de",
        "start": 1128.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ville avoue qu'elle est due \u00e0 la vente",
        "start": 1132.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "doit vivre un art de nous qu'on doit une",
        "start": 1133.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ic\u00f4ne en pas moi",
        "start": 1135.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la france tout se m\u00e9lange autres",
        "start": 1138.09,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "commencez vos anc\u00eatres monsieur",
        "start": 1139.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon ils se sont adapt\u00e9s \u00e0 l'art de",
        "start": 1141.299,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "la mise en sc\u00e8ne joue pleinement je les",
        "start": 1143.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l\u00e2che pas comme les miens comment ne",
        "start": 1145.14,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "rien avoir avec vous moi d'accord rien",
        "start": 1146.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais moi non monsieur d'accord alors",
        "start": 1149.429,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "justement j ai le plein de haine",
        "start": 1151.47,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "monsieur mail mais jean-luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1152.549,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "vous avez dit j'irai me",
        "start": 1153.57,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sur l'exercice et un racisme les gens \u00e0",
        "start": 1155.57,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "l'ultime tiers sur la table les morts",
        "start": 1158.61,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "sont malades vous r\u00e9pondez pour votre",
        "start": 1160.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration mois pour l'ann\u00e9e voil\u00e0 la",
        "start": 1163.169,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "phrase de monsieur mais douala voil\u00e0",
        "start": 1165.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "notre diff\u00e9rence o\u00f9 elle est magnifique",
        "start": 1167.58,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "op\u00e9ra reda alors restons sur salaire",
        "start": 1169.14,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "excuses et pourtant il a quand m\u00eame dit",
        "start": 1172.679,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "une chose et une razzia en fait c'est",
        "start": 1174.179,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une langue oui un art de vivre alors",
        "start": 1175.529,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez monsieur venant nous vivre qui",
        "start": 1178.049,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "n'est rien rest\u00e9 de la famille des",
        "start": 1180.179,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "souvenirs partag\u00e9s j'aurais rajout\u00e9",
        "start": 1182.37,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "comme ernest renan des souvenirs non et",
        "start": 1183.779,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vous comme dirait le m\u00e2con ch\u00e9rissez",
        "start": 1187.5,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "moins dix mois de ferme et l'ancien jeu",
        "start": 1189.779,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "vous vous si j'avais d\u00e9cid\u00e9 mais les",
        "start": 1191.549,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "suivants vous avez d\u00e9cid\u00e9 de me couper",
        "start": 1193.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors accept\u00e9 pour cloisonner ce ne doit",
        "start": 1194.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas faire votre genou menace vous r\u00e9pond",
        "start": 1196.95,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "allez parler",
        "start": 1199.23,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "mais seulement dire on ne met pas les",
        "start": 1201.559,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "morts sur la table c'est la diff\u00e9rence",
        "start": 1203.909,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "entre vous et moi je dirais m\u00eame oui",
        "start": 1205.559,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "c'est la diff\u00e9rence entre la gauche et",
        "start": 1208.2,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "la droite et c'est la diff\u00e9rence entre",
        "start": 1210.33,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "la conception de la nation la mienne est",
        "start": 1212.039,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "la v\u00f4tre c'est tout le combat d'ailleurs",
        "start": 1215.039,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "au moment de la r\u00e9volution vous le savez",
        "start": 1217.76,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien c'est \u00e0 dire que monsieur",
        "start": 1220.169,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon pense que la nation et la",
        "start": 1221.669,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "france en l'occurrence est uniquement un",
        "start": 1224.19,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "contrat entre ceux qui sont vivants",
        "start": 1225.87,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "alors que moi je pense que c'est pass\u00e9",
        "start": 1227.789,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "oui oui je parle \u00e0 mon avis je parle \u00e0",
        "start": 1231.419,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "votre place et je le dis non \u00e0 la veille",
        "start": 1233.76,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "aux r\u00e9volutionnaires en tout cas pour",
        "start": 1236.399,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "moi la france est un h\u00e9ritage mill\u00e9naire",
        "start": 1238.409,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "et une humeur et oui mill\u00e9naire monsieur",
        "start": 1239.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon la france ne commence pas \u00e0",
        "start": 1242.7,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "1789 la france ne commence pas avec",
        "start": 1244.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "notre g\u00e9n\u00e9ration la france a mille ans",
        "start": 1246.809,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "d'histoire d'accord et pour \u00e7a qu'on en",
        "start": 1249.12,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponde la salle juste alors je vais",
        "start": 1250.97,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "vous expliquer nous sommes expliqu\u00e9s pas",
        "start": 1254.159,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "vous ne r\u00e9pondez non non",
        "start": 1256.74,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "obligation vous n'\u00eates pas la pente ici",
        "start": 1258.919,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "semble conter l'histoire de france que",
        "start": 1261.48,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "vous connaissez pas je la connais mieux",
        "start": 1263.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour non monsieur \u00e0 voyons et je vais",
        "start": 1264.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous en donner un exemple vous en donner",
        "start": 1266.6,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avec nous sommes le seul peuple d'europe",
        "start": 1268.88,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 nous est d\u00e9clar\u00e9e gallo-romain ce qui",
        "start": 1271.34,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "est la premi\u00e8re des cr\u00e9olisations entre",
        "start": 1274.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les gaulois les celtes et les latins",
        "start": 1276.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "romain cr\u00e9\u00e9 deuxi\u00e8mement vous dites ce",
        "start": 1278.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "th\u00e8me langues cette langue \u00e9tait gar\u00e9e",
        "start": 1281.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "au lisa sion avec vous toute cette",
        "start": 1282.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "langue a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e sous l'autorit\u00e9 de",
        "start": 1284.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois 1er ce n'\u00e9tait pas avant la",
        "start": 1286.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "langue de tous les fran\u00e7ais et \u00e0 peine",
        "start": 1288.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "hessel n'est que les po\u00e8tes de l'\u00e9poque",
        "start": 1290.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'il entretenait se sont mis \u00e0 copier",
        "start": 1292.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "furieusement tous les po\u00e8mes latin",
        "start": 1294.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "acceuillis disait alors on leur dit mais",
        "start": 1296.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est du plagiat c'est quand m\u00eame \u00e9norme",
        "start": 1298.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "non pas du tout ils ont invent\u00e9 un mot",
        "start": 1300.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est l'hymne utre ition disait-il et je",
        "start": 1302.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les approuve et c'est comme \u00e7a qu'est",
        "start": 1304.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "n\u00e9e la langue fran\u00e7aise la france est",
        "start": 1306.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "une invention permanente qui \u00e0 chaque",
        "start": 1308.9,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration se renouvelle cet endroit l\u00e0",
        "start": 1310.94,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "chapeau",
        "start": 1313.79,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1318.02,
        "duration": 5.249
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon et la force d'aller",
        "start": 1320.809,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien d\u00e9crit le d\u00e9but la france",
        "start": 1323.269,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est c'est un vieux",
        "start": 1325.1,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "peuple de milan qui est mais qu'est ce",
        "start": 1327.649,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que votre addition cr\u00e9teil \u00e0 personne",
        "start": 1330.259,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "dit laissez moi parler",
        "start": 1332.179,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "je ne",
        "start": 1335.769,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "vous connais pas vraiment de deux",
        "start": 1338.11,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "gar\u00e7ons de caf\u00e9 c'est indigne de foot",
        "start": 1340.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "oui oui c'est \u00e7a en plus de dire \u00e9coutez",
        "start": 1342.289,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "moi la passion du caf\u00e9 c'est un m\u00e9tier",
        "start": 1345.44,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 1347.99,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "non moi je t'aurais fait d\u00e9magogie on va",
        "start": 1352.96,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "vouloir des mois je suis pas votre jb",
        "start": 1355.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "actuel mais avec vous s'il ya cinq",
        "start": 1357.379,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "chasseurs y avait un dossier et vous",
        "start": 1359.84,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "invention allez monsieur besson",
        "start": 1361.909,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "vous a r\u00e9ussi c'est exactement comme \u00e7a",
        "start": 1365.23,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "que commence la france effectivement",
        "start": 1368.119,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est un vieux pays gallo-romain avec",
        "start": 1369.2,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "des celtes avec des ligure qui se",
        "start": 1371.299,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00e9langent qui se m\u00e9langent pas qu'ils se",
        "start": 1373.429,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olise parce qu'il ya une culture",
        "start": 1375.679,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "commune ah ben oui monsieur mais",
        "start": 1377.21,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "ignor\u00e9es et moi parler encore des mots",
        "start": 1379.73,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "gaulois et draguer italiens et russes et",
        "start": 1383.029,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "lara minoritaire il ya 80% du latin ne",
        "start": 1385.85,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "vous en d\u00e9plaise aux fans de tradition",
        "start": 1388.999,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "je vous remets landu l'atari le corrige",
        "start": 1391.399,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la tenait mia puis puis puis ne vous en",
        "start": 1393.59,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "d\u00e9plaise c'est l'\u00e9glise catholique qui",
        "start": 1397.009,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "unifie le pas c'est la religion",
        "start": 1399.409,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tienne eh oui monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 1401.269,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "mais non on sourit monsieur mais les",
        "start": 1403.549,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gels alors on vous connaissait pas grand",
        "start": 1404.99,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 la religion que savait ou",
        "start": 1406.669,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "michelet disait lui m\u00eame l'apparence est",
        "start": 1407.899,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "une conqu\u00eate de l'\u00e9glise michelet",
        "start": 1410.869,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique le jeu vous tuer la langue",
        "start": 1413.529,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise volume de la langue oui j'ai",
        "start": 1416.6,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d\u00fb livrer 19 volumes 2008 et moi aussi",
        "start": 1418.789,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "j'adore m\u00e2les peuvent aussi \u00e7a tombe mal",
        "start": 1421.94,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "pour vous alors j'aime bien lire la",
        "start": 1423.919,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode de l'histoire deux centimes",
        "start": 1426.529,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "c'est un droit que je vais vous citer",
        "start": 1428.179,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'elle construit la nation cependant je",
        "start": 1429.759,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "termine mois lorsque vous ai parl\u00e9 de",
        "start": 1433.039,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'histoire le roi philippe le bel dit",
        "start": 1434.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quand pas pu dit puisque je commande au",
        "start": 1436.249,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "spirituel je commande autant theora mais",
        "start": 1438.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et c'est le roi de france qui lui dit",
        "start": 1440.149,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "ici c'est le roi qui est dit",
        "start": 1441.83,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "oui mais non seulement vous vous vous ne",
        "start": 1446.61,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "faites pas comme philippe lebresne vous",
        "start": 1450.82,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "dites c'est limon qui commande",
        "start": 1452.11,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "et vous renier les codis et du bien-\u00eatre",
        "start": 1459.72,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "lamanon mais pas du tout ma version",
        "start": 1462.85,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "justement parlez l\u00e0 bah oui bon on va",
        "start": 1465.869,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "pas les m\u00eames th\u00e8mes mais c'est vrai",
        "start": 1468.909,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qu'on a on prend un cours d'histoire et",
        "start": 1470.289,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "boul non mais c'est vrai nom mais lui",
        "start": 1471.399,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "cite des noms au hasard comme \u00e7a oui je",
        "start": 1473.529,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "m'\u00e9lance on sait le professeur",
        "start": 1477.059,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "d'histoire vous savez bien la balle je",
        "start": 1478.869,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "me rappelle l'histoire de france mais je",
        "start": 1480.97,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "voulais mais je vous la raconte et d'une",
        "start": 1482.59,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "maman n'a rien \u00e0 voir et que des",
        "start": 1484.119,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rouleaux n'apprenait rien la france et",
        "start": 1485.619,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une avance sur nicolas le se m\u00e9langent",
        "start": 1487.509,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "les draps a pas du tout",
        "start": 1489.519,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "elle a invent\u00e9 la r\u00e9volution a invent\u00e9",
        "start": 1491.369,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique mais vous font vous il",
        "start": 1494.259,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "avait trait\u00e9 les tra\u00eene pas un seul mot",
        "start": 1495.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est dur aiacciu monsieur mais adore",
        "start": 1497.83,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les quatre pire dans ce monsieur",
        "start": 1499.45,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous ne connaissez rien",
        "start": 1500.74,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "l'histoire de frau la tient surtout du",
        "start": 1501.999,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "rsa par les rois et par l'\u00e9glise elle",
        "start": 1504.279,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 faite par le peuple c'est",
        "start": 1506.23,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "justement et nous blesse \u00e0 l'essai on",
        "start": 1507.369,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "verra bien sans oublier les premiers",
        "start": 1508.749,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "mais moquez vous jouez ou",
        "start": 1510.73,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "l'ecz\u00e9ma aux blacks sans aller trop loin",
        "start": 1513.119,
        "duration": 6.971
    },
    {
        "text": "des rois bidaoui avait dirig\u00e9 oui paris",
        "start": 1516.009,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "et eux qui ont fait la france",
        "start": 1520.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s'est op\u00e9r\u00e9e oui je suis d\u00e9sol\u00e9 non ils",
        "start": 1521.64,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "ont fui leurs ouailles et o\u00f9 ils n'ont",
        "start": 1524.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ils ont fait la france monsieur que vous",
        "start": 1525.34,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "connais la nation dont vous vous",
        "start": 1526.99,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamez elle commence \u00e0 valmy quand",
        "start": 1528.19,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 tu parlais pas se met \u00e0 crier",
        "start": 1530.049,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "moi du tout les ans mais elle n'est pas",
        "start": 1534.539,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "n\u00e9e avec surdou\u00e9 en 1790 la",
        "start": 1536.83,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "salle des professeurs l\u00e0 et non alors",
        "start": 1539.73,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "juste vous savez vous avez vu ce qu'a",
        "start": 1542.47,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "dit jean luc m\u00e9lenchon veut pas",
        "start": 1543.549,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "reprendre les \u00e9tudes s'il n'est pas \u00e9lu",
        "start": 1544.9,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident ce qu'il a dit peut-\u00eatre voil\u00e0",
        "start": 1546.13,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne serait du bien norbert il tient",
        "start": 1547.48,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pour me dire qu'ils aiment histoire vous",
        "start": 1550.89,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "aimez gras on pourrait mais la france o\u00f9",
        "start": 1553.48,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "est mieux son lustre \u00e0 balard moi on est",
        "start": 1555.46,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "d'accord c'est une bonne on est pas",
        "start": 1556.899,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "d'accord mais",
        "start": 1558.429,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "alors par le ca des mois rit on parle",
        "start": 1562.919,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "pas du m\u00eame pays vous parlez du pays",
        "start": 1566.32,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qu'ils aiment pas les musulmans qui",
        "start": 1567.789,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "n'ont pas les",
        "start": 1568.75,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "messieurs m\u00e9lenchon r\u00e9pond d'affaires",
        "start": 1576.99,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "que les musulmans s'assimile \u00e0 la france",
        "start": 1579.07,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "et qu'il ne pense pas l'islam c'est une",
        "start": 1581.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre vous vous vous acceptez",
        "start": 1583.419,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il impose l'islam comme \u00e0 roubaix mais",
        "start": 1585.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les innombrables centrales \u00e9trang\u00e8res",
        "start": 1587.799,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moi je leur ai dit que moi je le redis",
        "start": 1589.51,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre mes fr\u00e8res il faut que vous",
        "start": 1591.669,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "acceptiez la france telle qu'elle est et",
        "start": 1594.029,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "\u00e0 pouvoir nous l'avons vu des fr\u00e8res et",
        "start": 1596.559,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "soeurs apps oui mais vous leur avez dit",
        "start": 1598.09,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pour qu'on soit fr\u00e8res et soeurs il faut",
        "start": 1599.59,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vous acceptez ou je sais pas quoi",
        "start": 1600.88,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "alarmer l\u00e0 certes et oui mais l\u00e0",
        "start": 1601.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon c'est des enfants",
        "start": 1603.399,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9s et quand il ya des enfants",
        "start": 1604.87,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9s comme moi je le suis d'ailleurs",
        "start": 1606.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc qu'elle trouvera comme vous vous le",
        "start": 1607.919,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "foot excusez moi un nom pour messi messi",
        "start": 1610.45,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "au 10 ou messi moi je suis fran\u00e7ais j'ai",
        "start": 1612.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rien demand\u00e9 aussi je n'ai trouv\u00e9 que",
        "start": 1615.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les cartes d'identit\u00e9 de francs mais moi",
        "start": 1617.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la diff\u00e9rence avec vous et moi je prends",
        "start": 1618.61,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "comptes 2007 et de nos anc\u00eatres des",
        "start": 1620.95,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "enfants",
        "start": 1624.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il ne commence pas avec vous \u00e7a vous ne",
        "start": 1626.399,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "voulez pas comprendre et oui la france",
        "start": 1629.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ne commence pas aujourd'hui ou m\u00eame en",
        "start": 1630.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "passant pas les pneus l'a dit j'avoue",
        "start": 1632.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mille nous mais s'il venait pas mais",
        "start": 1634.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "autrement qu'au bout comprenant non non",
        "start": 1636.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est la ville de revirements 50 ans -",
        "start": 1637.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "regardez les gens m\u00eame ceux qui sont pas",
        "start": 1639.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de mon avis c'est pas le sujet pour moi",
        "start": 1641.98,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "un pour moi c'est tous des compatriotes",
        "start": 1643.27,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "avons aussi regard\u00e9 nous comme on est",
        "start": 1644.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 comme on est diff\u00e9rent regardez",
        "start": 1646.899,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "comment m\u00eame temps on fait peuple",
        "start": 1649.33,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "ensemble voil\u00e0 c'est \u00e7a clique mais en",
        "start": 1650.83,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "fait",
        "start": 1652.659,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "avec une cl\u00f4ture une mafia \u00e0 la coupe",
        "start": 1653.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dodge en m\u00e9langeant habillez-vous corps",
        "start": 1655.809,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "\u00e0 gonfler ou ma pens\u00e9e on fait un peuple",
        "start": 1657.76,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et on fait une nation si on a une",
        "start": 1660.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "culture commune \u00e0 partir du moment o\u00f9 il",
        "start": 1663.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ya deux civilisations qui sont sur le",
        "start": 1665.38,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "m\u00eame territoire on ne peut pas faire une",
        "start": 1667.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "culture bon eh ben non donc les",
        "start": 1669.309,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "musulmans ne sont pas fran\u00e7ais pour vous",
        "start": 1671.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donc tu es musulman fran\u00e7ais sont pas",
        "start": 1672.789,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais selon qu'ils sont musulmans",
        "start": 1674.74,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a n'aurait pas du tout \u00e0 bonson",
        "start": 1676.03,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "vous qui allez leur dire comment ils",
        "start": 1678.039,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "doivent parler est ce que je pourrai",
        "start": 1679.179,
        "duration": 2.781
    },
    {
        "text": "seul",
        "start": 1680.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me mais on va vous voulez \u00e9crire",
        "start": 1681.96,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "les pri\u00e8res de joe de la bible pos\u00e9 une",
        "start": 1684.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "question sur une blanche r\u00e9pondait avec",
        "start": 1687.4,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "des morceaux je l'aurais prise mascaret",
        "start": 1688.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour lui-m\u00eame \u00e0 ses questions donc non",
        "start": 1690.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "non je les musulmans fran\u00e7ais de son",
        "start": 1692.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "maison les fran\u00e7ais de confession",
        "start": 1694.21,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "musulmane",
        "start": 1695.74,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "sont \u00e9videmment fran\u00e7ais a su bien j'ai",
        "start": 1696.69,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "toujours dit sauf que j'ai aussi non oui",
        "start": 1700.419,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "sauf si avoila sauf si et comme vous",
        "start": 1703.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous allez changer d'avis parce que moi",
        "start": 1705.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je suis de la r\u00e9volution cdr",
        "start": 1707.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous imaginez que je vous dise monsieur",
        "start": 1708.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "zemmour vous \u00eates fran\u00e7ais sophie",
        "start": 1710.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bienvenu chablis exactement ce qu'on m'a",
        "start": 1712.87,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "dit qui vous a dit \u00e7a clermont tonnerre",
        "start": 1714.61,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volutionnaire il m'a dit rien aux",
        "start": 1717.51,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "juifs en tout cas autant qu'aux nations",
        "start": 1720.58,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "tout 80 encore mieux du moins dans la",
        "start": 1722.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution \u00e0 voyez donc moi je dis les",
        "start": 1724.299,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "choses en mouvement je dis la m\u00eame chose",
        "start": 1726.52,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "aux musulmans rien aux musulmans en tant",
        "start": 1728.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que nation en tant qu on m'a tout aux",
        "start": 1730.809,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "musulmans en tant qu'individu ah bon",
        "start": 1732.61,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "alors comme dit la montagne en juillet",
        "start": 1734.08,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "alors et vous dit \u00e0 toutes les",
        "start": 1735.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9s religieuses rien en tant que",
        "start": 1736.78,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 religieuse solim rien with",
        "start": 1739.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "the nation sur la t\u00eate mais les gens qui",
        "start": 1740.799,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "ont une redisposition r mon cher et \u00e7a",
        "start": 1742.63,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "devrait vous n'aurez emp\u00eacher le duc de",
        "start": 1745.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "clermont tonnerre qui a mis ko toutes",
        "start": 1746.799,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "les raisons que vous savez mais oui mais",
        "start": 1748.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "oui eh ben je dis la m\u00eame chose aux plus",
        "start": 1750.01,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "jeunes mais la r\u00e9volution comme moi",
        "start": 1751.27,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "alors sans doute les toutes les",
        "start": 1752.47,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "histoires de france me passionne pour",
        "start": 1754.659,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "l'histoire de la r\u00e9volution aussi \u00e0",
        "start": 1756.63,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "votre place \u00e0 sa place les rois de",
        "start": 1759.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "france que vous aimez tant on this way",
        "start": 1761.74,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "on soit les juifs le grand saint louis",
        "start": 1764.62,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d'accord a invent\u00e9 un signe distinctif",
        "start": 1768.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour les juifs aient invent\u00e9 le",
        "start": 1770.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "percement de la langue au fer rouge pour",
        "start": 1772.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce qui \u00e9tait des h\u00e9r\u00e9tiques qui l'a",
        "start": 1774.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "imit\u00e9 sur le monde musulman soit peu",
        "start": 1776.47,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "\u00e9trill\u00e9 la limite et sur le monde",
        "start": 1778.36,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "samir hadji livre \u00e0 vous et o\u00f9 ben oui",
        "start": 1780.47,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "mais c'est int\u00e9ressant d'oxyd\u00e9 mais oui",
        "start": 1782.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il en r\u00e9sulte dans le monde chr\u00e9tien il",
        "start": 1784.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ya des choses qui m\u00e9ritent aussi d'\u00eatre",
        "start": 1787.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "relev\u00e9s qui sont int\u00e9ressants ebadi",
        "start": 1788.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pendant des si\u00e8cles et dit que gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 1790.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "lui mais on manque ont \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9s les",
        "start": 1792.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tags de l'antique celebrex anakin",
        "start": 1794.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "certains historiens guggenheim parce que",
        "start": 1795.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a a d\u00e9montr\u00e9 le contraire alors oui au",
        "start": 1797.67,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "ps jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1799.41,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "eric zemmour j'aimerais qu'on voit l\u00e0",
        "start": 1800.78,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "vous vous lisiez m\u00eame pas ses mots",
        "start": 1804.41,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "pression mes anc\u00eatres copier les m\u00eames",
        "start": 1806.73,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "grimoire vous vous ne saviez ce qui",
        "start": 1808.32,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve d'un loup\u00e9 jouets qu'on parle de",
        "start": 1809.37,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mission ce que ce 2 3 n 7 ans si vous en",
        "start": 1811.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "savez excusez moi mais je vous le dis",
        "start": 1814.44,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous en ferez",
        "start": 1815.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de sicile o\u00f9 tout le monde \u00e9tait l\u00e0",
        "start": 1817.43,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "allez tout l'unique b\u00e2timent l avenir le",
        "start": 1820.14,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "seul endroit o\u00f9 tout est toutes les",
        "start": 1822.9,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "cultures c'\u00e9tait",
        "start": 1824.55,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "l\u00e0 son hangar nous il faut jamais on",
        "start": 1827.3,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "aimerait comprendre",
        "start": 1830.64,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "d'islamique salle \u00e0 l'apartheid",
        "start": 1832.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "eric zemmour histoire de le statut",
        "start": 1837.14,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "d'immigr\u00e9 droits de l'histoire sur le",
        "start": 1840.11,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "merci souray qu'on parle de l'islam jean",
        "start": 1842.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon a dit \u00e0 propos de l'islam",
        "start": 1844.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "il ya dans ce pays une haine des",
        "start": 1845.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "musulmans d\u00e9guis\u00e9 en la\u00efcit\u00e9 et eric",
        "start": 1847.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "zemmour a dit l'islam n'est pas",
        "start": 1850.05,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "compatible avec la france",
        "start": 1851.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sait on aimerait par exemple c'est vrai",
        "start": 1853.25,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "vous faites des cours d'histoire c'est",
        "start": 1855.78,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant mais jean-luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1856.98,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "quand vous dites king dans ce pays une",
        "start": 1858.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "haine des musulmans vous le dit souvent",
        "start": 1860.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e7a donc ouais j'ai entendu des heures",
        "start": 1862.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "durant s'exprimer elle vient encore de",
        "start": 1865.08,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "s'exprimer ce soir avec le des citations",
        "start": 1867.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est emb\u00eat\u00e9 chipa quad michelet du r\u00eave",
        "start": 1869.76,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ce monsieur a dit au journal corriere",
        "start": 1872.16,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "della serra vous allez lannemezan sa",
        "start": 1876.21,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "ligne et vous allez vous",
        "start": 1878.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "baigner il dit mais alors que",
        "start": 1880.58,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "sugg\u00e9rez-vous de fer met cinq millions",
        "start": 1883.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de musulmans fran\u00e7ais dans des avions",
        "start": 1884.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondent de zemmour je sais c'est",
        "start": 1886.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "irr\u00e9aliste mais l'histoire est",
        "start": 1889.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "surprenante qui aurait dit en 1940 qu'un",
        "start": 1890.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "million de pieds noirs vingt ans plus",
        "start": 1893.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tard seraient partis d'alg\u00e9rie pour",
        "start": 1894.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "revenir en france en janvier 2021 sur",
        "start": 1896.28,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ses news vouloir la r\u00e9mun\u00e9ration ce",
        "start": 1898.95,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'est pas \u00eatre raciste c'est consid\u00e9rer",
        "start": 1902.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'il y a trop d'immigr\u00e9s en france que",
        "start": 1904.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a pose un vrai probl\u00e8me d' \u00e9quilibre",
        "start": 1906.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique et identitaire combien",
        "start": 1908.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comptez-vous expuls\u00e9s de ce que vous",
        "start": 1910.14,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "appelez des \u00eeles ray et qui sont pour 5",
        "start": 1912.36,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "millions d'entre eux des fran\u00e7ais jeunes",
        "start": 1914.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "expulse aucun fran\u00e7ais en revanche vous",
        "start": 1915.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avez raison comme il y en a alors su que",
        "start": 1918.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je lis je peux parler non l\u00e0 mais je me",
        "start": 1920.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "posais une question vous r\u00e9pondez vous",
        "start": 1923.11,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "m\u00eame donc je peux parler maintenant",
        "start": 1924.28,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "laisser le finir donc j'expulse en",
        "start": 1925.21,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "revanche oui les 10000 \u00e0 15000",
        "start": 1927.43,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "prisonniers \u00e9trangers qui n'ont rien \u00e0",
        "start": 1931.38,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "faire dans nos moments vous le savez",
        "start": 1934.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'ils le sont pas il ya 25% de",
        "start": 1935.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prisonniers et on est soixante mille",
        "start": 1937.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "prisonniers voil\u00e0 c'est pas compliqu\u00e9",
        "start": 1938.62,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "trop \u00e7a va \u00e7a avec mon niveau de",
        "start": 1940.39,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "math\u00e9matiques jeu effectivement je",
        "start": 1941.89,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "n'agirais pour qu' il y ait d\u00e9ch\u00e9ance de",
        "start": 1945.3,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 de tous les binationaux qui",
        "start": 1948.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9linquants ou criminels et je les",
        "start": 1950.86,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "exposerai ensuite oui je chasserai les",
        "start": 1953.5,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "clandestins il y en a en trois entre 300",
        "start": 1957.04,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "mille et un million selon les",
        "start": 1959.41,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "continents min\u00e9rale en",
        "start": 1961.53,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "continu alors",
        "start": 1965.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "un mus\u00e9e",
        "start": 1969.27,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "n'a pas fini de peaufiner \u00e7a fait de la",
        "start": 1972.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pub",
        "start": 1975.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fini j'en ai pas fini avec moi en",
        "start": 1976.17,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "\u00e9change ils sont utiles num\u00e9rique et mon",
        "start": 1978.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fils je continue j'expulse aussi les",
        "start": 1979.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers ch\u00f4meurs ils sont l\u00e0 depuis",
        "start": 1982.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "six mois et qui n'ont pas de travail",
        "start": 1984.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "puis six mois exactement comme le font",
        "start": 1986.47,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les suisses et les am\u00e9ricains maintenant",
        "start": 1988.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "si vous me dites que \u00e7a fait beaucoup de",
        "start": 1991.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gens je vais vous r\u00e9pondre monsieur",
        "start": 1993.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "obama prix nobel de la paix a renvoy\u00e9",
        "start": 1995.47,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "deux millions cinq cent mille",
        "start": 1999.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "clandestins si on est \u00e0 ranger en 50",
        "start": 2000.62,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "millions d'habitants aux \u00e9tats unis",
        "start": 2003.27,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "millions 500 mille",
        "start": 2004.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voyez je n'en suis pas l\u00e0 un milieu o\u00f9",
        "start": 2006.26,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "les clandestins quand informations",
        "start": 2008.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "millions d'habitants ce que vous estimez",
        "start": 2011.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que un clandestin doit rester ici non",
        "start": 2012.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "attendez jamais dit que le monsieur",
        "start": 2015.3,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 2016.41,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "sait pas quoi oui mais un \u00e9tranger",
        "start": 2021.14,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "mais ils se sont depuis ce que vous",
        "start": 2025.43,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "voulez mais j'ai dit",
        "start": 2027.78,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "c'est donc vous voulez laisser ici vous",
        "start": 2029.64,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "voulez que d'autres viennent voil\u00e0 oui",
        "start": 2032.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ces sables et tout compris quand",
        "start": 2034.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "empresas srx et vous faites \u00e7a d\u00e9pend",
        "start": 2037.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans les couleurs de mauvaise fable si",
        "start": 2039.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ou comment vous pouvez dire qu'il ya un",
        "start": 2041.29,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "million de clandestins",
        "start": 2042.61,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "car de l'int\u00e9rieur non mais je suis",
        "start": 2044.58,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "lucide et entretenant mille et un",
        "start": 2047.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "million mieux en mieux c'est par madame",
        "start": 2048.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et oui \u00e7a n'a pas de sens personne n'a",
        "start": 2050.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aucun moyen de savoir combien il ya de",
        "start": 2053.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "leur destin \u00e7a c'est ce que vous savez",
        "start": 2055.06,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est que si vous voulez que \u00e7a un",
        "start": 2056.62,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "million de personnes",
        "start": 2057.88,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne tient pas debout parce que le",
        "start": 2059.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "temps de les capturer pendant ce temps",
        "start": 2060.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l\u00e0 \u00e9videmment vous pensez que le reste",
        "start": 2062.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9linquance va se tenir tranquille",
        "start": 2064.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et puis une fois vous avez capture et si",
        "start": 2066.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "par hasard vous y arriver et je me",
        "start": 2068.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "demande sur quels crit\u00e8res un million de",
        "start": 2069.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "personnes au milieu de 67 millions",
        "start": 2071.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'autres qu'est ce que vous allez en",
        "start": 2074.08,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "faire les mettre dans combien de trains",
        "start": 2075.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "combien de bateaux tout \u00e7a ne tient pas",
        "start": 2077.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "debout jamais tr\u00e8s bien que dans tous",
        "start": 2078.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les grands pays d\u00e9velopp\u00e9s justement on",
        "start": 2081.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les renvoie un grand pionnier dans tous",
        "start": 2082.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les grands pays d\u00e9velopp\u00e9s moi je ne",
        "start": 2085.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tournais renvoi messieurs m\u00e9langeant",
        "start": 2086.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "maintenant tous les grands pays des",
        "start": 2088.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "blancs on les renvoie et on fait tout",
        "start": 2090.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour il n'ya plus vers le p et on peut",
        "start": 2092.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comme l'espagne un pays sous d\u00e9velopp\u00e9",
        "start": 2094.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais non pourquoi et bien parce qu'ils",
        "start": 2096.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ont r\u00e9gularis\u00e9 des milliers de paix mais",
        "start": 2097.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pourquoi mais parce qu'un service que",
        "start": 2099.43,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "les etats-unis",
        "start": 2101.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la suisse est un pays sous d\u00e9velopp\u00e9 est",
        "start": 2103.47,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "ce que les pays-bas sont aps que le",
        "start": 2106.12,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "danemark est un pays sous d\u00e9velopp\u00e9 on",
        "start": 2107.62,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les renvoie monsieur m\u00e9lenchon et ont",
        "start": 2109.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fait mieux et on fait mieux oui on a on",
        "start": 2110.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "a relev\u00e9 dans des chalets peut-\u00eatre",
        "start": 2113.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'emp\u00eachent qui viennent et on souhaite",
        "start": 2114.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le regroupement familial thonon souhaite",
        "start": 2117.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on limite au maximum le droit d'asile \u00e0",
        "start": 2119.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quelques dizaines de personnes et non",
        "start": 2122.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas 130 millions aujourd'hui eric",
        "start": 2124.12,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "zemmour j'aimerais j'aimerais savoir",
        "start": 2125.95,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon vous lire quoi vous",
        "start": 2127.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s\u00fbre il veut les laisser l\u00e0 non voil\u00e0",
        "start": 2128.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est quoi c'est qu'ils n'avaient pas",
        "start": 2131.23,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "doubl\u00e9 voulait faire il veut qu'on soit",
        "start": 2132.82,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "de plus en plus nourris migration sur",
        "start": 2133.99,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "les conditions c'est quoi votre position",
        "start": 2135.25,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 2136.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'abord il ya une chose que je sais je",
        "start": 2138.06,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "parle d'abord de ceux qui \u00e9migrent 1",
        "start": 2140.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire ceux qui partent on ne part",
        "start": 2142.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que dans la douleur personne ne part par",
        "start": 2144.16,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "plaisir et c'est d'autant plus difficile",
        "start": 2146.77,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que c'est extr\u00eamement risqu\u00e9",
        "start": 2149.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens meurent en route la",
        "start": 2151.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e et le plus grand cimeti\u00e8re",
        "start": 2153.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "du monde il ya trente mille personnes l\u00e0",
        "start": 2155.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dedans on \u00e9value \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 ce chiffre",
        "start": 2157.03,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "l\u00e0",
        "start": 2158.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent il me semble que la",
        "start": 2159.75,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re des politiques c'est faire ce",
        "start": 2162.31,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'il faut pour que les gens aient pas",
        "start": 2163.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "besoin de partir \u00e7a veut dire qu'on",
        "start": 2164.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9vite les exp\u00e9ditions militaire",
        "start": 2167.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "inconsid\u00e9r\u00e9e \u00e7a veut dire que on \u00e9vite",
        "start": 2169.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les accords commerciaux tellement",
        "start": 2171.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 je vous donne quelques",
        "start": 2173.74,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "exemples tout simple l'union europ\u00e9enne",
        "start": 2176.05,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "rach\u00e8te les droits de p\u00eache au large de",
        "start": 2178.38,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "toute une s\u00e9rie de pays d'afrique c'est",
        "start": 2180.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bien que quand passent les chaluts qui",
        "start": 2183.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ramassent absolument tout tous ceux qui",
        "start": 2184.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vivent de la p\u00eache c\u00f4ti\u00e8re ne peuvent",
        "start": 2186.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plus en vivre et donc s'en vont de leur",
        "start": 2188.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "modeste petit village vers la ville o\u00f9",
        "start": 2190.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les gens sans piles et n'ont d'autre",
        "start": 2192.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avenir que de s'en aller donc la",
        "start": 2194.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re des choses c'est une politique",
        "start": 2196.09,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui s'occupe r\u00e9ellement de faire en",
        "start": 2197.74,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sorte que les gens n'est pas besoin de",
        "start": 2199.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "partir une fois qu'ils sont partis ce",
        "start": 2200.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que je regrette pour beaucoup d'entre",
        "start": 2202.75,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "eux mais pas pour tous parce que ya ceux",
        "start": 2205.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dont je regrette qu'il soit parti parce",
        "start": 2208.75,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "que je sais que c'est dans la douleur",
        "start": 2210.46,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "dans la souffrance et que \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 2211.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 \u00e0 l'arriv\u00e9e mais une fois",
        "start": 2212.86,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'ils sont l\u00e0 je refuse de les",
        "start": 2215.02,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "maltraiter je d\u00e9clare que je les traite",
        "start": 2217.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "humainement et j'ajoute que je suis",
        "start": 2220.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "partisan du regroupement familial parce",
        "start": 2222.64,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que je crois qu'un homme ou une femme",
        "start": 2224.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui a immigr\u00e9 ensuite se comportera",
        "start": 2225.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re plus facile avec la",
        "start": 2228.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 s'il assume la responsabilit\u00e9 de",
        "start": 2230.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sa famille de ses enfants qu'il faut",
        "start": 2232.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "envoyer \u00e0 l'\u00e9cole ce qu'ils font le plus",
        "start": 2234.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "souvent et caetera et caetera et de",
        "start": 2236.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "leurs futurs collectifs et puis apr\u00e8s il",
        "start": 2238.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ya ce dont j'estime qu'il n'a pas assez",
        "start": 2239.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "oui en effet je suis pour qui un plus",
        "start": 2241.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "grand nombre d'\u00e9tudiants francophones",
        "start": 2245.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui viennent dans les universit\u00e9s",
        "start": 2246.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises pourquoi parce que nous",
        "start": 2248.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais nous ne sommes pas assez",
        "start": 2250.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nombreux pour relever tous les d\u00e9fis que",
        "start": 2252.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e0 relever dans les sciences",
        "start": 2253.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans les techniques et plus il y aura",
        "start": 2256.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'intelligente mieux nous nous porterons",
        "start": 2257.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la preuve c'est qu'aujourd'hui un tr\u00e8s",
        "start": 2259.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "grand nombre de m\u00e9decins qui font la",
        "start": 2261.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pointe de la m\u00e9decine dans notre pays",
        "start": 2263.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sont des gens qui viennent d'alg\u00e9rie qui",
        "start": 2265.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "viennent de l'afrique et heureusement",
        "start": 2267.82,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'ils sont l\u00e0 parce que sinon il y aura",
        "start": 2269.17,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "personne alors je r\u00e9ponds",
        "start": 2270.61,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "je verrai permettez ericsson dont on a",
        "start": 2276.019,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "on a entendu donc je voulais faire voir",
        "start": 2279.9,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon je vais rien faire",
        "start": 2281.4,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mais ce 3 juin s'il a dit alors vous",
        "start": 2283.339,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "avez raison sur un point c'est toujours",
        "start": 2287.13,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "une souffrance de partir de quitter son",
        "start": 2288.809,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "pays de quitter sa famille etc c'est",
        "start": 2291.839,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "justement pour cela qu'il faut que tous",
        "start": 2295.319,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ces gens ne partent plus et pour que ces",
        "start": 2298.14,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "gens ne partent plus il faut qu'il soit",
        "start": 2300.599,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "s\u00fbr qu'ils ne seront pas accueillis il",
        "start": 2302.969,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "faut qu'ils ne veulent plus venir pour",
        "start": 2306.419,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nos allocations sociales il faut mais",
        "start": 2308.339,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "oui monsieur mais vous savez moi je",
        "start": 2311.039,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pense monsieur m\u00e9lenchon que les",
        "start": 2312.39,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s comme nous sommes des \u00eatres",
        "start": 2315.209,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rationnels ils font un calcul ils",
        "start": 2317.039,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "choisissent et quand il se d\u00e9cide \u00e0",
        "start": 2319.769,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "venir en france ou ailleurs c'est parce",
        "start": 2322.199,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "que la france est le pays le plus",
        "start": 2324.569,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9reux social en est h\u00e9las non non je",
        "start": 2326.4,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "ne vous permets pas parce que j'\u00e9coute",
        "start": 2328.349,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans les loisirs je veux r\u00eaver tout mais",
        "start": 2329.279,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous avez pris un long d\u00e9veloppement il",
        "start": 2332.219,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "je voudrais pas que l'on d\u00e9veloppement",
        "start": 2333.479,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "dans les hits \u00e9tait int\u00e9ressant pour",
        "start": 2334.709,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "atterrissant oui enfin finir ses jours",
        "start": 2335.999,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "je pense commencer par ce que j'y ai",
        "start": 2338.539,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chi pendant mon donc premier point",
        "start": 2340.65,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "que \u00e7a si ils sont d\u00e9courag\u00e9s devenir la",
        "start": 2342.719,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pallice aurait dit ils ne viendront pas",
        "start": 2346.709,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et donc il n'y aura plus de morts en",
        "start": 2348.179,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e parce que s'ils ne viennent",
        "start": 2350.579,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas il n'y aura plus de mots en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 2352.679,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce sont les gens comme vous qui sont",
        "start": 2354.719,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "responsables de ces morts oui monsieur",
        "start": 2356.579,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon parce qu'ils savent qu'avec",
        "start": 2358.559,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les gens comme vous ils seront re\u00e7us en",
        "start": 2360.359,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "france et qu'on leur donnera d une carte",
        "start": 2362.189,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "bleue comme les droits d'asile 350 euros",
        "start": 2365.729,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour qu'ils puissent d\u00e9penser qu'on",
        "start": 2367.829,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'ait logera \u00e7a co\u00fbte 500 euros ils",
        "start": 2369.539,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "savent qu'ils seront soign\u00e9s avec la m e",
        "start": 2372.089,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "jacques romain zingle \u00e7a co\u00fbte 2000",
        "start": 2373.979,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "ouvrir leur honte de parler comme \u00e7a",
        "start": 2376.529,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "moi je d\u00e9fends m\u00eame dit contrairement au",
        "start": 2381.75,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e8bre conte des gens l'entendent oui",
        "start": 2385.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et moselle guiga tellement b\u00eate que",
        "start": 2387.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui est malade ou cas infect\u00e9s",
        "start": 2390.49,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "voulais pas le soigner",
        "start": 2391.9,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2396.64,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "m i'm a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1998 d'accord avant",
        "start": 2399.17,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "on ne soigne pas les gens quand ils",
        "start": 2404.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9taient l\u00e0 bien soign\u00e9 alors l\u00e0 il",
        "start": 2405.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aurait de quoi vous parlez mais parce",
        "start": 2407.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 et me a provoqu\u00e9 un un appel",
        "start": 2409.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'air on a des saveurs est ce que vous",
        "start": 2411.5,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "savez qu'il ya des gens qui viennent se",
        "start": 2413.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faire soigner aujourd'hui par l\u00e0 et me",
        "start": 2415.339,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui attendent la fin de leur visa de",
        "start": 2416.99,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "trois mois pour pouvoir se faire soigner",
        "start": 2419.089,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "gratuitement mais oui je m'en ses",
        "start": 2420.589,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "synth\u00e9s renseignez vous et en plus c'est",
        "start": 2422.45,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "vraiment fini fils a\u00een\u00e9 sont des",
        "start": 2424.099,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations tr\u00e8s sophistiqu\u00e9e des greffes",
        "start": 2426.319,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "de reins des grades de ceux ci et c'est",
        "start": 2428.809,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "\u00e7a les fran\u00e7ais ne font m\u00eame pas",
        "start": 2430.63,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 la ni\u00f1a entretenu de mani\u00e8re",
        "start": 2433.25,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "jean",
        "start": 2441.25,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2443.049,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "j'aimerais qu'on soit sur le deuxi\u00e8me",
        "start": 2445.569,
        "duration": 3.071
    },
    {
        "text": "point et bah oui je serai je peux pas",
        "start": 2447.26,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "donc une fois qu'ils sont l\u00e0 et r\u00e9glant",
        "start": 2448.64,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "je continue oui alors parce qu'il ya le",
        "start": 2450.17,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me point commun dire oui",
        "start": 2452.089,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "je continue donc donc moi ils ne",
        "start": 2453.88,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "voudront plus venir et je quand vous",
        "start": 2457.43,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dites il faut venir leur famille moi je",
        "start": 2459.589,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "suis pas aussi pour le regroupement",
        "start": 2461.96,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "familial comme vous mais le regroupement",
        "start": 2462.98,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "familial chez eux je refuse aujourd'hui",
        "start": 2464.839,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "en france le regroupement familial est",
        "start": 2468.17,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "devenue une fili\u00e8re massive",
        "start": 2470.75,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "d'immigration 90 mille par an",
        "start": 2473.059,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "quatre-vingt-dix mille par an vous savez",
        "start": 2475.99,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les gens viennent tr\u00e8s peu",
        "start": 2477.71,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "pour travailler en france o\u00f9 quand vous",
        "start": 2479.45,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "retournez pas on vous est donn\u00e9 sur deux",
        "start": 2480.559,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "mois moi je suis fran\u00e7ais c'est l'art",
        "start": 2482.089,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "c'est l'arm\u00e9e monsieur m\u00e9lenchon c'est",
        "start": 2483.71,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e fran\u00e7aise d\u00e9buts chez moi c'est",
        "start": 2486.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas moi qui se vit en france alors \u00e0 vos",
        "start": 2487.849,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plaisanteries vous l\u00e0 j'ai \u00e9t\u00e9 content",
        "start": 2490.49,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e7a rench\u00e9rit on veut \u00e7a prouve",
        "start": 2492.079,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "l'ignorance que vous avez de l'histoire",
        "start": 2493.849,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "de la colonisation et de vote",
        "start": 2495.89,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2498.84,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 parce que \u00e7a maintenant c'\u00e9tait",
        "start": 2501.16,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me point qui a \u00e9voqu\u00e9 jean luc",
        "start": 2503.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon quand ils sont la rel\u00e8ve quand",
        "start": 2504.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ils sont l\u00e0 je les renvoie s'ils sont",
        "start": 2506.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "clandestins je r\u00e9tablis le d\u00e9lit de",
        "start": 2508.16,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "clandestinit\u00e9 parce qu'il faut \u00e7a il",
        "start": 2510.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faut savoir et de dire aux fran\u00e7ais que",
        "start": 2512.089,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le d\u00e9lit de s\u00e9jour clandestins a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2514.22,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9 en 2012 et que ils ont en fait",
        "start": 2516.349,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "ils viennent parce qu'ils savent que on",
        "start": 2519.859,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "ne peut pas les arr\u00eater parce qu ils",
        "start": 2521.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sont clandestins et parce que au bout de",
        "start": 2522.41,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es ils seront r\u00e9gularis\u00e9s",
        "start": 2524.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "circulaire valls qui r\u00e9gularise",
        "start": 2526.819,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "automatiquement je veux supprimer tout",
        "start": 2529.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cela les gens ne viendront plus et quand",
        "start": 2531.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ils seront l\u00e0 on les rend vers en moi \u00e0",
        "start": 2533.99,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "la diff\u00e9rence de vous monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 2536.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je d\u00e9fends tu le peuple fran\u00e7ais et le",
        "start": 2537.799,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais en a assez de",
        "start": 2540.68,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "l'immigration elle le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 2543.109,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pensent que l'immigration n'est plus",
        "start": 2545.059,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'une chance pour la france que c'est",
        "start": 2546.98,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "une malchance pour la france et que donc",
        "start": 2548.599,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il faut arr\u00eater cela le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 2550.609,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "est d'accord avec moi ou non pas avec",
        "start": 2552.799,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "vous et c'est bien pour cela que vous",
        "start": 2554.66,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "cherchez un \u00e9lectorat de substitution",
        "start": 2556.64,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "comme je voulais dit",
        "start": 2557.869,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "bon je vais tomber c'est la deuxi\u00e8me",
        "start": 2560.829,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "fois vous parlez fran\u00e7ais en les",
        "start": 2563.839,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "traitant comme s'il ne l'\u00e9tait pas mais",
        "start": 2566.299,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "je vais vous dire regardez bien si le",
        "start": 2568.309,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9lit de clandestinit\u00e9 existe toujours",
        "start": 2572.089,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "figurez vous si depuis deux ans il n'est",
        "start": 2573.799,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "pas non arr\u00eat\u00e9s",
        "start": 2576.41,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "dans le pays r\u00e2les des bises \u00e0 isra\u00ebl",
        "start": 2580.839,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "des fronti\u00e8res et personnes habiteront",
        "start": 2583.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'existe plus a d\u00fb tout y aper\u00e7oit la",
        "start": 2585.14,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re on est d'accord d'accord",
        "start": 2587.48,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "eh ben je parle comme je ne valais pas",
        "start": 2591.64,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a alors oui ok m\u00e9lenchon \u00e9crire",
        "start": 2593.809,
        "duration": 6.381
    },
    {
        "text": "\u00e7a suffit oui mais c'est tout \u00e7a suffit",
        "start": 2596.99,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "vous pouvez partir un peu mais c'est pas",
        "start": 2600.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous qui payez pas",
        "start": 2602.809,
        "duration": 2.631
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2605.93,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "sans discontinuer il parle des personnes",
        "start": 2611.859,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "qui travaillent dans ce pays y compris",
        "start": 2615.619,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "quand ils sont immigr\u00e9s monsieur zemmour",
        "start": 2617.57,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ils cotisent 3 milliards de plus qu'il",
        "start": 2620.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ne consomme donc tous vos comptes",
        "start": 2623.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'apothicaire c'est moi aucune valeur",
        "start": 2625.04,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon ensuite s'il dans ce pays il y",
        "start": 2627.14,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "a une tr\u00e8s grande difficult\u00e9 tu fais que",
        "start": 2629.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "chacun regarde dans l'assiette de",
        "start": 2632.599,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'autre comme \u00e7a peut se produire entre",
        "start": 2634.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fr\u00e8res et soeurs quand il n'y a peu",
        "start": 2635.869,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'il vient vendre et",
        "start": 2638.09,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "scanner ils ne sont pas de la m\u00eame",
        "start": 2639.349,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "nation \u00e9merger des gens qu'on froid",
        "start": 2641.03,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'\u00e0 8 millions de gens qui",
        "start": 2643.28,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "ont faim",
        "start": 2645.109,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2645.49,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "tandis que subissent elles aussi diviser",
        "start": 2647.68,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le peuple mais",
        "start": 2651.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon l'unifier oui bien",
        "start": 2652.99,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "s\u00fbr monsieur lennon votre animal qui",
        "start": 2655.7,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "appelait \u00e0 la noix et ben ils se",
        "start": 2658.79,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "retrouvent avec 1,4 \u00e0 un droit qui",
        "start": 2660.92,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "naissent chaque ann\u00e9e nous",
        "start": 2664.25,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "sommes \u00e0",
        "start": 2666.82,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nouveau",
        "start": 2668.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2677.68,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "d'abord d'abord le travail vous avez",
        "start": 2680.96,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 du travail sur les 275 mille",
        "start": 2684.15,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "entr\u00e9es l\u00e9gales par an depuis quelques",
        "start": 2686.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es il y \u00e0 14% qui viennent avec un",
        "start": 2688.559,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "visa de travail 14% seulement dans l'est",
        "start": 2691.71,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "la pl la population extra-europ\u00e9enne les",
        "start": 2695.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers extra-europ\u00e9ens le taux",
        "start": 2698.099,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "d'inactivit\u00e9 entre 15 ans et 64 ans je",
        "start": 2699.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parle m\u00eame pas des retrait\u00e9s et des",
        "start": 2703.41,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "enfants et de syndrome cinq couleurs et",
        "start": 2704.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est ce que je dis bonjour ne parle pas",
        "start": 2707.519,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "dehors il faut \u00e9couter un peu l\u00e0 o\u00f9 il",
        "start": 2708.75,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "est de 55%",
        "start": 2711.18,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "55% d'inactivit\u00e9 ces gens n'ont rien \u00e0",
        "start": 2713.66,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "faire en france car ils n'apportent rien",
        "start": 2717.059,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 la france qu'il y ait la v\u00e9raison il",
        "start": 2718.619,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "faut dresser les attacher et une sph\u00e8re",
        "start": 2721.829,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "travail monsieur m\u00e9lenchon mais enfin je",
        "start": 2724.349,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "me sentais nous raconter soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 2726.299,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "humaines vous n'aimez personnes dans luc",
        "start": 2729.269,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous n'aimez pas les gens dit",
        "start": 2730.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "j'aime d\u00e9vouant c'est monsieur les gens",
        "start": 2732.269,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais je m'excuse et moi j'aime les",
        "start": 2733.5,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et je d\u00e9fends les fran\u00e7ais",
        "start": 2735.269,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parce que vous n'aimez pas aller on sait",
        "start": 2736.859,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a avait abandonn\u00e9 les fran\u00e7ais",
        "start": 2738.599,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2741.68,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "et c'est pour \u00e7a qu'il vous abandonnez",
        "start": 2744.839,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 2746.489,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "j'allais rester entre vous allez vous",
        "start": 2748.969,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "marrer la ba oui monsieur n'arrive pas",
        "start": 2751.079,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "en lui parce que les fran\u00e7ais ne",
        "start": 2753.299,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "permettrons jamais que des gens comme",
        "start": 2754.38,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "vous que les fran\u00e7ais fabien doubey",
        "start": 2755.789,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment penser que les fran\u00e7ais vont",
        "start": 2757.759,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "\u00eatre remplac\u00e9s non monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 2760.799,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ne veulent pas \u00eatre",
        "start": 2762.63,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "remplies \u00e7a veut rien dire en peu de",
        "start": 2764.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "temps de regarder o\u00f9 vont les fran\u00e7ais",
        "start": 2766.229,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "savent tout mais non quand on est \u00e0 la",
        "start": 2768.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 2770.16,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "vous avez affaire \u00e0 des enfants qui sont",
        "start": 2771.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nos enfants nom qui parle fran\u00e7ais comme",
        "start": 2773.849,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous tous et des voix et l\u00e0 se passe pas",
        "start": 2776.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une autre langue moi je le vous avez vu",
        "start": 2777.839,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les wii et \u00e0 ce que vous avez comme moi",
        "start": 2779.94,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "j'avais des patriotes qui adore la",
        "start": 2782.339,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise et des grappes",
        "start": 2784.469,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "outre ebay mais \u00e7a c'\u00e9tait de raconter",
        "start": 2785.819,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est horrible et vous monsieur le",
        "start": 2787.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "maire m vous \u00eates dans les genres mais",
        "start": 2790.109,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "enferm\u00e9 et les eaux d\u00e9cha\u00een\u00e9es ans tous",
        "start": 2792.45,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "les deux vous \u00eates sans ignorer toutes",
        "start": 2795.42,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "leurs soir\u00e9es chose est s\u00fbre les",
        "start": 2798.029,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "chim\u00e8res mais",
        "start": 2798.989,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 2800.359,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 \u00e0 durban \u00e0 une majorit\u00e9 qui",
        "start": 2802.7,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8rent la charia la loi de la",
        "start": 2805.319,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9putation que dans votre troisi\u00e8me",
        "start": 2806.67,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration j'aurai une loi controvers\u00e9e",
        "start": 2808.499,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des retraites juste les retraites non",
        "start": 2810.95,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "non non oui si vous voulez ce sont les",
        "start": 2813.059,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00f4les il a dit qu'il ya diff\u00e9rentes",
        "start": 2814.979,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "fa\u00e7ons c'est pas un deuxi\u00e8me temps des",
        "start": 2816.779,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "babas zemmour",
        "start": 2818.43,
        "duration": 2.659
    },
    {
        "text": "raquel raquel vous \u00eates \u00e0 calgary dos",
        "start": 2826.13,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "quand vous serez productrice de",
        "start": 2828.99,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission ou ferai ce que vous voudrez",
        "start": 2830.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour l'instant \u00e0 vous m'aviez dit que",
        "start": 2831.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait vingt minutes pas une demi-heure",
        "start": 2833.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9couter ce team attendait elle racont\u00e9",
        "start": 2834.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les horreurs \u00e9couter s'il vous pla\u00eet",
        "start": 2836.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais vous \u00eates de ray spex traor\u00e9 ce que",
        "start": 2838.23,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "vous voulez",
        "start": 2840.42,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "c'est votre id\u00e9ologie vous seriez vous",
        "start": 2842.72,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez communiste monsieur vous avez des",
        "start": 2846.75,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "petits",
        "start": 2848.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous avez des dizaines de millions de",
        "start": 2849.65,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "morts que les foules \u00e0 1113 vous ont",
        "start": 2852.06,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "fait 10 m a mis les communes seront",
        "start": 2854.4,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faits les communicants offert par",
        "start": 2857.73,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer les risques ont lib\u00e9r\u00e9 le pays",
        "start": 2859.11,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "avec dominique mercy janvier",
        "start": 2860.43,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "des dizaines de millions de morts sur le",
        "start": 2862.94,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "tri des au logis alors un genou et ses",
        "start": 2865.7,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "emplettes et regardez ce que disent les",
        "start": 2869.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et fran\u00e7ais \u00e7a ils s'en foutent",
        "start": 2871.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "julie ce qu'ils veulent la question des",
        "start": 2872.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "retraites la loi actuelle 62 ans jean",
        "start": 2875.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon dit retraite \u00e0 60 ans \u00e0",
        "start": 2877.68,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "taux plein pour 40 ann\u00e9es de cotisation",
        "start": 2879.18,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "eric zemmour retraite \u00e0 64 ont caisse",
        "start": 2881.21,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "pour pourquoi quoi pourquoi quatre ans",
        "start": 2885.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de plus c'est avec ces mots c'est \u00e0 deux",
        "start": 2887.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ans que c'est une bonne question \u00e0 ce",
        "start": 2889.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'il a pris 2,3 milliards aux immigr\u00e9s",
        "start": 2891.6,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu'il a plu donc il faut que les gens",
        "start": 2893.13,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "travaillent plus longtemps mais j'ai au",
        "start": 2894.24,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "ps",
        "start": 2895.56,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2896.3,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon \u00e7a va \u00eatre dur \u00e7a c'est une",
        "start": 2901.4,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "tension est d\u00e9j\u00e0 p\u00e8re votre place mais",
        "start": 2903.57,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "bon c'est une question qui int\u00e9resse les",
        "start": 2904.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e7a vraiment la laur\u00e9ate 64 ans",
        "start": 2906.27,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "pau",
        "start": 2908.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous avons un probl\u00e8me de retraite qui",
        "start": 2909.53,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "est que cela co\u00fbte tr\u00e8s cher au pays",
        "start": 2913.26,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "c'est normal les gens ont cotis\u00e9 donc",
        "start": 2916.64,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "ils doivent \u00eatre \u00e0 la retraite",
        "start": 2919.11,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qu'ils doivent avoir les",
        "start": 2921.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "meilleures intentions possibles sauf que",
        "start": 2922.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "si vous voulez nous sommes d\u00e9j\u00e0 dans",
        "start": 2925.32,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tous les pays europ\u00e9ens celui qui",
        "start": 2927.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "consacre le plus \u00e0 la retraite 14% du",
        "start": 2928.47,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pib quand en europe on est \u00e0 11%",
        "start": 2931.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement ni bon camp quand il y",
        "start": 2933.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avait la retraite \u00e0 60 ans on avait une",
        "start": 2935.76,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rance de vie \u00e0 67 68 69 aujourd'hui",
        "start": 2938.37,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "on a 80 ans 85 ans donc les gens ne sont",
        "start": 2941.49,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "pas dans la m\u00eame situation de sant\u00e9 donc",
        "start": 2945.15,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "je propose il ya trois solutions pour",
        "start": 2947.97,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler ce probl\u00e8me de d\u00e9ficit et de",
        "start": 2950.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "poids sur les entreprises est donc",
        "start": 2953.31,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "finalement sur les salari\u00e9s il ya trois",
        "start": 2955.08,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "solutions soit on baisse les pensions",
        "start": 2957.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "inadmissible o\u00f9 serait d'au moins",
        "start": 2958.69,
        "duration": 3.369
    },
    {
        "text": "d'accord l\u00e0 dessus soit on augmente les",
        "start": 2960.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cotisations ce qui est inadmissible",
        "start": 2962.059,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aussi car d\u00e9j\u00e0 nous payons beaucoup pour",
        "start": 2963.74,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "les retraites et des cotisations \u00e9norme",
        "start": 2967.099,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 des cotisations sociales",
        "start": 2968.869,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pay\u00e9es par les salari\u00e9s et les patrons",
        "start": 2970.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc la troisi\u00e8me solution c'est",
        "start": 2972.829,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "remonter l'\u00e2ge de la retraite je propose",
        "start": 2974.66,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "donc de remonter de 62 \u00e0 64 ans un",
        "start": 2976.339,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "trimestre par an et ce que je propose",
        "start": 2979.069,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e9videmment \u00e0 les moduler",
        "start": 2982.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voulait \u00e9videmment voil\u00e0 que je modules",
        "start": 2984.41,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour les gens qui ont d'abord commenc\u00e9",
        "start": 2986.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "t\u00f4t et des m\u00e9tiers difficiles parce que",
        "start": 2989.75,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera par trimestre des gens qui ont",
        "start": 2991.46,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 t\u00f4t ils pourront partir \u00e0 60",
        "start": 2992.869,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ans les m\u00e9tiers de p\u00e9nibles difficile",
        "start": 2994.039,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les r\u00e8gles restent les m\u00eames",
        "start": 2996.17,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "donc je ne prends que pour les gens",
        "start": 2998.059,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "comme moi des gens qui ont travaill\u00e9 \u00e0",
        "start": 2999.859,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "partir de 24 ans 25 ans qui n'ont pas un",
        "start": 3002.02,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "travail difficile et donc oui j'\u00e9tais",
        "start": 3004.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiant bien que le mot qu'il est pas",
        "start": 3006.549,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "difficile alors hautement plus chez ba",
        "start": 3007.78,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "oui moi dans les ors du lot \u00e7a palais du",
        "start": 3010.089,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "luxembourg je suis peinard \u00e0 mon",
        "start": 3011.799,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3015.52,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "figaro qui se rappelle pas l'avoir vu en",
        "start": 3019.68,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "vous un travailleur forcen\u00e9 mais alors",
        "start": 3022.539,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "vous devriez le cboe \u00e7a c'est me",
        "start": 3024.67,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "plairait restons sur les retraites",
        "start": 3027.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re si voil\u00e0 alors s'il vous pla\u00eet",
        "start": 3028.779,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ou pas de propositions c'est quoi jean",
        "start": 3030.49,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon ses 60 ans vous vous",
        "start": 3032.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "enlever deux ans pourquoi alors parce",
        "start": 3033.25,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "que je pense qu'on a quand on a",
        "start": 3037.27,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 on a le droit de s'arr\u00eater",
        "start": 3040.329,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vous avez d'autres routes arelys comme",
        "start": 3042.9,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a le revoil\u00e0",
        "start": 3045.279,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous avez dit j'ai dit est",
        "start": 3048.51,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "ce que vous en avez vous en avez",
        "start": 3050.98,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "d'autres monsieur de la palice",
        "start": 3053.26,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "je suis sourde depuis oui de naissance",
        "start": 3056.25,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "vous avez quelque chose contre les",
        "start": 3060.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s j'ai remarqu\u00e9",
        "start": 3062.319,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3063.99,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "la d\u00e9magogie et boussac rennais quant \u00e0",
        "start": 3068.33,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "vous est grossier vulgaire \u00e0 parce que",
        "start": 3071.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous n'en vous d\u00e9testez tout le monde",
        "start": 3073.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bat voyez-vous le moringue handicap 1",
        "start": 3074.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avoir une famille qu'on doit regrouper",
        "start": 3077.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "oui c'est \u00e7a alors vous gardez vos",
        "start": 3078.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "remarques vous devriez r\u00e9fl\u00e9chir la",
        "start": 3080.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "chose que vous avez sous les cheveux qui",
        "start": 3082.74,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous reste \u00e7a s'appelle un cerveau \u00e7a",
        "start": 3084.09,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "sert \u00e0 \u00e7a",
        "start": 3085.71,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "c'est bon c'est bon sur les roms est",
        "start": 3089.69,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "alors je pense que en plus on observe",
        "start": 3091.83,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "une chose compte tenu de ce que vivent",
        "start": 3095.67,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les gens depuis un certain nombre",
        "start": 3099.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es compte tenu des contaminations",
        "start": 3101.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'on a pu observer qui sont le r\u00e9sultat",
        "start": 3103.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de l'utilisation des pesticides et de",
        "start": 3105.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tous ces sujets l'esp\u00e9rance de vie en",
        "start": 3107.55,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "bonne sant\u00e9 recul l'esp\u00e9rance de vie",
        "start": 3109.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tout court recule aussi plus l\u00e9g\u00e8rement",
        "start": 3112.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en france dans certains pays c'est tr\u00e8s",
        "start": 3114.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "brutal l\u00e0 o\u00f9 ils ont \u00e9tendu la retraite",
        "start": 3116.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tard il faut bien comprendre ce que",
        "start": 3118.59,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire 64 ans \u00e7a veut dire que",
        "start": 3121.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour avoir une retraite \u00e0 taux plein si",
        "start": 3124.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous avez d\u00e9marr\u00e9 \u00e0 23 ans comme vous",
        "start": 3126.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "venez de dire \u00e0 quel \u00e2ge \u00e7a vous fait",
        "start": 3128.52,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "arr\u00eater",
        "start": 3129.99,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "66 67 non \u00e0 moi je vais \u00e0 65 66 67 way",
        "start": 3130.85,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "pour moi je parle pour moi mais sans",
        "start": 3135.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9cote vous avez vous mettez combien",
        "start": 3138.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es j'y croirai mon papier oui \u00e7a",
        "start": 3140.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "voulait dire apr\u00e8s ma r\u00e9forme 28 alors",
        "start": 3142.83,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "donc je croyais augmenter le nombre",
        "start": 3145.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es de cotisations c'est ce que je",
        "start": 3147.57,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "par la force des choses \u00e0 la pause des",
        "start": 3149.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "choses bien donc on passe de 43 ans \u00e0 44",
        "start": 3150.33,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "ans + 23 quel \u00e2ge auquel d\u00e9marre la",
        "start": 3153.99,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "moyenne des faces r\u00e9gal 67 63 ans \u00e0 me",
        "start": 3157.83,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "battre est aujourd'hui \u00e0 62 ans il ya",
        "start": 3161.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 un quart des gens qui sont morts",
        "start": 3163.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avant de toucher leur retraite les plus",
        "start": 3165.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pauvres est ce qu'on les travaux l\u00e9gers",
        "start": 3166.59,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "dit j'ai dit mme hameau du lac",
        "start": 3168.45,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "mais ils modulent alors",
        "start": 3171.95,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "dire quelque chose un qui est vite pass\u00e9",
        "start": 3175.07,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a les cotisations sont \u00e9crasantes",
        "start": 3177.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les cotisations patronales",
        "start": 3180.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je parle de celle de la tr\u00e8s grande",
        "start": 3181.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "industrie puisqu'ils datent du cac 40 en",
        "start": 3184.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gros plus celles qui viennent en dessous",
        "start": 3186.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "moi j'ai pr\u00e9vu que y cotisent ensemble",
        "start": 3188.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un pot commun si on m\u00e9langeait",
        "start": 3190.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'ensemble des rixes et pour ce petit",
        "start": 3192.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "juste eric \u00e0 d\u00e9terminer sur l'esp\u00e9rance",
        "start": 3194.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de vie parce que aujourd'hui l'esp\u00e9rance",
        "start": 3197.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de vie ce voil\u00e0 syst\u00e8me quand on arr\u00eate",
        "start": 3199.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 60 ans on se dit on va vivre teinte",
        "start": 3201.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'un ton son travail mais c'est pas le",
        "start": 3202.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cas voire 25 ans messi est au sommet le",
        "start": 3204.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "monde et c'est paris ga pour beaucoup de",
        "start": 3206.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier la menace est pas l\u00e0 pour les",
        "start": 3207.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gens il ya des gens d\u00e9j\u00e0 45 des rixes et",
        "start": 3209.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "flash et cyril hamac la premi\u00e8re fois",
        "start": 3211.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'on a \u00e9tabli une loi sur la retraite",
        "start": 3214.5,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait en 1910 et c'\u00e9tait 65 ans ce que",
        "start": 3216.51,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "propose des gens comme monsieur zemmour",
        "start": 3220.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ou comme les autres c'est de revenir \u00e0",
        "start": 3222.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pire que c'\u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 calais",
        "start": 3224.91,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "sont vives et",
        "start": 3226.59,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "attentionn\u00e9 dans des j'avais dit \u00e0",
        "start": 3227.72,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque jean jaur\u00e8s avait dit on prend",
        "start": 3229.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est pas g\u00e9nial mais on prend mais",
        "start": 3231.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "alors les gens vivaient en effet moins",
        "start": 3233.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "longtemps mais depuis les gens vivent",
        "start": 3235.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plus longtemps pourquoi parce qu'ils",
        "start": 3237.27,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "travaillent moins longtemps non parce",
        "start": 3238.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'il ya des progr\u00e8s un rapport entre le",
        "start": 3240.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nombre d'ann\u00e9es au travail c'est pour \u00e7a",
        "start": 3241.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et de l'hygi\u00e8ne monsieur hanouna vous et",
        "start": 3243.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moi peut-\u00eatre qu'on aura la chance de",
        "start": 3246.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tirer le bon num\u00e9ro du code g\u00e9n\u00e9tique et",
        "start": 3247.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de ne pas \u00eatre exag\u00e9r\u00e9ment expos\u00e9s \u00e0",
        "start": 3249.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "toutes sortes de vicissitudes mais vos",
        "start": 3251.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "enfants qui sont contamin\u00e9s aux",
        "start": 3253.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pesticides ils verront pas aussi vieux",
        "start": 3255.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que vous en aussi bonne sant\u00e9 que vous",
        "start": 3257.34,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "je vous le bon choix on voit la moyenne",
        "start": 3258.66,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ou peut-on envoyer en voil\u00e0 plein",
        "start": 3260.13,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'esp\u00e9rance de vie mont\u00e9e non elle belle",
        "start": 3261.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sinon on arr\u00eate \u00e0 la sauce yamuna voulu",
        "start": 3263.07,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "me croire non mesdames sant\u00e9 diminue",
        "start": 3265.38,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "dans notre combat nos id\u00e9es de rajouter",
        "start": 3268.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dans tous les pays d\u00e8s 1910 on n'a pas",
        "start": 3270.41,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "la m\u00eame mronz assur\u00e9 l'enjeu viens de",
        "start": 3273.24,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous le dire oui messieurs m\u00e9lange viens",
        "start": 3274.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de vous dire que si on a v\u00e9cu plus",
        "start": 3276.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "longtemps c'est pour deux raisons la",
        "start": 3277.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re c'est qu'on a cr\u00e9\u00e9 le code du",
        "start": 3279.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "travail depuis 1905 et que donc on a",
        "start": 3280.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit le nombre d'heures au travail",
        "start": 3283.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans la semaine et dans l'ann\u00e9e et",
        "start": 3285.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ensuite dans la vie c'est parce qu'on a",
        "start": 3287.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 moins longtemps un sommet dans",
        "start": 3289.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "a v\u00e9cu plus long et se m\u00e9langeant est-ce",
        "start": 3291.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'elle c\u00e9dera pas et maintiendra je",
        "start": 3293.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "termine n'y a pas que vous finirez",
        "start": 3295.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 c'est l'id\u00e9e donc dans le jeu",
        "start": 3296.4,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que comme le mot cl\u00e9 c'est",
        "start": 3299.07,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "comme emp\u00eacha seulement vos cl\u00e9s mis",
        "start": 3302.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'accord voil\u00e0 c'est simple pour les",
        "start": 3305.07,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "cl\u00e9s la question que j'allais vous posez",
        "start": 3306.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il s'agit ici des demandes est toujours",
        "start": 3307.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me par r\u00e9partition et c'est le",
        "start": 3309.75,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "laisser sa peau",
        "start": 3311.07,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "les seuls jeux avec ballon alors merci",
        "start": 3315.93,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "merci merci alors d'abord j'ai une",
        "start": 3320.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "solution simple si vous voulez \u00e0 tout",
        "start": 3322.81,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "prix \u00e7a a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9e par ceux qui s'en",
        "start": 3324.31,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "occupent",
        "start": 3326.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "si vous payez les femmes comme les",
        "start": 3327.33,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "hommes \u00e0 qualifications \u00e9gales le",
        "start": 3330.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "surcro\u00eet de cotisations vous paye la",
        "start": 3332.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans pour 40 annuit\u00e9s pour",
        "start": 3334.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tout le monde c'est de la magie l'a65",
        "start": 3337.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "long c\u00e2ble \u00e0 ma guise et d\u00e9crit michel",
        "start": 3339.07,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "parce que ces",
        "start": 3341.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments vous pouvez si vous le voulez",
        "start": 3342.48,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "augmenter les cotisations \u00e0 la retraite",
        "start": 3345.91,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pour ceux qui sont au del\u00e0 de 3500 euros",
        "start": 3348.85,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "par mois et qui aujourd'hui ah bah oui",
        "start": 3352.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ne paye pas un seul moyen pour 2% j'en",
        "start": 3354.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "attendais on peut payer de deux points",
        "start": 3356.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on peut payer la retraite \u00e0 60 ans \u00e0 40",
        "start": 3359.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "annuit\u00e9s pour tout le monde",
        "start": 3361.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment s'il fallait c'est une",
        "start": 3363.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me solution s'il fallait trouver",
        "start": 3366.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des ressources suppl\u00e9mentaires",
        "start": 3368.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "permettez moi de vous dire que le",
        "start": 3369.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "capital accumul\u00e9 et qui s'est accrue",
        "start": 3372.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re incroyable pendant la",
        "start": 3373.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "crise permet d'augmenter les cotisations",
        "start": 3375.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "patronales mais comme nous aurions un",
        "start": 3378.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me avec la petite entreprise je",
        "start": 3380.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "propose qu'on fasse une caisse commune \u00e0",
        "start": 3382.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "laquelle tous les groupes cotiseraient",
        "start": 3385.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re \u00e0 ce que la charge ne repose",
        "start": 3387.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas sur les tr\u00e8s petites entreprises",
        "start": 3389.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mes solutions donc je sais le",
        "start": 3391.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "financer \u00e7a ne ruinera personne par",
        "start": 3393.46,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "contre ce que \u00e7a fera c'est que des gens",
        "start": 3395.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9tant \u00e0 la retraite et personnes en",
        "start": 3398.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dessous du seuil de pauvret\u00e9 vous aurez",
        "start": 3399.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des gens qui pourront participer \u00e0 la",
        "start": 3402.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vie collective qui pourront s'occuper",
        "start": 3403.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des autres qui ayant le plus souvent des",
        "start": 3405.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "recettes des retraites assez modestes",
        "start": 3408.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vont d\u00e9penser leur argent ils vont pas",
        "start": 3410.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "acheter des actions avec etc ces",
        "start": 3411.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses qui vont faire tourner ce",
        "start": 3413.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m\u00e9lange la machine ja produire et \u00e0",
        "start": 3415.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "consommer par cons\u00e9quent d'un bout \u00e0",
        "start": 3417.34,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'autre",
        "start": 3419.26,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "c'est profitable \u00e0 toute l'\u00e9conomie",
        "start": 3420.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tandis que tous ceux qui veulent mettre",
        "start": 3421.54,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les gens au travail plus longtemps",
        "start": 3423.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "continue comme r\u00e9sultat c'est le comit\u00e9",
        "start": 3424.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui s'occupe d'orientation des retraites",
        "start": 3427.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui a donn\u00e9 cette r\u00e9ponse que moi je",
        "start": 3429.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppe depuis des ann\u00e9es tous les",
        "start": 3430.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "gens que vous maintenez entre guillemets",
        "start": 3432.43,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "au travail au del\u00e0 de 60 ans ne trouvent",
        "start": 3434.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pas d'emploi ou bien dans sa serait",
        "start": 3437.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "embauch\u00e9 donc ils sont d'un architecte",
        "start": 3439.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de l'assurance ch\u00f4mage ou bien \u00e0 la",
        "start": 3441.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "charge de l'assurance sant\u00e9 parce qu'ils",
        "start": 3444.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tombent malades de d\u00e9sespoir d'angoiss\u00e9",
        "start": 3446.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et de fatigue de leurs ann\u00e9es de travail",
        "start": 3448.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "accumulant voil\u00e0 pourquoi quand ce",
        "start": 3450.28,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "monsieur veut que les ann\u00e9es de travail",
        "start": 3452.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'il coule la caisse d",
        "start": 3455.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "allocations ch\u00f4mage et qu'ils coupent la",
        "start": 3457.45,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "caisse d allocations r\u00e9pondu michael",
        "start": 3459.79,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "sala tu vraiment je vois \u00e9norm\u00e9ment drac",
        "start": 3463.29,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "sur les fran\u00e7ais sur les rolls royce est",
        "start": 3466.66,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "une nation importe l'important c'est une",
        "start": 3467.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "question a pris il ya deux choses d'une",
        "start": 3469.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "part c'est pour \u00e7a que je demande \u00e0",
        "start": 3472.21,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon est ce qu'il est",
        "start": 3473.47,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "toujours pour le syst\u00e8me par r\u00e9partition",
        "start": 3474.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je pense que oui le syst\u00e8me par",
        "start": 3475.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9partition vous savez tous que c'est",
        "start": 3478.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que c'est les gens qui",
        "start": 3479.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "travaillent qui payent les retraites des",
        "start": 3481.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gens qui ne travaillent plus or il faut",
        "start": 3483.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un rapport entre les actifs ce qu'on",
        "start": 3485.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "appelle et les inactifs pas forc\u00e9ment",
        "start": 3487.45,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "appel\u00e9e voyez-vous m'interrompez tout le",
        "start": 3489.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "temps laissez moi finir j'ai jamais j'en",
        "start": 3491.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ai pour deux minutes les actifs qui",
        "start": 3492.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9tait dans les ann\u00e9es cinquante soixante",
        "start": 3494.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cinq pour un inactif",
        "start": 3495.85,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on est aujourd'hui \u00e0 2 pour 1 inactif et",
        "start": 3498.46,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on sera bient\u00f4t \u00e0 1,2 donc il n'y aura",
        "start": 3500.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas assez d'actifs pour payer les",
        "start": 3503.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "retraites des inactifs deuxi\u00e8mement il y",
        "start": 3504.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 un point important dans ce cas dit",
        "start": 3507.22,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon \u00e0 la fin qui est",
        "start": 3508.6,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "effectivement que on va mettre des gens",
        "start": 3510.22,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "qui vont continuer \u00e0 travailler alors",
        "start": 3514.98,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "qu'en fait ils sont d\u00e9j\u00e0 ch\u00f4meurs la",
        "start": 3517.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 des gens qui prennent leur",
        "start": 3518.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "retraite aujourd'hui sont d\u00e9j\u00e0 au",
        "start": 3520.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage et c'est absolument scandaleux",
        "start": 3522.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "donc je propose pour \u00e9quilibrer la",
        "start": 3524.11,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "mesure que j'ai tr\u00e8s pr\u00e9sente et de",
        "start": 3526.72,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "d'imposer aux patrons oreo au chef",
        "start": 3529.93,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "d'entreprise de ne plus renvoyer des",
        "start": 3534.01,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "gens entre 55 et 65 ans et donc de faire",
        "start": 3536.65,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me de bonus malus un peu limit\u00e9",
        "start": 3540.67,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sur le le syst\u00e8me de la parit\u00e9 vous",
        "start": 3543.61,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "savez hommes femmes on \u00e9tudie ici les",
        "start": 3546.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "chefs d'entreprise ont respect\u00e9",
        "start": 3548.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 et sinon s'ils n'ont pas",
        "start": 3550.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 il y \u00e0 des sanctions",
        "start": 3552.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res et hollande que r\u00e9inventer",
        "start": 3553.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sa part march\u00e9 baisse mais la rente est",
        "start": 3554.95,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "malheureusement non",
        "start": 3557.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est vrai c'est pas vrai \u00e7a a march\u00e9",
        "start": 3559.53,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "non je suis d\u00e9sol\u00e9 non je suis d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 3561.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "non jeu on aura des sanctions \u00e7a devrait",
        "start": 3563.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous plaire sur les chefs d'entreprise",
        "start": 3565.84,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "qui ne respectent pas et qui mettent en",
        "start": 3567.46,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle son action bah oui un syst\u00e8me",
        "start": 3570.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "devient mon syst\u00e8me mais non votre",
        "start": 3573.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me et ruine les caisses de lui dont",
        "start": 3575.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il",
        "start": 3578.2,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ya plein de gens qui disent \u00e7a serait",
        "start": 3578.82,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "c'est g\u00e9nial ce que dit jean luc",
        "start": 3581.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon sur la parit\u00e9 hommes femmes",
        "start": 3582.22,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "qui pourraient payer",
        "start": 3583.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s'appliquer disent ah oui oui j'aurais",
        "start": 3585.69,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "pu rejouer d'ici la p\u00e9riode c'est g\u00e9nial",
        "start": 3587.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais est ce que \u00e7a tient est ce que",
        "start": 3589.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est possible est-ce que vous avez \u00e9t\u00e9",
        "start": 3590.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ce que vous avez chiffr\u00e9 \u00e7a mais oui ce",
        "start": 3592.06,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'ils nous ont dit \u00e7a pas moi qui",
        "start": 3593.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'invent\u00e9 moi je n'ai pas les moyens ni",
        "start": 3595.18,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "le talent puis je vous rappelle que",
        "start": 3596.95,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a veut dire quel appareil",
        "start": 3598.0,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "afin de varier les retraites dans toutes",
        "start": 3599.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les eaux de l'amazone fait qu'en fait",
        "start": 3600.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les mails et s'est \u00e9tonn\u00e9e moi c'est la",
        "start": 3602.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m sant\u00e9 mais j'aime bien m'occuper de \u00e7a",
        "start": 3604.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous avez dit alors dans toutes les",
        "start": 3606.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "administrations o\u00f9 il ya des gens qui",
        "start": 3607.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "travaillent et bombay il ya beaucoup de",
        "start": 3609.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mes amis on me dit voil\u00e0 comment les",
        "start": 3611.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "choses peuvent s'organiser c'est",
        "start": 3613.63,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "faisable oui oui c'est je suis",
        "start": 3615.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "absolument certain de mon compte il n'a",
        "start": 3616.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas le bon argument contre moi je le",
        "start": 3618.61,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "connais mais c'est pas \u00e0 moi de le",
        "start": 3620.05,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "sortir alors tu avais pas donnez le nous",
        "start": 3621.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "donner le nom va me dire comment vous",
        "start": 3623.91,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "allez faire parler de magie donn\u00e9es nous",
        "start": 3626.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "leurrer secret de votre tour vous allez",
        "start": 3628.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire dans les entreprises pour vous",
        "start": 3629.5,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "apercevoir du fait qu' il ya des femmes",
        "start": 3631.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui ont des qualifications \u00e9gales \u00e0",
        "start": 3634.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "celles des hommes et qui sont pay\u00e9s mois",
        "start": 3636.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "donc clairement la r\u00e9ponse c'est que je",
        "start": 3638.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peux pas le savoir si je n'en cr\u00e9e pas",
        "start": 3640.24,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les conditions faut que j'en cr\u00e9e des",
        "start": 3641.68,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "conditions il faut donc y ait dans",
        "start": 3643.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'entreprise de la d\u00e9mocratie et la",
        "start": 3644.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "repr\u00e9senter un rationnel avec ses",
        "start": 3647.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents comit\u00e9s et notamment sur les",
        "start": 3649.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "comit\u00e9s parit\u00e9 hommes femmes ce qui",
        "start": 3651.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faisait partie d'un certain nombre d",
        "start": 3653.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "attribution des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel",
        "start": 3655.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans le pass\u00e9 ou d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical ou",
        "start": 3656.8,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du comit\u00e9 hygi\u00e8ne s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 3658.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "environnement",
        "start": 3660.51,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "bon voil\u00e0 comment je peux le savoir donc",
        "start": 3662.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moi je me suis pas cach\u00e9 du fait que",
        "start": 3663.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avec moi il ya une pop une participation",
        "start": 3665.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "populaire extr\u00eamement intense \u00e0 la mise",
        "start": 3667.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "en oeuvre de l'accord mais je reviens",
        "start": 3669.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sur ce qu'a dit monsieur zemmour c'est",
        "start": 3671.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sa place qu'apr\u00e8s lib\u00e9r\u00e9 et on adresse",
        "start": 3672.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates partisan du syst\u00e8me par",
        "start": 3675.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9partition oui et je me pose absolument",
        "start": 3677.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "au syst\u00e8me de retraite parfois cas voulu",
        "start": 3679.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9tablir annonce un sch\u00e9ma chrome os si",
        "start": 3681.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on est donc l\u00e0 dans la r\u00e9partition comme",
        "start": 3683.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il dit les ceux qui travaillent payent",
        "start": 3684.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour ceux qui ne travaillent pas mais il",
        "start": 3687.4,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "n'est pas dit que il paye tout ce qu'il",
        "start": 3689.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faut pour ceux qui ne travaillent pas",
        "start": 3692.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donc on peut imposer sur le capital la",
        "start": 3694.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "part qui viendra dame vous voulez un",
        "start": 3697.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de canalisation non mais faut le",
        "start": 3698.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dire ne se m\u00e9langeant on prend tous les",
        "start": 3700.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ans dont on a besoin oui carr\u00e9ment \u00e0",
        "start": 3702.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "peyruis tous les ans mais sa salle s'est",
        "start": 3704.59,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "surpass\u00e9 \u00e0",
        "start": 3706.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "munitions baba allait figurer vous h\u00e9las",
        "start": 3707.82,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne m'a pas \u00e9cout\u00e9 je me souviens",
        "start": 3711.19,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "pendant quelques ann\u00e9es ou comme il dit",
        "start": 3714.46,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e9lu un \u00e9lu moi pas nous mais",
        "start": 3716.599,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "parlementaire je me battais contre d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3719.77,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "les tentatives de r\u00e9former les retraites",
        "start": 3722.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et je disais \u00e9coutez si vous mettez un",
        "start": 3724.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "million de gens au travail il y aura",
        "start": 3726.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plus de trou dans les comptes de la",
        "start": 3728.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "syriza cebrian quand il ya eu le",
        "start": 3729.5,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "gouvernement de lionel jospin il ya eu",
        "start": 3731.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plus d'un million \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la p\u00e9riode on",
        "start": 3733.609,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "a cr\u00e9\u00e9 le plus d'emplois de tout le 6 \u00e0",
        "start": 3735.26,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "15 gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9duction du temps de",
        "start": 3737.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "travail dans grass albias tous les",
        "start": 3738.859,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "comptes sociaux ont \u00e9t\u00e9 trac\u00e9s \u00e0",
        "start": 3740.27,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l'arri\u00e8re et bien je vous dis la m\u00eame",
        "start": 3741.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chose ma politique parce que l\u00e0 on prend",
        "start": 3743.599,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "par un bout je vous ai amen\u00e9 les",
        "start": 3745.4,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments qui r\u00e9pondent \u00e0 ce qu'on fait",
        "start": 3747.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il ya tout le reste du programme et dans",
        "start": 3748.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout le reste du programme on embauche",
        "start": 3750.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "beaucoup ont fait travailler beaucoup et",
        "start": 3752.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc comme il ya beaucoup de cotisation",
        "start": 3754.7,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que viennent \u00e0 nous ram\u00e8nerons l'",
        "start": 3756.38,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre dans les comptes parce qu aura",
        "start": 3757.52,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "beaucoup plus de gens leers pour cotiser",
        "start": 3759.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parce qu'ils seront versailles merci je",
        "start": 3760.79,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous promets qu'il y aura plus d'un",
        "start": 3762.26,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "million de gens qui seront mis au",
        "start": 3763.43,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "travail et donc l'\u00e9quipe",
        "start": 3764.48,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "donc pour vous retraite \u00e0 60 ans eric",
        "start": 3768.369,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "zemmour retraite \u00e0 60 80 des cas la",
        "start": 3771.14,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "chemin\u00e9e de dongo selon moi j'en ai 70",
        "start": 3772.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ch mois 63 savez-vous mais est en super",
        "start": 3775.069,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "forme tous les deux regards des",
        "start": 3777.44,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "soi-disant va pas vous avez envie d'\u00eatre",
        "start": 3778.28,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident tu as des p\u00e2tes \u00e0 la retraite",
        "start": 3780.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais c'est pas eux c'est un m\u00e9tier bah",
        "start": 3781.849,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "si non non c'est pas un m\u00e9tier \u00e7a c'est",
        "start": 3784.49,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "l'amanda oui mais bon \u00e7a non mais",
        "start": 3786.5,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "attendez joshua",
        "start": 3788.329,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "vous allez travailler pendant cinq ans",
        "start": 3789.79,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "moi monsieur le pr\u00e9sident oui oui je",
        "start": 3791.78,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "joue pas mal non mais je viens encore",
        "start": 3793.309,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "heureux bah oui",
        "start": 3794.569,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "j'ai le choix \u00e0 cet instant je peux vous",
        "start": 3796.299,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "dire finalement \u00e9change de vivre en chez",
        "start": 3798.74,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "moi maintenant pr\u00eat encore entre les",
        "start": 3800.42,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "mythes \u00e9coutez moi et que",
        "start": 3801.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a pouvait \u00eatre ce soir parce bon donc",
        "start": 3803.799,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi monsieur n'\u00e0 je peux d\u00e9cider",
        "start": 3806.69,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "que direct quand vous \u00eates au travail \u00e0",
        "start": 3809.29,
        "duration": 7.809
    },
    {
        "text": "60 ans et que la retraite \u00e0 63 ou \u00e0 64 \u00e0",
        "start": 3813.26,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "65 vous pouvez pas dire au patron avait",
        "start": 3817.099,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "finalement j'ai pas envie de bosser",
        "start": 3819.799,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je rentre chez moi vous",
        "start": 3821.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pouvez expliquer la diff\u00e9rence entre un",
        "start": 3822.74,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "mandat qui est choisi librement et qui",
        "start": 3825.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "m'est donn\u00e9e par des \u00e9lecteurs est une",
        "start": 3828.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "obligation savez vous monsieur hanouna",
        "start": 3830.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que c'est la seule situation en france",
        "start": 3831.95,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "la seule situation o\u00f9 quelqu'un signe un",
        "start": 3834.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "papier et o\u00f9 ils acceptent d'\u00eatre en",
        "start": 3837.68,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "situation de subordination",
        "start": 3839.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est le contrat de travail allait",
        "start": 3842.359,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "remettre un droit des salari\u00e9s \u00e0",
        "start": 3843.5,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "maintenant attendez je suis en train de",
        "start": 3844.76,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "vous expliquer ce que c'est vous n'\u00eates",
        "start": 3846.079,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "pas au courant et attendre que",
        "start": 3847.099,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "j'explique",
        "start": 3848.299,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "on va conna\u00eetre les impressions de juste",
        "start": 3849.369,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "une derni\u00e8re petite chose vous avez vu",
        "start": 3851.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que manuel macro et dixie se pr\u00e9senter",
        "start": 3852.859,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il ferait pas de d\u00e9bat du premier tour",
        "start": 3854.54,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "souvent pens\u00e9",
        "start": 3856.609,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "moi je trouve pas \u00e7a tr\u00e8s normal alors \u00e0",
        "start": 3859.06,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "chaque fois on dit ah oui mais fran\u00e7ois",
        "start": 3861.41,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mitterrand a fait pareil je m'excuse",
        "start": 3862.79,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "mais il y avait eu un d\u00e9bat qui avait",
        "start": 3864.05,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "dur\u00e9 trois ans avant ils \u00e9taient en",
        "start": 3865.13,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "cohabitation",
        "start": 3866.3,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "donc on s'\u00e9tait bien falli t on savait",
        "start": 3867.08,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "exactement sur quoi on \u00e9tait d'accord ou",
        "start": 3868.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas d'accord l\u00e0 il a quand m\u00eame cr\u00e9\u00e9 une",
        "start": 3870.349,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "certaine pagaille dans ce pays personne",
        "start": 3872.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ne va pouvoir lui demander ton qu'il",
        "start": 3874.43,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "arrive au dernier moment il racontait",
        "start": 3876.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "quatre trucs personne ne pourra entrer",
        "start": 3877.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9tail ni lui r\u00e9pondre ni lui",
        "start": 3879.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dire \u00e9coute et vous raconter des",
        "start": 3881.42,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "histoires par le finaliste alors \u00e0 part",
        "start": 3882.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le finaliste bien sur ma faim c'est pas",
        "start": 3884.599,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "normal une une \u00e9lection c'est pas une",
        "start": 3886.28,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "formalit\u00e9 administrative",
        "start": 3888.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous savez dans tous les slams lors si",
        "start": 3889.369,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'otan attend les gens nous regardent de",
        "start": 3891.29,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "travers dans mais c'est quoi la r\u00e9gime",
        "start": 3892.609,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "politique chez vous en france parce que",
        "start": 3894.349,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "les allemands quand ils ont eu une",
        "start": 3896.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de l'europe alors qu'ils",
        "start": 3897.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avaient une \u00e9lection c'est monsieur",
        "start": 3899.45,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "gerhard schr\u00f6der que je parte pas dans",
        "start": 3900.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mon coeur mais ce gars est de radis ben",
        "start": 3902.089,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "non je pensais bien socialistes comme",
        "start": 3904.13,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "les muscles pr\u00e9sident le coup d'apr\u00e8s",
        "start": 3906.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'il aurait d\u00fb faire donc",
        "start": 3908.119,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 cause de lui la france est",
        "start": 3909.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 baisser en europe est la moins",
        "start": 3911.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 lui fait campagne sans qu'on",
        "start": 3912.83,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "lui demande des comptes de campagne",
        "start": 3915.83,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "parce qu'il fait ce qu'il veut instant",
        "start": 3917.119,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "il n'est pas en campagne ben il est",
        "start": 3918.349,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pari\u00e9 pas encore de distribuer des",
        "start": 3919.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tracts et annonce des mesures ils",
        "start": 3922.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "proposent des choses \u00e0 2030 ah bah oui",
        "start": 3924.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a s'appelle faire campagne il va",
        "start": 3926.18,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "me demander des comptes \u00e0 l'ubs va lui",
        "start": 3928.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "demander des comptes mais pas celui-ci",
        "start": 3930.109,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "doit bien savoir pourquoi c'est pas la",
        "start": 3931.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "monarchie ici \u00e7a france mais pas comme",
        "start": 3933.74,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u00e7a de l'un \u00e0 l'autre donc je ne suis pas",
        "start": 3935.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'accord et je vais vous dire c'est tr\u00e8s",
        "start": 3937.369,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "grave parce qu'il ya des sujets ya plein",
        "start": 3939.2,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "de sujets dans une pr\u00e9sidentielle mais y",
        "start": 3941.45,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "en a qui sont strictement de la",
        "start": 3943.099,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 du pr\u00e9sident de la",
        "start": 3944.839,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est la politique \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 3946.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la politique de la d\u00e9fense ce sont les",
        "start": 3948.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sujets du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je",
        "start": 3950.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vais proposer de d\u00e9battre de la d\u00e9fense",
        "start": 3952.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "il ya des gros probl\u00e8mes monsieur s'il",
        "start": 3954.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fait son face \u00e0 bah vous viendrez face \u00e0",
        "start": 3956.93,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "viry refusa ben si bien l\u00e0 moi je je",
        "start": 3958.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "suis pr\u00eat \u00e0 discuter avec lui sa",
        "start": 3960.619,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "politique en afrique une catastrophe les",
        "start": 3962.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plans de d\u00e9fense est nul enfin bon on a",
        "start": 3963.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le droit quand m\u00eame de pouvoir entendre",
        "start": 3966.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une r\u00e9ponse pourquoi il prend des",
        "start": 3967.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions aussi absurde rendre ce con",
        "start": 3970.19,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour sur l'heureux le",
        "start": 3971.66,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident le pr\u00e9sident qui dit que s'il",
        "start": 3973.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "se repr\u00e9sente il fera pas de d\u00e9bat avec",
        "start": 3974.839,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "moi",
        "start": 3976.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "absolument scandaleuse tout tout c'est",
        "start": 3977.32,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "juste tous ces gens qui se pr\u00e9sentent \u00e0",
        "start": 3980.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et qui",
        "start": 3983.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "refusent de d\u00e9battre la pac lui lui",
        "start": 3984.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on dit ou et mes nuits lui",
        "start": 3987.59,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "sert lui mais ils s'invectivent",
        "start": 3988.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident jocelyn il est pr\u00e9sident sauf",
        "start": 3989.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que quand il devient candidat il n'est",
        "start": 3992.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plus le pr\u00e9sident il est pr\u00e9sident de la",
        "start": 3993.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise mais il devient un",
        "start": 3995.9,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "candidat comme un autre donc il devrait",
        "start": 3996.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "se soumettre aux r\u00e8gles des autres et je",
        "start": 3998.72,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous dis c'est notre d\u00e9but de",
        "start": 4001.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "conversation oui \u00e0 part jean luc",
        "start": 4003.58,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et moi personne ne voudra eric",
        "start": 4005.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ciotti voulait venir 1 face \u00e0 jean luc",
        "start": 4008.5,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon stein signal\u00e9 mais il n'est",
        "start": 4009.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas le cas il est pos\u00e9e n'est pas",
        "start": 4010.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "content mais je vous le dis on lui",
        "start": 4012.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "souhaite de se r\u00e9tablir un monsieur avec",
        "start": 4014.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "monsieur ciotti si l'homme laddh ce que",
        "start": 4016.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9posez bien s\u00fbr c'est pas lui qui",
        "start": 4018.34,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "est candidat oui qui viendraient face \u00e0",
        "start": 4021.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "elle voil\u00e0 un joli oui mais pas trop",
        "start": 4024.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dire bonjour vous appris merci merci \u00e0",
        "start": 4025.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous dirais que c'est moins d'avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 4028.84,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on va",
        "start": 4029.8,
        "duration": 2.72
    }
]