[
    {
        "text": "Certains me demandent pourquoi je suis si dur.",
        "start": 1.0,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Certains me le reprochent.",
        "start": 9.0,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Mais, vous savez, j'ai pass\u00e9 cet apr\u00e8s-midi un moment avec Patrick Jardin \u00e0 Nice.",
        "start": 11.75,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "Patrick a perdu sa fille, Nathalie, le soir du Bataclan.",
        "start": 21.75,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "Les djihadistes ont arrach\u00e9 \u00e0 un p\u00e8re la prunelle de ses yeux.",
        "start": 39.66,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "Patrick Jardin nous fait l'honneur d'\u00eatre avec nous ce soir.",
        "start": 47.66,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "J'ai parcouru avec lui cet apr\u00e8s-midi la promenade des anglais",
        "start": 53.0,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": " l\u00e0 o\u00f9 d'autres victimes nous rappellent un autre massacre, que nous n'avons pas le droit, non plus, d'oublier.",
        "start": 57.25,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "Oui il est l\u00e0 mon ami Patrick et je vous demande de l'applaudir.",
        "start": 64.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Patrick, Patrick, Patrick !",
        "start": 74.0,
        "duration": 4.0
    }
]