[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2.66,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 11.92,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 15.39,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 24.1,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 28.88,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 41.07,
        "duration": 11.399
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 46.43,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 52.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 57.55,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "votre",
        "start": 72.77,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "bonsoir les amis",
        "start": 74.93,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous bonsoir",
        "start": 79.81,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "et merci pour cet accueil si chaleureux",
        "start": 82.66,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "et je voudrais dire un mot \u00e0 aux",
        "start": 85.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "centaines de personnes qui n'ont pas pu",
        "start": 87.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rentrer leur dire que vraiment je suis",
        "start": 89.39,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 leur dire que la prochaine fois",
        "start": 92.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous prendrons encore plus grand et nous",
        "start": 95.0,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "serons encore plus nombreux",
        "start": 97.1,
        "duration": 11.82
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 98.7,
        "duration": 12.709
    },
    {
        "text": "mais quel plaisir quel plaisir de vous",
        "start": 108.92,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "voir si nombreux ici quel plaisir d'\u00eatre",
        "start": 111.409,
        "duration": 6.741
    },
    {
        "text": "enfin \u00e0 bordeaux",
        "start": 114.77,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 121.659,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "je vous avoue que je ne me lasse pas de",
        "start": 123.34,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "me balader le nez au vent dans les rues",
        "start": 127.159,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "de votre site et j admire l'\u00e9l\u00e9gance des",
        "start": 129.56,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "fa\u00e7ades la beaut\u00e9 des perspectives",
        "start": 133.37,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 harmonieux des places",
        "start": 135.34,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "bordeaux est \u00e0 mes yeux une des plus",
        "start": 137.41,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "belles villes de france et pourtant la",
        "start": 140.48,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "lutte et de haut vol",
        "start": 143.63,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "bandeau",
        "start": 150.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bandeau incarne ce raffinement fran\u00e7ais",
        "start": 152.23,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "des xviie xviiie si\u00e8cle qui est pour moi",
        "start": 155.09,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "le sommet de notre civilisation",
        "start": 157.79,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "je vais vous faire une confidence c'est",
        "start": 160.78,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "le sommet de toute civilisation",
        "start": 163.64,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "se m\u00e9langent ce m\u00e9lange unique de charme",
        "start": 169.87,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "artistique et de rigueur g\u00e9om\u00e9trique de",
        "start": 174.739,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "f\u00e9minin et deux masculins de cr\u00e9ativit\u00e9",
        "start": 177.47,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "foisonnante et d'autorit\u00e9 de l'\u00e9tat de",
        "start": 180.47,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "sud et de nord de d\u00e9sordre tout italien",
        "start": 183.739,
        "duration": 7.011
    },
    {
        "text": "est de rigueur toute germanique",
        "start": 187.25,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "m\u00eame la laideur et dieu sait si les",
        "start": 190.75,
        "duration": 6.819
    },
    {
        "text": "b\u00e2timents modernes \u00e9difi\u00e9e sous les",
        "start": 195.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mandats de jacques chaban delmas ne sont",
        "start": 197.569,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "pas beaux",
        "start": 199.61,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "mais m\u00eame",
        "start": 203.799,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "m\u00eame la laideur est une sorte d'hommage",
        "start": 205.72,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "du vice \u00e0 la vertu comme si on avait",
        "start": 210.65,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 ses cubes de b\u00e9ton sans gr\u00e2ce pour",
        "start": 213.44,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mieux mettre en valeur le sublime des",
        "start": 216.2,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "fa\u00e7ades de pierre qui tr\u00f4ne juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9",
        "start": 218.93,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "oui bordeaux est pour moi une sorte de",
        "start": 221.989,
        "duration": 6.171
    },
    {
        "text": "d\u00e9cor de th\u00e9\u00e2tre o\u00f9 j'ai l'impression",
        "start": 225.709,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "que vont venir \u00e0 moi tout moment un m\u00e2t",
        "start": 228.16,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "rencontre 1 1 jean racine un moli\u00e8re un",
        "start": 231.799,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "voltaire o\u00f9 son amie madame du ch\u00e2telet",
        "start": 234.44,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "pour une conversation raffin\u00e9 sans \u00eatre",
        "start": 236.359,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ennuyeuse sur la vie et la mort l'homme",
        "start": 239.239,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "est le destin des nations",
        "start": 242.269,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "montesquieu n\u00e9 \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de",
        "start": 244.63,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "l\u00e0 \u00e9crivez lui m\u00eame que l'air les",
        "start": 247.91,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "raisins les vins des bords de garonne et",
        "start": 250.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'humeur des gascons sont excellent",
        "start": 253.28,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "antidote contre la m\u00e9lancolie il avait",
        "start": 255.59,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "au combien raison cette ville et toute",
        "start": 259.16,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9gion d\u00e9gage une douceur unique",
        "start": 263.27,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "pour celui qui cherche le bonheur mais",
        "start": 266.66,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "attention",
        "start": 271.06,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "la douceur n'est qu'apparente",
        "start": 272.58,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "l'aquitaine rebelles ici on est",
        "start": 275.91,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "farouchement ind\u00e9pendant depuis des",
        "start": 278.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles c'est que la r\u00e9gion n'est pas",
        "start": 280.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 sans peine dans le royaume de",
        "start": 283.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "france le moins que l'on puisse dire est",
        "start": 285.07,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "qu'elle a su se faire d\u00e9sirer",
        "start": 287.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quant aux ennemis tant qu vassal parfois",
        "start": 288.639,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "li\u00e9s toujours semblant h\u00e9siter entre",
        "start": 291.13,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'angleterre et la france entre la mer",
        "start": 294.4,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et la terre l'aquitaine ne s'est pas",
        "start": 296.83,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "livr\u00e9e sans combat elle garde de cette",
        "start": 299.65,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e9poque cet esprit d'ind\u00e9pendance cette",
        "start": 302.59,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 qui caract\u00e9rise le sud ouest que",
        "start": 305.44,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "l'on aime",
        "start": 308.139,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "bordeaux et l'aquitaine c'est encore",
        "start": 309.06,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "davantage que l'ind\u00e9pendance est encore",
        "start": 312.389,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "davantage que la r\u00e9bellion c'est l'appel",
        "start": 314.77,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "du grand large c'est l'esprit du",
        "start": 317.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "commerce et du grand commerce du",
        "start": 319.6,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "commerce international qui ajoute une",
        "start": 322.0,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "touche de complexit\u00e9 suppl\u00e9mentaire \u00e0 la",
        "start": 325.24,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "culture de ce peuple de paysans que fut",
        "start": 328.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "longtemps le peuple fran\u00e7ais c'est",
        "start": 330.85,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'esprit aussi des contre-pouvoirs si",
        "start": 333.22,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "utile lorsque le pouvoir est trop fort",
        "start": 335.95,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est l'individu contre l'\u00e9tat c'est la",
        "start": 338.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tol\u00e9rance de montaigne contre le",
        "start": 341.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fanatisme des guerres de religion c'est",
        "start": 342.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l' \u00e9quilibre des pouvoirs de montesquieu",
        "start": 344.65,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "contre la monarchie absolue c'est la",
        "start": 346.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mod\u00e9ration lib\u00e9rale des girondins contre",
        "start": 348.669,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "la fureur tyrannique et pr\u00e9 totalitaire",
        "start": 351.13,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "des jacobins",
        "start": 353.62,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "certains pourraient s'\u00e9tonner de me voir",
        "start": 355.41,
        "duration": 6.759
    },
    {
        "text": "faire l'\u00e9loge de ces vertus que il est",
        "start": 359.41,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vrai je n'ai pas l'habitude d'exalter",
        "start": 362.169,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "c'est que tout est question de moment et",
        "start": 364.69,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quilibrer notre drame aujourd'hui",
        "start": 368.289,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "n'est pas l'\u00e9tat trop fort mais l'\u00e9tat",
        "start": 370.81,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "trop faible il n'est pas dans les",
        "start": 373.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s pers\u00e9cut\u00e9es par la majorit\u00e9",
        "start": 375.88,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "mais au contraire dans la majorit\u00e9",
        "start": 378.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tyrannis\u00e9 par les minorit\u00e9s",
        "start": 380.85,
        "duration": 10.9
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 383.62,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "notre drame n'est pas dans l'exc\u00e8s de",
        "start": 393.539,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "protectionnisme qui est tout frais nos",
        "start": 396.189,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "entreprises mais dans les d\u00e9r\u00e8glements",
        "start": 398.68,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "d'un libre-\u00e9change devenu fou qui ravage",
        "start": 400.449,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "nos industries et d\u00e9truit nos emplois",
        "start": 402.879,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "nous ne souffrons pas d'un manque",
        "start": 404.68,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d'ind\u00e9pendance de la justice mais au",
        "start": 406.99,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "contraire de juges qui bien souvent",
        "start": 408.639,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "imposent leur vision du monde au",
        "start": 410.819,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislateur et ne se contente plus",
        "start": 412.839,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre la bouche de la loi mais ont la",
        "start": 415.3,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tention de dire le droit au nom de",
        "start": 418.689,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "leur id\u00e9ologie",
        "start": 421.899,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "alors comme toujours dans notre histoire",
        "start": 429.689,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de france bordeaux est ambivalente et",
        "start": 431.729,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "p\u00e9tri de contradictions",
        "start": 433.499,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bordeaux c'est \u00e0 la fois le patriotisme",
        "start": 434.969,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9gante \u00e0 chaban delmas la technocratie",
        "start": 437.429,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "rigoureuse d'un jupp\u00e9 et les charges",
        "start": 440.459,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "ridicule des verts contre les sapins de",
        "start": 443.639,
        "duration": 3.491
    },
    {
        "text": "no\u00ebl",
        "start": 445.86,
        "duration": 6.789
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 447.13,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "comment comment vous dire",
        "start": 455.89,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "comment vous dire ce que je pense sans",
        "start": 458.83,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00eatre impoli disant que",
        "start": 461.33,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mairie de bordeaux \u00e0 la mairie de",
        "start": 464.35,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "bordeaux aussi c'\u00e9tait mieux avant",
        "start": 467.9,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 475.27,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "oui l'aquitaine ambivalente l'aquitaine",
        "start": 476.83,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "pleine de contradictions l'aquitaine \u00e0",
        "start": 479.54,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "la fois fran\u00e7aise et anglaise",
        "start": 481.28,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'ailleurs elle a offert toutes ces",
        "start": 483.97,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "contradictions t le moyen-\u00e2ge en nous",
        "start": 486.68,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "offrant l'une de ses plus fascinantes",
        "start": 490.67,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "figures de notre histoire avec ali\u00e9nor",
        "start": 493.67,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "d'aquitaine",
        "start": 496.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cette reine de france devenue reine",
        "start": 499.72,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "d'angleterre domine en effet tout le",
        "start": 502.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "xii\u00e8me si\u00e8cle par son intelligence et",
        "start": 504.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "son courage un esprit farouche",
        "start": 506.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ah oui certes qui n'a pas eu besoin de",
        "start": 509.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la politique des quotas si ch\u00e8re aux",
        "start": 512.12,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministes d'aujourd'hui pour exister",
        "start": 513.83,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "un esprit un esprit fort kaunas et",
        "start": 521.9,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "pers\u00e9v\u00e9rant qui n'a jamais quitt\u00e9 les",
        "start": 525.95,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "habitants de guyenne et de gascogne",
        "start": 528.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "depuis des si\u00e8cles vous voulez un",
        "start": 530.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "conseil",
        "start": 533.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "conserver et pr\u00e9server ce caract\u00e8re si",
        "start": 534.4,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "particulier",
        "start": 538.13,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "nous allons en avoir besoin",
        "start": 539.06,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "cet esprit d'entreprendre ce go\u00fbt du",
        "start": 546.99,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "risque et ce choix de l'audace si",
        "start": 549.149,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "bordeaux les six aquitains n'ont jamais",
        "start": 552.36,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 aussi n\u00e9cessaire mais d\u00e9sormais",
        "start": 554.91,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance et la libert\u00e9 co\u00fbte tr\u00e8s",
        "start": 558.77,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "cher en france je pense aujourd'hui en",
        "start": 561.48,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "particulier aux artisans aux",
        "start": 564.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "entrepreneurs aux chefs d'entreprise",
        "start": 566.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ceux qui se l\u00e8vent le matin avec la",
        "start": 568.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de leurs familles sur",
        "start": 571.41,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "leurs \u00e9paules alors que les charges",
        "start": 573.12,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "s'accumulent ceux qui pensent \u00e0 leurs",
        "start": 574.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s et qui ne peuvent pas embaucher",
        "start": 576.209,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce qui voudrait transmettre leur",
        "start": 577.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "entreprise \u00e0 leurs enfants mais qui sont",
        "start": 579.839,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "emp\u00each\u00e9s par la fiscalit\u00e9",
        "start": 581.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ce qui voudrait transmettre leur savoir",
        "start": 583.41,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "faire aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations mais qui ne",
        "start": 585.39,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "trouve aucun d'apprentis motiv\u00e9 la",
        "start": 587.459,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "france de ceux qui se plaignent",
        "start": 590.67,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "la france de ceux qui ne se plaignent",
        "start": 595.04,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "pas et le casse rien la france au",
        "start": 597.36,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "contraire de ceux qui r\u00e9parent et qui",
        "start": 599.61,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "b\u00e2tissent pourtant ces fran\u00e7ais sont",
        "start": 602.279,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "totalement absents de l'agenda",
        "start": 605.73,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique c'est simple on ne parle",
        "start": 608.07,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "jamais d'eux ils ne font jamais la une",
        "start": 610.589,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "on ne se pr\u00e9occupe gu\u00e8re de leurs",
        "start": 613.38,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes et pour cause ils ne se",
        "start": 616.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "plaignent jamais il travaille en silence",
        "start": 618.899,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "avec dignit\u00e9 et abn\u00e9gation",
        "start": 621.12,
        "duration": 10.46
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 624.63,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "ses patrons de pme de tpe deux pays ces",
        "start": 631.67,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "boulangers c'est bush et ses artisans",
        "start": 635.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ses agriculteurs tous ceux qui se l\u00e8vent",
        "start": 636.86,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "t\u00f4t se couche tard et ne comptent pas",
        "start": 639.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "leurs heures sans eux l'\u00e9conomie",
        "start": 641.24,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise serait \u00e0 l'agonie",
        "start": 643.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'essentiel de la croissance de la",
        "start": 646.18,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation d'emplois de l'innovation est",
        "start": 648.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "port\u00e9 par ses petites et moyennes",
        "start": 650.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "entreprises qui se d\u00e9m\u00e8ne en silence",
        "start": 651.98,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pour faire vivre leurs activit\u00e9s oui il",
        "start": 653.87,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "se d\u00e9m\u00e8ne car il ne souffre pas",
        "start": 657.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "seulement de la concurrence ils doivent",
        "start": 659.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aussi affronter une bureaucratie",
        "start": 662.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "administrative et fiscale qui semble",
        "start": 663.98,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "avoir parfois pour mission de couler \u00e0",
        "start": 666.47,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tout prix ceux qui travaillent dans ce",
        "start": 669.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 671.69,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 673.01,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "incapable de faire r\u00e9gner l'ordre face \u00e0",
        "start": 679.8,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "la racaille",
        "start": 681.899,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat se rattrape en multipliant les",
        "start": 682.73,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "complications inutiles c'est sa mani\u00e8re",
        "start": 686.13,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e0 lui d'exister en faisant pleuvoir une",
        "start": 688.98,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "pluie de contraintes d'interdiction de",
        "start": 691.95,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementation",
        "start": 695.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cette prolif\u00e9ration de texte n'est pas",
        "start": 696.839,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "une preuve de l'efficacit\u00e9 de la machine",
        "start": 699.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9tatique c'est m\u00eame l'exact au contraire",
        "start": 700.8,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "c'est parce que cette machine tourne \u00e0",
        "start": 703.35,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "vide qu'elle est si bavarde",
        "start": 705.899,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "on a oubli\u00e9 oui on a oubli\u00e9 depuis",
        "start": 713.329,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "longtemps l'injonction de votre",
        "start": 716.36,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "compatriote de votre pays montesquieu il",
        "start": 719.54,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "ne faut toucher \u00e0 la loi que d'une main",
        "start": 722.929,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "tremblante la furie r\u00e9glementaire de",
        "start": 725.569,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "l'administration n'est que l'autre face",
        "start": 728.66,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "de son impuissance l'\u00e9tat croit se",
        "start": 730.97,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "renforcer en multipliant les r\u00e8gles en",
        "start": 734.209,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 il s'alourdit et perd toute",
        "start": 736.67,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 d'action",
        "start": 739.97,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "mais pour nos chefs d'entreprise cette",
        "start": 746.709,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "inflation normative et dramatique",
        "start": 750.019,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "comment ob\u00e9ir \u00e0 une loi qu'on ne",
        "start": 752.389,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "comprend plus et qu'on ne conna\u00eet plus",
        "start": 755.689,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "la cons\u00e9quence pratique et concr\u00e8te de",
        "start": 758.829,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "cette complicit\u00e9 c'est le pouvoir de",
        "start": 761.54,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "l'arbitraire on en croise les droits les",
        "start": 763.459,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "doigts pour \u00eatre en r\u00e8gle et on fait",
        "start": 766.339,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tout pour rester dans les clous en",
        "start": 768.619,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "attendant le moment fatidique o\u00f9",
        "start": 770.239,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'administration vous punira pour un",
        "start": 771.679,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "minuscule d\u00e9tail c'est cruel c'est",
        "start": 773.689,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "injuste et c'est contre-productif une",
        "start": 776.72,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "injustice qui touche toujours les plus",
        "start": 779.959,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "modestes les grandes entreprises elles",
        "start": 781.819,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ont les moyens d'employer tous les",
        "start": 784.009,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fiscalistes les juristes les",
        "start": 785.839,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialistes des relations avec",
        "start": 787.939,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'administration mais vous vous vous ne",
        "start": 789.499,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pouvez pas artisans ind\u00e9pendants",
        "start": 791.749,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dirigeants de pme vous \u00eates seul face \u00e0",
        "start": 793.519,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la mar\u00e9e des formulaires aux tsunamis",
        "start": 796.699,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "des normes sociales des normes fiscales",
        "start": 799.459,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et les derni\u00e8res les normes",
        "start": 801.669,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "environnementales",
        "start": 804.079,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "je le r\u00e9p\u00e8te la premi\u00e8re chose \u00e0 faire",
        "start": 811.72,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "pour aider nos entreprises et tous ceux",
        "start": 814.18,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "qui travaillent c'est de purger ce",
        "start": 816.519,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "mar\u00e9cage de normes c'est lib\u00e9rer",
        "start": 819.699,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie restaurer les fonctionnaires",
        "start": 822.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dans leur v\u00e9ritable service \u00e0 la",
        "start": 824.139,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "population et sortir les fran\u00e7ais de",
        "start": 825.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cette affaire bureaucratiques qui",
        "start": 828.22,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "hantent leur quotidien il faut il faut",
        "start": 830.35,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "donc cr\u00e9er un haut commissariat \u00e0 la",
        "start": 833.939,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "simplification administrative",
        "start": 837.579,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "qui serait directement rattach\u00e9 au",
        "start": 839.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique son travail",
        "start": 841.87,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "serait de revenir \u00e0 un cadre clair",
        "start": 843.87,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "d\u00e9barrasser des lourdeurs qui p\u00e8sent sur",
        "start": 846.449,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "les m\u00e9nages sur l'entreprise et qui",
        "start": 849.009,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "p\u00e8sent sur l'\u00e9tat lui-m\u00eame la",
        "start": 851.23,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "simplification des r\u00e8gles est qu une",
        "start": 853.839,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re \u00e9tape indispensable",
        "start": 855.279,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "incontournable pour redonner de",
        "start": 856.74,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "l'oxyg\u00e8ne \u00e0 nos entreprises elle doit se",
        "start": 859.569,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "concentrer sur leur m\u00e9tier sur leur",
        "start": 862.54,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "profil rentabilit\u00e9 sur la qualit\u00e9 de",
        "start": 866.199,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "leurs produits",
        "start": 869.35,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "seconde \u00e9tape aussi essentiel que la",
        "start": 871.079,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re il faut baisser la fiscalit\u00e9",
        "start": 874.149,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "des entreprises",
        "start": 877.449,
        "duration": 12.85
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 879.73,
        "duration": 10.569
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 892.39,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 893.559,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "car les entreprises sont devenus la",
        "start": 895.269,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "vache \u00e0 lait d'un \u00e9tat nounou qui",
        "start": 898.069,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "d\u00e9verse ses bienfaits sociaux sur un",
        "start": 900.439,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "tiers monde qui a \u00e9lu domicile chez nous",
        "start": 902.93,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "il faut il faut arr\u00eater cette gabegie",
        "start": 908.499,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "qui empoisonne le pays et se souvenir",
        "start": 912.079,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 travers les entreprises c'est",
        "start": 914.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "toujours sur des fran\u00e7ais qu'elle p\u00e8se",
        "start": 917.209,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "en dernier ressort sur les salari\u00e9s dont",
        "start": 919.49,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "la paye est r\u00e9duite amput\u00e9 et sur des",
        "start": 922.79,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "consommateurs qui voient les prix s'est",
        "start": 925.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "lev\u00e9 la fiscalit\u00e9 des entreprises est",
        "start": 927.559,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'autant plus injuste qu'elle p\u00e8se",
        "start": 930.17,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "surtout sur les plus petits en 2019 les",
        "start": 931.759,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "pme pay\u00e9 en moyenne 24 % d'imp\u00f4t sur",
        "start": 935.149,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "leurs b\u00e9n\u00e9fices alors que les grandes",
        "start": 939.019,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "entreprises elle n'en payer que 10 8% il",
        "start": 941.029,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "faut donc prendre des mesures radicales",
        "start": 944.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pour redonner de la libert\u00e9 \u00e0 ceux qui",
        "start": 946.87,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "font tourner l'\u00e9conomie de ce pays il",
        "start": 950.18,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "faut relever le plafond du taux r\u00e9duit",
        "start": 952.67,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s pour",
        "start": 955.67,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "redonner des marges de manoeuvre aux pme",
        "start": 957.949,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "et tpe il faut continuer \u00e0 baisser les",
        "start": 960.079,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts de production cette fiscalit\u00e9 la",
        "start": 964.16,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "plus b\u00eate du monde que la france",
        "start": 966.8,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "s'inflige tout seul et p\u00e9nalise nos",
        "start": 968.209,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "entreprises sans relation avec leurs",
        "start": 970.639,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices all\u00e9ger la fiscalit\u00e9",
        "start": 972.98,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour embaucher demain et",
        "start": 975.069,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "conqu\u00e9rir de nouvelles parts de march\u00e9",
        "start": 977.509,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s demain il faut retrouver une",
        "start": 979.1,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 au niveau de nos voisins",
        "start": 981.199,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens qui permettent \u00e0 nos",
        "start": 983.779,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "entreprises de repartir \u00e0 l'abordage du",
        "start": 985.429,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 988.67,
        "duration": 2.209
    },
    {
        "text": "en france m\u00eame l'\u00e9tat doit prendre sa",
        "start": 996.06,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "part de responsabilit\u00e9 et favoriser nos",
        "start": 999.96,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "petites et moyennes entreprises par la",
        "start": 1003.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "commande publique comme le font les",
        "start": 1005.06,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis la chine ou m\u00eame l'allemagne",
        "start": 1007.37,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "encore aujourd'hui en 2021 nous",
        "start": 1010.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "apprenons r\u00e9guli\u00e8rement que",
        "start": 1013.22,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'administration a pass\u00e9 commande aupr\u00e8s",
        "start": 1014.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'un groupe \u00e9tranger",
        "start": 1016.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est absurde c'est irresponsable",
        "start": 1018.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'argent du contribuable doit",
        "start": 1020.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gier en priorit\u00e9 nos",
        "start": 1022.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "entrepreneurs et nos travailleurs",
        "start": 1025.04,
        "duration": 16.519
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1027.26,
        "duration": 14.299
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat doit aussi encourager et quand je",
        "start": 1042.0,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "dis encourager je veux dire contraintes",
        "start": 1045.579,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nos grands groupes \u00e0 changer leurs",
        "start": 1048.339,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "habitudes a pass\u00e9 commande aupr\u00e8s de nos",
        "start": 1051.429,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "pme de nos entreprises comme le font les",
        "start": 1054.61,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "entreprises allemandes tout ceci dans un",
        "start": 1057.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "but permettent \u00e0 nos entreprises",
        "start": 1060.279,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "d'investir de se d\u00e9velopper et surtout",
        "start": 1062.74,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "de se transmettre car en italie ou en",
        "start": 1065.35,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "allemagne l'industrie est port\u00e9 par une",
        "start": 1069.19,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "multitude d'entreprises familiales",
        "start": 1072.22,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "g\u00e9r\u00e9es de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 1074.129,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servant ainsi le savoir faire et les",
        "start": 1077.19,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "emplois enracine ordre enracin\u00e9s dans",
        "start": 1079.72,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "leur territoire en france c'est",
        "start": 1082.389,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "quasiment impossible",
        "start": 1085.12,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "la lourdeur des droits de transmission",
        "start": 1087.97,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "et la complexit\u00e9 du fameux pacte dutreil",
        "start": 1089.649,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 pour r\u00e9duire ces droits",
        "start": 1093.629,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "contraint souvent les h\u00e9ritiers \u00e0 se",
        "start": 1096.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "s\u00e9parer de la paire familial quand celle",
        "start": 1099.399,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ci n'est pas purement et simplement c\u00e9d\u00e9",
        "start": 1101.95,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "\u00e0 un groupe \u00e9tranger apr\u00e8s des d\u00e9cennies",
        "start": 1104.649,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "de sacrifice de travail de taxes",
        "start": 1107.889,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "d'investissement et parfois d'innovation",
        "start": 1112.259,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "nos entreprises se voient contraintes de",
        "start": 1114.82,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "se vendre au plus offrant",
        "start": 1117.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e9server notre tissu \u00e9conomique et",
        "start": 1119.759,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "notamment industriels il faut donc",
        "start": 1122.86,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "exon\u00e9r\u00e9s de droits de donation la",
        "start": 1125.309,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "transmission d'une entreprise familiale",
        "start": 1128.379,
        "duration": 7.821
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1130.57,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "c'est une mesure certes radicale mais",
        "start": 1140.3,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "elle est \u00e0 la hauteur de l'urgence un",
        "start": 1143.09,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "dirigeant de pme et deux pays sur trois",
        "start": 1146.18,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "est \u00e2g\u00e9e aujourd'hui de plus de 60 ans",
        "start": 1149.36,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ces dirigeants veulent maintenant",
        "start": 1152.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "transmettre le flambeau confier le",
        "start": 1154.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "travail d'une vie de leur vie \u00e0 une",
        "start": 1157.1,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "nouvelle g\u00e9n\u00e9ration et dont le et dont",
        "start": 1159.56,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "les et aidons ceux qui veulent reprendre",
        "start": 1163.73,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "ces entreprises",
        "start": 1166.22,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "il faut",
        "start": 1170.68,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "il faut aider \u00e0 prosp\u00e9rer pour aider \u00e0",
        "start": 1172.69,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "transmettre c'est l\u00e0 le coeur de notre",
        "start": 1176.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "politique c'est ce que nos adversaires",
        "start": 1179.21,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "n'ont jamais compris notre vision de",
        "start": 1180.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie n'est pas celle de la",
        "start": 1184.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "croissance pour la croissance de la",
        "start": 1185.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de consommation comme unique",
        "start": 1187.64,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "horizon d'un homo economicus",
        "start": 1190.04,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "calculateur et d\u00e9racin\u00e9 noy\u00e9 dans les",
        "start": 1192.37,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "eaux glac\u00e9es du calcul \u00e9go\u00efste selon la",
        "start": 1195.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e8bre formule de karl marx agripp\u00e9 \u00e0",
        "start": 1198.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "son pouvoir d'achat qui travaille pour",
        "start": 1200.6,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "consommer et consomme pour travailler",
        "start": 1202.82,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "notre \u00e9conomie et nos entreprises nos",
        "start": 1205.42,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "champions et nos pme nos artisans et",
        "start": 1208.76,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nous \u00f4ter y nos entrepreneurs et nos",
        "start": 1211.85,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs nos ouvriers nos salari\u00e9s nos",
        "start": 1214.46,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendant et nos ing\u00e9nieurs tous ils",
        "start": 1217.13,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sont le levier de la puissance fran\u00e7aise",
        "start": 1220.16,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "c'est le moteur",
        "start": 1222.89,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "oui tous ils sont le moteur de la",
        "start": 1230.179,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 fran\u00e7aise ils sont le moyen",
        "start": 1233.09,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "de prot\u00e9ger les fran\u00e7ais et de",
        "start": 1235.82,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "sauvegarder notre mode de vie et notre",
        "start": 1238.97,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "civilisation",
        "start": 1241.549,
        "duration": 2.421
    },
    {
        "text": "certains",
        "start": 1246.909,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "certains pr\u00e9tendent que j'oppose la",
        "start": 1249.46,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "france aux fran\u00e7ais j'aimerais lune et",
        "start": 1252.11,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "d'edenred les autres ils se croient",
        "start": 1255.19,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "malins ils se croient critique ils ne",
        "start": 1258.289,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "sont que flatteur les m\u00eames ou leurs",
        "start": 1261.83,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "a\u00een\u00e9s il y \u00e0 50 ans reproch\u00e9 la m\u00eame",
        "start": 1264.74,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "chose au g\u00e9n\u00e9ral de gaulle je ferai donc",
        "start": 1268.279,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "la m\u00eame r\u00e9ponse que notre grand homme",
        "start": 1271.07,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sont la france du moment",
        "start": 1273.95,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "leur dynamisme leur ardeur au travail",
        "start": 1277.249,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "leurs d\u00e9couvertes leurs succ\u00e8s font la",
        "start": 1280.159,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 des fran\u00e7ais mais aussi la",
        "start": 1282.499,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "puissance de la france ils permettent",
        "start": 1285.139,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "non seulement aux fran\u00e7ais de vivre",
        "start": 1287.69,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mieux mais aussi \u00e0 la france de par les",
        "start": 1289.61,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "eaux la guerre \u00e9conomique est une",
        "start": 1292.97,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 aussi incontestable est aussi",
        "start": 1295.519,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cruelle que la guerre de civilisation",
        "start": 1298.369,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9clin \u00e9conomique entra\u00eene notre",
        "start": 1300.619,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "appauvrissement mais \u00e9galement notre",
        "start": 1303.769,
        "duration": 6.441
    },
    {
        "text": "d\u00e9classement dans le concert des nations",
        "start": 1306.049,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "en quelques d\u00e9cennies nous sommes pass\u00e9s",
        "start": 1315.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de la premi\u00e8re division des grandes",
        "start": 1317.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nations \u00e0 la deuxi\u00e8me en europe",
        "start": 1319.19,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'allemagne nous m\u00e9prise dans le monde",
        "start": 1322.49,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les nouveaux grands chinois et",
        "start": 1324.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "asiatiques nous toise la richesse",
        "start": 1327.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nationale par habitant des fran\u00e7ais",
        "start": 1329.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9taient sup\u00e9rieures \u00e0 celles des",
        "start": 1331.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "allemands et des am\u00e9ricains en 1981 elle",
        "start": 1333.02,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "est d\u00e9sormais inf\u00e9rieur de 15% \u00e0 celle",
        "start": 1335.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des allemands et de plus de 30% des",
        "start": 1338.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains m\u00eame les anciens pays pauvres",
        "start": 1340.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "comme l'espagne nous rattrape je ne",
        "start": 1342.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parle pas des asiatiques qui les uns",
        "start": 1344.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s les autres nous passe devant le",
        "start": 1346.79,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "travail et notre dignit\u00e9 car nous",
        "start": 1349.76,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "travaillons pas uniquement pour nous",
        "start": 1352.76,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous travaillons parce que nos anciens",
        "start": 1355.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ont transmis leur savoir faire leurs",
        "start": 1357.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "techniques et parfois leur propre",
        "start": 1359.78,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "entreprise nous travaillons pour assurer",
        "start": 1361.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos enfants et \u00e0 nos petits-enfants un",
        "start": 1364.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "confort mat\u00e9riel mais aussi une france",
        "start": 1366.62,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "puissante chacun \u00e0 notre \u00e9chelle",
        "start": 1369.47,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "chacun \u00e0 notre \u00e9chelle chacun \u00e0 notre",
        "start": 1380.87,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "poste nous participons de cette cr\u00e9ation",
        "start": 1383.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et de cette transmission de richesses",
        "start": 1385.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nous travaillons gr\u00e2ce au fran\u00e7ais",
        "start": 1388.01,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d'avant et nous travaillons au service",
        "start": 1390.68,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais de demain",
        "start": 1393.68,
        "duration": 14.62
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1395.93,
        "duration": 12.37
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 1408.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nous travaillons pour pr\u00e9server un art",
        "start": 1410.09,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "de vivre et un art de travail est fait",
        "start": 1412.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de petits commerces et de pme ing\u00e9nieuse",
        "start": 1414.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'artisans qui connaissent leur m\u00e9tier",
        "start": 1416.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "jusqu'au bout des ongles et deux pays",
        "start": 1418.59,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "qui exportent le savoir faire fran\u00e7ais",
        "start": 1420.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "jusqu'au bout du monde le compositeur",
        "start": 1422.6,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "autrichien gustav mahler avait ses mots",
        "start": 1425.67,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "magnifiques la tradition c'est la",
        "start": 1428.55,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "transmission du feu et non l'adoration",
        "start": 1431.28,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre nous voulons transmettre \u00e0 nos",
        "start": 1434.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "enfants un pays flamboyant un pays",
        "start": 1437.19,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vivant un pays cr\u00e9ateur un pays innovant",
        "start": 1439.65,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "car l\u00e0 est le g\u00e9nie fran\u00e7ais",
        "start": 1442.5,
        "duration": 10.93
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1445.53,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "nous l'avons sans cesse prouver depuis",
        "start": 1457.33,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "mille ans que ce soit au temps des",
        "start": 1461.0,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "cath\u00e9drales ou autant de l'industrie au",
        "start": 1463.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tournant de la guerre perdue contre la",
        "start": 1466.55,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "prusse en 1870 le monde entier penser la",
        "start": 1468.38,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "france ruin\u00e9e et condamn\u00e9 \u00e0 jamais \u00e0",
        "start": 1472.309,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "rester une puissance moyenne qui regarde",
        "start": 1475.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "passer le train de l'histoire mais en",
        "start": 1477.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es notre pays se rel\u00e8ve",
        "start": 1479.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie repart et l'ing\u00e9niosit\u00e9",
        "start": 1482.27,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise change le monde \u00e0 jamais",
        "start": 1484.61,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9decine automobile aviation cin\u00e9ma",
        "start": 1487.75,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "architecture la france est partout",
        "start": 1491.72,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "georges m\u00e9li\u00e8s pierre et marie curie",
        "start": 1494.36,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "louis-pasteur gustave eiffel les",
        "start": 1496.9,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais invente tout c'est la grande",
        "start": 1499.94,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "le\u00e7on de l'histoire comme au football la",
        "start": 1503.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "france n'est jamais aussi brillante que",
        "start": 1505.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lorsqu'elle est outsider quand elle est",
        "start": 1507.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dos au mur quand elle a tout \u00e0 perdre",
        "start": 1509.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous avons tout \u00e0 perdre parce que nous",
        "start": 1511.49,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "avons une civilisation \u00e0 transmettre et",
        "start": 1514.52,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "une civilisation",
        "start": 1517.4,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et une civilisation ne tombe pas du ciel",
        "start": 1525.929,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "elle est le produit mill\u00e9naire du g\u00e9nie",
        "start": 1528.32,
        "duration": 7.089
    },
    {
        "text": "et du travail d'un peuple qui sait",
        "start": 1532.23,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "sublimer comme personne son savoir ses",
        "start": 1535.409,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "ressources son territoire ici \u00e0 bordeaux",
        "start": 1539.58,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "et sa r\u00e9gion on cultive la vigne depuis",
        "start": 1542.73,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "2001 depuis deux mill\u00e9naires on sait que",
        "start": 1545.659,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "la civilisation c'est l'appropriation",
        "start": 1549.749,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "victorieuse de la nature par l'homme par",
        "start": 1552.289,
        "duration": 6.191
    },
    {
        "text": "la s\u00e9lection des esp\u00e8ces l'apprentissage",
        "start": 1556.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "passion des vari\u00e9t\u00e9s par un travail",
        "start": 1558.48,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "m\u00e9ticuleux sur des g\u00e9n\u00e9rations nous",
        "start": 1560.58,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "avons transform\u00e9 vous avez transform\u00e9 le",
        "start": 1563.369,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "raisin sauvage en ce breuvage miraculeux",
        "start": 1566.309,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "est digne des dieux le vin",
        "start": 1569.19,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "le vin",
        "start": 1580.83,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "le vin fruits de la vigne et du travail",
        "start": 1581.87,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "des hommes comme on dit \u00e0 la messe",
        "start": 1585.899,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "ce et",
        "start": 1590.48,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "tout est danseuse et la nature sans",
        "start": 1592.94,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "l'homme est une jungle l'homme sans la",
        "start": 1596.429,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nature n'est rien c'est l'alliance des",
        "start": 1598.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "deux qui cr\u00e9e le monde dans lequel nous",
        "start": 1600.899,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pouvons vivre c'est cela la civilisation",
        "start": 1603.12,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "le tr\u00e9sor merveilleux accumul\u00e9es par nos",
        "start": 1605.789,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs et qu'il nous l\u00e8gue la",
        "start": 1609.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "civilisation c'est la volont\u00e9 de l'homme",
        "start": 1612.029,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e \u00e0 la nature c'est elle qui a",
        "start": 1614.46,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "fa\u00e7onn\u00e9 les paysages de france depuis",
        "start": 1617.429,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "des mill\u00e9naires et qui a fait de notre",
        "start": 1619.529,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "pays le plus beau du monde",
        "start": 1621.48,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais fran\u00e7ais le devoir nous appelle",
        "start": 1633.309,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "le pays est \u00e0 la crois\u00e9e des chemins",
        "start": 1637.179,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous devons nous lib\u00e9rer d'une",
        "start": 1640.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bureaucratie d\u00e9lirant qui nous emp\u00eachent",
        "start": 1641.919,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de travailler nous devons nous lib\u00e9rer",
        "start": 1643.87,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "d'une fiscalit\u00e9 \u00e9crasante qui nous",
        "start": 1645.669,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "accable nous devons nous \u00e9manciper du",
        "start": 1647.769,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "politiquement correct qui nous interdit",
        "start": 1650.409,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "de nommer le mal qui nous ronge",
        "start": 1652.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "n'oubliez jamais la sagesse d'un autre",
        "start": 1654.33,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "grand bordelais lamido montaigne etienne",
        "start": 1657.49,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "de la bo\u00e9tie le tyran se d\u00e9fait tout",
        "start": 1660.82,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "seul pourvu qu'on ne concentrent plus \u00e0",
        "start": 1664.539,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la servitude la servitude est toujours",
        "start": 1667.629,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "volontaire et les fran\u00e7ais ont d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1670.509,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre libre",
        "start": 1672.85,
        "duration": 15.85
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1674.37,
        "duration": 19.47
    },
    {
        "text": "oui oui livres libres de cr\u00e9er libre de",
        "start": 1688.7,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "travail est libre de nove libre",
        "start": 1693.84,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "d'inventer libres de d\u00e9noncer les",
        "start": 1695.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "envahisseurs qui nous menacent libre de",
        "start": 1698.129,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "combat de ceux qui nous agressent nous",
        "start": 1700.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "viole et nous tue libre de se battre",
        "start": 1701.97,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "pour retrouver leur pays livre de lutter",
        "start": 1704.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "contre ceux qui veulent nous faire",
        "start": 1706.649,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetre il y a quelques jours",
        "start": 1708.33,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande est venu t\u00e9moigner au",
        "start": 1710.97,
        "duration": 6.589
    },
    {
        "text": "proc\u00e8s des attentats du 13 au 20",
        "start": 1713.129,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "\u00e9trangement oui \u00e9trangement nos m\u00e9dias",
        "start": 1720.499,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "ne pas retenu l'une de ses d\u00e9clarations",
        "start": 1723.659,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "j'ouvre les guillemets",
        "start": 1727.519,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "nous savions dit il que dans les flux de",
        "start": 1729.799,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 1734.249,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il y avait des terroristes mais nous ne",
        "start": 1734.85,
        "duration": 7.769
    },
    {
        "text": "savions ni o\u00f9 ni quand ni comment ils",
        "start": 1738.809,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "allaient nous frapper",
        "start": 1742.619,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1745.59,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande fran\u00e7ois hollande a le",
        "start": 1748.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "don des phrases qui disent tout et qui",
        "start": 1751.15,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "prouve \u00e0 la fois sa lucidit\u00e9 et son",
        "start": 1754.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "impuissance vous vous souvenez que dans",
        "start": 1756.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "un livre il y a quelques ann\u00e9es il avait",
        "start": 1759.1,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 deux journalistes en parlant de",
        "start": 1761.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'immigration tout cela finira par une",
        "start": 1763.059,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "partition et l\u00e0 il recommence il savait",
        "start": 1765.7,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et oui il savait qu'il y aurait des",
        "start": 1768.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "terroristes il savait mais il n'a rien",
        "start": 1770.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fait le pouvoir \u00e9tait au courant du",
        "start": 1772.66,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "danger",
        "start": 1775.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que des fran\u00e7ais meurent",
        "start": 1776.82,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que d'emp\u00eacher des migrants de",
        "start": 1779.62,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "venir en france",
        "start": 1782.35,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 l'\u00e9poque nous avions alert\u00e9",
        "start": 1787.929,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "sur ce risque la presse de gauche nous",
        "start": 1790.84,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "avait ri au nez",
        "start": 1793.749,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 avoir tort voil\u00e0 six",
        "start": 1795.539,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "ans que les visages de centaines de",
        "start": 1799.36,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "victimes entre nos vies nos ennemis",
        "start": 1801.999,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "pensait avoir mis la france \u00e0 genoux",
        "start": 1805.21,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "ils ont cru y arriver ils ont vu ces",
        "start": 1808.529,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "journalistes trouver des excuses aux",
        "start": 1813.07,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "assassins ils ont vu ces bobos allum\u00e9",
        "start": 1815.409,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "des bougies dans les rues en r\u00e9alit\u00e9 ce",
        "start": 1818.71,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "que nos ennemis ne savait pas c'est",
        "start": 1822.34,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "qu'ils ont r\u00e9veill\u00e9 une france qui de",
        "start": 1824.649,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "toute son histoire n'a jamais baiss\u00e9 les",
        "start": 1827.259,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "yeux",
        "start": 1829.99,
        "duration": 16.589
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1830.8,
        "duration": 15.779
    },
    {
        "text": "une france aussi redoutable",
        "start": 1847.03,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "qu'implacable la france des poilus de 14",
        "start": 1850.52,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "dont nous avons c\u00e9l\u00e9br\u00e9 hier la",
        "start": 1853.94,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "glorieuse victoire et qui ont lutt\u00e9 pied",
        "start": 1857.15,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 pied dans la boue au milieu des obus",
        "start": 1860.09,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et des mitrailleuses allemandes avec une",
        "start": 1863.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination farouche et tranquille",
        "start": 1866.18,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "sans haine mais sans faiblesse qui leur",
        "start": 1868.49,
        "duration": 8.09
    },
    {
        "text": "faisait simplement cri\u00e9 on les ans",
        "start": 1872.03,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "oui nous sommes sept france le combat",
        "start": 1877.87,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "pour notre survie ne fait que commencer",
        "start": 1882.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "il sera long il sera \u00e9prouvant il sera",
        "start": 1884.09,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "douloureux mais nous gagnerons car \u00e0 la",
        "start": 1887.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fin la france gagne toujours",
        "start": 1889.34,
        "duration": 12.2
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1891.26,
        "duration": 10.28
    },
    {
        "text": "maintenant mes amis je vous demanderai",
        "start": 1902.35,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "de respecter une minute de silence pour",
        "start": 1906.47,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nos compatriotes tomb\u00e9s sous les balles",
        "start": 1908.929,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "il y a 6 ans pour dire aux victimes que",
        "start": 1911.99,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "nous ne les oublions pas et pour dire",
        "start": 1915.049,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aux coupables et \u00e0 leurs complices que",
        "start": 1917.419,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "nous ne les l\u00e2cherons pas",
        "start": 1919.789,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous merci pour les victimes",
        "start": 1959.039,
        "duration": 7.481
    },
    {
        "text": "merci pour leurs familles leurs proches",
        "start": 1963.399,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "merci pour tous les fran\u00e7ais qui comme",
        "start": 1966.52,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "je voulais dit n'oublieront pas ce",
        "start": 1969.309,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "massacre indigne",
        "start": 1972.1,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pour tous les fran\u00e7ais qu'ils",
        "start": 1973.919,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "n'oublieront pas non plus les coupables",
        "start": 1975.909,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "et leurs complices et le ch\u00e2timent juste",
        "start": 1978.85,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "que nous leur r\u00e9servons",
        "start": 1982.27,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "bien oui",
        "start": 1988.86,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1990.39,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "car oui",
        "start": 1991.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la france n'a pas dit son dernier mot",
        "start": 1992.79,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais n'ont pas dit leur dernier",
        "start": 1996.1,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "mot japonais",
        "start": 1998.98,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous merci",
        "start": 2003.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2009.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 2011.87,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2014.22,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 2061.83,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 2073.82,
        "duration": 2.0
    }
]