[
    {
        "text": "bonjour mes amis nous c\u00e9l\u00e9brons",
        "start": 0.11,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le troisi\u00e8me anniversaire de",
        "start": 3.0,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volte des filets jaunes o\u00f9 on",
        "start": 5.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pourrait dire la r\u00e9volte des fran\u00e7ais du",
        "start": 7.049,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "17 novembre",
        "start": 9.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "2018 \u00e7a fait d\u00e9j\u00e0 trois ans tout le",
        "start": 10.639,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "monde se souvient de cette r\u00e9volte qui",
        "start": 13.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fut et \u00e7a on s'en souvient moins on le",
        "start": 15.63,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "rappelle - en tout cas qui fut d'abord",
        "start": 18.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "une r\u00e9volte fiscale r\u00e9volte contre des",
        "start": 20.279,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts excessifs au nom de l'\u00e9cologie",
        "start": 22.68,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qui augmente augmentait faisait",
        "start": 24.8,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "augmenter le prix de l'essence tout le",
        "start": 28.05,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "monde a en m\u00e9moire tous les \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 31.14,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "des gilets jaunes tout le monde a en",
        "start": 32.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire aussi comment le premier",
        "start": 34.739,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "mouvement avec jacqueline moreau mon ami",
        "start": 37.05,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "avec d'autres a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9e manipul\u00e9s",
        "start": 39.75,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "par une extr\u00eame gauche forte \u00e0 bill \u00e0 le",
        "start": 42.96,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "faire avec la complicit\u00e9 plus ou moins",
        "start": 46.11,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "tacite du gouvernement",
        "start": 48.539,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tout le monde se souvient des pillages",
        "start": 50.3,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "tout le monde se souvient des",
        "start": 53.399,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "d\u00e9gradations scandaleuse de l'arc de",
        "start": 55.559,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "triomphe",
        "start": 57.78,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "tout le monde se souvient aussi comment",
        "start": 58.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique emmanuel",
        "start": 60.09,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "macron aaa a mis un terme \u00e0 ce mouvement",
        "start": 62.28,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "en inaugurant on ne le savait pas encore",
        "start": 65.6,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque sont quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 68.82,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "puisque c'est en distribuant",
        "start": 70.59,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9reusement 17 milliards d'euros qu'il",
        "start": 71.729,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "a pu apaiser la grogne est \u00e9videmment en",
        "start": 75.689,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "renon\u00e7ant \u00e0 sa hausse d'imp\u00f4ts",
        "start": 78.299,
        "duration": 6.411
    },
    {
        "text": "sur l'essence",
        "start": 81.979,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "en fait ce mouvement est bien plus",
        "start": 84.71,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "profond que cette r\u00e9volte fiscale elle",
        "start": 87.869,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et ce mouvement est le produit de deux",
        "start": 90.42,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8nes qui ont jalonn\u00e9 la france",
        "start": 93.509,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "depuis 30 ans depuis 40 ans qui sont le",
        "start": 96.509,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "premier la d\u00e9sindustrialisation et le",
        "start": 98.4,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "second l'immigration de masse je",
        "start": 100.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m'explique la d\u00e9sindustrialisation qui a",
        "start": 102.659,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "fait que des millions d'emplois ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 105.09,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9s change est boulevers\u00e9e que les",
        "start": 107.45,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais n'ont plus pu b\u00e9n\u00e9ficier de",
        "start": 112.259,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "l'industrie qui comme chacun sait comme",
        "start": 115.53,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "chacun l'a vu dans les ann\u00e9es 60-70",
        "start": 117.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "permet une vraie promotion sociale avec",
        "start": 119.729,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "des salaires qui augmentent",
        "start": 122.28,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement light se sont plus ou",
        "start": 123.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "moins reconverti dans les services",
        "start": 125.969,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "qu'ils sont",
        "start": 127.92,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "d d d d d entreprise bien souvent plus",
        "start": 130.06,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "modestes et qui qui qui qui harrah's",
        "start": 133.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tous les salaires est qui qui qui",
        "start": 136.31,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "provoque une deux une prol\u00e9tarisation de",
        "start": 138.44,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ces m\u00e9tiers des m\u00e9tiers des gens qui les",
        "start": 141.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "occupent \u00e7a c'est une premi\u00e8re chose la",
        "start": 144.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me c'est que l'immigration de",
        "start": 146.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "masse qui s'est r\u00e9pandu dans toutes les",
        "start": 148.82,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "banlieues des grandes m\u00e9tropoles les a",
        "start": 151.55,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "emp\u00each\u00e9s \u00e0 emp\u00eacher ces fran\u00e7ais de se",
        "start": 154.04,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "loger car ils ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s par les",
        "start": 157.22,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vagues migratoires venus du sud qui ont",
        "start": 160.22,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "impos\u00e9 leur mode de vie",
        "start": 162.14,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "islamique pour ne pas cacher les mots",
        "start": 164.38,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "qu'ils pussent la violence des ca\u00efds de",
        "start": 167.3,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la drogue qui fait que ces quartiers",
        "start": 170.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sont devenus vite invivable et que les",
        "start": 172.31,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s et donc le",
        "start": 174.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est qu'il ne pouvait plus",
        "start": 177.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vivre \u00e0 proximit\u00e9 des seuls centres de",
        "start": 178.88,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "de richesse dans le cadre de la nouvelle",
        "start": 182.81,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "organisation provoqu\u00e9e par la",
        "start": 186.2,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mondialisation et par le libre \u00e9change",
        "start": 188.09,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "qui fait que ces m\u00e9tropoles sont les",
        "start": 191.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "endroits les grandes m\u00e9tropoles paris",
        "start": 194.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mais aussi lyon toulouse",
        "start": 195.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "bordeaux l\u00e0 o\u00f9 passent tous les flux de",
        "start": 197.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la mondialisation tous les flux",
        "start": 200.36,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques et donc toutes les richesses",
        "start": 201.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et donc il faut \u00eatre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ces",
        "start": 202.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles pour pouvoir profiter de",
        "start": 204.95,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cette manne inesp\u00e9r\u00e9e de d\u00e9put\u00e9s des",
        "start": 206.84,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "emplois qui sont cr\u00e9\u00e9s \u00e0 ce propos dans",
        "start": 210.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les grandes m\u00e9tropoles et donc ces",
        "start": 212.239,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais l\u00e0 on double peine ils ont",
        "start": 214.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "perdu leur emploi habituel o\u00f9 il pouvait",
        "start": 216.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "progresser dans l'industrie par la",
        "start": 218.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialisation et ils n'ont pas pu",
        "start": 219.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rester aupr\u00e8s des grandes m\u00e9tropoles \u00e0",
        "start": 221.84,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cause de l'immigration de masse et de",
        "start": 224.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'islamisation de tous ces quartiers",
        "start": 226.79,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "donc ils sont partis \u00e0 50 km 100 km",
        "start": 228.68,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "essayons de deux d'en profiter pour",
        "start": 232.38,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "avoir une petite maison individuelle",
        "start": 235.56,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pour essayer de au moins de faire contre",
        "start": 237.87,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mauvaise fortune bon coeur est il donc",
        "start": 240.75,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "ils ont besoin ils ont un besoin vital",
        "start": 243.45,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de leur automobile pour aller travailler",
        "start": 245.93,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "pour aller accompagner leurs enfants",
        "start": 248.88,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "pour aller faire leurs courses",
        "start": 250.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que une augmentation de",
        "start": 252.2,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "l'essence est aussi importante pour eux",
        "start": 254.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a aussi que les",
        "start": 256.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementations de vitesse d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 258.15,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "arbitrairement par le gouvernement sur",
        "start": 261.12,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "les routes nationales d\u00e9partementales",
        "start": 263.73,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sont aussi cruellement ressentie dix",
        "start": 265.25,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres heure en moins \u00e7a fait perdre",
        "start": 268.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "beaucoup de temps pour aller chercher le",
        "start": 270.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fils la fille la m\u00e8re pour aller",
        "start": 272.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "travailler c'est un mode de vie ils",
        "start": 274.62,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "n'ont pas ces fran\u00e7ais l\u00e0 non pas le",
        "start": 277.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mode de vie des gens des m\u00e9tropoles qui",
        "start": 279.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "peuvent vivre entre les transports en",
        "start": 281.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "commun la trottinette le v\u00e9lo que",
        "start": 282.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sais-je ce n'est pas possible et donc la",
        "start": 284.79,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "voiture est un \u00e9l\u00e9ment vital c'est ce",
        "start": 287.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que n'a pas compris le gouvernement",
        "start": 290.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'edouard philippe qui a persist\u00e9",
        "start": 291.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pendant des semaines et des mois dans",
        "start": 294.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ces mauvaises mesures avant que",
        "start": 296.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ils s'aident eux devant la",
        "start": 298.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "violence g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e qui avait enflamm\u00e9",
        "start": 300.54,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "toutes les m\u00e9tropoles pendant des",
        "start": 302.7,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'innombrables samedi d'ailleurs les",
        "start": 306.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles on peut y voir un grand",
        "start": 308.22,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "symbole dans ces manifestations dans les",
        "start": 309.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "grandes art\u00e8res des grandes villes tout",
        "start": 311.79,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "simplement une reprise ne un retour",
        "start": 314.22,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "danse de ces territoires o\u00f9 les a \u00e9t\u00e9",
        "start": 317.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "chass\u00e9 par la hausse des prix du",
        "start": 319.65,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "logement est pas je le r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 322.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'immigration au tour donc voila ce",
        "start": 323.9,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "mouvement c'est c'est ce mouvement d",
        "start": 326.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "gilet jaune est expliqu\u00e9e comme cela et",
        "start": 328.74,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est pour cela que moi j'ai propos\u00e9",
        "start": 331.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "depuis quelques semaines des mesures",
        "start": 334.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "simples pour justement prot\u00e9ger ces",
        "start": 335.73,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "automobilistes qui ont besoin de leur",
        "start": 338.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "voiture pour vivre pour tous les les",
        "start": 340.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "actes de la vie les plus essentiels et",
        "start": 342.81,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "donc j'ai propos\u00e9 de supprimer le permis",
        "start": 345.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 points qui en v\u00e9rit\u00e9 ne fait que",
        "start": 348.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "repr\u00e9senter une esp\u00e8ce d'\u00e9p\u00e9e de",
        "start": 350.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "damocl\u00e8s sur la t\u00eate de 90% des gens qui",
        "start": 352.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "conduisent tr\u00e8s correctement \u00e7a ne veut",
        "start": 354.3,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pas dire que l'on sanctionne plus les",
        "start": 356.91,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "chauffards \u00e7a ne veut pas dire",
        "start": 359.49,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "on ne paye plus ses pv \u00e7a ne veut pas",
        "start": 360.889,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "dire qu'on ne peut pas m\u00eame retir\u00e9 le",
        "start": 362.24,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "permis si vraiment il y \u00e0 un cas grave",
        "start": 364.31,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a veut dire qu'on cesse de vivre",
        "start": 367.039,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avec cette \u00e9p\u00e9e de damocl\u00e8s autour du de",
        "start": 369.74,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "la t\u00eate de des points comp\u00e8res etc c'est",
        "start": 371.509,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "absolument inadmissible on infantilise",
        "start": 374.779,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais et les pays europ\u00e9ens qui",
        "start": 376.279,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "n'ont pas ce permis \u00e0 points non pas",
        "start": 379.069,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "plus d'accidents que que la france c'est",
        "start": 380.599,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a aussi que j'ai propos\u00e9 le",
        "start": 383.87,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement du 90 km heure sur les",
        "start": 386.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "routes nationales et d\u00e9partementales qui",
        "start": 388.879,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 op\u00e9r\u00e9s par un tiers",
        "start": 390.83,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "je crois des d\u00e9partements et puis il y \u00e0",
        "start": 392.449,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "un autre probl\u00e8me qui est que les",
        "start": 396.5,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "salaires de toute cette france",
        "start": 399.199,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "p\u00e9riph\u00e9rique de ces fran\u00e7ais qui se sont",
        "start": 401.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9volt\u00e9s sont trop bas alors \u00e9videmment",
        "start": 402.8,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est que les les charges",
        "start": 406.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sociales pay\u00e9es par les salari\u00e9s et plus",
        "start": 408.229,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "encore pay\u00e9 par les partis sont",
        "start": 411.08,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "tellement importantes que le salaire est",
        "start": 412.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bas mais le co\u00fbt pour l'entreprise est",
        "start": 415.069,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 et donc on ne peut jamais",
        "start": 416.96,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "s'en sortir les patrons disent mais moi",
        "start": 418.879,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne co\u00fbte tr\u00e8s cher et les salari\u00e9s",
        "start": 420.589,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "disent mais moi je ne re\u00e7ois rien et la",
        "start": 422.419,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre mon salaire net et mon",
        "start": 424.159,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "salaire brut est \u00e9norme donc je crois",
        "start": 425.599,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il faut c'est l\u00e0 qu'il faut trouver",
        "start": 427.43,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la parade et je pense que nous devons",
        "start": 429.349,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "non pas",
        "start": 432.71,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire le mod\u00e8le social des fran\u00e7ais",
        "start": 434.139,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "auquel tous les fran\u00e7ais sont attach\u00e9s",
        "start": 437.479,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "auquel moi je suis attach\u00e9 mais prendre",
        "start": 439.099,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "par le biais de la solidarit\u00e9 nationale",
        "start": 441.439,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "vous savez qu'il y a \u00e9videmment des",
        "start": 445.789,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mesures d'assurance assurance sociale on",
        "start": 448.669,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "paie une cotisation sociale pour avant",
        "start": 451.039,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le droit \u00e0 l'assurance maladie \u00e0 la",
        "start": 453.199,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "retraite etc \u00e7a \u00e9videmment il n'est pas",
        "start": 454.699,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "question d'enlever \u00e0 qui que ce soit",
        "start": 456.8,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "maintenant il y \u00e0 aussi ce qu'on appelle",
        "start": 458.319,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 nationale c'est \u00e0 dire",
        "start": 460.339,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'assurance de l'assurance les",
        "start": 462.699,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "assurances familiales les allocations",
        "start": 464.719,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "familiales pardon les",
        "start": 466.699,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les allocations logement le logement",
        "start": 468.729,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "social le minimum vieillesse le rsa je",
        "start": 471.289,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "propose que toute cette solidarit\u00e9",
        "start": 475.939,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nationale soit r\u00e9serv\u00e9e aux nationaux et",
        "start": 477.919,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "qu' elle ne soit plus distribuer comme",
        "start": 480.469,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a au monde entier \u00e0 tous les \u00e9trangers",
        "start": 482.21,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 qu'ils viennent quel qu'il soit",
        "start": 484.329,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "quoi qu'il fasse m\u00eame qu'il travaille",
        "start": 486.649,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'il travaille pas \u00e7a suffit nous",
        "start": 488.779,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pouvons ainsi \u00e9conomiser selon les",
        "start": 490.879,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "calculs que j'ai fait faire 20 milliards",
        "start": 492.859,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "d'euros est donc",
        "start": 494.629,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avec ces 20 milliards d'euros on peut",
        "start": 496.629,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "faire beaucoup de choses par exemple on",
        "start": 498.709,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "peut diminuer la csg des salaires les",
        "start": 500.539,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "plus faibles au smic ou \u00e0 2000 euros ce",
        "start": 504.889,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "qui permet une r\u00e9duction massive de la",
        "start": 508.339,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "csg ce qui permettrait par exemple",
        "start": 511.219,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "points pour un salari\u00e9 cale au smic de",
        "start": 512.479,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "d'avoir",
        "start": 515.749,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "1350 euros en plus \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e",
        "start": 516.999,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "c'est colossal une r\u00e9duction de la csg",
        "start": 520.009,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de qui passerait de 9% \u00e0 2 et demi pour",
        "start": 522.979,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cent et qui se pointent pour un smicard",
        "start": 525.769,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et qui serait tr\u00e8s tr\u00e8s cons\u00e9quente et",
        "start": 527.899,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "qui serait financ\u00e9e par cette",
        "start": 531.019,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "suppression de la solidarit\u00e9 nationale",
        "start": 533.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui est distribuer ind\u00fbment aux",
        "start": 535.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers voil\u00e0 des mesures qui peuvent",
        "start": 537.98,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "\u00eatre effectivement efficace qui ne co\u00fbte",
        "start": 540.05,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "pas d'argent car elles sont financ\u00e9es",
        "start": 542.959,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "par la r\u00e9volution dont je parle que je",
        "start": 544.879,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le r\u00e9p\u00e8te que la solidarit\u00e9 nationale",
        "start": 548.389,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "reviennent",
        "start": 549.649,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "nationaux fran\u00e7ais comme effectivement",
        "start": 551.29,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "d'autres mesures qui seraient par",
        "start": 554.36,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "exemple de r\u00e9server le logement social",
        "start": 556.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais et non plus de le donner",
        "start": 558.079,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "aux \u00e9trangers il ya aujourd'hui 20 \u00e0 30%",
        "start": 560.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des logements sociaux qui sont r\u00e9clam\u00e9s",
        "start": 562.79,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "par qui sont obtenues par les \u00e9trangers",
        "start": 565.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et c'est absolument inadmissible les",
        "start": 566.959,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais d'avoir la priorit\u00e9 du logement",
        "start": 569.54,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "social voyez ce sont des mesures qui",
        "start": 571.639,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "doivent permettre de r\u00e9gler en grande",
        "start": 575.089,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "partie la crise qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 577.61,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "explosive il y a trois ans cette crise",
        "start": 580.82,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "des gilet jaune car notre probl\u00e8me il",
        "start": 583.529,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "faut bien comprendre c'est un probl\u00e8me",
        "start": 586.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de fond c'est un probl\u00e8me \u00e0 la fois de",
        "start": 587.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9classement grand d\u00e9classement social",
        "start": 589.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et de grands remplacement par",
        "start": 591.45,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "l'immigration ces deux ph\u00e9nom\u00e8nes",
        "start": 593.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "provoquent la crise majeure des gilets",
        "start": 595.58,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "jaunes et provoque un appauvrissement",
        "start": 598.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 des classes moyennes",
        "start": 600.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises est ce qu'on peut appeler une",
        "start": 602.13,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "tiers mondisation du pays et en",
        "start": 605.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "particulier de ses classes moyennes",
        "start": 607.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est tiers mondisation est vraiment le",
        "start": 609.42,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne majeur de notre temps une",
        "start": 611.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tiers-mondisation de la classe moyenne",
        "start": 613.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des classes populaires du pays tout",
        "start": 615.12,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "entier",
        "start": 617.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que nous devons combattre avec la plus",
        "start": 618.08,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "grande d\u00e9termination",
        "start": 621.54,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "\u00e0 bient\u00f4t",
        "start": 622.86,
        "duration": 3.14
    }
]