[
    {
        "text": "merci enfin pour le groupe libert\u00e9 et",
        "start": 0.89,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "territoire monsieur jean lassalle",
        "start": 3.48,
        "duration": 7.579
    },
    {
        "text": "oui merci beaucoup madame la pr\u00e9sidente",
        "start": 6.44,
        "duration": 8.5
    },
    {
        "text": "madame messieurs et dames \u00e0 pr\u00e9sident de",
        "start": 11.059,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement pour avoir mis \u00e0",
        "start": 14.94,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "l'ordre du jour",
        "start": 17.609,
        "duration": 5.991
    },
    {
        "text": "c'est ce moment exceptionnel est",
        "start": 19.439,
        "duration": 7.641
    },
    {
        "text": "tellement dure je",
        "start": 23.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voudrais",
        "start": 27.529,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dire que",
        "start": 29.269,
        "duration": 7.391
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame \u00e9tonnant jeu lire je pense",
        "start": 32.059,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "que vous ayez \u00e0 \u00e9couter pas vous",
        "start": 36.66,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "monsieur et a ajout\u00e9 deux autres",
        "start": 38.64,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "personnes un peu p\u00e2le un peu librement",
        "start": 41.219,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "on peut s'interroger quand m\u00eame comment",
        "start": 43.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la france",
        "start": 46.469,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "qui a agi \u00e0 l'\u00e9poque des personnalit\u00e9s",
        "start": 47.87,
        "duration": 7.619
    },
    {
        "text": "telles que fran\u00e7ois mitterrand",
        "start": 53.039,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle andr\u00e9 malraux",
        "start": 55.489,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "a pu se laisser aller c'est une",
        "start": 60.949,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion personnelle sur laquelle je le",
        "start": 64.739,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "demande pas votre avis je je me contente",
        "start": 66.96,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame de nous observer",
        "start": 70.95,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et c'est la raison pour laquelle la",
        "start": 73.52,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "question de mon coll\u00e8gue prend tout son",
        "start": 76.95,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "sens allez-vous l'exemple d'autres pays",
        "start": 78.57,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il y as avec lesquels il y a des",
        "start": 80.75,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "similitudes et comment en sont-ils",
        "start": 84.03,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "sortis pour comme 194 j'imagine que",
        "start": 86.82,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "c'est la complication",
        "start": 91.29,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "on comprend d'autant mieux aujourd'hui",
        "start": 92.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans les relations entre la france et",
        "start": 95.18,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie qui en est la cause et en",
        "start": 97.35,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "faire peut-\u00eatre",
        "start": 100.65,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "quel regard portez vous sur",
        "start": 102.96,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "les dirigeants alg\u00e9riens de l'\u00e9poque et",
        "start": 104.96,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "de ceux qui ont aussi d'une certaine",
        "start": 109.86,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re laisser filer excusez moi pour",
        "start": 112.77,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "ces questions \u00e7a je voudrais qu'elle",
        "start": 115.829,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "soit la hauteur d'autres implications en",
        "start": 118.619,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "tout cas je suis tr\u00e8s touch\u00e9",
        "start": 121.02,
        "duration": 3.29
    }
]