[
    {
        "text": "la parole est un monsieur jean lassalle",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.259
    },
    {
        "text": "au nom du groupe libert\u00e9 et hey toi",
        "start": 2.25,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ministre",
        "start": 12.469,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "madame la pr\u00e9sidente madame des",
        "start": 14.12,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "ministres mes chers coll\u00e8gues",
        "start": 17.67,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "je tiens tout d'abord \u00e0 remercier mon",
        "start": 21.289,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gue et ami jean f\u00e9lix acquaviva qui",
        "start": 24.689,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "a bien voulu rapporter la proposition de",
        "start": 28.349,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "loi dont je suis l'auteur je remercie",
        "start": 30.269,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "\u00e9galement notre groupe parlementaire",
        "start": 33.03,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 territoire pour m'avoir donn\u00e9",
        "start": 35.21,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "cette chance de pr\u00e9senter ce texte",
        "start": 38.309,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendant nos id\u00e9es les valeurs que nous",
        "start": 41.18,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "partageons avec un tr\u00e8s grand nombre",
        "start": 43.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'entre nous avec le tr\u00e8s nombreux",
        "start": 45.93,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je remercie enfin tous les",
        "start": 48.87,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "groupes qui ont bien voulu jouer le jeu",
        "start": 51.57,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour que le groupe",
        "start": 53.879,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "territoire et libert\u00e9s dilater",
        "start": 55.949,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "territoire puisse passer la sam de ces",
        "start": 57.539,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "textes ont connu des fortunes diverses",
        "start": 61.109,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "mais tout a pu \u00eatre discut\u00e9 or comme",
        "start": 63.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nous avons pu l'exprimer lors de",
        "start": 67.409,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'examen de ce texte r\u00e9solution la",
        "start": 69.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative \u00e0 laquelle",
        "start": 71.49,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "nous sommes tous",
        "start": 73.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "si attach\u00e9s \u00e0 ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 74.81,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "largement contest\u00e9 et d'ailleurs la",
        "start": 77.88,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "langue r\u00e9ponses que vous m'avez fait je",
        "start": 81.479,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "voudrais faire la mena ministre montre",
        "start": 84.119,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "elle seule l'extr\u00eame inqui\u00e9tude qui nous",
        "start": 86.369,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "habite et certainement l'extr\u00eame",
        "start": 88.86,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tude qui habite le gouvernement et",
        "start": 91.799,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 94.259,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "je vais en reparler un tout petit peu",
        "start": 95.84,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "plus tard",
        "start": 97.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'abstention atteint des niveaux sans",
        "start": 98.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 101.52,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fiance envers les \u00e9lus et plus",
        "start": 102.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "encore les partis politiques aussi",
        "start": 105.299,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "illustre le foss\u00e9 qui se creuse entre le",
        "start": 107.03,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "peuple et ses repr\u00e9sentants",
        "start": 110.399,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ont perdu confiance en",
        "start": 113.52,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "leurs \u00e9lites notamment leurs \u00e9lus et",
        "start": 115.53,
        "duration": 6.439
    },
    {
        "text": "plus encore en les partis politiques et",
        "start": 118.95,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "je mettrai \u00e0 paris si la presse parce",
        "start": 121.969,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "que ce n'est pas l'objet dame parlait",
        "start": 125.759,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "mais enfin elle suit de tr\u00e8s pr\u00e8s",
        "start": 127.29,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "l'abstention grant de mani\u00e8re massive",
        "start": 129.91,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es des ann\u00e9es 80 toutes",
        "start": 132.52,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "\u00e9lections confondues 1 s'abstenant le",
        "start": 136.09,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "peuple signifie qu'il n'a plus ni la",
        "start": 139.36,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "voix pour se r\u00e9volter d\u00e9mocratiquement",
        "start": 142.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ni le pouvoir suffisant pour changer",
        "start": 144.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fondamentalement le cours de notre",
        "start": 147.55,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "histoire",
        "start": 149.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ainsi emmanuel macron a \u00e9t\u00e9 bien 2010",
        "start": 150.75,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "est seulement",
        "start": 154.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "43,2 6 % des \u00e9lecteurs inscrits 12",
        "start": 156.3,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais se sont abstenus et",
        "start": 159.82,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "plus de 3 millions ont vot\u00e9 blanc il",
        "start": 162.52,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "s'agit du record absolu sur la v\u00e8me",
        "start": 165.04,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 167.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comme un pr\u00e9sident \u00e9lu avec les voix",
        "start": 168.45,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "d'une minorit\u00e9 inscrit comment un",
        "start": 171.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident \u00e9lu avec les voix des",
        "start": 173.89,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s",
        "start": 175.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "peut-il repr\u00e9senter les fran\u00e7ais dans",
        "start": 176.16,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "toute leur diversit\u00e9",
        "start": 179.35,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "depuis la loire et 2014 port\u00e9 par mes",
        "start": 182.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues de l'ue des ics",
        "start": 185.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je les en remercie les votes blancs sont",
        "start": 186.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des germes et des comptes et ses",
        "start": 189.13,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "parieurs toutefois il n'entre toujours",
        "start": 190.84,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pas dans la prise en compte des",
        "start": 194.41,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "suffrages exprim\u00e9s",
        "start": 196.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ainsi il ne sommes que tr\u00e8s insuffisant",
        "start": 197.55,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "port\u00e9 \u00e0 la connaissance du grand public",
        "start": 201.19,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "le vote blanc et pourtant la somme",
        "start": 204.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "principe tr\u00e8s diff\u00e9rent de l'abstention",
        "start": 207.07,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pour sa part \u00e0 mme la ministre voudrait",
        "start": 209.11,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "longuement parl\u00e9 recenseurs - vous",
        "start": 212.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'avez bien compris joue par le vote",
        "start": 214.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "blanc il est l'expression d'une pens\u00e9e",
        "start": 216.1,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "affirm\u00e9 en votant blanc",
        "start": 218.65,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "les citoyens nous disent je participe au",
        "start": 221.83,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vote mais aucun des candidats et vous",
        "start": 225.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comprendrez reviennent je ne parle pas",
        "start": 227.41,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pour moi je participe au vote mais aucun",
        "start": 228.82,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "des candidats aucun des projets ne",
        "start": 233.17,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "correspond \u00e0 mes attentes",
        "start": 234.64,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "ils les expriment que si deux se sentent",
        "start": 236.02,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "concern\u00e9s par la vie d\u00e9mocratique",
        "start": 240.12,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ils ne se sentent ni compris ni entendu",
        "start": 242.44,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "la reconnaissance du vote blanc pour",
        "start": 246.06,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle poursuit ainsi",
        "start": 248.739,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "plusieurs objectifs pour notre pays tout",
        "start": 251.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'abord il s'agit de reconna\u00eetre une",
        "start": 253.69,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 populaire met deux fois exprim\u00e9",
        "start": 255.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les citoyens fran\u00e7ais sont dans leur",
        "start": 258.609,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "immense majorit\u00e9 favorables \u00e0 la",
        "start": 260.59,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "reconnaissance du vote blanc qu'on le",
        "start": 262.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "montre l'ensemble des sondages r\u00e9alis\u00e9s",
        "start": 264.45,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "sur le sujet un sondage ifop 2010 donne",
        "start": 266.13,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "86% des fran\u00e7ais favorables \u00e0 la",
        "start": 270.29,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "reconnaissance du vote blanc en tant que",
        "start": 273.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "suffrages exprim\u00e9s pour l'\u00e9lection",
        "start": 276.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle ils ne lisent pas",
        "start": 278.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "abstentions ils disent de voter blanc",
        "start": 280.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est exactement le contenu de la",
        "start": 282.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "proposition de loi dont je suis l'auteur",
        "start": 285.09,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "et que nous examinons aujourd'hui",
        "start": 287.07,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "ensuite reconna\u00eetre le vote blanc",
        "start": 289.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "entra\u00eene",
        "start": 291.95,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "entra\u00eene une baisse de l'absence de",
        "start": 293.81,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "l'abstention et nous le verrons tr\u00e8s",
        "start": 296.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vite les \u00e9lecteurs ne se reconnaissent",
        "start": 297.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas dans l'offre propos\u00e9e mais",
        "start": 300.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "souhaitant exprimer leur attachement \u00e0",
        "start": 301.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie se rendront aux urnes de",
        "start": 303.9,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nouveau avec cette veste la station je",
        "start": 306.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donnerai au pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 309.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ainsi que les actuels solide et lui",
        "start": 310.47,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "assurer une vraie l\u00e9gitimit\u00e9 et la mme",
        "start": 314.07,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la ministre bien que voyant l'auberge",
        "start": 317.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas combien de temps il reste jusqu'en",
        "start": 319.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de r\u00e9pondre parce que je n'aurai",
        "start": 321.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas l'occasion de le faire tous les",
        "start": 323.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jours parce que ren\u00e9 le dire vous avez",
        "start": 324.51,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "dit madame le 19e si\u00e8cle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 327.18,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "constamment",
        "start": 330.33,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "merci inclut deux demandes de ce type",
        "start": 332.27,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "sauf que le 19e si\u00e8cle madame \u00e7a nous a",
        "start": 336.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas \u00e9chapp\u00e9 changer de r\u00e9gime tous les",
        "start": 338.94,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "20 ans",
        "start": 340.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ce qui fort heureusement n'est pas le",
        "start": 341.9,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "cas aujourd'hui nous sortions de la",
        "start": 344.13,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution nous apprenions la r\u00e9publique",
        "start": 346.11,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "nous apprenions la d\u00e9mocratie",
        "start": 348.78,
        "duration": 9.69
    },
    {
        "text": "ensuite vous nous avez parl\u00e9 du contexte",
        "start": 351.53,
        "duration": 10.27
    },
    {
        "text": "dans lequel nous nous trouverions si le",
        "start": 358.47,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "vote blanc",
        "start": 361.8,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "arrive est en t\u00eate mais qui vous dit",
        "start": 363.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "madame",
        "start": 366.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce qui va se passer \u00e0 cette \u00e9lection",
        "start": 367.37,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "avez vous senti le climat de col\u00e8re qui",
        "start": 369.96,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "r\u00e8gne dans notre pays",
        "start": 372.66,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "avez vous vu comment un candidat",
        "start": 374.39,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "utilisant des termes que je n'aurais",
        "start": 378.35,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "jamais cru entendre un langage public",
        "start": 381.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "actuel dans les t\u00e9l\u00e9visions nationales",
        "start": 383.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parce qu'il a \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 aux fesses par",
        "start": 385.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'ensemble des m\u00e9dias apr\u00e8s vente et \u00e0",
        "start": 388.32,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "15% en trois semaines",
        "start": 390.09,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "vous croyez qu'il n'y a pas l\u00e0 de quoi",
        "start": 392.639,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00e9occup\u00e9",
        "start": 395.159,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "moi je dis vous avez raison mais vous",
        "start": 396.319,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "m'avez fait vous nous avez fait une",
        "start": 400.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse technique elle est tr\u00e8s chouette",
        "start": 401.999,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "votre poste technique moi je vous parle",
        "start": 404.49,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "politique madame je vous parle politique",
        "start": 406.86,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "madame et je sais que vous n'\u00eates pas",
        "start": 410.039,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "sourde mais vous \u00eates un gamin tr\u00e8s",
        "start": 412.229,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "lourde car vous r\u00e9pondez souvenez de",
        "start": 414.18,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre vous \u00eates ministre depuis cinq",
        "start": 416.49,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "ans et vous n'avez tenu aucun cas de me",
        "start": 418.379,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "laisser parler s'il vous plais jos\u00e9",
        "start": 420.449,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "laisser parler alors laissez moi parler",
        "start": 421.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et aller jusqu'au bout parce que nous",
        "start": 423.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'aurons pas un d\u00e9bat de telle gravit\u00e9",
        "start": 425.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tous les jours",
        "start": 427.65,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "l'autre votre inqui\u00e9tude perce dans",
        "start": 429.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "votre regard est celui du gouvernement",
        "start": 431.129,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "moi je vous dis que nous avons encore la",
        "start": 433.74,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9",
        "start": 436.59,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "de parler tranquillement de ce sujet",
        "start": 438.379,
        "duration": 7.991
    },
    {
        "text": "mais que d'ici peu de temps nous",
        "start": 443.21,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "n'aurons plus le loisir surtout si vous",
        "start": 446.37,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "tapez sur des positions aussi r\u00e9gime",
        "start": 449.759,
        "duration": 8.011
    },
    {
        "text": "aussi \u00e9loign\u00e9e de ce que demande le",
        "start": 453.62,
        "duration": 7.479
    },
    {
        "text": "peuple souverain j'esp\u00e8re et vous voyez",
        "start": 457.77,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "que je peux le faire calmement mais la",
        "start": 461.099,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "passion c'est aussi l'assembl\u00e9e",
        "start": 463.199,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "nationale madame c'est aussi l'assembl\u00e9e",
        "start": 464.639,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nationale et c'est aussi le murmure de",
        "start": 467.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ceux qui croient \u00e0 la paix de ce qu'ils",
        "start": 469.949,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "croient \u00e0 la d\u00e9mocratie la libert\u00e9 de",
        "start": 471.99,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "notre grand pays ce peuple souverain qui",
        "start": 473.789,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "est devenu",
        "start": 476.939,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "universaliste \u00e0 travers mer et montagne",
        "start": 478.099,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "qui tenteraient de perdre ce guide \u00e9tait",
        "start": 480.839,
        "duration": 3.95
    }
]