[
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 0.31,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "la parole est \u00e0 monsieur jean lassalle",
        "start": 0.68,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident ma question",
        "start": 4.46,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "s'adresse \u00e0 monsieur le ministre de",
        "start": 7.109,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'europe et des affaires \u00e9trang\u00e8res je",
        "start": 8.46,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 rendre hommage au brigadier avec",
        "start": 11.309,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne m'atteint cinqui\u00e8me de troisi\u00e8me",
        "start": 13.59,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "soldat fran\u00e7ais mort pour la france au",
        "start": 15.809,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "mali",
        "start": 17.789,
        "duration": 2.211
    },
    {
        "text": "et \u00e0 l'ensemble de nos militaires",
        "start": 25.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "engag\u00e9s au sel nos relations avec les",
        "start": 26.98,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s maliennes d\u00e9j\u00e0 mauvaise se",
        "start": 30.16,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9grad\u00e9es ces derniers jours la",
        "start": 32.619,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision du gouvernement militaire",
        "start": 35.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "expulser notre ambassadeur est un",
        "start": 36.96,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "camouflet diplomatique pour la france",
        "start": 39.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "monsieur le ministre vous \u00eates et",
        "start": 41.699,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "d'\u00e9viter \u00e0 prendre note de cette",
        "start": 44.32,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision et a ordonn\u00e9 le retrait de",
        "start": 46.51,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "notre ambassadeur il ne peut s'agir ici",
        "start": 49.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "une r\u00e9ponse \u00e0 la hauteur de la gravit\u00e9",
        "start": 52.12,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "de la situation et de l'histoire alors",
        "start": 54.07,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "que nos militaires se battent et meurent",
        "start": 57.94,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "depuis plus de dix ans au sein pour",
        "start": 59.859,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "assurer notre s\u00e9curit\u00e9 la stabilit\u00e9 de",
        "start": 61.539,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion la d\u00e9t\u00e9rioration de la",
        "start": 63.579,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "situation ready nous alerter expulsion",
        "start": 66.61,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de nos partenaires danois de l'aforst \u00e0",
        "start": 69.729,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cuba expulsion du repr\u00e9sentant au mali",
        "start": 71.95,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de la cedeao au milieu au lieu de",
        "start": 75.009,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "prendre les devants vous avait \u00e9t\u00e9 pris",
        "start": 78.07,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "au d\u00e9pourvu",
        "start": 79.479,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ce recul contribuer \u00e0 affaiblir notre",
        "start": 80.259,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "position dans la r\u00e9gion et dans le monde",
        "start": 82.78,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que restera-t-il de notre diplomatie au",
        "start": 85.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mali apr\u00e8s l'\u00e9vacuation de notre",
        "start": 87.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ambassadeur ce qui est en cause c'est",
        "start": 89.95,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "notre strat\u00e9gie \u00e0 court et moyen terme",
        "start": 92.89,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "quid de la pr\u00e9sence du groupe werner",
        "start": 95.079,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "comment emp\u00eacher la d\u00e9stabilisation de",
        "start": 98.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toute la r\u00e9gion la situation au burkina",
        "start": 100.119,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "faso doit nous alerter encore monsieur",
        "start": 102.43,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "le ministre quelles r\u00e9ponses concr\u00e8tes",
        "start": 105.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "allez-vous apporter \u00e0 cette crise",
        "start": 107.799,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "diplomatique et militaire il en va de la",
        "start": 109.24,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de toute la zone sah\u00e9lienne et",
        "start": 112.39,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "de notre cr\u00e9dibilit\u00e9 sur la sc\u00e8ne",
        "start": 116.079,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "internationale",
        "start": 117.759,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "je remercie merci monsieur le d\u00e9put\u00e9 la",
        "start": 118.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parole est un monsieur jean yves le",
        "start": 121.81,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "drian venise de l'europe des affaires",
        "start": 122.95,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res monsieur le monsieur le",
        "start": 124.45,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 jean lassalle",
        "start": 128.17,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais ministre de la d\u00e9fense quand la",
        "start": 131.76,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise d'envoyer nos",
        "start": 136.12,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "soldats pour aider \u00e0 ce que le malick",
        "start": 138.94,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "garde son int\u00e9grit\u00e9",
        "start": 143.2,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "j'ai souvenir du premier mort le chef de",
        "start": 146.53,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "bataillon boiteux vous avez \u00e9voqu\u00e9 le",
        "start": 149.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dernier mort",
        "start": 153.579,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "devait gagner martin et je voudrais dire",
        "start": 154.69,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ici devant la milice d\u00e9sarm\u00e9 devant le",
        "start": 156.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "premier ministre tout le monde est",
        "start": 159.76,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "motion \u00e0 cet instant et toute la",
        "start": 161.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "reconnaissance ce que nous devons porter",
        "start": 164.83,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'arm\u00e9e fran\u00e7aise dans cette affaire",
        "start": 166.48,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "ils ont",
        "start": 171.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il faudrait pas qu'\u00e0 un acte",
        "start": 190.91,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "inopportun que vous avez \u00e9voqu\u00e9 gel nous",
        "start": 194.29,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "faire oublier ses combats l\u00e0",
        "start": 198.92,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qu'ils ont men\u00e9e avec les forces du g5",
        "start": 201.58,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "sahel et qu'il continue \u00e0 mener",
        "start": 204.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aujourd'hui puisque encore r\u00e9cemment les",
        "start": 206.57,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "forces fran\u00e7aises ont pu aboutir \u00e0 la",
        "start": 208.94,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "mise hors de d'action de plusieurs",
        "start": 212.39,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dizaines de jihadistes le combat contre",
        "start": 214.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le terrorisme",
        "start": 217.88,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 lassalle se",
        "start": 218.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "poursuivra et se poursuivra au sahel il",
        "start": 220.46,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "se poursuivra aussi avec l'accord des",
        "start": 223.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "autres pays de la r\u00e9gion et je vous ira",
        "start": 225.98,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "aussi en soutien des pays du golfe de",
        "start": 228.26,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "guin\u00e9e qui aujourd'hui voit la porosit\u00e9",
        "start": 231.41,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "des groupes des fronti\u00e8res permettent",
        "start": 234.28,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "aux groupes terroristes de p\u00e9n\u00e9trer dans",
        "start": 237.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le nord de ce territoire donc notre",
        "start": 239.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 est intacte et ce n'est pas un",
        "start": 241.22,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement du \u00e0 l'irresponsabilit\u00e9 je",
        "start": 243.35,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9duis lithaire m\u00e9mo du ahly l\u00e9gitimit\u00e9",
        "start": 246.83,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "d'un gouvernement de coup d'\u00e9tat qui va",
        "start": 250.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous faire enrayer notre but contre",
        "start": 253.22,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "terrorisme",
        "start": 254.9,
        "duration": 2.48
    }
]