[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.0,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "bonjour je m'appelle campagne tr\u00e8s bonne",
        "start": 14.049,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "et je suis responsable national des",
        "start": 16.219,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "jeunes avec jean lassalle",
        "start": 17.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bonjour je m'appelle quentin j'ai 21 ans",
        "start": 19.039,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "et je suis responsable national des jm",
        "start": 22.16,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "on est sollicit\u00e9 par beaucoup de jeunes",
        "start": 25.669,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "qui souhaitaient s'engager au sein du",
        "start": 28.25,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "mouvement r\u00e9sistons et c'est une tr\u00e8s",
        "start": 29.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bonne chose mais pour les laisser",
        "start": 31.279,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "s'investir pleinement effet cr\u00e9\u00e9 une",
        "start": 32.9,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "structure qu'ils g\u00e8rent eux-m\u00eames dans",
        "start": 34.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "laquelle il d\u00e9veloppe r\u00e9vis\u00e9 nouvelles",
        "start": 36.379,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "et novatrices pour notre pays et c'est",
        "start": 37.91,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qu'est venue lancement des jeunes",
        "start": 40.04,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "avec l'onl \u00e0 travers entre ch\u00f4mage",
        "start": 41.239,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "perspectives r\u00e9duites et sentiment",
        "start": 44.23,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "d'abandon la jeunesse n'est pas assez",
        "start": 47.12,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente dans le d\u00e9bat d\u00e9mocratique et",
        "start": 49.789,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales",
        "start": 52.19,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "nous sommes trop peu \u00e9cout\u00e9s et nous",
        "start": 55.57,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "avons peur pour notre ennemi c'est pour",
        "start": 58.789,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "cette raison que nous avons d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 62.48,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "nous investir",
        "start": 65.33,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "jean lassalle a besoin des jeunes gens",
        "start": 66.369,
        "duration": 8.231
    },
    {
        "text": "nacelle a besoin de vous gr\u00e2ce \u00e0 son",
        "start": 70.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re confiance",
        "start": 74.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous pouvons enfin porter son projet",
        "start": 75.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour la jeunesse en france",
        "start": 78.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "si plus de la moiti\u00e9 de nos concitoyens",
        "start": 80.42,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "ne vote plus ou vote par d\u00e9faut",
        "start": 82.7,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "il appara\u00eet que vous le montre des",
        "start": 85.569,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "indicateurs et l'int\u00e9r\u00eat que nos",
        "start": 88.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "compatriotes et notre jeunesse en",
        "start": 90.47,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "particulier aspire \u00e0 s'engager \u00e0 \u00eatre",
        "start": 92.72,
        "duration": 9.45
    },
    {
        "text": "reconnu et consid\u00e9r\u00e9 donnons leur la",
        "start": 96.86,
        "duration": 9.08
    },
    {
        "text": "parole ils feront avancer les choses",
        "start": 102.17,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ouvriront des voies nouvelles",
        "start": 105.94,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "ils aideront \u00e0 remettre notre pays sur",
        "start": 108.44,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "la bonne voie et consid\u00e9rons les",
        "start": 110.959,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "ingr\u00e9dients d'une politique",
        "start": 114.53,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "redevenu flamboyante et inspir\u00e9",
        "start": 116.72,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "jean lassalle c'est un ouvrage oran ou",
        "start": 123.94,
        "duration": 9.33
    },
    {
        "text": "cr\u00e9puscule r\u00e9sistant aux \u00e9ditions du",
        "start": 128.979,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "cherche midi",
        "start": 133.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a la chance de cr\u00e9er les",
        "start": 134.34,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "annales jean lassalle c'est une grande",
        "start": 137.08,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aventure qui commence en sept ann\u00e9es",
        "start": 138.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "2020 une aventure humaine avec des",
        "start": 139.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jeunes d'horizons diff\u00e9rents venant des",
        "start": 142.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quatre coins du pays et aussi des",
        "start": 144.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "territoires d'outre-mer on nous laisse",
        "start": 145.51,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "enfin la parole n place plus importante",
        "start": 147.82,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 150.45,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "alors maintenant place au jeune classe",
        "start": 152.28,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "renouveau et \u00e0 l'avenir le temps est",
        "start": 156.31,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "venu",
        "start": 159.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "soyez pr\u00e9sents pour le lancement des",
        "start": 160.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "jeunes avec jean lassalle",
        "start": 163.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rejoignez-nous et investissez vous",
        "start": 165.42,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "pleinement dans cette belle aventure",
        "start": 167.26,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "et n'oubliez pas r\u00e9sistons je vais",
        "start": 168.79,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "sentir quelques signes avant-coureurs",
        "start": 173.29,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "est ainsi souvent invit\u00e9e d'un des plus",
        "start": 175.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "grands clubs de france",
        "start": 178.72,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "le m\u00eame parfois l'europe un voyage",
        "start": 180.09,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "rempli tous ses invit\u00e9s entre immense",
        "start": 183.91,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "avec cette jeunesse vente magnifique",
        "start": 186.21,
        "duration": 9.7
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que ce montage que je viens",
        "start": 190.77,
        "duration": 9.7
    },
    {
        "text": "de voir ma enfants d\u00e9ment mais je vous",
        "start": 195.91,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "remercie",
        "start": 200.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et comme vous me l'avez demand\u00e9 je me",
        "start": 201.34,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "fais volontiers pr\u00e9parer au les jeunes",
        "start": 205.51,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "de france pour cette campagne tous les",
        "start": 208.48,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "jeunes avec jean lassalle",
        "start": 212.98,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "merci merci du fond du coeur",
        "start": 215.01,
        "duration": 10.189
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 218.15,
        "duration": 7.049
    }
]