[
    {
        "text": "elle merci monsieur le pr\u00e9sident ce sera",
        "start": 0.0,
        "duration": 9.75
    },
    {
        "text": "ma derni\u00e8re intervention je voulais dire",
        "start": 6.509,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "que je ressens comme tant d'autres",
        "start": 9.75,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "encore celle dans le caf\u00e9 o\u00f9 j'\u00e9tais pas",
        "start": 13.2,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "de mon caf\u00e9 ce matin c'est cette esp\u00e8ce",
        "start": 17.07,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "d'inqui\u00e9tude qui ne dit pas son nom qui",
        "start": 19.92,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "le dira bien un jour mais moi j'ai le",
        "start": 23.97,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "sentiment que nous avons tous perdu",
        "start": 26.939,
        "duration": 6.001
    },
    {
        "text": "cette forme de culture de gestion des",
        "start": 29.06,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "crises majeures pour qu'elle ne conna\u00eet",
        "start": 32.94,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "malheureusement avait \u00e9t\u00e9 plus habitu\u00e9s",
        "start": 36.48,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 leur tour",
        "start": 38.879,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "je crois qu'il faudrait travailler en",
        "start": 39.649,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps que nos relances seront un",
        "start": 41.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "jour la recherche dans ce pays",
        "start": 43.71,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de plus c'est peut-\u00eatre la premi\u00e8re fois",
        "start": 46.44,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "que nous faisons dans un monde globalis\u00e9",
        "start": 49.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire c'est l'humanit\u00e9 tout",
        "start": 51.059,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re qui est touch\u00e9 et on ne sait",
        "start": 53.07,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "plus tr\u00e8s bien qui prend les d\u00e9cisions",
        "start": 55.379,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "qui dit que tel vaccin est mort mais il",
        "start": 57.77,
        "duration": 7.569
    },
    {
        "text": "n'est pas mort qui dit qu'elle r\u00e9gule et",
        "start": 61.5,
        "duration": 8.159
    },
    {
        "text": "surtout nous sommes dans un monde o\u00f9 les",
        "start": 65.339,
        "duration": 7.861
    },
    {
        "text": "trois cinqui\u00e8mes ne recevoir ni vaccin",
        "start": 69.659,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "ni m\u00eame masque et je me demande ce que",
        "start": 73.2,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nous ferons et comme je veux terminer",
        "start": 77.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sur un autre activiste jeudi que nos",
        "start": 78.93,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "travaux vont nous servir beaucoup pour",
        "start": 81.84,
        "duration": 8.12
    },
    {
        "text": "nous reprendre \u00e0 l'avenir et",
        "start": 85.02,
        "duration": 4.94
    }
]