[
    {
        "text": "monsieur la salle vous souhaitiez",
        "start": 0.05,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "intervenir sur l'article comme j'ai eu",
        "start": 1.709,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "l'information un peu tard je propose que",
        "start": 3.33,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous interveniez sur l'amendement de",
        "start": 4.65,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "suppression de l'article pour que vous",
        "start": 5.97,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "puissiez vous exprimer maintenant si",
        "start": 7.319,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "vous le voulez bien",
        "start": 9.059,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "oui vrai dire j'ai du mal \u00e0 suivre parce",
        "start": 9.63,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "que j'\u00e9tais 19 b j'ai vu fait j'ai eu",
        "start": 13.38,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "l'information un peu tard mais l\u00e0 c'est",
        "start": 18.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la maman de suppression de l'article 19",
        "start": 20.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "b donc qui parle bien de l'article 19 b",
        "start": 21.96,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "donc je vous propose d'intervenir",
        "start": 23.67,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "maintenant sur l'article 19 b ont un",
        "start": 25.019,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "jour vers 6h ce pr\u00e9sident \u00e0 l'\u00e9glise il",
        "start": 26.699,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "vous est un bienfaiteur donc le conseil",
        "start": 29.429,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur de l'audiovisuel suis-je en",
        "start": 33.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "train de dire monsieur le garde des",
        "start": 35.61,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "sceaux",
        "start": 37.17,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "alors je suis d'accord pour la confiance",
        "start": 38.629,
        "duration": 7.601
    },
    {
        "text": "que nous lui t\u00e9moignons dans l'\u00e9conomie",
        "start": 42.75,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique c'est excitant mais je",
        "start": 46.23,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "souhaiterais en m\u00eame temps le ca \u00e7a",
        "start": 48.75,
        "duration": 9.18
    },
    {
        "text": "revienne sur l'autorit\u00e9 c'est possible",
        "start": 51.739,
        "duration": 10.271
    },
    {
        "text": "du gard le dso sur la libert\u00e9 des",
        "start": 57.93,
        "duration": 10.08
    },
    {
        "text": "journalistes et sur le r\u00f4le de monsieur",
        "start": 62.01,
        "duration": 10.44
    },
    {
        "text": "vous l'aurez ni l art non il n'y a pas",
        "start": 68.01,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de hors sujet \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 72.45,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "c'est l'assembl\u00e9e du peuple et cher ami",
        "start": 74.25,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "et je voudrais savoir quel int\u00e9r\u00eat",
        "start": 77.09,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "monsieur bollor\u00e9 qui est en train de",
        "start": 81.96,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "l'amour et l'afrique",
        "start": 84.27,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "monsieur niel et monsieur arnaud",
        "start": 85.7,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "anquetil a rachet\u00e9 temps de journaux",
        "start": 89.1,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "avec tam de journalistes pourquoi il",
        "start": 92.07,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "faut \u00e7a et en m\u00eame temps je voulais",
        "start": 94.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "savoir pourquoi cette \u00e9poque si confuse",
        "start": 96.509,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "les sondeurs d'opinion ne sont ne plus",
        "start": 99.54,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "rien ils prescrivent l'opinion c'est \u00e0",
        "start": 102.27,
        "duration": 9.27
    },
    {
        "text": "dire un mois il me prescrivent \u00e0 0,5 1%",
        "start": 106.229,
        "duration": 8.341
    },
    {
        "text": "m\u00eame si je fais 8 ou 10 % je reste",
        "start": 111.54,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "pareil est ce que c'est normal parce que",
        "start": 114.57,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est bien beau de combattre ceux que",
        "start": 117.689,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous combattons c'est la troisi\u00e8me fois",
        "start": 120.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que nous en parlons mais ce qui est en",
        "start": 121.469,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "train de se passer actuellement c'est un",
        "start": 123.75,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "scandale",
        "start": 126.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les journalistes d'europe 1 sont en",
        "start": 126.869,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ve",
        "start": 129.06,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'on va pas les laisser tout",
        "start": 129.77,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "seul je vous mets",
        "start": 131.15,
        "duration": 4.25
    }
]