[
    {
        "text": "sa compatriote chaque campagne ans je",
        "start": 1.28,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "suis pas connaissance du dernier sondage",
        "start": 4.859,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "en cours",
        "start": 7.71,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "il est l'heure de doxa pour l'obs",
        "start": 9.139,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a est un petit peu l'un des",
        "start": 14.82,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "derniers n\u00e9s des grandes sondeurs",
        "start": 17.369,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "d'opinion forc\u00e9",
        "start": 20.369,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "ya trois ou quatre ans",
        "start": 22.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident \u00e9gr\u00e8ne denis viane",
        "start": 25.88,
        "duration": 9.57
    },
    {
        "text": "et le directeur g\u00e9n\u00e9ral et c\u00e9line bracq",
        "start": 30.529,
        "duration": 9.391
    },
    {
        "text": "le couple se conna\u00eet de longue date",
        "start": 35.45,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "il a longtemps travaill\u00e9",
        "start": 39.92,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "pour le verra",
        "start": 43.28,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "plus loin qui a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e par g\u00e9rard",
        "start": 46.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "lopez",
        "start": 50.07,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "puis \u00e0 vos placements suivez bien parce",
        "start": 51.5,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "que je voudrais perdre personne",
        "start": 54.239,
        "duration": 6.201
    },
    {
        "text": "cette longue affaire de famille",
        "start": 57.649,
        "duration": 7.231
    },
    {
        "text": "g\u00e9rard lopez est la sienne directeur",
        "start": 60.44,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral du csa conseil sup\u00e9rieur de",
        "start": 64.88,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'audiovisuel",
        "start": 68.25,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "la famille",
        "start": 70.7,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "sliman",
        "start": 72.59,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "bach",
        "start": 74.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "a donc",
        "start": 76.15,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "choisi douze personnes tout \u00e0 13 \u00e0 la",
        "start": 78.61,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "douzaine",
        "start": 83.84,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "est ce que il s'agit d'un test de",
        "start": 87.46,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "notori\u00e9t\u00e9 s il s'agit d' intentions de",
        "start": 91.25,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "vote personne ne le sera jamais",
        "start": 94.82,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "en tout cas",
        "start": 98.35,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "je ne suis pas candidat depuis deux ans",
        "start": 100.42,
        "duration": 8.8
    },
    {
        "text": "je recueille mes parrainages aupr\u00e8s des",
        "start": 105.43,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "maires de france des s\u00e9ries",
        "start": 109.22,
        "duration": 7.789
    },
    {
        "text": "et \u00e7a se passe plut\u00f4t bien",
        "start": 111.88,
        "duration": 8.68
    },
    {
        "text": "ici j'ai voulu prendre cette ann\u00e9e dans",
        "start": 117.009,
        "duration": 8.911
    },
    {
        "text": "ce pot vous montrer comment les m\u00eames",
        "start": 120.56,
        "duration": 8.3
    },
    {
        "text": "fa\u00e7ons",
        "start": 125.92,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "le contexte lequel vous allez voter et",
        "start": 128.86,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "les personnalit\u00e9s auxquelles il faut",
        "start": 133.34,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "vous familiariser",
        "start": 135.26,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "et au fond le r\u00e9sultat des \u00e9lections",
        "start": 137.14,
        "duration": 9.81
    },
    {
        "text": "il sera repris et largement diffus\u00e9es",
        "start": 142.39,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "par bfmtv",
        "start": 146.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "seignosse",
        "start": 150.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rtl",
        "start": 152.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "france info",
        "start": 153.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le monde",
        "start": 156.07,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration le figaro",
        "start": 157.9,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "j'en passe et des meilleurs",
        "start": 160.16,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 164.44,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour terminer",
        "start": 167.11,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'eric zemmour",
        "start": 169.45,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "n'oubliera pas",
        "start": 172.45,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "dit un grand merci \u00e0 vincent bollor\u00e9",
        "start": 177.01,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "vincent bollor\u00e9",
        "start": 181.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "desclaux m\u00eame",
        "start": 183.159,
        "duration": 7.871
    },
    {
        "text": "le patron \u00e0 la fois de bfm tv et aussi",
        "start": 185.14,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "de seignosse",
        "start": 191.03,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "pour ne citer que ceux-l\u00e0 a pas mieux",
        "start": 193.18,
        "duration": 8.259
    },
    {
        "text": "relever mais c'est pas grave il \u00e0 2 347",
        "start": 196.909,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "maison d'\u00e9dition est largement ses",
        "start": 201.439,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "entr\u00e9es dans le reste de la presse \u00e0 la",
        "start": 203.989,
        "duration": 8.18
    },
    {
        "text": "prochaine est votre r\u00e9flexion",
        "start": 208.04,
        "duration": 4.129
    }
]