[
    {
        "text": "madame monsieur le maire de france",
        "start": 2.049,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs les \u00e9lus de france",
        "start": 5.17,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "je sollicite",
        "start": 9.4,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "votre parrainage",
        "start": 12.67,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "afin",
        "start": 15.01,
        "duration": 5.499
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9senter ma candidature \u00e0 la",
        "start": 16.869,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle qui",
        "start": 20.509,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "aura lieu en avril",
        "start": 22.279,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "2021",
        "start": 24.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "puis je vous rappeler une voie en cloche",
        "start": 29.559,
        "duration": 9.271
    },
    {
        "text": "parrainer ce n'est ni soutenir",
        "start": 33.11,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "ne cautionnais",
        "start": 39.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ce n'est pas vous engager \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 43.6,
        "duration": 8.72
    },
    {
        "text": "s'est donn\u00e9 la possibilit\u00e9",
        "start": 47.76,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 un homme une femme",
        "start": 52.32,
        "duration": 10.169
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e un projet un mouvement",
        "start": 55.71,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "de se faire entendre",
        "start": 62.82,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "dans ce qui constitue encore aujourd'hui",
        "start": 65.039,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "le plus grand rendez vous d\u00e9mocratique",
        "start": 69.03,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "de notre pays",
        "start": 72.21,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "je veux",
        "start": 79.3,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "reconstruire",
        "start": 80.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "notre pays",
        "start": 83.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "administratif",
        "start": 85.26,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "il n'est plus qu'un champ de ruines",
        "start": 87.69,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "la loi notre toutes les autres",
        "start": 90.99,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "lans bethery",
        "start": 95.52,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment pour que vous n'ayez plus",
        "start": 98.88,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 dire",
        "start": 102.7,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "plus rien \u00e0 faire",
        "start": 104.01,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "je crois",
        "start": 107.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aux images capacit\u00e9",
        "start": 110.37,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de notre vieux pays",
        "start": 113.43,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "et je crois aussi",
        "start": 116.34,
        "duration": 9.6
    },
    {
        "text": "au formidable potentiel de sa ruralit\u00e9",
        "start": 119.85,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "je veux retrouver",
        "start": 126.21,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nos communes",
        "start": 129.36,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois",
        "start": 132.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "livres",
        "start": 137.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 141.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il ya retrouv\u00e9",
        "start": 143.64,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "la pl\u00e9nitude des moyens financiers qui",
        "start": 145.92,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e9taient les leurs",
        "start": 149.68,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "avant",
        "start": 152.85,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "que ne souffle souvent mauvais",
        "start": 154.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "une commune qui a les moyens qui a",
        "start": 159.69,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9 sa souverainet\u00e9",
        "start": 164.08,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "engagera",
        "start": 167.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisera",
        "start": 169.26,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et avec la somme de 6 a dit \u00e0",
        "start": 171.03,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "reprendre \u00e0",
        "start": 174.3,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie",
        "start": 177.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la pana se d\u00e9velopper",
        "start": 181.47,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "je veux retrouver",
        "start": 185.459,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "les communaut\u00e9s de communes de fran\u00e7ois",
        "start": 188.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mitterrand et le gaston defferre",
        "start": 191.02,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "celle",
        "start": 193.74,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "que l'on b\u00e2tisse et",
        "start": 195.87,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "entre voisins",
        "start": 199.68,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "parce qu'elle constituait un outil",
        "start": 202.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et non pas",
        "start": 206.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une autre couche de mille feuilles",
        "start": 210.989,
        "duration": 9.731
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tait pr\u00e9sid\u00e9e par leur vie des",
        "start": 215.76,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "m\u00e8res",
        "start": 220.72,
        "duration": 2.269
    },
    {
        "text": "et elle sonnait",
        "start": 223.56,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "la capacit\u00e9 d' expertise qui permettait",
        "start": 225.84,
        "duration": 9.39
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9parer des projets qui d\u00e9passait",
        "start": 230.73,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "la simple possibilit\u00e9",
        "start": 235.23,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d'une commune",
        "start": 237.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je veux que dans le m\u00eame esprit",
        "start": 241.97,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "la commune le d\u00e9partement retrouve",
        "start": 245.8,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "la totalit\u00e9 de ses moyens parce que le",
        "start": 249.52,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "couple d\u00e9partement communes communes au",
        "start": 253.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement a fait ses preuves depuis",
        "start": 255.59,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "plus de 200 ans",
        "start": 257.42,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "n'abordons nous pas aujourd'hui tout ce",
        "start": 259.63,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "qu'il y a le plus sensible dans la vie",
        "start": 263.42,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "de nos compatriotes",
        "start": 265.55,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "d'abord la sant\u00e9 le social",
        "start": 267.1,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole",
        "start": 271.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la gestion de notre territoire",
        "start": 275.65,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "la mobilit\u00e9",
        "start": 280.28,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "l'adduction d'eau potable",
        "start": 281.77,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'assainissement",
        "start": 284.2,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "je touche qui constitue notre vivre",
        "start": 286.84,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "ensemble",
        "start": 292.04,
        "duration": 2.03
    }
]