[
    {
        "text": "jean lassalle ou d'un groupe libert\u00e9 et",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "elettra merci madame la pr\u00e9sidente",
        "start": 1.56,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "madame la ministre mes chers coll\u00e8gues",
        "start": 4.279,
        "duration": 7.271
    },
    {
        "text": "je me permets de 6 de r\u00e9fl\u00e9chir un petit",
        "start": 8.24,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "peu avec vos choix",
        "start": 11.55,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "cette pand\u00e9mie est vraiment aussi grave",
        "start": 13.969,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "que nous le",
        "start": 17.15,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "l'entente dont nous voyons que nous le",
        "start": 18.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "constatons tous les jours",
        "start": 20.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quel est celui qui n'a pas quelqu'un de",
        "start": 22.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s proche qui est pass\u00e9 de la mort ou",
        "start": 24.39,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 soit nous avons vraiment",
        "start": 27.81,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "un vaccin tr\u00e8s au point d'appeler pas",
        "start": 31.289,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "sembl\u00e9 que c'\u00e9tait forc\u00e9ment le cas d\u00e9j\u00e0",
        "start": 34.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le premier est archi discuter et sait",
        "start": 36.48,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas ce que la suite au dia est",
        "start": 40.02,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement l\u00e0 on peut effectivement dire",
        "start": 43.77,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pourquoi pas tout sera clean au mois",
        "start": 45.539,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "d'avril et on votera aux r\u00e9gionales et",
        "start": 48.96,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "cantonales le s\u00e9chaient mais je ne vois",
        "start": 51.75,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "pas du tout cela j'ai \u00e9t\u00e9 l'un des tr\u00e8s",
        "start": 55.89,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "rares mais seulement comme aucun m\u00e9dia",
        "start": 59.37,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "meurent les plus nulle part",
        "start": 61.649,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "hier que mon r\u00e9seau social pour le dire",
        "start": 64.47,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "j'ai dit \u00e0 la municipale quinze jours",
        "start": 67.26,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "avant n'organisons pas se battre et cela",
        "start": 71.34,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "a conduit \u00e0 un appel absolument",
        "start": 75.36,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "hallucinant du premier ministre de",
        "start": 78.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque guy le vendredi soir s'est",
        "start": 80.46,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "exprim\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision pour demander",
        "start": 83.58,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "aux plus de 70 ans de ne pas aller voter",
        "start": 85.619,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne s'\u00e9tait jamais produit alors",
        "start": 88.61,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui va se passer au mois de",
        "start": 91.979,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "juin \u00e0 un moment o\u00f9 la d\u00e9mocratie est la",
        "start": 93.06,
        "duration": 5.989
    },
    {
        "text": "plus faible dans notre pays au moment o\u00f9",
        "start": 96.09,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "le jeu ce qui a d\u00e9cid\u00e9 qu'il n'y avait",
        "start": 99.049,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "plus que trois ou quatre parties qui",
        "start": 102.54,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "avaient droit de participer au d\u00e9bat que",
        "start": 104.49,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "les autres le pouvaient accessoires o\u00f9",
        "start": 107.85,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il y aura comme le faisait remarquer en",
        "start": 111.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avec claude laguerre l'instant deux",
        "start": 113.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voitures un jour par hasard",
        "start": 115.35,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "il suffit de se rem\u00e9morer ce qui s'est",
        "start": 117.36,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 \u00e0 l'occasion des municipales pour",
        "start": 121.11,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avoir une petite id\u00e9e",
        "start": 124.95,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "je vous remercie moi je suis pour les",
        "start": 126.24,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "\u00e9lections au mois de septembre 2002",
        "start": 129.149,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "merci chers coll\u00e8gues",
        "start": 131.6,
        "duration": 3.69
    }
]