[
    {
        "text": "la guerre des drones est d\u00e9j\u00e0 une",
        "start": 4.15,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 et l'ann\u00e9e 2020 a marqu\u00e9 un",
        "start": 6.279,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "tournant dans leur emploi sur un certain",
        "start": 9.82,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "nombre de conflits ext\u00e9rieurs dont en",
        "start": 11.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "particulier le haut karabagh la france",
        "start": 13.389,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "doit s'y pr\u00e9parer",
        "start": 16.36,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "elle doit notamment concentr\u00e9 ses",
        "start": 17.32,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "efforts ses moyens ses capacit\u00e9s du",
        "start": 20.199,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "drone a\u00e9rien aux drones sous-marins",
        "start": 23.289,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "elle doit aussi red\u00e9finir un certain",
        "start": 25.39,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "nombre de cadres d'emplois et elle doit",
        "start": 27.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aussi \u00eatre particuli\u00e8rement en veille",
        "start": 30.429,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "d'un point de vue technologique par",
        "start": 32.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 des syst\u00e8mes qui \u00e9volue tr\u00e8s",
        "start": 34.48,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "rapidement",
        "start": 36.19,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "elle doit \u00eatre particuli\u00e8rement agile et",
        "start": 36.67,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "concentr\u00e9 sur ces drones qui sont \u00e0 la",
        "start": 38.68,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "fois une forme de pr\u00e9occupation et",
        "start": 42.01,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "d'opportunit\u00e9s mais aussi une menace",
        "start": 44.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "notre industrie fran\u00e7aise doit \u00e9galement",
        "start": 46.05,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "\u00eatre au rendez vous et nous devons faire",
        "start": 48.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "en sorte qu'\u00e0 travers la commande de",
        "start": 51.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "drones elles puissent aussi \u00eatre en",
        "start": 53.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 d'apporter des r\u00e9ponses aux",
        "start": 55.87,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "march\u00e9s publics",
        "start": 58.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "enfin nous devons concentrer nos efforts",
        "start": 58.77,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "sur le territoire national sur la lutte",
        "start": 62.02,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "anti drones par rapport \u00e0 des menaces",
        "start": 64.75,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "qui sont des menaces modernes",
        "start": 67.509,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "potentiellement terroristes et qui",
        "start": 68.94,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "peuvent concerner des manifestations sur",
        "start": 71.02,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le territoire national comme la",
        "start": 74.41,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "protection de sites sensibles",
        "start": 75.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais heureux de conduire aux c\u00f4t\u00e9s de",
        "start": 77.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "st\u00e9phane boudy mon coll\u00e8gue la mission",
        "start": 79.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "relative aux drogues je me faisais une",
        "start": 81.79,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "certaine id\u00e9e de la d\u00e9fense de la",
        "start": 83.47,
        "duration": 10.74
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 par la bombe et la crise et la",
        "start": 89.29,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de dissuasion",
        "start": 94.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je crois que les choses sont un petit",
        "start": 96.46,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "peu \u00e0 revoir les en a 60 imposera nous",
        "start": 98.71,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "recours et vendent \u00e0 des ann\u00e9es nous",
        "start": 101.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avons pris un peu de retard entre les",
        "start": 104.59,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaines nous gavant sur leurs coupes",
        "start": 107.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et des aliments pas press\u00e9 d'agir",
        "start": 108.729,
        "duration": 7.231
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait imp\u00e9ratif de r\u00e9agir ce que \u00e7a a",
        "start": 110.95,
        "duration": 10.59
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fait d'autant que le drone par son",
        "start": 115.96,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "utilisation massive doctrinal au",
        "start": 121.54,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "karabagh a sid\u00e9r\u00e9 l'opinion j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 123.19,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "frapp\u00e9 par le professionnalisme",
        "start": 127.15,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "et la d\u00e9termination de notre arm\u00e9e je",
        "start": 130.46,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "crois que nous y sommes et j'en suis",
        "start": 134.21,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "heureux",
        "start": 136.37,
        "duration": 2.21
    }
]