[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.37,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "merci nous avons en question du groupe",
        "start": 2.149,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 et territoires et la parole est",
        "start": 4.799,
        "duration": 9.391
    },
    {
        "text": "un monsieur jean lassalle monsieur le",
        "start": 6.509,
        "duration": 10.681
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident madame la ministre avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 14.19,
        "duration": 11.759
    },
    {
        "text": "moi mon tour de mon de m'associer aux",
        "start": 17.19,
        "duration": 13.65
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s beaux moments d'\u00e9motion que nous",
        "start": 25.949,
        "duration": 7.621
    },
    {
        "text": "avait fait partager \u00e0 l'instar des mots",
        "start": 30.84,
        "duration": 8.399
    },
    {
        "text": "t'es juste au moment o\u00f9 l'une d'entre",
        "start": 33.57,
        "duration": 8.97
    },
    {
        "text": "nous dans les plus passionn\u00e9s s'en est",
        "start": 39.239,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "all\u00e9 j'ai pass\u00e9 un ministre \u00e0 source",
        "start": 42.54,
        "duration": 7.589
    },
    {
        "text": "avait suivi devant de jos\u00e9 donn\u00e9 au",
        "start": 46.95,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "contact de sa passion de son",
        "start": 50.129,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "irr\u00e9pressible go\u00fbt de la vie pour ne pas",
        "start": 51.989,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "me souvenir",
        "start": 55.739,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "\u00e0 cet instant je voudrais dire aussi que",
        "start": 56.55,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "le groupe territoire et d'hiver d'\u00e9t\u00e9",
        "start": 59.52,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "avec la low pr\u00e9sidente actuelle",
        "start": 62.46,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "actuellement s'associe aussi madame la",
        "start": 65.09,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "ministre",
        "start": 70.11,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "s'agissant des maisons de france maison",
        "start": 71.689,
        "duration": 7.961
    },
    {
        "text": "france service enfin ce que c'est dans",
        "start": 76.32,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la continuit\u00e9 des maisons des services",
        "start": 79.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "au public vous l'avez dit vous-m\u00eame tout",
        "start": 81.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure aujourd'hui et d'ailleurs",
        "start": 83.52,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "l'agresseur ce groupe et est \u00e0 l'origine",
        "start": 85.95,
        "duration": 6.989
    },
    {
        "text": "moi je voulais simplement demand\u00e9 mais",
        "start": 88.97,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "vous l'avez un petit peu dit mais",
        "start": 92.939,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre le pr\u00e9ciser davantage",
        "start": 94.049,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quel type de relation avec le",
        "start": 95.509,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement",
        "start": 98.759,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "les communaut\u00e9s de communes et quelle",
        "start": 99.979,
        "duration": 7.661
    },
    {
        "text": "participation financi\u00e8re un gros est ce",
        "start": 103.88,
        "duration": 7.059
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9tat participera juste un peu au",
        "start": 107.64,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9part pour amorcer mais ensuite est ce",
        "start": 110.939,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "que c'est",
        "start": 113.97,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "les acteurs le crew qui devront prendre",
        "start": 114.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la suite",
        "start": 117.86,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "vous l'avez suffisamment dire",
        "start": 119.31,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "b\u00e9chir jacqueline et je me permets de le",
        "start": 122.13,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "dire ce soir dans le pass\u00e9 pour que ce",
        "start": 124.02,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas bien que ce ne soit pas",
        "start": 128.66,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "facile j'ai fait les dents je remercie",
        "start": 131.79,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "merci madame la ministre monsieur le",
        "start": 134.9,
        "duration": 10.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 cher jean lassalle bien s\u00fbr la",
        "start": 140.73,
        "duration": 9.75
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 c'est de d\u00e9velopper les maisons",
        "start": 145.11,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais revit sur le territoire avec",
        "start": 150.48,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'accord des collectivit\u00e9s territoriales",
        "start": 152.91,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "nous ne le faisons pas sans n\u00e9gocier",
        "start": 156.09,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "avec les collectivit\u00e9s territoriales",
        "start": 159.569,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "souvent les communes souvent les",
        "start": 160.79,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "intercoms fin le bloc communal communes",
        "start": 164.4,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "et intercommunalit\u00e9s mais aussi les",
        "start": 165.959,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements o\u00f9 je vais prendre un",
        "start": 170.13,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "exemple dans le calvados",
        "start": 171.78,
        "duration": 10.289
    },
    {
        "text": "le d\u00e9partement avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9velopp\u00e9 des",
        "start": 176.87,
        "duration": 11.31
    },
    {
        "text": "maisons comment dire des concentr\u00e9s de",
        "start": 182.069,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 188.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des services du d\u00e9partement eh bien",
        "start": 189.86,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "naturellement au lieu d'aller cr\u00e9er",
        "start": 192.74,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "quelque chose \u00e0 c\u00f4t\u00e9 les fran\u00e7ais revit",
        "start": 195.49,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "se sont associ\u00e9s \u00e0 ce qu'on appelait je",
        "start": 199.7,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "crois maison 14 point info 14",
        "start": 202.07,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "enfin point 14 du nom et du num\u00e9ro bien",
        "start": 206.36,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "s\u00fbr du d\u00e9partement et donc nous nous",
        "start": 210.02,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sommes install\u00e9s entre guillemets avec",
        "start": 212.84,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "les op\u00e9rateurs dans les m\u00eames lieux car",
        "start": 215.24,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "naturellement le service public",
        "start": 218.209,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas que l'\u00e9tat o\u00f9 les",
        "start": 220.82,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "op\u00e9rateurs de l'\u00e9tat",
        "start": 223.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est aussi les collectivit\u00e9s",
        "start": 225.31,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "territoriales il ya parfois aussi les",
        "start": 227.51,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "installations qui se sont fait qd je",
        "start": 232.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "crois que c'est dans l'essonne dans une",
        "start": 234.62,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "sous pr\u00e9fecture et donc il y avait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 236.78,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "des services de l'\u00e9tat nous avons",
        "start": 240.62,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "compl\u00e9t\u00e9 avec les op\u00e9rateurs et si des",
        "start": 242.72,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "permanences de collectivit\u00e9s veulent",
        "start": 245.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "venir s'y installer",
        "start": 247.459,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bien elles sont naturellement les",
        "start": 249.01,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "bienvenus",
        "start": 251.209,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "et comme le disait tout \u00e0 l'heure la",
        "start": 251.66,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant du groupe agir qui a",
        "start": 255.26,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 donc ce d\u00e9bat",
        "start": 256.97,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "naturellement il faut de la souplesse et",
        "start": 259.12,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "de l'adaptation aussi bien sur",
        "start": 261.709,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "l'implantation des lieux que les",
        "start": 263.78,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "associations diverses de service public",
        "start": 267.53,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "au sens large du terme",
        "start": 270.2,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "merci merci",
        "start": 271.669,
        "duration": 4.581
    }
]