[
    {
        "text": "monsieur la salle faisait la parole",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "merci madame la ministre",
        "start": 1.669,
        "duration": 9.76
    },
    {
        "text": "j'aime bien ce moment parlant de la",
        "start": 5.13,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique l'\u00e9lection de son pr\u00e9sident",
        "start": 11.429,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "mais il se trouve que la v\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 13.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et qu'un une de celles qui a port\u00e9 le",
        "start": 15.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "plus de stabilit\u00e9 \u00e0 notre pays",
        "start": 17.97,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "et dieu sait si elle affronter bien des",
        "start": 20.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "orages et la pluie",
        "start": 23.279,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "la plupart des grands partis il faut",
        "start": 25.5,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre que quelques heures lyon",
        "start": 29.16,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "fait exception d'y passer de passer de",
        "start": 30.72,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s de vouloir et m\u00eame parfois c'est",
        "start": 34.469,
        "duration": 7.561
    },
    {
        "text": "les deux pouvoirs qui s'en passe en m\u00eame",
        "start": 37.739,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "temps ce qui n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment la",
        "start": 42.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "meilleure des choses de r\u00e9publique est",
        "start": 43.59,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "bas\u00e9 sur l'honneur et la dignit\u00e9 et je",
        "start": 45.87,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "trouve que c'est profond\u00e9ment inscrit",
        "start": 50.07,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "dans l'histoire de notre si vieux et qui",
        "start": 52.739,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "a tant contribu\u00e9 \u00e0 faire grandir la",
        "start": 56.73,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et l'id\u00e9e qu'on peut s'en",
        "start": 59.91,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 travers le monde depuis",
        "start": 62.52,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "septembre deux pays s'en sont inspir\u00e9s",
        "start": 63.539,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tout ce n'est pas tout le monde",
        "start": 66.049,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "qui a d\u00e9clar\u00e9 si le peuple \u00e9tait",
        "start": 68.25,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "souverain ni inscrit dans le marbre la",
        "start": 70.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration des droits de l'homme et du",
        "start": 73.95,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "citoyen mais o\u00f9 est pass\u00e9 ce sentiment",
        "start": 75.21,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "d'honneur et de dignit\u00e9 et que nous",
        "start": 79.56,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "sommes oblig\u00e9s de jur\u00e9s ou admet et de",
        "start": 83.34,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nous par jur\u00e9s d\u00e8s le mois de juin",
        "start": 86.7,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a selon nous parlons le tas et ce",
        "start": 88.47,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "sac qui ne fut pardonn\u00e9 \u00e0 aucun des",
        "start": 92.97,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "trois derniers pr\u00e9sidents ni \u00e0 la",
        "start": 96.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9",
        "start": 98.939,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et cela ne leur ait pas \u00e9t\u00e9 davantage",
        "start": 99.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "jacques chirac s'il avait d\u00fb faire un",
        "start": 101.759,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me mandat",
        "start": 104.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je crois qu'il faut revenir \u00e0 ce qui est",
        "start": 105.99,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important c'est \u00e0 dire la capacit\u00e9",
        "start": 109.35,
        "duration": 7.589
    },
    {
        "text": "\u00e0 informer au fond de la r\u00e9alit\u00e9 de la",
        "start": 112.409,
        "duration": 7.471
    },
    {
        "text": "france de la r\u00e9alit\u00e9 de l'europe dans la",
        "start": 116.939,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 du monde de la r\u00e9alit\u00e9 dans",
        "start": 119.88,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "laquelle nous vivons aujourd'hui j'ai",
        "start": 122.7,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "d\u00e9pass\u00e9 je reprenais total heures",
        "start": 126.119,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "je vous remercie",
        "start": 128.479,
        "duration": 2.42
    }
]