[
    {
        "text": "madame la pr\u00e9sidente madame la",
        "start": 1.04,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la commission madame la",
        "start": 3.6,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "ministre",
        "start": 5.31,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "monsieur le rapporteur cher aur\u00e9lien",
        "start": 6.62,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "dans une vie de parlementaire il y a des",
        "start": 10.219,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "causes que nous embrassons plus que",
        "start": 13.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'autres des combats que nous menons",
        "start": 14.849,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avec davantage de force de coeur il",
        "start": 16.77,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9veille en nous une connexion constante",
        "start": 20.789,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "et puissante parce que ce sont des",
        "start": 22.65,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "combats justes pour moi la cause du",
        "start": 25.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "handicap et plus largement de",
        "start": 27.779,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'autonomie des personnes rev\u00eat une",
        "start": 29.58,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "importance particuli\u00e8re et je sais que",
        "start": 31.679,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "ce combat est partag\u00e9e par d'autres dans",
        "start": 33.989,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "tous les groupes de l'opposition mais",
        "start": 35.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aussi de la majorit\u00e9 le combat pour",
        "start": 37.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'individualisation du calcul de la hat",
        "start": 40.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "a trouv\u00e9 au parlement de nombreux",
        "start": 42.42,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseurs en d\u00e9poser en 2020 une",
        "start": 44.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "proposition de loi en ce sens j'ai en",
        "start": 47.309,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "effet poursuivi le travail engag\u00e9 par",
        "start": 48.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "marie george buffet yannick favennec",
        "start": 51.329,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "b\u00e9caud a \u00e9t\u00e9 le rapporteur c'est tous",
        "start": 53.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ensemble que nous avons adopt\u00e9 cette",
        "start": 56.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "proposition ait acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une demande de",
        "start": 57.93,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "longue date des personnes en situation",
        "start": 60.6,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "de handicap et des associations dans",
        "start": 61.949,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cette m\u00eame logique transpartisane eux le",
        "start": 64.559,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "travail a pu continuer au s\u00e9nat gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 67.049,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "notre coll\u00e8gue philippe ou mouill\u00e9e et",
        "start": 69.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "au groupe des r\u00e9publicaines il a pu se",
        "start": 71.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "poursuivre ici gr\u00e2ce au groupe",
        "start": 74.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "communiste et \u00e0 st\u00e9phane peu en juin",
        "start": 75.93,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "dernier",
        "start": 78.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce bel \u00e9lan ne pouvait \u00eatre bris\u00e9 que",
        "start": 80.009,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "par un artifice de proc\u00e9dure le",
        "start": 82.32,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "gouvernement si \u00e0 bessens en recourant",
        "start": 84.84,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "au vote bloqu\u00e9 et en d\u00e9naturant",
        "start": 87.509,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement le texte je le dis et je le",
        "start": 89.909,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te l'abattement forfaitaire que vous",
        "start": 93.869,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "proposez dans le plf ne saurait nous",
        "start": 95.939,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "satisfaire il ne r\u00e9pond en rien aux",
        "start": 98.159,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "enjeux d'autonomie et de dignit\u00e9 des",
        "start": 101.009,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "personnes nous persistons \u00e0 penser qu'il",
        "start": 103.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s'agit d'une solution froide et",
        "start": 105.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "technique \u00e0 un enjeu politique et",
        "start": 107.31,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "philosophique notre combat continu dans",
        "start": 110.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9plaise \u00e0 certains car il est",
        "start": 113.34,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment juste je salue l'initiative",
        "start": 115.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de notre coll\u00e8gue rapporteur aur\u00e9lien",
        "start": 117.509,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pradi\u00e9 qui le reprend et je ne",
        "start": 119.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m'\u00e9tendrai pas sur les cons\u00e9quences",
        "start": 122.009,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "absurde et parfois dangereuses du mode",
        "start": 123.24,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de calcul actuel de l\u00e2ches il oblige un",
        "start": 125.939,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "trop grand nombre de personnes \u00e0",
        "start": 128.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "renoncer \u00e0 se marier ou \u00e0 vivre en",
        "start": 129.989,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "concubinage par peur de perdre une",
        "start": 132.03,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "allocation \u00e0 laquelle ils ont droit et",
        "start": 134.129,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "dont ils ont besoin ce mode de calcul",
        "start": 136.379,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "est absurde il est contradictoire",
        "start": 139.83,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ainsi si un b\u00e9n\u00e9ficiaire vit chez ses",
        "start": 142.92,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "parents les revenus de ces derniers ne",
        "start": 145.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "seront pas pris en compte alors que s'il",
        "start": 147.599,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "a la m\u00eame personne d\u00e9cide de vivre en",
        "start": 149.7,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "couple alors les revenus du conjoint le",
        "start": 152.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "second essai la madame la ministre que",
        "start": 155.43,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous vous trompez la solidarit\u00e9",
        "start": 157.8,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "familiale elle concerne les ascendants",
        "start": 160.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et les descendants l'article 212 du code",
        "start": 162.599,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "civil et suivants sauf que l\u00e0 ce qu'on",
        "start": 164.4,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vous pens\u00e9 de la dea conjugale isation",
        "start": 167.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parce que si c'\u00e9tait la solidarit\u00e9",
        "start": 169.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "familiale alors on prendrait les",
        "start": 171.75,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "ressources des parents ce qui n'est pas",
        "start": 173.73,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "le cas",
        "start": 176.099,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "c'est une prestation familiale \u00e0",
        "start": 177.26,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "vocation sp\u00e9ciale pr\u00e9vue dans le code de",
        "start": 180.81,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale et non dans celui de",
        "start": 183.84,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "l'action sociale et des familles et j'en",
        "start": 186.54,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "veux pour preuve l'article l 244 1 du",
        "start": 188.519,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "code de l'action sociale et des familles",
        "start": 193.11,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui renvoie qui dit les r\u00e8gles relatives",
        "start": 194.879,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'allocation adulte handicap\u00e9 sont",
        "start": 198.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fix\u00e9s par les dispositions des articles",
        "start": 200.04,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "l 821 1l et suivants du code de la",
        "start": 201.48,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "start": 206.64,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "si apr\u00e8s reproduite ci m\u00eame dit dans le",
        "start": 207.9,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "code de la famille de l'aide sociale",
        "start": 211.409,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "jeu",
        "start": 214.76,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "je suis convaincu que ces contradictions",
        "start": 216.44,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "naissent d'une confusion d'une erreur",
        "start": 219.69,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "celle de croire que l'ach\u00e8te un minimum",
        "start": 222.659,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "social or c'est d'une prestation \u00e0",
        "start": 224.79,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "vocation sp\u00e9ciale cessons de la comparer",
        "start": 228.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "au rsa qui constitue un appui ponctuel",
        "start": 231.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour une personne sans emploi mais en",
        "start": 232.95,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de travailler l\u00e2che et une aide",
        "start": 236.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "durable vers\u00e9es \u00e0 des personnes dans",
        "start": 238.709,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'incapacit\u00e9 totale ou partielle de",
        "start": 240.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "travail est reconnue m\u00e9dicalement et",
        "start": 242.459,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dont souvent la situation n'\u00e9voluera pas",
        "start": 244.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "voir d\u00e9clinera rien ne justifie que les",
        "start": 247.019,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "revenus du conjoint soit pris en compte",
        "start": 250.08,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "ne nous trompons pas il ne s'agit pas",
        "start": 251.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "seulement d'une question financi\u00e8re mais",
        "start": 253.739,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "bien d'un choix politique",
        "start": 255.87,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "il renvoie directement \u00e0 la place que",
        "start": 257.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nous accordons aux personnes en",
        "start": 259.259,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "situation de handicap dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 260.4,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de ce sujet le texte que nous",
        "start": 262.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "examinons vise \u00e0 am\u00e9liorer l'acc\u00e8s \u00e0 la",
        "start": 265.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "prestation de compensation du handicap",
        "start": 267.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le sziget important car la pch est une",
        "start": 269.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "condition du maintien \u00e0 domicile et de",
        "start": 272.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'autonomie des personnes en situation",
        "start": 274.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de handicap des inventions d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9",
        "start": 275.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "permise suppression de la limite d'\u00e2ge \u00e0",
        "start": 279.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "75 en aide \u00e0 la parentalit\u00e9 ou encore",
        "start": 281.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'un droit \u00e0 la vie mais",
        "start": 283.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'importantes marges de progression",
        "start": 285.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "demeure les \u00e9volutions que proposent ces",
        "start": 286.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tests vont dans le bon sens et",
        "start": 289.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "reprennent d'ailleurs les pr\u00e9conisations",
        "start": 291.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de 2010 les associations attendent",
        "start": 292.67,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es la publication d'un",
        "start": 295.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9cret r\u00e9visant le r\u00e9f\u00e9rentiel pour",
        "start": 297.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s \u00e0 la pch le texte permet d'en",
        "start": 299.42,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fixer le cadre insiste aussi sur la",
        "start": 302.33,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 de supprimer la barri\u00e8re d'\u00e2ge",
        "start": 304.94,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de 60 \u00e0 65 ans et de la porter \u00e0 65 ans",
        "start": 307.43,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "la loi de 2005 elle j'ai d\u00e9j\u00e0 que les",
        "start": 310.49,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "barri\u00e8res d'\u00e2ge \u00e9tait amen\u00e9 \u00e0",
        "start": 313.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetre dans un d\u00e9lai de cinq ans",
        "start": 314.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 le cas chers coll\u00e8gues nous",
        "start": 316.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avons encore du chemin \u00e0 parcourir pour",
        "start": 318.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "garantir effectivement l'autonomie et",
        "start": 320.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'inclusion des personnes en situation",
        "start": 322.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'handicap aujourd'hui nous avons",
        "start": 324.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'occasion de franchir un pas",
        "start": 326.42,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire",
        "start": 327.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ne ratons pas une fois de plus cette",
        "start": 328.7,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9 je vous remercie",
        "start": 331.55,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 333.48,
        "duration": 3.109
    }
]