[
    {
        "text": "si monsieur la salle merci infiniment",
        "start": 0.0,
        "duration": 12.53
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident le ministre",
        "start": 7.02,
        "duration": 9.089
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais venu devant vous des",
        "start": 12.53,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "femmes l'article la vanoise 71 pensent",
        "start": 16.109,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pas qu'il devra tomber donc j'ai dit \u00e0",
        "start": 18.84,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "mon gamin mais je remercie de me laisser",
        "start": 21.449,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des xive et ses ministres",
        "start": 23.699,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "vous avez rendu il recevable de trop",
        "start": 26.609,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nombreux amendements de tous les d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 29.97,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "pour ce texte",
        "start": 32.219,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "t\u00e9moin cette vente de vins sur dix est",
        "start": 33.329,
        "duration": 7.381
    },
    {
        "text": "maintenant le huiti\u00e8me autant ce mini",
        "start": 36.18,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "serait bien niveau m\u00eame de vouloir faire",
        "start": 40.71,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de l'enfant le sujet de droit et c'\u00e9tait",
        "start": 43.14,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "bien la mission de mes amendements mais",
        "start": 45.78,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9es parce que il y \u00e0",
        "start": 48.48,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "des sujets qui d\u00e9rangent qui soul\u00e8ve \u00e0",
        "start": 51.36,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "l'incoh\u00e9rence des d\u00e9cisions des juges",
        "start": 54.149,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le non respect des lois des droits des",
        "start": 56.219,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "enfants des droits d\u00e9plore le manque de",
        "start": 58.739,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "visibilit\u00e9 sur la gestion financi\u00e8re de",
        "start": 61.559,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "la zone dans des d\u00e9partements dans 80",
        "start": 63.809,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "non qualifi\u00e9s de nos pupilles des drames",
        "start": 67.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de trop nombreux enfants s\u00e9par\u00e9s de",
        "start": 69.45,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "leurs familles souvent injustement sans",
        "start": 71.67,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qu'un danger soit identifi\u00e9e mais",
        "start": 74.909,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pourquoi donc comme l'a dit si bien mon",
        "start": 77.67,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "r\u00f4le est s\u00e9bastien nadeau vous oubli\u00e9",
        "start": 80.549,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat de l'enfant dans mon \u00e2me de",
        "start": 83.79,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mort je souhaitais soulign\u00e9 qu'un juge",
        "start": 86.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui doit statuer sur un placement de",
        "start": 88.65,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "l'enfant et le retirer 200 foyers",
        "start": 91.17,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "basculer sa vie pour toujours ne doit",
        "start": 93.619,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "pas uniquement l'entendre mais \u00e9galement",
        "start": 96.119,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "prendre r\u00e9ellement en compte sa parole",
        "start": 98.52,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre la r\u00e9alit\u00e9 de la situation que",
        "start": 101.09,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "l'enfant est capable d'expliquer le 26",
        "start": 104.009,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "janvier 1990 la france ratifi\u00e9 la",
        "start": 107.579,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "convention internationale des droits de",
        "start": 110.399,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "l'enfant dont l'article 2 stipule que",
        "start": 112.56,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "les italiens disent \u00e0 l'enfant qui est",
        "start": 116.13,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "capable de discernement le droit",
        "start": 119.189,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d'exprimer librement ses opinions sur",
        "start": 121.409,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "toute question int\u00e9ressant ses opinions",
        "start": 123.54,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et en donnant prise en consid\u00e9ration",
        "start": 125.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "eu \u00e9gard \u00e0 son \u00e2ge",
        "start": 128.19,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et son degr\u00e9 de maturit\u00e9 dire juste et",
        "start": 129.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 cette fin",
        "start": 133.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on donnera notamment \u00e0 l'enfant la",
        "start": 134.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'\u00eatre entendu dans toute",
        "start": 136.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure judiciaire ou administrative l",
        "start": 138.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant c'est pourquoi par cet",
        "start": 140.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "amendement cet amendement je souhaite",
        "start": 142.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rappeler qu on placera un tel acte tr\u00e8s",
        "start": 144.48,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "violent pour l'enfant un choc qui a et",
        "start": 147.03,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui aura des cons\u00e9quences sur sa vie",
        "start": 150.15,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re",
        "start": 151.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il me semble essentiel que cet enfant",
        "start": 152.99,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "puisse participer \u00e0 part enti\u00e8re et dans",
        "start": 155.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cision du pas souvent et s'exprimer",
        "start": 157.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sur son avenir",
        "start": 160.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ces conditions d'\u00e9ducation et de voleurs",
        "start": 161.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en physique avec \u00e9clat et sociale",
        "start": 163.17,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "essentielle",
        "start": 165.54,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "ce n'est pas pour aller \u00e0 lens",
        "start": 166.85,
        "duration": 4.38
    }
]