[
    {
        "text": "merci beaucoup madame l'un la parole est",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais monsieur charles de courson",
        "start": 1.709,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "mes chers coll\u00e8gues \u00e0 travers l'article",
        "start": 11.42,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "21",
        "start": 16.199,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "le gouvernement commet une quadruple",
        "start": 16.91,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "rhin la premi\u00e8re erreur c'est une erreur",
        "start": 19.8,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "quant au but poursuivi est ce en",
        "start": 24.0,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "soumettant \u00e0 d\u00e9claration l'iref monsieur",
        "start": 27.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le ministre et en restreignant les",
        "start": 29.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "conditions d'acc\u00e8s pour les familles \u00e0",
        "start": 31.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'uefa que vous allez lutter contre le",
        "start": 33.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme",
        "start": 35.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse est clairement non sur les",
        "start": 36.57,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "soixante deux mille enfants \u00e9duqu\u00e9s en",
        "start": 39.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "famille",
        "start": 42.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "90% de celles qui font l'objet d'un",
        "start": 43.68,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le des inspections d'acad\u00e9mie sont",
        "start": 46.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "bonnes et 8% qui font l'objet de",
        "start": 49.32,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "remarques se redresse et il reste donc",
        "start": 52.44,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "deux pour cent d'enfants qui doivent",
        "start": 55.559,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "\u00eatre scolaris\u00e9s",
        "start": 57.36,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le vrai probl\u00e8me monsieur le ministre ce",
        "start": 59.059,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "n'est pas li\u00e9 au f",
        "start": 62.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est le fait que le contr\u00f4le de l'uefa",
        "start": 63.899,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "est insuffisant on parle d'un taux de",
        "start": 66.75,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "70% s'\u00e9tait d'ailleurs votre th\u00e8se",
        "start": 70.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "monsieur le ministre devant le s\u00e9nat",
        "start": 72.45,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "puisque vous aviez expliqu\u00e9 au s\u00e9nat",
        "start": 74.01,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "avant le discours des mureaux il est",
        "start": 76.64,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "vrai que la situation juridique \u00e9tait",
        "start": 79.11,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "bonne",
        "start": 82.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'il n'y avait pas la modifier ce qu'il",
        "start": 82.759,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "fallait c'est appliquer la loi",
        "start": 85.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "position que je partage vous l'avait dit",
        "start": 87.06,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "et d\u00e9clarer par \u00e9crit au s\u00e9nat monsieur",
        "start": 89.64,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "le ministre il faut donc renforcer les",
        "start": 94.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "moyens en la mati\u00e8re d'ailleurs vous",
        "start": 96.299,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "avez commenc\u00e9 \u00e0 nous les dires et aider",
        "start": 98.7,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "celles des familles \u00e0 mieux encore",
        "start": 101.52,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "\u00e9duquer leurs enfants",
        "start": 104.939,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "certains ont \u00e9t\u00e9 dire mais \u00e7a va co\u00fbter",
        "start": 106.7,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "cher \u00e0 l'\u00e9tat mais mes chers coll\u00e8gues",
        "start": 109.409,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "le contr\u00f4le une fois par an des ff co\u00fbte",
        "start": 111.36,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "bien moins cher que",
        "start": 116.43,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "si on devait \u00e9duquer ses enfants dans le",
        "start": 118.92,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cadre de l'\u00e9cole publique ou de l'\u00e9cole",
        "start": 122.159,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e peu importe beaucoup moins donc",
        "start": 124.2,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "ces familles font faire des \u00e9conomies \u00e0",
        "start": 127.11,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat alors vous pourriez mettre",
        "start": 129.569,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "davantage de moyens l\u00e0 dessus monsieur",
        "start": 130.979,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "le ministre mais monsieur le ministre",
        "start": 132.599,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "quand vous nous indiquez que vos",
        "start": 135.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "services ont d\u00e9couvert c'\u00e9tait deux",
        "start": 137.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "grands arguments ont d\u00e9couvert en seine",
        "start": 139.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "saint denis deux \u00e9coles coraniques dont",
        "start": 142.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 des enfants fr\u00e9quentant ces",
        "start": 144.66,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9coles coraniques \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e en ufc",
        "start": 147.0,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "g",
        "start": 149.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est grave car ceci d\u00e9montre que dans",
        "start": 150.5,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "certains d\u00e9partements le contr\u00f4le n'est",
        "start": 153.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas correctement fin comment se fait-il",
        "start": 156.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'on n'ait pas d\u00e9couvert que la moiti\u00e9",
        "start": 158.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de ces enfants qui \u00e9taient d\u00e9clar\u00e9s en",
        "start": 160.41,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "hiver",
        "start": 161.97,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "est ce que les familles ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 162.59,
        "duration": 3.399
    },
    {
        "text": "contr\u00f4l\u00e9s monsieur le ministre",
        "start": 164.519,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a d\u00e9monte la th\u00e8se que nous",
        "start": 165.989,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendons nombreux c'est que c'est un",
        "start": 168.18,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de moyens c'est pas un probl\u00e8me",
        "start": 170.819,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat du droit c'est de faire",
        "start": 172.799,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "respecter l'\u00e9tat du droit",
        "start": 175.739,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "le vrai probl\u00e8me donc ce ne sont pas les",
        "start": 178.37,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "f",
        "start": 180.9,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "monsieur le ministre ce sont les enfants",
        "start": 181.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui n'ont aucune instruction et ce sont",
        "start": 182.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les maires qui sont charg\u00e9s du contr\u00f4le",
        "start": 185.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de l'exhaustivit\u00e9 de l'instruction des",
        "start": 187.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "enfants de 3 \u00e0 16 ans or nous en avons",
        "start": 189.57,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "beaucoup discut\u00e9 en commission sp\u00e9ciale",
        "start": 192.69,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "les maires ne dispose pas des moyens",
        "start": 194.64,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "techniques de contr\u00f4le",
        "start": 197.57,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "le choix du code insee par l'\u00e9ducation",
        "start": 199.31,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "nationale serait un progr\u00e8s consid\u00e9rable",
        "start": 203.19,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui permettrait de rapprocher les",
        "start": 205.109,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fichiers caf et les fichiers fiscaux",
        "start": 208.26,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour essayer de d\u00e9tecter les enfants non",
        "start": 210.329,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "scolaris\u00e9s ou non en isf puisque eux ils",
        "start": 213.93,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9clar\u00e9s donc c'est pas eux qui",
        "start": 218.04,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "posent probl\u00e8me",
        "start": 219.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re erreur deuxi\u00e8me erreur une",
        "start": 220.549,
        "duration": 6.881
    },
    {
        "text": "erreur juridique l'article 21 constitue",
        "start": 223.92,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "une atteinte disproportionn\u00e9e \u00e0 la",
        "start": 227.43,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de l'enseignement puisqu'elle",
        "start": 229.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "veut conditionner \u00e0 une d\u00e9claration",
        "start": 231.239,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "pr\u00e9alable et un renforcement des",
        "start": 233.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res l'exercice d'une libert\u00e9",
        "start": 236.37,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "fondamentale",
        "start": 237.72,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "la jurisprudence du conseil",
        "start": 240.359,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "constitutionnel n'a pas tranch\u00e9",
        "start": 241.29,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "explicitement ils n'ont jamais \u00e9t\u00e9 saisi",
        "start": 244.04,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "de cela tout ce qu'on peut dire c'est",
        "start": 246.239,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "qu'il ya quand m\u00eame une jurisprudence",
        "start": 248.519,
        "duration": 3.071
    },
    {
        "text": "concernant l'enseignement priv\u00e9",
        "start": 249.39,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "qu'on pourrait assez facilement",
        "start": 251.59,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "transposer et dans lequel il reconna\u00eetre",
        "start": 252.61,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "que l'instruction qu'elle soit publique",
        "start": 255.849,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ou priv\u00e9e est une libert\u00e9 fondamentale",
        "start": 259.449,
        "duration": 8.671
    },
    {
        "text": "mais lui \u00e0 une jurisprudence qui n'a pas",
        "start": 261.669,
        "duration": 7.261
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 publi\u00e9",
        "start": 268.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est la jurisprudence qui r\u00e9cente du 19",
        "start": 268.93,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "juillet 2010 cette association les",
        "start": 271.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "enfants d'abord et autres voil\u00e0 ce que",
        "start": 274.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dit le conseil d'\u00e9tat",
        "start": 276.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le principe de la libert\u00e9 de",
        "start": 278.65,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'enseignement qui figure au nombre des",
        "start": 280.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "principes fondamentaux reconnus par les",
        "start": 281.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "lois de la r\u00e9publique implique la",
        "start": 283.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de cr\u00e9er des \u00e9tablissements",
        "start": 285.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'enseignement y compris hors de tout",
        "start": 286.45,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "contrat conclu avec l'\u00e9tat tout comme le",
        "start": 288.43,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "droit pour les parents de choisir pour",
        "start": 291.25,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "leurs enfants des m\u00e9thodes \u00e9ducatives",
        "start": 293.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "alternative \u00e0 celle propos\u00e9e par le",
        "start": 296.34,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me scolaire public y compris",
        "start": 298.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'instruction au sein de la famille",
        "start": 301.5,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "fermez le ban donc il ya une",
        "start": 303.52,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "jurisprudence du conseil d'\u00e9tat mais je",
        "start": 306.55,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "suis \u00e9tonn\u00e9 que peu de coll\u00e8gues et si",
        "start": 311.26,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "tu es ce que dit la d\u00e9fenseure des",
        "start": 313.9,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "droits parce que elle est accablante ce",
        "start": 316.96,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "qu'elle dit sur l'article 21 c'est",
        "start": 321.52,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "accablant",
        "start": 323.169,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "je vous en cite quelques extraits",
        "start": 323.83,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "quelques morceaux choisis",
        "start": 326.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 l'objectif vis\u00e9 tout d'abord en",
        "start": 329.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "effet la place de ces dispositions de ce",
        "start": 332.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "projet doit interroge sur la possibilit\u00e9",
        "start": 334.0,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'elle soit motiv\u00e9e par des seuls",
        "start": 335.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "imp\u00e9ratifs s\u00e9curitaires plut\u00f4t qu'au",
        "start": 337.15,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "regard de l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de",
        "start": 339.82,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "l'enfant",
        "start": 341.139,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce titre la loi viendrait remettre en",
        "start": 341.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cause l'instruction \u00e0 domicile de",
        "start": 343.9,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "nombreux enfants aux besoins",
        "start": 345.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fondamentaux d\u00e9cade elle r\u00e9pond pourtant",
        "start": 346.36,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re satisfaisante",
        "start": 348.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re observation deuxi\u00e8me",
        "start": 350.139,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "observation quant \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 sa",
        "start": 352.27,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "proportionnalit\u00e9 d'une part et sous",
        "start": 354.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "toutes r\u00e9serves l'\u00e9tude d'impact",
        "start": 357.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "n'apporte aucun \u00e9l\u00e9ment claire et aucune",
        "start": 359.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "visibilit\u00e9 sur les profils des enfants",
        "start": 361.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et des familles concern\u00e9es actuellement",
        "start": 363.88,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "par l'instruction \u00e0 domicile et sur le",
        "start": 365.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "risque de pros\u00e9lytisme au sein de",
        "start": 368.139,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'instruction dans la famille",
        "start": 369.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "moi j'ai fait une petite recherche sur",
        "start": 371.169,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tous ceux qui ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s pour",
        "start": 373.03,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "terrorisme",
        "start": 375.099,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il n'y en a pas un qui avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 375.789,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "instruit en inf aucun d'autre part",
        "start": 378.099,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "continue la d\u00e9fenseur des droits la loi",
        "start": 381.88,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "du 26 18",
        "start": 384.159,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "1919 pour une \u00e9cole de la confiance vise",
        "start": 385.44,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e0 clarifier et resserrer",
        "start": 388.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'encadrement des contr\u00f4les p\u00e9dagogique",
        "start": 390.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de l'instruction dans la famille il",
        "start": 392.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "semblerait utile de commencer par faire",
        "start": 394.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le bilan du renforcement des modalit\u00e9s",
        "start": 395.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et du contenu des contr\u00f4les introduits",
        "start": 397.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "par cette fois d'autant qu un vade-mecum",
        "start": 399.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 tr\u00e8s r\u00e9cemment par le",
        "start": 401.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale de la",
        "start": 403.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "jeunesse et des sports pour pr\u00e9senter le",
        "start": 404.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cas des initiatives et r\u00e9glementaires du",
        "start": 406.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de l'instruction en famille",
        "start": 408.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous l'avez certainement tous lui c'est",
        "start": 409.84,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "il est assez int\u00e9ressant ce texte",
        "start": 412.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "plusieurs r\u00e9serves m\u00e9rite par ailleurs",
        "start": 415.2,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre formul\u00e9e alors lui r\u00e9serve",
        "start": 417.34,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "concessionnaires",
        "start": 419.17,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "je vous en passe et des meilleures donc",
        "start": 419.92,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "il reste dans l'argumentation du",
        "start": 422.79,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "gouvernement que vous nous dites mais",
        "start": 427.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tout dans l'union europ\u00e9enne dans",
        "start": 430.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "les 27 pays de l'union",
        "start": 431.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il ya sept pays qui ont interdit au f",
        "start": 433.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors je suis all\u00e9 faire une recherche",
        "start": 435.88,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "historique monsieur le ministre ou le",
        "start": 437.71,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "site et l'allemagne vous savez qui a",
        "start": 440.77,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "interdit l'instruction en famille celle",
        "start": 444.58,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9gimes nazis en 1938 quand il a d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 448.06,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "de dissoudre tous les mouvements de",
        "start": 452.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "jeunesse et de mettre la main sur",
        "start": 454.9,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "l'ensemble de la jeunesse",
        "start": 457.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "premier exemple deuxi\u00e8me exemple",
        "start": 459.45,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "l'espagne",
        "start": 462.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "j'ai fait une petite recherche vous",
        "start": 463.99,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "savez qui a fait \u00e7a 1939 le r\u00e9gime",
        "start": 466.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "franquiste qui veulent mettre la main",
        "start": 469.57,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sur la structure vous nous citer la",
        "start": 471.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "su\u00e8de",
        "start": 474.67,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous \u00eates mal renseign\u00e9 dans l'\u00e9tude",
        "start": 475.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'impact moi j'ai \u00e9t\u00e9 voir en su\u00e8de ans",
        "start": 477.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'ai appel\u00e9 l'ambassade tout \u00e7a vous",
        "start": 479.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "savez que les f&a et est autoris\u00e9e",
        "start": 481.75,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 7 ans en su\u00e8de",
        "start": 484.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "donc vous voyez est ce que vous voulez",
        "start": 486.09,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "qu'on rejoigne des pays qui ont une",
        "start": 489.61,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "histoire qui heureusement n'est pas la",
        "start": 492.94,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "n\u00f4tre",
        "start": 494.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "heureusement pour nous voil\u00e0 alors",
        "start": 495.75,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "surtout ne citez pas les exemples",
        "start": 499.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 501.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me erreur on n'est qu'\u00e0 la",
        "start": 503.89,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me une erreur p\u00e9dagogique les",
        "start": 506.05,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "taux d'\u00e9chec monsieur le ministre",
        "start": 510.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sont-ils sup\u00e9rieur en isf ou inf\u00e9rieurs",
        "start": 512.35,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 ceux de l'\u00e9cole publique",
        "start": 515.26,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "et bien la r\u00e9ponse est n\u00e9gative il ya",
        "start": 517.67,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "moins d'\u00e9checs en df que dans l'\u00e9cole",
        "start": 521.42,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "publique",
        "start": 524.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et si l'uefa correspond aux besoins de",
        "start": 525.01,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "certains enfants qui sont inadapt\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 528.71,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogie pratiqu\u00e9 dans l'\u00e9cole publique",
        "start": 531.59,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ceci doit nous conduire \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0",
        "start": 534.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "voir comment on peut peut faire faire",
        "start": 537.32,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer pour que la p\u00e9dagogie pratiquer",
        "start": 539.27,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "soit bien adapt\u00e9 \u00e0 la diversit\u00e9 des",
        "start": 542.51,
        "duration": 9.89
    },
    {
        "text": "enfants et si le nombre de ces enfants",
        "start": 545.78,
        "duration": 10.53
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9ussissent d'ailleurs mieux que les",
        "start": 552.4,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "enfants de r\u00e9f\u00e9rence c'est assez logique",
        "start": 556.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "puisque les parents s'investissent",
        "start": 559.34,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment sur ses enfants",
        "start": 560.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et bien c'est une richesse collective",
        "start": 562.57,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "pour la r\u00e9publique et quand vous nous",
        "start": 565.34,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "dites que il faut absolument scolaris\u00e9s",
        "start": 568.34,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "puisqu'il il ya dans votre explication",
        "start": 571.18,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "quelque chose qui manque qui d\u00e9rape",
        "start": 575.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous nous dites les enfants qui sont",
        "start": 577.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9duqu\u00e9s en famille ils sont pas",
        "start": 579.92,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "socialis\u00e9e mais c'est tout \u00e0 fait",
        "start": 582.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "inexact",
        "start": 584.87,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "moi j'ai re\u00e7u comme beaucoup de",
        "start": 585.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues \u00e9norm\u00e9ment de familles mais je",
        "start": 587.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "peux vous dire que ils les font sortir",
        "start": 589.7,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ils sont dans les clubs sportifs ils",
        "start": 591.53,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "leur font faire des visites que qu'on",
        "start": 594.8,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "peut pas faire dans un cadre on peut en",
        "start": 597.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faire quelques unes mais eux ils en font",
        "start": 600.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "beaucoup plus donc c'est une vraie",
        "start": 601.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "richesse pour notre nation d'avoir ses",
        "start": 603.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soixante deux mille familles qui",
        "start": 605.69,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "investit sur leurs enfants",
        "start": 607.79,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "et puis derni\u00e8re erreur c'est peut-\u00eatre",
        "start": 609.37,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "la plus grave c'est l'erreur",
        "start": 613.97,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "psychologique \u00e0 travers l'article 21 \u00e0",
        "start": 617.14,
        "duration": 8.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard des familles votre texte \u00e7a",
        "start": 621.47,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "constitue une agression c'est comme \u00e7a",
        "start": 625.79,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "que c'est v\u00e9cu une agression \u00e0 l'\u00e9gard",
        "start": 629.6,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "des familles qui s'investissent je vais",
        "start": 632.36,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "vous raconter une histoire",
        "start": 635.33,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "je faisais une permanence dans l'une de",
        "start": 638.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mes commune",
        "start": 641.48,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "c'est la commune de maurupt-le-montois",
        "start": 642.08,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "il y avait 20 personnes",
        "start": 643.67,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "et arrive une femme qui commencent \u00e0",
        "start": 646.3,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "pleurer mais je lui dis mais madame que",
        "start": 651.32,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "se passe-t-il elle a r\u00e9ussi \u00e0 reprendre",
        "start": 654.35,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "un peu ses esprits elle me dit match et",
        "start": 657.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de courson est ce que vous allez",
        "start": 660.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9s l'instruction en famille",
        "start": 662.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moi j'ai deux fils et c'\u00e9tait une",
        "start": 664.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "famille tout \u00e0 fait modeste j'ai deux",
        "start": 666.5,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "filles",
        "start": 668.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "eh bien je lui dit compter sur moi pour",
        "start": 668.53,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "me battre et on ira jusqu'au conseil",
        "start": 671.63,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "constitutionnel",
        "start": 674.06,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "on ira jusqu'au bout et elle pleurait",
        "start": 676.27,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "elle disait mai mais pourquoi ils",
        "start": 681.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "veulent nous retirer mes filles \u00e0 que",
        "start": 683.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "j'ai du mieux que je peux et j'ai fait",
        "start": 687.2,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'objet de contr\u00f4les et le contr\u00f4le de",
        "start": 689.72,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'inspection d'acad\u00e9mie a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bon",
        "start": 692.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous ne vous rendez pas compte monsieur",
        "start": 695.0,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le ministre de la violence de la",
        "start": 696.83,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "violence pour ces familles que constitue",
        "start": 700.31,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "l'article 21",
        "start": 702.86,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "alors monsieur le ministre vous avez",
        "start": 704.29,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "encore une chance de vous en tirer eh",
        "start": 707.81,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "ben c'est de retirer l'article 21",
        "start": 711.2,
        "duration": 3.53
    }
]