[
    {
        "text": "vous remercie madame ministre et enfin",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re question est pos\u00e9e par",
        "start": 1.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "monsieur jean lassalle pour le groupe",
        "start": 3.629,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 des territoires je le vois",
        "start": 4.92,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "zidane and around ministre mes chers",
        "start": 8.7,
        "duration": 8.669
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues je me r\u00e9jouis de voir notre",
        "start": 10.74,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 17.369,
        "duration": 2.091
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 18.4,
        "duration": 7.299
    },
    {
        "text": "autant s'y d\u00e9chirent et se rassurer",
        "start": 19.46,
        "duration": 11.2
    },
    {
        "text": "autour de nous dans le contexte de de",
        "start": 25.699,
        "duration": 7.961
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense partag\u00e9 parce que c'est un",
        "start": 30.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s important",
        "start": 33.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parmi les param\u00e8tres qui p\u00e8seront dans",
        "start": 35.13,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l\u00e9 dispositif de dissuasion \u00e0 venir",
        "start": 38.46,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "je sais que la dissuasion le la coh\u00e9sion",
        "start": 41.28,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "des peuples deviennent \u00e0 un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 44.579,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "essentiel se r\u00e9sume pour laquelle le",
        "start": 47.82,
        "duration": 9.21
    },
    {
        "text": "service national civique seconde union",
        "start": 51.989,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "pourrait \u00eatre le ciment de notre",
        "start": 57.03,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "coh\u00e9sion retrouv\u00e9e le choisis et",
        "start": 59.1,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9s un m\u00e2t ministre projet de",
        "start": 62.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "service universel je veux saluer cette",
        "start": 64.86,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "initiative",
        "start": 66.72,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 plusieurs reprises propos\u00e9 de",
        "start": 67.409,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement de la conscription",
        "start": 69.57,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "il est pilot\u00e9 par le minist\u00e8re de",
        "start": 72.17,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale",
        "start": 74.64,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et vous madame la ministre avait",
        "start": 75.659,
        "duration": 6.981
    },
    {
        "text": "rapidement quitt\u00e9 le fond sur ce sujet",
        "start": 77.46,
        "duration": 8.729
    },
    {
        "text": "le guen propose d\u00e9sormais un s\u00e9jour de",
        "start": 82.64,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "deux semaines suivie d'une mission",
        "start": 86.189,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral de 84 heures quand une",
        "start": 87.689,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode aussi courte pour l'\u00e9tal",
        "start": 90.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "conduire \u00e0 une plus grande coh\u00e9sion et",
        "start": 92.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en plus en ce sens de l'engagement",
        "start": 94.92,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "civique chez nos jeunes je pense il faut",
        "start": 96.18,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "et cet animal se sentir r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 101.009,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "ensemble \u00e0 trouver les moyens",
        "start": 103.35,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires",
        "start": 105.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ce retour du service civique et",
        "start": 106.43,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "militaire",
        "start": 109.17,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "le service pour tout aussi ais\u00e9 gar\u00e7ons",
        "start": 110.88,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "landes une ann\u00e9e scolaire permettra \u00e0",
        "start": 112.799,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "nos jeunes de se retrouver permettait \u00e0",
        "start": 116.43,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "nos banlieues de",
        "start": 119.7,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "se r\u00e9unir avec nos villes avec nos",
        "start": 121.12,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "campagnes comment voulez vous je veux",
        "start": 125.29,
        "duration": 9.27
    },
    {
        "text": "dresser une situation aussi difficile si",
        "start": 129.58,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "nous ne mettons pas l'ensemble de nos",
        "start": 134.56,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "jeunes pour travailler ensemble",
        "start": 136.69,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "je vous remercie sous les halles modem",
        "start": 139.17,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "le ministre le pr\u00e9sident monsieur le",
        "start": 142.27,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 service national universel",
        "start": 144.55,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "l'avait fort bien dit est un facteur",
        "start": 148.02,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "d'unit\u00e9 et de coh\u00e9sion de notre nation",
        "start": 152.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui doit permettre \u00e0 nos jeunes qui ont",
        "start": 155.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "besoin d'engagements qui sont \u00e0 la",
        "start": 157.48,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "recherche de sens et qui ont souvent",
        "start": 160.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "plus que d'autres envie d'exprimer leur",
        "start": 163.08,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9",
        "start": 165.94,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "c'est un projet extr\u00eamement f\u00e9d\u00e9rateur",
        "start": 166.9,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "alors nous avons \u00e9t\u00e9 si je puis dire un",
        "start": 171.36,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "peu bris\u00e9 dans notre \u00e9lan par la crise",
        "start": 174.97,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "sanitaire puisque nous avons d\u00e9ploy\u00e9 de",
        "start": 176.74,
        "duration": 9.27
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on tr\u00e8s exp\u00e9rimentale en 2019 \u00e0 l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 182.08,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "2010 9",
        "start": 186.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le tout premier embryon de service",
        "start": 187.14,
        "duration": 7.599
    },
    {
        "text": "national universel puisque ce sont un",
        "start": 190.39,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "peu moins de 3000 jeunes de m\u00e9moire qui",
        "start": 194.739,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 pendant quinze jours d'une",
        "start": 197.17,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "vie en collectivit\u00e9",
        "start": 201.76,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "ce qui n'est pas fr\u00e9quent par les temps",
        "start": 204.75,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "qui courent et qui sont ils ont appris \u00e0",
        "start": 209.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "se conna\u00eetre \u00e0 s'appr\u00e9cier et \u00e0 \u00e0",
        "start": 211.81,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "cohabiter ensemble d'autres d\u00e9veloppant",
        "start": 214.15,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu et nous n'avons pas pu",
        "start": 218.02,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "malheureusement en 2020 du fait de la",
        "start": 221.17,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "crise sanitaire",
        "start": 223.84,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "multiplier le nombre de jeunes dans le",
        "start": 226.87,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "cadre de ce de serre service national",
        "start": 230.989,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "universel",
        "start": 233.239,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "nous reprenons ce processus est donc",
        "start": 233.689,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 il y aura \u00e0 nouveau",
        "start": 237.53,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un service national universel ouvert \u00e0",
        "start": 240.379,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un nombre de jeunes plus important et si",
        "start": 242.84,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le myst\u00e8re des arm\u00e9es n'en est pas le",
        "start": 245.629,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "ma\u00eetre d'oeuvre",
        "start": 248.06,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "il y contribue fortement puisque c'est",
        "start": 249.23,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "un service national qui n'est pas",
        "start": 252.319,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "militaire \u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 sa vocation",
        "start": 253.849,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mais le myst\u00e8re des armes et contribuer",
        "start": 256.84,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "par l'animation de nombreuses sessions \u00e0",
        "start": 259.549,
        "duration": 8.791
    },
    {
        "text": "100 sa structuration et je crois que",
        "start": 263.83,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "parmi les modules qui sont les plus",
        "start": 268.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "appr\u00e9ci\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 les plus appr\u00e9ci\u00e9s",
        "start": 270.199,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "par la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration qui a",
        "start": 272.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "exp\u00e9riment\u00e9 ce processus eh bien je",
        "start": 273.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "crois pouvoir dire que celui du",
        "start": 276.5,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re des arm\u00e9es fait partie des",
        "start": 277.94,
        "duration": 8.9
    },
    {
        "text": "tous premiers donc nous",
        "start": 282.139,
        "duration": 4.701
    }
]