[
    {
        "text": "seul le 319",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "oui monsieur le pr\u00e9sident monsieur et",
        "start": 2.27,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "madame la ministre cet amendement a pour",
        "start": 5.549,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "objet de soulever la question du",
        "start": 8.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le des actions confie au",
        "start": 10.23,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement de vacciner les enfants",
        "start": 12.12,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "plac\u00e9s par l'aide sociale de l'enfance",
        "start": 14.36,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "en effet par la loi du 5 ao\u00fbt dernier",
        "start": 17.09,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "sur la gestion de la crise sanitaire il",
        "start": 19.83,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 une possibilit\u00e9 aux",
        "start": 23.13,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements de vacciner les enfants",
        "start": 24.869,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "plac\u00e9s des plus de 12 ans sous certaines",
        "start": 26.189,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "conditions \u00e0 savoir et comme il est",
        "start": 29.16,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9 dans son article 1er",
        "start": 31.74,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "lorsque mineurs \u00e2g\u00e9s d'au moins 12 ans",
        "start": 35.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et confi\u00e9 au service de l'aide sociale \u00e0",
        "start": 37.649,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "l'enfance le pr\u00e9sident de la",
        "start": 39.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 charg\u00e9e de ce service peut",
        "start": 41.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00eatre autoris\u00e9 sa vaccination",
        "start": 43.92,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "si les titulaires de l'exercice de",
        "start": 45.75,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 parentale invit\u00e9 \u00e0 donner",
        "start": 49.649,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "cette autorisation n'ont pas r\u00e9pondu",
        "start": 51.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pendant un d\u00e9lai de 14 jours \u00e0 compter",
        "start": 53.76,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "de cette invitation n\u00e9anmoins certains",
        "start": 55.68,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "panneaux plac\u00e9s s'inqui\u00e8te de voir une",
        "start": 58.199,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "nouvelle fois leurs droits bafou\u00e9s par",
        "start": 61.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les services de la protection de",
        "start": 64.47,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'enfance qui pourrait prendre la",
        "start": 65.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision de faire vacciner les enfants",
        "start": 67.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de mineurs sans demander l'accord des",
        "start": 69.0,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "parents voire d'aller \u00e0 l'encontre de",
        "start": 71.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "leur avis il convient de rappeler qu'en",
        "start": 74.61,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "application de l'article 375 7 du code",
        "start": 76.92,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "civil les p\u00e8re et m\u00e8re d'un enfant plac\u00e9",
        "start": 80.52,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 exercer tous les attributs",
        "start": 83.729,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de l'autorit\u00e9 parentale c'est pourquoi",
        "start": 85.77,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "il est primordial que le droit qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 89.159,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 au d\u00e9partement soit conforme aux",
        "start": 91.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "droits parentaux que les appartements",
        "start": 94.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fasse vrai effort de conna\u00eetre et",
        "start": 96.63,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "respecter l'avis des parents sur cette",
        "start": 99.36,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "vaccination",
        "start": 102.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quelques enfants sont vaccin\u00e9s contre sa",
        "start": 102.689,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 ou celle de ses parents",
        "start": 105.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le l\u00e9gislateur demande alors au",
        "start": 108.229,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "gouvernement de pouvoir contr\u00f4ler cette",
        "start": 110.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mission et d'avoir toutes les",
        "start": 112.35,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "informations en lien avec la vaccination",
        "start": 114.09,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "des enfants plac\u00e9s \u00e0 la zone merci",
        "start": 116.219,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "monsieur rapportant",
        "start": 119.36,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "ce ministre",
        "start": 121.57,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "je le mets aux voix",
        "start": 124.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "oui moi j'ai entendu qui est pour",
        "start": 128.88,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "et qui est contre il est rejet\u00e9",
        "start": 132.9,
        "duration": 4.71
    }
]