{ "dateRequete" : "2022/03/26", "candidat" : "Avec vous" , "parti" : "LREM" , "courant" : "majorit√©", "YoutubeChannel" : {
    "UCFTOzGqZcje45yv7SSTkBBQ": {
        "channel_info": {
            "title": "Emmanuel Macron avec vous",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2021-12-30T11:28:05.231114Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "856288",
                "subscriberCount": "27600",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "33"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "ZjU9jvx14g0": {
                "title": "Le message d\u2019Emmanuel Macron pour les Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger.",
                "publishedAt": "2022-03-26T17:17:41Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZjU9jvx14g0",
                "viewCount": "2582",
                "likeCount": "112",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT6M41S"
            },
            "zsdMs2mOJGA": {
                "title": "Le 02 avril \u00e0 Paris La D\u00e9fense Arena | Emmanuel Macron, le Candidat. |\u00a0\u00c9pisode 4",
                "publishedAt": "2022-03-25T19:45:11Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zsdMs2mOJGA",
                "viewCount": "37772",
                "likeCount": "1826",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "305",
                "duration": "PT7M6S"
            },
            "LDmQDR9DR1g": {
                "title": "Emmanuel Macron \u00e9tait l'invit\u00e9 de Xavier de Moulins dans le 19:45 de M6",
                "publishedAt": "2022-03-23T20:34:33Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LDmQDR9DR1g",
                "viewCount": "36334",
                "likeCount": "720",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "584",
                "duration": "PT27M2S"
            },
            "ACeQZZDNcKk": {
                "title": "Les propositions d\u2019Emmanuel Macron pour les Fran\u00e7ais en situation de handicap",
                "publishedAt": "2022-03-23T16:01:12Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ACeQZZDNcKk",
                "viewCount": "5439",
                "likeCount": "404",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "105",
                "duration": "PT6M18S"
            },
            "koVPlsimjMo": {
                "title": "Emmanuel Macron \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 de Wendy Bouchard dans l\u2019\u00e9mission Ma France sur France Bleu",
                "publishedAt": "2022-03-23T01:04:20Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "koVPlsimjMo",
                "viewCount": "14032",
                "likeCount": "578",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "195",
                "duration": "PT53M42S"
            },
            "myXiVQq2U4M": {
                "title": "Les moments forts d'Emmanuel Macron \u00e0 Pau.",
                "publishedAt": "2022-03-19T11:00:46Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "myXiVQq2U4M",
                "viewCount": "9102",
                "likeCount": "293",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "113",
                "duration": "PT4M44S"
            },
            "ovK2LMsKl1E": {
                "title": "EN DIRECT | Emmanuel Macron avec vous \u00e0 Pau.",
                "publishedAt": "2022-03-19T02:58:27Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ovK2LMsKl1E",
                "viewCount": "24419",
                "likeCount": "665",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "210",
                "duration": "PT3H12M15S"
            },
            "s_Qe6LAl0_E": {
                "title": "Notre projet pour 2022 | Emmanuel Macron, le Candidat \u2013 \u00c9pisode 3",
                "publishedAt": "2022-03-18T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s_Qe6LAl0_E",
                "viewCount": "90305",
                "likeCount": "3273",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "619",
                "duration": "PT8M4S"
            },
            "MoL-p7dxGao": {
                "title": "EN DIRECT | Emmanuel Macron pr\u00e9sente avec vous notre projet pr\u00e9sidentiel pour la France",
                "publishedAt": "2022-03-17T18:33:07Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MoL-p7dxGao",
                "viewCount": "64748",
                "likeCount": "1866",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "241",
                "duration": "PT4H9M30S"
            },
            "9_0nzc4hR0E": {
                "title": "La France face \u00e0 la guerre sur TF1 | Les moments forts d\u2019Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2022-03-15T09:56:17Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9_0nzc4hR0E",
                "viewCount": "36743",
                "likeCount": "634",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "486",
                "duration": "PT4M11S"
            },
            "7VgFSgC9x5s": {
                "title": "Emmanuel Macron, le Candidat. | \u00c9pisode 2",
                "publishedAt": "2022-03-11T18:00:35Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7VgFSgC9x5s",
                "viewCount": "143665",
                "likeCount": "4338",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1261",
                "duration": "PT9M37S"
            },
            "V8QCJ-RxisE": {
                "title": "Emmanuel Macron, le Candidat. Rendez-vous demain sur notre cha\u00eene YouTube pour le deuxi\u00e8me \u00e9pisode.",
                "publishedAt": "2022-03-10T19:33:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V8QCJ-RxisE",
                "viewCount": "4660",
                "likeCount": "270",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "60",
                "duration": "PT39S"
            },
            "dPlHSs5WaVM": {
                "title": "Emmanuel Macron r\u00e9pond \u00e0 vos questions \u00e0 Poissy",
                "publishedAt": "2022-03-08T20:04:50Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dPlHSs5WaVM",
                "viewCount": "5401",
                "likeCount": "264",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "108",
                "duration": "PT5M37S"
            },
            "YXp63GS7pdU": {
                "title": "\u00ab Face aux Fran\u00e7aises \u00bb, entretien exclusif d'Emmanuel Macron pour Elle et LCI.",
                "publishedAt": "2022-03-08T15:42:36Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YXp63GS7pdU",
                "viewCount": "14608",
                "likeCount": "492",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "199",
                "duration": "PT22M38S"
            },
            "SH3CyZhxamU": {
                "title": "EN DIRECT | Emmanuel Macron avec vous \u00e0 Poissy.",
                "publishedAt": "2022-03-07T19:31:55Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SH3CyZhxamU",
                "viewCount": "32093",
                "likeCount": "1300",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "356",
                "duration": "PT1H38M55S"
            },
            "vT1uvtxMxPE": {
                "title": "Emmanuel Macron, le Candidat. | \u00c9pisode 1",
                "publishedAt": "2022-03-04T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vT1uvtxMxPE",
                "viewCount": "355036",
                "likeCount": "9382",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3697",
                "duration": "PT4M35S"
            },
            "eRDTg8X2B2E": {
                "title": "Depuis 2017, Emmanuel Macron agit sans rel\u00e2che pour une agriculture fran\u00e7aise de qualit\u00e9.",
                "publishedAt": "2022-03-03T09:09:28Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eRDTg8X2B2E",
                "viewCount": "3975",
                "likeCount": "150",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "28",
                "duration": "PT2M31S"
            },
            "0iITWrJ1HwU": {
                "title": "Avec Jean-Val\u00e8re, fromager \u00e0 Auri\u00e8res",
                "publishedAt": "2022-02-28T17:59:01Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0iITWrJ1HwU",
                "viewCount": "1863",
                "likeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT3M17S"
            },
            "rZc1NgdZksM": {
                "title": "Avec C\u00e9dric Maurel, maire de Bessi\u00e8res",
                "publishedAt": "2022-02-23T20:39:46Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rZc1NgdZksM",
                "viewCount": "1756",
                "likeCount": "83",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT2M31S"
            },
            "VNOTOau4noQ": {
                "title": "Avec Omar, directeur de cinq chantiers d\u2019insertion sur l\u2019\u00eele de Mayotte",
                "publishedAt": "2022-02-17T16:31:48Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VNOTOau4noQ",
                "viewCount": "2159",
                "likeCount": "80",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT1M51S"
            },
            "yl4FwlHorJw": {
                "title": "Avec Laurence, dirigeante de l'entreprise Kaporal \u00e0 Marseille",
                "publishedAt": "2022-02-11T16:14:15Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yl4FwlHorJw",
                "viewCount": "1883",
                "likeCount": "84",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M57S"
            },
            "A7k9PcgtOeE": {
                "title": "Avec Lo\u00efck, parlons du cong\u00e9 paternit\u00e9 et de la famille",
                "publishedAt": "2022-02-09T14:59:43Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "A7k9PcgtOeE",
                "viewCount": "1885",
                "likeCount": "76",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT1M36S"
            },
            "6IG3S3W-ZLQ": {
                "title": "Climat, \u00e9ducation\u2026 Faites entendre votre voix sur avecvous.fr/votre-voix !",
                "publishedAt": "2022-02-09T13:42:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6IG3S3W-ZLQ",
                "viewCount": "1370",
                "likeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT46S"
            },
            "wSXr6cNabBY": {
                "title": "Avec Alexandra et Aymeric, dirigeants de la maison Broussaud",
                "publishedAt": "2022-02-03T10:05:01Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wSXr6cNabBY",
                "viewCount": "1966",
                "likeCount": "83",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT2M41S"
            },
            "snw6PiArf1A": {
                "title": "Avec Lona, infirmi\u00e8re \u00e0 Bordeaux",
                "publishedAt": "2022-01-27T00:42:43Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "snw6PiArf1A",
                "viewCount": "2999",
                "likeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "25",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "NTxQYXbiHdU": {
                "title": "Avec Patrick, viticulteur en C\u00f4te-d'Or",
                "publishedAt": "2022-01-27T00:39:54Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NTxQYXbiHdU",
                "viewCount": "998",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT1M46S"
            },
            "DOooFoS4MeM": {
                "title": "Avec Pierre, restaurateur \u00e0 Bordeaux",
                "publishedAt": "2022-01-27T00:38:08Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DOooFoS4MeM",
                "viewCount": "695",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M5S"
            },
            "s-O5XWH0eQk": {
                "title": "Avec Sandrine, enseignante \u00e0 Metz",
                "publishedAt": "2022-01-27T00:38:52Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s-O5XWH0eQk",
                "viewCount": "1178",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT1M43S"
            },
            "d_W-20qe0t8": {
                "title": "Avec Manuel, g\u00e9rant d'un pub irlandais \u00e0 Lorient",
                "publishedAt": "2022-01-27T00:34:42Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d_W-20qe0t8",
                "viewCount": "966",
                "likeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1M58S"
            },
            "BXsg4gYSxSk": {
                "title": "Avec J\u00e9r\u00e9mie, artiste plasticien \u00e0 Beaugency",
                "publishedAt": "2022-01-27T00:33:18Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BXsg4gYSxSk",
                "viewCount": "586",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "jg4IwYBrcoA": {
                "title": "Avec Nathalie, fondatrice de l'association des M\u00e8res Combattantes \u00e0 Paris",
                "publishedAt": "2022-01-27T00:29:31Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jg4IwYBrcoA",
                "viewCount": "974",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT1M35S"
            },
            "iq0A4bqA4jw": {
                "title": "Avec Antoine, entrepreneur et co-fondateur d\u2019Ynsect",
                "publishedAt": "2022-01-27T00:25:02Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iq0A4bqA4jw",
                "viewCount": "850",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "qSKmEx6wW08": {
                "title": "D\u00e9couvrez la voix des Fran\u00e7ais et faites entendre la v\u00f4tre",
                "publishedAt": "2022-01-27T00:17:42Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "modem",
                    "en marche",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2022",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "bayrou",
                    "territoires de progr\u00e8s",
                    "stanislas guerini",
                    "Gabriel Attal",
                    "G\u00e9rald Darmanin",
                    "Castex",
                    "Jean Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qSKmEx6wW08",
                "viewCount": "1275",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT52S"
            }
        }
    }
}}