{ "dateRequete" : "2022/03/26", "candidat" : "Eric Zemmour" , "parti" : "Aucun" , "courant" : "ExtrÃªme droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCjTbZBXEw-gplUAnMXLYHpg": {
        "channel_info": {
            "title": "\u00c9ric Zemmour",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2021-04-08T18:40:42.020894Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "52449907",
                "subscriberCount": "449000",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "123"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "qIk3P4oDQhU": {
                "title": "Eric Zemmour \u00e0 la colline du crack parle S\u00e9curit\u00e9 et Remigration",
                "publishedAt": "2022-03-25T15:00:52Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 la rue",
                    "zemmour face \u00e0 la rue",
                    "zemmour \u00e0 la colline du crack",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "zemmour morandini",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "presidentielle 2022",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "colinne du crack",
                    "porte de la Chapelle",
                    "Paris",
                    "Eric Zemmour d\u00e9nonce l'ins\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la colline du crack",
                    "zemmour morandini live",
                    "morandini",
                    "eric zemmour guillaume pley"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qIk3P4oDQhU",
                "viewCount": "350294",
                "likeCount": "17591",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6384",
                "duration": "PT1H10M8S"
            },
            "3uhdiXgkm6k": {
                "title": "Eric Zemmour invit\u00e9 du 19.45 sur M6",
                "publishedAt": "2022-03-23T17:00:11Z",
                "tags": [
                    "zemmour au 19.45 sur M6",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 du 19.45 sur M6",
                    "Interview Eric Zemmour 1945",
                    "\u00c9ric Zemmour au 19 45",
                    "zemmour 19 45 M6",
                    "zemmour M6",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "zemmour 2022",
                    "reconqu\u00eate",
                    "Grandes Gueules zemmour",
                    "replay zemmour du 19.45 sur M6",
                    "politique",
                    "M6",
                    "\u00c9ric Zemmour M6",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "patriote",
                    "les Grandes Gueules",
                    "zemmour 1945",
                    "Eric Zemmour invit\u00e9 du 19.45 sur M6",
                    "zemmour 1945 m6",
                    "actu",
                    "jadot 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3uhdiXgkm6k",
                "viewCount": "144897",
                "likeCount": "7476",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2747",
                "duration": "PT15M48S"
            },
            "GkDJcH7sKUY": {
                "title": "Eric Zemmour : Je vous pr\u00e9sente mon Programme [En Direct \ud83d\udd34]",
                "publishedAt": "2022-03-23T12:40:36Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Je vous pr\u00e9sente mon Programme",
                    "zemmour programme",
                    "zemmour conf\u00e9rence de presse",
                    "conference de presse zemmour",
                    "programme zemmour conference de presse",
                    "zemmour programme conference de presse",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "france",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "immigration",
                    "programme zemmour",
                    "programme d'eric zemmour",
                    "zemmour conference de presse",
                    "politique",
                    "eric zemmour conference de presse en direct",
                    "zemmour candidat",
                    "zemmour direct"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GkDJcH7sKUY",
                "viewCount": "269806",
                "likeCount": "15854",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3368",
                "duration": "PT1H8M10S"
            },
            "bssaDENqqU4": {
                "title": "Eric Zemmour invit\u00e9 des Grandes Gueules sur RMC",
                "publishedAt": "2022-03-22T07:30:09Z",
                "tags": [
                    "zemmour les grandes gueules",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 aux Grandes Gueules",
                    "Interview Eric Zemmour Grandes Gueules",
                    "\u00c9ric Zemmour aux Grandes Gueules",
                    "zemmour Grandes Gueules rmc",
                    "zemmour rmc",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "zemmour 2022",
                    "reconqu\u00eate",
                    "Grandes Gueules zemmour",
                    "replay zemmour les grandes gueules",
                    "politique",
                    "rmc",
                    "\u00c9ric Zemmour rmc",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "patriote",
                    "les Grandes Gueules",
                    "zemmour face aux Grandes Gueules",
                    "Eric Zemmour invit\u00e9 aux Grandes Gueules"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bssaDENqqU4",
                "viewCount": "323973",
                "likeCount": "11348",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3725",
                "duration": "PT55M26S"
            },
            "aNf6OUt6MKQ": {
                "title": "Eric Zemmour : RDV ce dimanche au Trocad\u00e9ro",
                "publishedAt": "2022-03-21T14:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : RDV ce dimanche au Trocad\u00e9ro",
                    "\u00c9ric Zemmour Metz",
                    "zemmour Metz",
                    "conference zemmour Metz",
                    "c'\u00e9tait Metz",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "france",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "zemmour 2022",
                    "Metz",
                    "Metz zemmour",
                    "eric zemmour Metz",
                    "discours zemmour Metz",
                    "valeurs actuelles",
                    "actu",
                    "zemmour metz et nancy",
                    "eric zemmour \u00e0 metz et \u00e0 nancy",
                    "eric zemmour \u00e0 nancy",
                    "zemour nancy",
                    "nancy zemmour",
                    "nancy"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aNf6OUt6MKQ",
                "viewCount": "99098",
                "likeCount": "8029",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2382",
                "duration": "PT1M42S"
            },
            "MpmWC-PSwrs": {
                "title": "Eric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Elys\u00e9e 2022 sur France 2",
                "publishedAt": "2022-03-19T19:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Elys\u00e9e 2022",
                    "Interview Eric Zemmour Elys\u00e9e 2022",
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Elys\u00e9e 2022",
                    "zemmour Elys\u00e9e 2022",
                    "zemmour jadot",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "zemmour 2022",
                    "reconqu\u00eate",
                    "Elys\u00e9e 2022 zemmour",
                    "replay zemmour Elys\u00e9e 2022",
                    "politique",
                    "France 2",
                    "\u00c9ric Zemmour france 2",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "patriote",
                    "Elys\u00e9e 2022",
                    "actu",
                    "debat zemmour jadot",
                    "zemmour jadot france 2",
                    "debat zemmour jadot elysee 2022",
                    "zemmour face \u00e0 jadot",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MpmWC-PSwrs",
                "viewCount": "516609",
                "likeCount": "15061",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5393",
                "duration": "PT1H32M31S"
            },
            "kC_bprBOgt4": {
                "title": "Eric Zemmour \u00e0 Metz : La Reconqu\u00eate, c\u2019est vous !",
                "publishedAt": "2022-03-18T22:56:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Metz en direct",
                    "zemmour Metz",
                    "zemmour \u00e0 Metz",
                    "conference zemmour Metz",
                    "discours zemmour Metz",
                    "zemmour discours Metz",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "france",
                    "presidentielle 2022",
                    "immigration",
                    "discours Metz",
                    "live zemmour Metz",
                    "zemmour \u00e0 toulon en direct",
                    "meeting zemmour",
                    "live zemmour \u00e0 Metz",
                    "meeting zemmour \u00e0 Metz",
                    "discours zemmour sur \u00e0 Metz",
                    "Metz",
                    "politique",
                    "eric zemmour \u00e0 Metz",
                    "zemmour candidat",
                    "zemmour direct",
                    "valeurs actuelles",
                    "zemmour 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kC_bprBOgt4",
                "viewCount": "207509",
                "likeCount": "12062",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3999",
                "duration": "PT1H45M45S"
            },
            "bGdg886cDUo": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mobilisation G\u00e9n\u00e9rale pour la France",
                "publishedAt": "2022-03-16T17:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mobilisation G\u00e9n\u00e9rale pour la France",
                    "\u00c9ric Zemmour mobilisation G\u00e9n\u00e9rale pour la France",
                    "eric zemmour affiche de campagne",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour affiche de campagne",
                    "Mobilisation G\u00e9n\u00e9rale pour la France",
                    "affiche de campagne zemmour",
                    "affiche de campagne",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bGdg886cDUo",
                "viewCount": "242507",
                "likeCount": "16682",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3350",
                "duration": "PT9M"
            },
            "xMUBZM37yyA": {
                "title": "Eric Zemmour : La France face \u00e0 la guerre sur TF1",
                "publishedAt": "2022-03-15T17:00:28Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 La France face \u00e0 la guerre",
                    "Interview zemmour La France face \u00e0 la guerre",
                    "\u00c9ric Zemmour La France face \u00e0 la guerre",
                    "zemmour La France face \u00e0 la guerre",
                    "zemmour face \u00e0 la guerre",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "zemmour 2022",
                    "La France face \u00e0 la guerre zemmour",
                    "replay zemmour la France face \u00e0 la guerre",
                    "politique",
                    "tf1",
                    "La France face \u00e0 la guerre",
                    "zemmour tf1",
                    "replay la France face \u00e0 la guerre",
                    "eric zemmour tf1",
                    "reconquete",
                    "actu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xMUBZM37yyA",
                "viewCount": "322389",
                "likeCount": "16717",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3917",
                "duration": "PT20M6S"
            },
            "hY2uJlnc1zU": {
                "title": "Eric Zemmour : le souffle de la Reconqu\u00eate",
                "publishedAt": "2022-03-15T07:30:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Merci Agen !",
                    "\u00c9ric Zemmour Agen",
                    "zemmour Agen",
                    "zemmour \u00e0 Agen",
                    "conference zemmour Agen",
                    "c'\u00e9tait Agen",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "france",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "Agen",
                    "Agen zemmour",
                    "eric zemmour Lille",
                    "discours zemmour Agen",
                    "politique",
                    "valeurs actuelles",
                    "actu",
                    "eric zemmour \u00e0 agen",
                    "eric zemmour oeuf",
                    "oeuf zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hY2uJlnc1zU",
                "viewCount": "83759",
                "likeCount": "6422",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1117",
                "duration": "PT1M13S"
            },
            "6_30lmW3ZA0": {
                "title": "Eric Zemmour : Merci au Mont-Saint-Michel et \u00e0 la Normandie",
                "publishedAt": "2022-03-14T16:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Merci au Mont-Saint-Michel et \u00e0 la Normandie !",
                    "\u00c9ric Zemmour Mont-Saint-Michel",
                    "zemmour Mont-Saint-Michel",
                    "conference zemmour Mont-Saint-Michel",
                    "c'\u00e9tait Mont-Saint-Michel",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "france",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "zemmour 2022",
                    "Mont-Saint-Michel",
                    "Mont-Saint-Michel zemmour",
                    "eric zemmour Mont-Saint-Michel",
                    "discours zemmour Mont-Saint-Michel",
                    "valeurs actuelles",
                    "actu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6_30lmW3ZA0",
                "viewCount": "49895",
                "likeCount": "4675",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "745",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "XEtMk-Hpnx0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : \u00ab Ils vous disent \u00bb",
                "publishedAt": "2022-03-13T17:00:47Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Ils vous disent",
                    "\u00c9ric Zemmour message Ils vous disent",
                    "eric zemmour ils vous disent",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour message",
                    "Ils vous disent"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XEtMk-Hpnx0",
                "viewCount": "431532",
                "likeCount": "38948",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4904",
                "duration": "PT2M4S"
            },
            "dqd5IRilQU0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon Programme pour les Fran\u00e7ais",
                "publishedAt": "2022-03-12T16:16:09Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Agen en direct",
                    "zemmour Agen",
                    "zemmour \u00e0 Agen",
                    "conference zemmour Agen",
                    "discours zemmour Agen",
                    "zemmour discours Agen",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "france",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "immigration",
                    "discours Agen",
                    "live zemmour Agen",
                    "zemmour \u00e0 toulon en direct",
                    "meeting zemmour",
                    "live zemmour \u00e0 Agen",
                    "meeting zemmour \u00e0 Agen",
                    "discours zemmour sur \u00e0 Agen",
                    "Agen",
                    "politique",
                    "eric zemmour \u00e0 Agen",
                    "zemmour candidat",
                    "zemmour direct"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dqd5IRilQU0",
                "viewCount": "442748",
                "likeCount": "24933",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5511",
                "duration": "PT1H26M21S"
            },
            "EZcgcKCwr40": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : 2022 Grand Format avec Apolline de Malherbe",
                "publishedAt": "2022-03-11T14:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 2022 Grand Format",
                    "Interview Eric Zemmour apolline de malherbe",
                    "\u00c9ric Zemmour 2022 grand format",
                    "zemmour apolline de malherbe",
                    "zemmour apolline matin",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "zemmour 2022",
                    "reconqu\u00eate",
                    "2022 Grand Format zemmour",
                    "replay zemmour 2022 Grand Format",
                    "politique",
                    "bfmtv",
                    "\u00c9ric Zemmour rmc",
                    "rmc",
                    "patriote",
                    "2022 Grand Format",
                    "actu",
                    "replay zemmour",
                    "zemmour cnews",
                    "apolline de malherbe",
                    "apolline de malherbe zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EZcgcKCwr40",
                "viewCount": "311480",
                "likeCount": "11759",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2947",
                "duration": "PT49M14S"
            },
            "l838Oca0yGo": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon message pour les Femmes",
                "publishedAt": "2022-03-09T18:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon message pour pour les Femmes",
                    "\u00c9ric Zemmour message pour les Femmes",
                    "eric zemmour les femmes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "presidentielle 2022",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour message pour les femmes",
                    "journ\u00e9e de la femme",
                    "zemmour journ\u00e9e de la femme",
                    "zemmour face francaises",
                    "zemmour femmes",
                    "message pour les Femmes",
                    "femme",
                    "8 mars",
                    "8 mars 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l838Oca0yGo",
                "viewCount": "210373",
                "likeCount": "14156",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3140",
                "duration": "PT24M52S"
            },
            "fVCSF0DWIxI": {
                "title": "TOP d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 Toulon",
                "publishedAt": "2022-03-09T13:00:14Z",
                "tags": [
                    "TOP d'Eric Zemmour \u00e0 Toulon",
                    "top zemmour \u00e0 Toulon",
                    "top zemmour Toulon",
                    "\u00c9ric Zemmour Toulon",
                    "zemmour Toulon",
                    "eric zemmour \u00e0 Toulon",
                    "zemmour \u00e0 Toulon",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "top zemmour",
                    "Toulon",
                    "cnews",
                    "le meilleur de zemmour \u00e0 Toulon",
                    "replay zemmour Toulon",
                    "top eric zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fVCSF0DWIxI",
                "viewCount": "114394",
                "likeCount": "7588",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1530",
                "duration": "PT20M22S"
            },
            "6ynFt3Ura_4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Merci au Salon de l'agriculture",
                "publishedAt": "2022-03-05T18:36:30Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon message pour la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "\u00c9ric Zemmour message Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "eric zemmour Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "Nouvelle-Cal\u00e9donie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6ynFt3Ura_4",
                "viewCount": "149614",
                "likeCount": "8756",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1653",
                "duration": "PT1M23S"
            },
            "HIjaMpEAIMQ": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Emmanuel Macron, l'heure du bilan",
                "publishedAt": "2022-03-03T16:15:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Emmanuel Macron l'heure du bilan",
                    "eric zemmour message macron",
                    "Zemmour message Macron",
                    "eric zemmour Emmanuel Macron",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconquete",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour bilan macron",
                    "bilan macron",
                    "discours macron",
                    "macron",
                    "zemmour macron",
                    "emmanuel macron",
                    "le bilan de macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HIjaMpEAIMQ",
                "viewCount": "569713",
                "likeCount": "43645",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8046",
                "duration": "PT5M5S"
            },
            "7hFK3aWy9i0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Demandez le Programme",
                "publishedAt": "2022-03-03T15:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Demandez le Programme",
                    "Interview Eric Zemmour Demandez le Programme",
                    "\u00c9ric Zemmour Demandez le Programme",
                    "zemmour Demandez le Programme",
                    "zemmour sonia mabrouk",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "zemmour 2022",
                    "reconqu\u00eate",
                    "Demandez le Programme zemmour",
                    "replay zemmour Demandez le Programme",
                    "politique",
                    "cnews",
                    "\u00c9ric Zemmour cnews",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "patriote",
                    "Demandez le Programme",
                    "actu",
                    "zemmour ferrari mabrouk",
                    "replay zemmour",
                    "zemmour cnews"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7hFK3aWy9i0",
                "viewCount": "606552",
                "likeCount": "14314",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4598",
                "duration": "PT1H55M22S"
            },
            "ZyK3nMmy3Dw": {
                "title": "TOP d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 Chamb\u00e9ry",
                "publishedAt": "2022-03-01T13:00:11Z",
                "tags": [
                    "TOP d'Eric Zemmour \u00e0 Chamb\u00e9ry",
                    "top zemmour \u00e0 Chamb\u00e9ry",
                    "top zemmour Chamb\u00e9ry",
                    "\u00c9ric Zemmour Chamb\u00e9ry",
                    "zemmour Chamb\u00e9ry",
                    "eric zemmour \u00e0 Chamb\u00e9ry",
                    "zemmour \u00e0 Chamb\u00e9ry",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "top zemmour",
                    "Chamb\u00e9ry",
                    "cnews",
                    "le meilleur de zemmour \u00e0 Chamb\u00e9ry",
                    "replay zemmour Chamb\u00e9ry"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZyK3nMmy3Dw",
                "viewCount": "81231",
                "likeCount": "6148",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1151",
                "duration": "PT16M17S"
            },
            "sxtbgMacjpg": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Chamb\u00e9ry : Meeting sur la paix",
                "publishedAt": "2022-02-25T19:56:25Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Chamb\u00e9ry en direct",
                    "zemmour Chamb\u00e9ry",
                    "zemmour \u00e0 Chamb\u00e9ry",
                    "conference zemmour Chamb\u00e9ry",
                    "discours zemmour Chamb\u00e9ry",
                    "zemmour discours Chamb\u00e9ry",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "france",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "Chamb\u00e9ry",
                    "discours Chamb\u00e9ry",
                    "live zemmour Chamb\u00e9ry",
                    "zemmour \u00e0 Chamb\u00e9ry en direct",
                    "meeting zemmour sur la paix",
                    "live zemmour \u00e0 Chamb\u00e9ry",
                    "meeting zemmour \u00e0 Chamb\u00e9ry",
                    "discours zemmour sur la paix \u00e0 chamb\u00e9ry"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sxtbgMacjpg",
                "viewCount": "481171",
                "likeCount": "27030",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5173",
                "duration": "PT1H4M1S"
            },
            "4pRBW4rEtbA": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : D\u00e9claration solennelle sur la guerre en Ukraine",
                "publishedAt": "2022-02-24T13:05:16Z",
                "tags": [
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "ukraine",
                    "russie",
                    "poutine",
                    "guerre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4pRBW4rEtbA",
                "viewCount": "1024919",
                "likeCount": "39134",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8108",
                "duration": "PT4M32S"
            },
            "3aCtk50Gf20": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux militants Reconqu\u00eate!",
                "publishedAt": "2022-02-24T07:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux militants Reconqu\u00eate",
                    "\u00c9ric Zemmour message aux militants Reconqu\u00eate",
                    "eric zemmour message aux militants Reconqu\u00eate",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour message reconquete",
                    "message aux militants zemmour",
                    "militants reconquete",
                    "zemmour message militant",
                    "message zemmour militant reconquete"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3aCtk50Gf20",
                "viewCount": "207564",
                "likeCount": "15258",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1970",
                "duration": "PT1M48S"
            },
            "-VjG1N7pIyE": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon appel solennel aux maires de France",
                "publishedAt": "2022-02-22T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon appel solennel aux maires de France",
                    "\u00c9ric Zemmour appel solennel aux maires de France",
                    "eric zemmour appel maires de France",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "appel solennel aux maires de France",
                    "maire de France",
                    "zemmour parrainage",
                    "zemmour parrainage maire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-VjG1N7pIyE",
                "viewCount": "414469",
                "likeCount": "27557",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5559",
                "duration": "PT1M50S"
            },
            "H0FC_5tP414": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 au Grand Rendez-vous",
                "publishedAt": "2022-02-21T08:30:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 au Grand Rendez-vous",
                    "Interview Eric Zemmour Le Grand Rendez-vous",
                    "\u00c9ric Zemmour Le Grand Rendez-vous",
                    "zemmour le Grand Rendez-vous",
                    "zemmour sonia mabrouk",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "zemmour 2022",
                    "reconqu\u00eate",
                    "Le Grand Rendez-vous zemmour",
                    "replay zemmour Le Grand Rendez-vous",
                    "politique",
                    "cnews",
                    "\u00c9ric Zemmour cnews",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "patriote",
                    "Le Grand Rendez-vous",
                    "actu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H0FC_5tP414",
                "viewCount": "329031",
                "likeCount": "12103",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3476",
                "duration": "PT45M20S"
            },
            "L2MEf6V_kyo": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon programme pour la D\u00e9fense nationale",
                "publishedAt": "2022-02-20T17:15:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon programme pour la D\u00e9fense nationale",
                    "\u00c9ric Zemmour programme pour la D\u00e9fense nationale",
                    "eric zemmour programme d\u00e9fense nationale",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour D\u00e9fense nationale",
                    "programme D\u00e9fense nationale",
                    "defense nationale",
                    "zemmour conference de presse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L2MEf6V_kyo",
                "viewCount": "313373",
                "likeCount": "15019",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3090",
                "duration": "PT48M48S"
            },
            "I3e4dx_4zoI": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour au Mont-Saint-Michel : \"La France doit \u00eatre grande et puissante !\"",
                "publishedAt": "2022-02-19T12:20:16Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour au Mont-Saint-Michel en direct",
                    "zemmour Mont-Saint-Michel",
                    "zemmour au Mont-Saint-Michel",
                    "conference zemmour Mont-Saint-Michel",
                    "discours zemmour Mont-Saint-Michel",
                    "zemmour discours Mont-Saint-Michel",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "france",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "Mont-Saint-Michel",
                    "discours Mont-Saint-Michel",
                    "live zemmour Mont-Saint-Michel",
                    "zemmour \u00e0 Mont-Saint-Michel en direct",
                    "meeting zemmour grandeur de la france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I3e4dx_4zoI",
                "viewCount": "514062",
                "likeCount": "27224",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6060",
                "duration": "PT1H11S"
            },
            "IQhCUIVp-wU": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9mission En toute v\u00e9rit\u00e9",
                "publishedAt": "2022-02-13T15:15:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 En toute v\u00e9rit\u00e9",
                    "zemmour En toute v\u00e9rit\u00e9",
                    "zemmour sud radio",
                    "eric zemmour En toute v\u00e9rit\u00e9",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour sud radio",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "En toute v\u00e9rit\u00e9 zemmour",
                    "actualit\u00e9",
                    "En toute v\u00e9rit\u00e9",
                    "politique",
                    "sud radio",
                    "actu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IQhCUIVp-wU",
                "viewCount": "665305",
                "likeCount": "20618",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5091",
                "duration": "PT47M37S"
            },
            "OWlII5mIA6M": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Saulieu : Je veux prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais",
                "publishedAt": "2022-02-12T16:27:53Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Saulieu en direct",
                    "zemmour Saulieu",
                    "zemmour \u00e0 Saulieu",
                    "conference zemmour Saulieu",
                    "discours zemmour Saulieu",
                    "zemmour discours Saulieu",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "france rurale",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "Saulieu",
                    "zemmour Saulieu 2022",
                    "eric zemmour Saulieu",
                    "actu",
                    "discours Saulieu",
                    "zemmour protection",
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Saulieu",
                    "live zemmour Saulieu",
                    "zemmour \u00e0 Saulieu en direct"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OWlII5mIA6M",
                "viewCount": "529713",
                "likeCount": "25834",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4409",
                "duration": "PT2H1M"
            },
            "5oeM3oxmNhs": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 La France dans les yeux",
                "publishedAt": "2022-02-11T17:30:13Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 La France dans les yeux",
                    "Interview Eric Zemmour La France dans les yeux",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 La France dans les yeux",
                    "zemmour La France dans les yeux",
                    "zemmour bruce toussaint",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "zemmour 2022",
                    "reconqu\u00eate",
                    "La France dans les yeux zemmour",
                    "replay zemmour La France dans les yeux",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour La France dans les yeux",
                    "bfmtv",
                    "\u00c9ric Zemmour bfmtv",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "patriote",
                    "La France dans les yeux",
                    "actu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5oeM3oxmNhs",
                "viewCount": "964697",
                "likeCount": "20476",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7025",
                "duration": "PT2H41M56S"
            },
            "5zcWrqOAt4s": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Merci Lille !",
                "publishedAt": "2022-02-10T08:00:26Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Merci Lille !",
                    "\u00c9ric Zemmour Lille",
                    "zemmour Lille",
                    "zemmour \u00e0 Lille",
                    "conference zemmour Lille",
                    "c'\u00e9tait Lille",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "france",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "Lille",
                    "Lille zemmour",
                    "eric zemmour Lille",
                    "discours zemmour Lille",
                    "politique",
                    "valeurs actuelles",
                    "actu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5zcWrqOAt4s",
                "viewCount": "95287",
                "likeCount": "7914",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1551",
                "duration": "PT2M37S"
            },
            "WoKDMQ5DaRY": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux Abstentionnistes",
                "publishedAt": "2022-02-09T09:30:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux Abstentionnistes",
                    "\u00c9ric Zemmour message aux Abstentionnistes",
                    "eric zemmour Abstentionnistes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour Abstentionnistes",
                    "Abstentionnistes",
                    "message zemmour abstentionnistes",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WoKDMQ5DaRY",
                "viewCount": "333442",
                "likeCount": "23852",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4900",
                "duration": "PT6M23S"
            },
            "A1E4D_oPFiM": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez France Inter",
                "publishedAt": "2022-02-08T09:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez France Inter",
                    "zemmour France Inter",
                    "zemmour salam\u00e9",
                    "eric zemmour France Inter",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "France Inter zemmour",
                    "actualit\u00e9",
                    "France Inter",
                    "politique",
                    "france inter"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "A1E4D_oPFiM",
                "viewCount": "840457",
                "likeCount": "20957",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6838",
                "duration": "PT1H11M15S"
            },
            "t9IC7gDnJ0E": {
                "title": "TOP d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 Lille",
                "publishedAt": "2022-02-07T16:00:14Z",
                "tags": [
                    "TOP d'Eric Zemmour \u00e0 Lille",
                    "top zemmour \u00e0 Lille",
                    "top zemmour Lille",
                    "\u00c9ric Zemmour Lille",
                    "zemmour Cannes",
                    "eric zemmour \u00e0 Cannes",
                    "zemmour \u00e0 Lille",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "top zemmour",
                    "Lille",
                    "cnews",
                    "le meilleur de zemmour \u00e0 Lille",
                    "replay zemmour lille"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "t9IC7gDnJ0E",
                "viewCount": "109717",
                "likeCount": "6551",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1176",
                "duration": "PT25M22S"
            },
            "vwHt1p5xdfk": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Meeting sur le Pouvoir d'Achat \u00e0 Lille",
                "publishedAt": "2022-02-05T17:08:00Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Lille en direct",
                    "zemmour Lille",
                    "zemmour \u00e0 Lille",
                    "conference zemmour Lille",
                    "discours zemmour Lille",
                    "zemmour discours Lille",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "france rurale",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "Lille",
                    "zemmour Lille 2022",
                    "eric zemmour Lille",
                    "actu",
                    "discours Lille",
                    "zemmour pouvoir d'achat",
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Lille",
                    "live zemmour Lille",
                    "zemmour \u00e0 Lille en direct",
                    "pouvoir d'achat",
                    "patriote"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vwHt1p5xdfk",
                "viewCount": "827695",
                "likeCount": "37858",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10063",
                "duration": "PT2H33M25S"
            },
            "N4ODr-d79fw": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Fessenheim, la terrible faute de Macron",
                "publishedAt": "2022-02-04T21:30:15Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Fessenheim la terrible faute de Macron",
                    "discours zemmour fessenheim",
                    "\u00c9ric Zemmour message Fessenheim",
                    "eric zemmour Fessenheim",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour fessenheim macron",
                    "fessenheim",
                    "macron zemmour",
                    "macron fessenheim"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N4ODr-d79fw",
                "viewCount": "284194",
                "likeCount": "21157",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3579",
                "duration": "PT9M27S"
            },
            "MwvG2tjiP5U": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Mission Convaincre",
                "publishedAt": "2022-02-03T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "Interview Eric Zemmour Mission convaincre",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Mission convaincre",
                    "zemmour Mission convaincre",
                    "zemmour pujadas Mission convaincre",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour ruth elkrief",
                    "reconqu\u00eate",
                    "Mission convaincre zemmour",
                    "replay zemmour Mission convaincre",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de Mission convaincre",
                    "lci",
                    "\u00c9ric Zemmour lci",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "patriote",
                    "Mission convaincre",
                    "zemmour sur Mission convaincre",
                    "actu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MwvG2tjiP5U",
                "viewCount": "760961",
                "likeCount": "20327",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7561",
                "duration": "PT2H47M23S"
            },
            "jBBKZ0Wo_Z4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour chez Alliance Police Nationale",
                "publishedAt": "2022-02-03T08:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour chez Alliance Police Nationale",
                    "\u00c9ric Zemmour Alliance Police Nationale",
                    "eric zemmour police",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "reconquete interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour Alliance Police Nationale",
                    "Alliance Police Nationale",
                    "zemmour alliance police",
                    "police nationale",
                    "zemmour chez alliance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jBBKZ0Wo_Z4",
                "viewCount": "430756",
                "likeCount": "17237",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3899",
                "duration": "PT36M48S"
            },
            "Vt1vzSlaIbY": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 l'Heure des Pros",
                "publishedAt": "2022-01-31T14:45:13Z",
                "tags": [
                    "Interview Eric Zemmour l'heure des pros",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 l'heure des pros",
                    "zemmour heure des pros",
                    "zemmour pascal praud",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmourpascal praud",
                    "reconqu\u00eate",
                    "l'heure des pros zemmour",
                    "replay zemmour l'heure des pros",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de Pascal Praud",
                    "Cnews",
                    "\u00c9ric Zemmour cnews",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "patriote",
                    "islam",
                    "l'heure des pros",
                    "zemmour \u00e0 l'heure des pros"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Vt1vzSlaIbY",
                "viewCount": "812669",
                "likeCount": "23115",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7110",
                "duration": "PT1H45S"
            },
            "Pd1QRFZjoqo": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : une \u00e9quipe, un Parti, Reconqu\u00eate !",
                "publishedAt": "2022-01-29T18:00:12Z",
                "tags": [
                    "Eric Zemmour : une \u00e9quipe",
                    "un Parti",
                    "Reconqu\u00eate !",
                    "\u00c9ric Zemmour message Reconqu\u00eate",
                    "eric zemmour Reconqu\u00eate",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour Reconqu\u00eate",
                    "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "ensemble reconqu\u00eate"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Pd1QRFZjoqo",
                "viewCount": "174511",
                "likeCount": "12257",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2118",
                "duration": "PT1M51S"
            },
            "B3TfFVWnNqg": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Chaumont-sur-Tharonne sur la Fracture rurale",
                "publishedAt": "2022-01-29T11:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Chaumont-sur-Tharonne sur la Fracture rurale",
                    "zemmour Chaumont-sur-Tharonne",
                    "zemmour \u00e0 Chaumont-sur-Tharonne",
                    "conference zemmour Chaumont-sur-Tharonne",
                    "discours zemmour Chaumont-sur-Tharonne",
                    "zemmour discours Chaumont-sur-Tharonne",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france rurale",
                    "eric zemmour Chaumont-sur-Tharonne",
                    "discours Chaumont-sur-Tharonne",
                    "zemmour france rurale",
                    "Chaumont-sur-Tharonne",
                    "zemmour 2022",
                    "patriote",
                    "france",
                    "actu",
                    "presidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B3TfFVWnNqg",
                "viewCount": "314195",
                "likeCount": "15087",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3725",
                "duration": "PT45M42S"
            },
            "xDwKy6tSCbg": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon chez Cyril Hanouna",
                "publishedAt": "2022-01-28T11:15:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "zemmour melenchon face a baba",
                    "debat zemmour melenchon",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "debat melenchon zemmour",
                    "face a baba",
                    "debat zemmour face a baba",
                    "zemmour vs melenchon face a baba",
                    "c8"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xDwKy6tSCbg",
                "viewCount": "2055448",
                "likeCount": "37218",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "21027",
                "duration": "PT1H7M11S"
            },
            "894B4p0D4lM": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Merci les Alpes-Maritimes !",
                "publishedAt": "2022-01-27T20:44:09Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Merci Cannes !",
                    "\u00c9ric Zemmour Alpes-Maritimes",
                    "zemmour Alpes-Maritimes",
                    "zemmour Cannes",
                    "conference zemmour Alpes-Maritimes",
                    "c'\u00e9tait Cannes",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "france",
                    "patriote",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "Cannes",
                    "Cannes zemmour",
                    "eric zemmour Cannes",
                    "discours zemmour Cannes",
                    "politique",
                    "valeurs actuelles",
                    "\u00c9ric Zemmour : Merci les Alpes-Maritimes !",
                    "Alpes-Maritimes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "894B4p0D4lM",
                "viewCount": "160032",
                "likeCount": "9965",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1732",
                "duration": "PT3M15S"
            },
            "XCuOggNY738": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Public S\u00e9nat",
                "publishedAt": "2022-01-27T16:30:10Z",
                "tags": [
                    "Interview Eric Zemmour Public S\u00e9nat",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Public S\u00e9nat",
                    "zemmour chez Public S\u00e9nat",
                    "zemmour Public S\u00e9nat",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour Denis Carreaux",
                    "reconqu\u00eate",
                    "Public S\u00e9nat zemmour",
                    "replay zemmour Public S\u00e9nat",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 Bonjour chez vous",
                    "Nice-Matin",
                    "\u00c9ric Zemmour bonjour chez vous",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "patriote",
                    "islam",
                    "Public S\u00e9nat",
                    "Bonjour chez vous"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XCuOggNY738",
                "viewCount": "362788",
                "likeCount": "11832",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2198",
                "duration": "PT1H9M17S"
            },
            "0g3u7bii-GM": {
                "title": "TOP d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 Cannes",
                "publishedAt": "2022-01-25T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "TOP d'Eric Zemmour \u00e0 Cannes",
                    "top zemmour \u00e0 Cannes",
                    "top zemmour Cannes",
                    "\u00c9ric Zemmour Cannes",
                    "zemmour Cannes",
                    "eric zemmour \u00e0 Cannes",
                    "zemmour \u00e0 Cannes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "top zemmour",
                    "Cannes",
                    "cnews",
                    "le meilleur de zemmour \u00e0 cannes",
                    "top zemmour cannes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0g3u7bii-GM",
                "viewCount": "83799",
                "likeCount": "5385",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "824",
                "duration": "PT21M38S"
            },
            "uH6ORLqeh40": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 la Grande Interview de Nice-Matin",
                "publishedAt": "2022-01-25T07:30:10Z",
                "tags": [
                    "Interview Eric Zemmour Nice-Matin",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Nice-Matin",
                    "zemmour chez Nice-Matin",
                    "zemmour Nice-Matin",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour Denis Carreaux",
                    "reconqu\u00eate",
                    "Nice-Matin zemmour",
                    "replay zemmour Nice-Matin",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 sur Nice-Matin",
                    "Nice-Matin",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 la Grande Interview de Nice-Matin",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "patriote",
                    "islam"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uH6ORLqeh40",
                "viewCount": "356939",
                "likeCount": "12646",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2187",
                "duration": "PT1H9M46S"
            },
            "XIzt4JP8Kcs": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Ma rencontre poignante avec Patrick Jardin",
                "publishedAt": "2022-01-24T17:30:13Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Ma rencontre poignante avec Patrick Jardin",
                    "\u00c9ric Zemmour rencontre poignante avec Patrick Jardin",
                    "eric zemmour Patrick Jardin",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour patrick jardin",
                    "Patrick Jardin",
                    "entretien eric zemmour et patrick jardin",
                    "bataclan",
                    "attentat bataclan",
                    "patrick jardin bataclan",
                    "reconqu\u00eate!"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XIzt4JP8Kcs",
                "viewCount": "234897",
                "likeCount": "12866",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1552",
                "duration": "PT1M22S"
            },
            "DTF8-Jv5uHo": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 C dans l'Air",
                "publishedAt": "2022-01-24T11:00:12Z",
                "tags": [
                    "Interview Eric Zemmour caroline leroux",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 C dans l'Air",
                    "zemmour \u00e0 C dans l'Air",
                    "zemmour C dans l'Air",
                    "zemmour france 5",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "patriote",
                    "presidentielle 2022",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour france 5",
                    "reconqu\u00eate",
                    "zemmour france 5 C dans l'Air",
                    "replay zemmour C dans l'Air",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 sur France 5",
                    "c'est dans l'air",
                    "zemmour c dans l'air",
                    "france 5",
                    "caroline roux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DTF8-Jv5uHo",
                "viewCount": "785800",
                "likeCount": "20038",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6018",
                "duration": "PT1H16S"
            },
            "TYTMBNbjZGQ": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Meeting de l\u2019Union des droites \u00e0 Cannes",
                "publishedAt": "2022-01-22T20:04:30Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Cannes en direct",
                    "zemmour Cannes",
                    "zemmour \u00e0 Cannes",
                    "conference zemmour Cannes",
                    "discours zemmour Cannes",
                    "zemmour discours Cannes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "france rurale",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour Cannes 2022",
                    "eric zemmour Cannes",
                    "actu",
                    "discours Cannes",
                    "zemmour france rurale",
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Cannes",
                    "live zemmour cannes",
                    "zemmour \u00e0 cannes en direct"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TYTMBNbjZGQ",
                "viewCount": "753539",
                "likeCount": "35580",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8616",
                "duration": "PT1H46M55S"
            },
            "NqWaVZcT5s8": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 sur LCI",
                "publishedAt": "2022-01-20T07:30:09Z",
                "tags": [
                    "Interview Eric Zemmour Ruth Elkrief",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Ruth Elkrief",
                    "zemmour chez Ruth Elkrief",
                    "zemmour Ruth Elkrief",
                    "zemmour lci",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2022",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour lci",
                    "elkrief zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "lci zemmour",
                    "zemmour lci elkrief",
                    "replay zemmour Ruth Elkrief",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 sur LCI"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NqWaVZcT5s8",
                "viewCount": "496460",
                "likeCount": "15516",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5460",
                "duration": "PT42M31S"
            },
            "0O2KbnyCuFs": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Laurence Ferrari",
                "publishedAt": "2022-01-19T13:30:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Laurence Ferrari",
                    "zemmour chez Laurence Ferrari",
                    "zemmour Laurence Ferrari",
                    "zemmour cnews",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2022",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour cnews",
                    "ferrari zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "cnews zemmour",
                    "zemmour cnews ferrari",
                    "replay zemmour Laurence Ferrari",
                    "politique",
                    "marine le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0O2KbnyCuFs",
                "viewCount": "546038",
                "likeCount": "16782",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4911",
                "duration": "PT32M11S"
            },
            "_-9RUVrokMU": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Bourdin Direct",
                "publishedAt": "2022-01-18T14:00:13Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Bourdin Direct",
                    "zemmour chez Bourdin Direct",
                    "zemmour Bourdin Direct",
                    "zemmour BFMTV",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2022",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "bfmtv",
                    "bfmtv zemmour",
                    "bourdin direct zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "zemmour RMC",
                    "zemmour rmc bourdin",
                    "rmc",
                    "replay zemmour bourdin direct",
                    "politique",
                    "marine le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_-9RUVrokMU",
                "viewCount": "522807",
                "likeCount": "16496",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4901",
                "duration": "PT25M"
            },
            "dKEsNsLLI7s": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Saint-Quentin : Mon discours sur l'\u00c9cole",
                "publishedAt": "2022-01-17T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Saint-Quentin : Mon discours sur l'\u00c9cole",
                    "zemmour Saint-Quentin",
                    "zemmour \u00e0 Saint-Quentin",
                    "conference zemmour Saint-Quentin",
                    "discours zemmour Saint-Quentin",
                    "zemmour discours Saint-Quentin",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "france rurale",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour Saint-Quentin 2022",
                    "eric zemmour Saint-Quentin",
                    "actu",
                    "discours Saint-Quentin",
                    "zemmour france rurale",
                    "Aisne",
                    "Saint-Quentin",
                    "zemmour 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dKEsNsLLI7s",
                "viewCount": "332614",
                "likeCount": "14035",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3175",
                "duration": "PT1H15M51S"
            },
            "pm1hwBQA2_g": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Merci l'Aisne !",
                "publishedAt": "2022-01-17T07:30:09Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Merci l'Aisne !",
                    "\u00c9ric Zemmour Aisne",
                    "zemmour Aisne",
                    "zemmour \u00e0 l'Aisne",
                    "conference zemmour Aisne",
                    "c'\u00e9tait l'Aisne",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "france",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "Aisne",
                    "Ch\u00e2teaudun zemmour",
                    "eric zemmour Aisne",
                    "discours zemmour Aisne",
                    "politique",
                    "valeurs actuelles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pm1hwBQA2_g",
                "viewCount": "87238",
                "likeCount": "6233",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1195",
                "duration": "PT2M9S"
            },
            "0flSrI_fR2g": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Dimanche en Politique sur France 3",
                "publishedAt": "2022-01-16T21:00:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Dimanche en Politique",
                    "zemmour \u00e0 Dimanche en Politique",
                    "zemmour chez Dimanche en Politique",
                    "zemmour France 3",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "france 3",
                    "france 3 zemmour",
                    "Dimanche en Politique zemmour",
                    "reconqu\u00eate"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0flSrI_fR2g",
                "viewCount": "473705",
                "likeCount": "15175",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3232",
                "duration": "PT27M54S"
            },
            "FJvupCJrcQ0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux parents d'enfants handicap\u00e9s",
                "publishedAt": "2022-01-15T16:56:29Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux parents d'enfants handicap\u00e9s",
                    "\u00c9ric Zemmour message aux parents d'enfants handicap\u00e9s",
                    "eric zemmour parents d'enfants handicap\u00e9s",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour handicap\u00e9",
                    "handicap\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FJvupCJrcQ0",
                "viewCount": "487895",
                "likeCount": "27875",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4727",
                "duration": "PT4M58S"
            },
            "bi5MJkneeQ4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez RTL Soir",
                "publishedAt": "2022-01-14T17:00:15Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez RTL Soir",
                    "zemmour RTL Soir",
                    "zemmour chez RTL Soir",
                    "zemmour rtl",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "Sportouch",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "RTL Soir",
                    "rtl zemmour",
                    "rtl soir zemmour",
                    "reconqu\u00eate"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bi5MJkneeQ4",
                "viewCount": "385390",
                "likeCount": "14733",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2920",
                "duration": "PT20M14S"
            },
            "6kQc6h4D1d0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 aux 4 Ve\u0301rite\u0301s",
                "publishedAt": "2022-01-14T13:00:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 aux 4 Ve\u0301rite\u0301s",
                    "zemmour 4 Ve\u0301rite\u0301s",
                    "zemmour aux 4 Ve\u0301rite\u0301s",
                    "zemmour france 2",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "Sportouch",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "france 2 zemmour",
                    "4 Ve\u0301rite\u0301s zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "4 Ve\u0301rite\u0301s"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6kQc6h4D1d0",
                "viewCount": "366992",
                "likeCount": "13563",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2542",
                "duration": "PT10M50S"
            },
            "_W3ZuAXoddA": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de BFMTV",
                "publishedAt": "2022-01-13T10:30:09Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de BFMTV",
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 BFM",
                    "zemmour face \u00e0 BFM",
                    "zemmour natacha polony BFMTV",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour BFMTV",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Face \u00e0 BFM",
                    "actualit\u00e9",
                    "politique",
                    "reconqu\u00eate",
                    "zemmour natacha polony",
                    "zemmour vs polony",
                    "BFMTV",
                    "zemmour face \u00e0 duhamel bmftv",
                    "zemmour face \u00e0 Maxime Switek",
                    "zemmour Apolline de Malherbe",
                    "actu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_W3ZuAXoddA",
                "viewCount": "1428415",
                "likeCount": "32589",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10489",
                "duration": "PT2H40M41S"
            },
            "uwunwXdH_fc": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
                "publishedAt": "2022-01-12T17:00:13Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
                    "\u00c9ric Zemmour message Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
                    "eric zemmour Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "Reconqu\u00eate!",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
                    "Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
                    "message aux Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uwunwXdH_fc",
                "viewCount": "294912",
                "likeCount": "16061",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3713",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "QEksM3NwaAM": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux commer\u00e7ants",
                "publishedAt": "2022-01-12T10:30:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mes v\u0153ux aux commer\u00e7ants",
                    "\u00c9ric Zemmour v\u0153ux aux commer\u00e7ants",
                    "eric zemmour voeux aux commercants",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour commer\u00e7ants",
                    "commer\u00e7ants",
                    "zemmour travailleur non essentiels",
                    "message aux commercants",
                    "zemmour messages aux artisans"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QEksM3NwaAM",
                "viewCount": "184468",
                "likeCount": "16450",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2554",
                "duration": "PT9M35S"
            },
            "tfNxgABkEpE": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Ce que j'ai dit au gouvernement",
                "publishedAt": "2022-01-11T15:34:44Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Ce que j'ai dit au gouvernement",
                    "\u00c9ric Zemmour message gouvernement",
                    "eric zemmour gouvernement",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour gouvernement",
                    "Ce que j'ai dit au gouvernement",
                    "gouvernement",
                    "message au gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tfNxgABkEpE",
                "viewCount": "286543",
                "likeCount": "16490",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1862",
                "duration": "PT2M28S"
            },
            "9OBiO64Bq3Q": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Pour la France des oubli\u00e9s !",
                "publishedAt": "2022-01-11T11:00:13Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Pour la France des oubli\u00e9s",
                    "\u00c9ric Zemmour france rurale",
                    "zemmour france des oubli\u00e9s",
                    "zemmour ruralit\u00e9",
                    "zemmour galette des rois",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "france",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "Ch\u00e2teaudun",
                    "eric zemmour france des oubli\u00e9s",
                    "politique",
                    "valeurs actuelles",
                    "zemmour cheval",
                    "france des oubli\u00e9s",
                    "ruralit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9OBiO64Bq3Q",
                "viewCount": "89925",
                "likeCount": "7249",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "981",
                "duration": "PT1M56S"
            },
            "rrX-FRLUB1s": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : v\u0153ux \u00e0 la presse",
                "publishedAt": "2022-01-10T15:35:28Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour voeux \u00e0 la presse",
                    "zemmour voeux \u00e0 la presse",
                    "zemmour voeux presse",
                    "conference zemmour voeux presse",
                    "discours zemmour \u00e0 la presse",
                    "zemmour presse",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "france rurale",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour Ch\u00e2teaudun 2022",
                    "eric zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "actu",
                    "discours presse",
                    "zemmour france rurale",
                    "presse",
                    "discours de presse",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rrX-FRLUB1s",
                "viewCount": "410851",
                "likeCount": "18913",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2741",
                "duration": "PT1H6M16S"
            },
            "E9R8kGh5wtw": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Merci Ch\u00e2teaudun !",
                "publishedAt": "2022-01-09T20:41:07Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Merci Ch\u00e2teaudun !",
                    "\u00c9ric Zemmour en Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour \u00e0 Ch\u00e2teaudun",
                    "conference zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "c'\u00e9tait Ch\u00e2teaudun",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "france",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "Ch\u00e2teaudun",
                    "Ch\u00e2teaudun zemmour",
                    "eric zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "discours zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "politique",
                    "valeurs actuelles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E9R8kGh5wtw",
                "viewCount": "48099",
                "likeCount": "4168",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "575",
                "duration": "PT1M8S"
            },
            "gt7x3oAwUFo": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour aux Sables-d'Olonne : Le miracle vend\u00e9en",
                "publishedAt": "2022-01-09T08:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour aux Sables-d'Olonne : Le miracle vend\u00e9en",
                    "zemmour Sables-d'Olonne",
                    "zemmour aux Sables-d'Olonne",
                    "conference zemmour Vend\u00e9e",
                    "discours zemmour Vend\u00e9e",
                    "zemmour discours Vend\u00e9e",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "france rurale",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour Ch\u00e2teaudun 2022",
                    "eric zemmour Vend\u00e9e",
                    "actu",
                    "discours Vend\u00e9e",
                    "zemmour france rurale",
                    "Vend\u00e9e",
                    "Sables-d'Olonne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gt7x3oAwUFo",
                "viewCount": "321030",
                "likeCount": "16882",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3053",
                "duration": "PT29M1S"
            },
            "0HOxVFL12Q8": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : C'est la Vend\u00e9e !",
                "publishedAt": "2022-01-09T00:00:44Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : C'est la Vend\u00e9e !",
                    "\u00c9ric Zemmour en Vend\u00e9e",
                    "zemmour Vend\u00e9e",
                    "zemmour \u00e0 Vend\u00e9e",
                    "conference zemmour Vend\u00e9e",
                    "c'\u00e9tait la Vend\u00e9e",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "Vend\u00e9e",
                    "Vend\u00e9e zemmour",
                    "eric zemmour Vend\u00e9e",
                    "discours zemmour vend\u00e9e",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0HOxVFL12Q8",
                "viewCount": "84441",
                "likeCount": "5756",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "937",
                "duration": "PT1M4S"
            },
            "UMjDPaq1atI": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Ch\u00e2teaudun : Mon discours \u00e0 cette France rurale m\u00e9pris\u00e9e",
                "publishedAt": "2022-01-07T19:48:49Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour Mon discours \u00e0 cette France rurale m\u00e9pris\u00e9e",
                    "zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour \u00e0 Ch\u00e2teaudun",
                    "conference zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "discours zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour discours Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "france rurale",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour Ch\u00e2teaudun 2022",
                    "eric zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "actu",
                    "discours Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour france rurale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UMjDPaq1atI",
                "viewCount": "404869",
                "likeCount": "22208",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3413",
                "duration": "PT1H30M41S"
            },
            "0UmR-XmgQn0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Europe 1",
                "publishedAt": "2022-01-07T12:30:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Europe 1",
                    "zemmour Europe 1",
                    "zemmour salam\u00e9",
                    "eric zemmour Europe 1",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "France Inter zemmour",
                    "actualit\u00e9",
                    "europe1 zemmour",
                    "politique",
                    "Europe 1"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0UmR-XmgQn0",
                "viewCount": "298068",
                "likeCount": "11129",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1990",
                "duration": "PT38M53S"
            },
            "laA3jHPBnTU": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Message aux militants et soutiens de RECONQU\u00caTE!",
                "publishedAt": "2022-01-04T17:45:11Z",
                "tags": [
                    "Message aux militants et soutiens",
                    "\u00c9ric Zemmour : Message aux militants et soutiens de RECONQU\u00caTE!",
                    "zemmour message reconqu\u00eate",
                    "zemmour message \u00e9piphanie",
                    "zemmour galette des rois",
                    "eric zemmour epiphanie",
                    "eric zemmour nouvel an 2022",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour ann\u00e9e 2022",
                    "bonne ann\u00e9e 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "laA3jHPBnTU",
                "viewCount": "377049",
                "likeCount": "26446",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4835",
                "duration": "PT31M40S"
            },
            "q_RSDe9D8OQ": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Je vous souhaite une bonne ann\u00e9e 2022",
                "publishedAt": "2021-12-31T10:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Je vous souhaite une bonne ann\u00e9e 2022",
                    "\u00c9ric Zemmour message nouvel an",
                    "eric zemmour nouvel an 2022",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour ann\u00e9e 2022",
                    "bonne ann\u00e9e 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q_RSDe9D8OQ",
                "viewCount": "454775",
                "likeCount": "36037",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7405",
                "duration": "PT3M6S"
            },
            "7965_Me-hSc": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour avec l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00e0 Abidjan",
                "publishedAt": "2021-12-27T07:30:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour avec l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00e0 Abidjan",
                    "\u00c9ric Zemmour abidjan",
                    "arm\u00e9e francaise \u00e0 abidjan",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour abidjan",
                    "abidjan",
                    "arm\u00e9e de terre",
                    "arm\u00e9e francaise zemmour",
                    "arm\u00e9e de l'air",
                    "arm\u00e9e de terre reportage"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7965_Me-hSc",
                "viewCount": "286056",
                "likeCount": "15824",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3708",
                "duration": "PT1M3S"
            },
            "hfJyAHnbI8E": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Joyeux No\u00ebl !",
                "publishedAt": "2021-12-24T09:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Joyeux No\u00ebl",
                    "\u00c9ric Zemmour vous souhaite un joyeux noel",
                    "eric zemmour joyeux noel",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour Joyeux No\u00ebl",
                    "Joyeux No\u00ebl",
                    "jesus de nazareth",
                    "No\u00ebl",
                    "24 decembre",
                    "chretiens d'orient",
                    "actualit\u00e9",
                    "politique",
                    "actu",
                    "france 5"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hfJyAHnbI8E",
                "viewCount": "743141",
                "likeCount": "54623",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10312",
                "duration": "PT5M47S"
            },
            "IjQlPrIWnCY": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez France Inter",
                "publishedAt": "2021-12-22T11:15:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez France Inter",
                    "zemmour France Inter",
                    "zemmour salam\u00e9",
                    "eric zemmour France Inter",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "France Inter zemmour",
                    "actualit\u00e9",
                    "France Inter",
                    "politique",
                    "france inter"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IjQlPrIWnCY",
                "viewCount": "562540",
                "likeCount": "18342",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5013",
                "duration": "PT28M20S"
            },
            "bjjWW-stPho": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 l'Elys\u00e9e 2022",
                "publishedAt": "2021-12-19T08:00:13Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 l'Elys\u00e9e 2022",
                    "\u00c9ric Zemmour Elys\u00e9e 2022",
                    "zemmour Elys\u00e9e 2022",
                    "zemmour l\u00e9a salam\u00e9",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour tpmp",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "hanouna zemmour",
                    "Elys\u00e9e 2022",
                    "actualit\u00e9",
                    "actu",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour chez Elys\u00e9e 2022",
                    "reconqu\u00eate",
                    "zemmour face \u00e0 bruno le maire",
                    "zemmour lemaire",
                    "zemmour vs le maire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bjjWW-stPho",
                "viewCount": "1083425",
                "likeCount": "23494",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9037",
                "duration": "PT2H53M6S"
            },
            "E4SPlBmW4vY": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour chez Cyril Hanouna",
                "publishedAt": "2021-12-17T14:04:49Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez cyril hanouna",
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 Baba",
                    "zemmour face \u00e0 baba",
                    "zemmour hanouna",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour tpmp",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "face \u00e0 l'info zemmour",
                    "hanouna",
                    "hanouna zemmour",
                    "face \u00e0 Baba",
                    "actualit\u00e9",
                    "actu",
                    "politique",
                    "c8 face a baba",
                    "\u00c9ric Zemmour chez Cyril Hanouna",
                    "reconqu\u00eate"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E4SPlBmW4vY",
                "viewCount": "5609105",
                "likeCount": "88496",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "36216",
                "duration": "PT3H17M43S"
            },
            "sPPVS512-QQ": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : \u00ab Je me souviendrai de l'Arm\u00e9nie \u00bb",
                "publishedAt": "2021-12-14T21:30:14Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon voyage en Arm\u00e9nie",
                    "\u00c9ric Zemmour en Arm\u00e9nie",
                    "zemmour Arm\u00e9nie",
                    "zemmour en Arm\u00e9nie",
                    "conference zemmour rouen",
                    "c'\u00e9tait l'arm\u00e9nie",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Arm\u00e9nie",
                    "politique",
                    "actualit\u00e9",
                    "coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sPPVS512-QQ",
                "viewCount": "167309",
                "likeCount": "14819",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2285",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "sNy7kI6Kr9o": {
                "title": "TOP d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 Villepinte",
                "publishedAt": "2021-12-14T11:00:09Z",
                "tags": [
                    "TOP d'Eric Zemmour \u00e0 Villepinte",
                    "top zemmour \u00e0 Villepinte",
                    "top zemmour Villepinte",
                    "\u00c9ric Zemmour Villepinte",
                    "zemmour Villepinte",
                    "zemmour serment de Villepinte",
                    "serment de Villepinte",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "drancy zemmour",
                    "Villepinte",
                    "cnews"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sNy7kI6Kr9o",
                "viewCount": "110421",
                "likeCount": "7710",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1314",
                "duration": "PT20M25S"
            },
            "2J1WuhGV11A": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 l'ESCP",
                "publishedAt": "2021-12-11T11:00:03Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 l'ESCP",
                    "conf\u00e9rence zemmour ESCP",
                    "zemmour ESCP",
                    "eric zemmour ESCP",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "ESCP",
                    "zemmour \u00e0 bordeaux",
                    "radio notre dame",
                    "live zemmour ESCP",
                    "actualit\u00e9",
                    "coronavirus",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2J1WuhGV11A",
                "viewCount": "229352",
                "likeCount": "9644",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1915",
                "duration": "PT30M12S"
            },
            "H1YEgvRwn8A": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Bourdin Direct",
                "publishedAt": "2021-12-08T08:00:11Z",
                "tags": [
                    "Replay Eric Zemmour invit\u00e9 de Bourdin",
                    "zemmour bourdin replay",
                    "eric zemmour bourdin",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour chez bourdin",
                    "rmc",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 au Bourdin Direct",
                    "bourdin direct",
                    "bourdin zemmour",
                    "actu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H1YEgvRwn8A",
                "viewCount": "434592",
                "likeCount": "16257",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4820",
                "duration": "PT25M25S"
            },
            "lELVbnwnrx4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon message pour la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                "publishedAt": "2021-12-07T17:00:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon message pour la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "\u00c9ric Zemmour message Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "eric zemmour Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "Nouvelle-Cal\u00e9donie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lELVbnwnrx4",
                "viewCount": "227143",
                "likeCount": "16887",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3289",
                "duration": "PT11M3S"
            },
            "x3jHxzfJBKo": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux Maires de France",
                "publishedAt": "2021-12-07T09:30:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux Maires de France",
                    "\u00c9ric Zemmour message maire de france",
                    "eric zemmour maires de france",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour maires de france",
                    "maire de france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "x3jHxzfJBKo",
                "viewCount": "242512",
                "likeCount": "21454",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3683",
                "duration": "PT49S"
            },
            "iBBtuSOEQC0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Discours de Villepinte",
                "publishedAt": "2021-12-06T17:30:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Villepinte",
                    "zemmour Villepinte",
                    "zemmour \u00e0 Villepinte",
                    "conference zemmour Villepinte",
                    "discours zemmour villepinte",
                    "zemmour discours villepinte",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Villepinte",
                    "Villepinte zemmour",
                    "zemmour villepinte 2021",
                    "eric zemmour villepinte",
                    "actu",
                    "discours Villepinte"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iBBtuSOEQC0",
                "viewCount": "329251",
                "likeCount": "19839",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4135",
                "duration": "PT1H37M9S"
            },
            "ePjGEV9VFBM": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez franceinfo",
                "publishedAt": "2021-11-23T10:51:03Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez franceinfo",
                    "zemmour franceinfo",
                    "zemmour fauvelle",
                    "eric zemmour franceinfo",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "face \u00e0 l'info zemmour",
                    "christine kelly",
                    "actualit\u00e9",
                    "franceinfo"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ePjGEV9VFBM",
                "viewCount": "607342",
                "likeCount": "19067",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6524",
                "duration": "PT27M3S"
            },
            "2ZO7Ae2dFqA": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Londres",
                "publishedAt": "2021-11-21T07:30:09Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Londres",
                    "conf\u00e9rence zemmour Londres",
                    "zemmour Londres",
                    "eric zemmour Londres",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "Londres",
                    "zemmour \u00e0 Londres",
                    "radio notre dame",
                    "info"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2ZO7Ae2dFqA",
                "viewCount": "297414",
                "likeCount": "12865",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2820",
                "duration": "PT29M3S"
            },
            "ZsTaZViMITo": {
                "title": "C'\u00e9tait Bordeaux !",
                "publishedAt": "2021-11-20T20:47:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Bordeaux",
                    "zemmour Bordeaux",
                    "zemmour \u00e0 Bordeaux",
                    "conference zemmour Bordeaux",
                    "c'\u00e9tait Bordeaux",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Bordeaux",
                    "bordeaux zemmour",
                    "zemmour bordeaux 2021",
                    "eric zemmour bordeaux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZsTaZViMITo",
                "viewCount": "55171",
                "likeCount": "4278",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "894",
                "duration": "PT1M49S"
            },
            "ypNoRO1cOfU": {
                "title": "\u00c9ric zemmour : Ce que je veux dire aux Gilets Jaunes",
                "publishedAt": "2021-11-17T17:31:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour ce que je veux dire aux gilets jaunes",
                    "zemmour gilets jaunes",
                    "eric zemmour repond aux gilets jaunes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "identit\u00e9 francaise",
                    "gilet jaune",
                    "allocution zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ypNoRO1cOfU",
                "viewCount": "438617",
                "likeCount": "25915",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5639",
                "duration": "PT10M26S"
            },
            "Yg4ftiVh5jA": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Bordeaux",
                "publishedAt": "2021-11-15T17:49:54Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Bordeaux",
                    "conf\u00e9rence zemmour Bordeaux",
                    "zemmour Bordeaux",
                    "eric zemmour Bordeaux",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "Bordeaux",
                    "zemmour \u00e0 bordeaux",
                    "radio notre dame"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Yg4ftiVh5jA",
                "viewCount": "205036",
                "likeCount": "10796",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2403",
                "duration": "PT34M39S"
            },
            "vLS31WxEXoU": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour au Salon \u00ab Made in France \u00bb",
                "publishedAt": "2021-11-15T08:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 la MIFEXPO",
                    "zemmour MIFEXPO",
                    "zemmour \u00e0 MIFEXPO",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "MIFEXPO",
                    "\u00c9ric Zemmour au Salon \u00ab Made in France \u00bb",
                    "eric zemmour made in france",
                    "made in france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vLS31WxEXoU",
                "viewCount": "142451",
                "likeCount": "8650",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1855",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "DrM3u7e-BWg": {
                "title": "C'\u00e9tait Charvieu-Chavagneux !",
                "publishedAt": "2021-11-10T07:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                    "conference zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "c'\u00e9tait Charvieu-Chavagneux",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Charvieu-Chavagneux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DrM3u7e-BWg",
                "viewCount": "87379",
                "likeCount": "5709",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1593",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "0HfcLnOsLho": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                "publishedAt": "2021-11-08T14:14:44Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                    "conf\u00e9rence zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "eric zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "Charvieu-Chavagneux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0HfcLnOsLho",
                "viewCount": "244868",
                "likeCount": "12932",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3414",
                "duration": "PT1H26S"
            },
            "gsO0E9aAwKs": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Christine Kelly",
                "publishedAt": "2021-11-04T21:49:33Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez christine kelly",
                    "zemmour christine kelly cnews",
                    "zemmour kelly",
                    "zemmour face \u00e0 l'info",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "face \u00e0 l'info zemmour",
                    "christine kelly"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gsO0E9aAwKs",
                "viewCount": "1013402",
                "likeCount": "25782",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9812",
                "duration": "PT1H25M10S"
            },
            "Ax_IrgDYg_U": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Nantes",
                "publishedAt": "2021-11-01T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Nantes",
                    "conf\u00e9rence zemmour Nantes",
                    "zemmour Nantes",
                    "eric zemmour Nantes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "Nantes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ax_IrgDYg_U",
                "viewCount": "316602",
                "likeCount": "14698",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5270",
                "duration": "PT1H27M"
            },
            "MXuol0UG2vM": {
                "title": "C'\u00e9tait Biarritz !",
                "publishedAt": "2021-11-01T12:30:31Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 biarritz",
                    "zemmour biarritz",
                    "zemmour \u00e0 biarritz",
                    "conference zemmour biarritz",
                    "c'\u00e9tait biarritz",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "biarritz"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MXuol0UG2vM",
                "viewCount": "100613",
                "likeCount": "7367",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1435",
                "duration": "PT1M54S"
            },
            "0_nZlbs2RnI": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Pleurtuit",
                "publishedAt": "2021-10-31T13:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Pleurtuit",
                    "conf\u00e9rence zemmour pleurtuit",
                    "zemmour pleurtuit",
                    "eric zemmour pleurtuit",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "pleurtuit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0_nZlbs2RnI",
                "viewCount": "263526",
                "likeCount": "12765",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2928",
                "duration": "PT1H21M30S"
            },
            "jbBknHS1QUw": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Biarritz",
                "publishedAt": "2021-10-29T10:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Biarritz",
                    "conf\u00e9rence zemmour biarritz",
                    "zemmour biarritz",
                    "eric zemmour biarritz",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "biarritz"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jbBknHS1QUw",
                "viewCount": "213498",
                "likeCount": "12503",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3845",
                "duration": "PT22M47S"
            },
            "6YantUeOuhM": {
                "title": "C'\u00e9tait Rouen !",
                "publishedAt": "2021-10-27T10:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 rouen",
                    "zemmour rouen",
                    "zemmour \u00e0 rouen",
                    "conference zemmour rouen",
                    "c'\u00e9tait rouen",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "rouen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6YantUeOuhM",
                "viewCount": "115284",
                "likeCount": "7864",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1288",
                "duration": "PT1M59S"
            },
            "uYsmOJG5jB4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Rouen",
                "publishedAt": "2021-10-25T16:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Rouen",
                    "conf\u00e9rence zemmour rouen",
                    "zemmour rouen",
                    "eric zemmour rouen",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "rouen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uYsmOJG5jB4",
                "viewCount": "170083",
                "likeCount": "10967",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2347",
                "duration": "PT30M1S"
            },
            "FYHh9qZSAF4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez le Grand Jury",
                "publishedAt": "2021-10-25T13:35:39Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 au Grand Jury",
                    "zemmour grand jury",
                    "zemmour le grand jury",
                    "zemmour rtl",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "Sportouch",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "le grand jury",
                    "rtl zemmour",
                    "rtl le grand jury 24 octobre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FYHh9qZSAF4",
                "viewCount": "285574",
                "likeCount": "11742",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3625",
                "duration": "PT56M33S"
            },
            "sPX6cnQL21c": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez les Eveilleurs",
                "publishedAt": "2021-10-20T10:00:12Z",
                "tags": [
                    "Eric Zemmour invit\u00e9 chez les Eveilleurs",
                    "conf\u00e9rence zemmour versailles",
                    "zemmour les eveilleurs",
                    "les eveilleurs zemmour",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "les \u00e9veilleurs",
                    "zemmour versailles",
                    "eveilleurs d'esp\u00e9rance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sPX6cnQL21c",
                "viewCount": "336792",
                "likeCount": "14139",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4784",
                "duration": "PT1H50M32S"
            },
            "lp61WUveKS8": {
                "title": "C'\u00e9tait N\u00eemes et B\u00e9ziers !",
                "publishedAt": "2021-10-19T13:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 N\u00eemes",
                    "zemmour n\u00eemes",
                    "zemmour b\u00e9ziers",
                    "conference zemmour n\u00eemes",
                    "c'\u00e9tait n\u00eemes et b\u00e9ziers",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Eric Zemmour \u00e0 B\u00e9ziers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lp61WUveKS8",
                "viewCount": "82945",
                "likeCount": "6556",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1115",
                "duration": "PT2M"
            },
            "6PCEQft15OE": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 Alain Duhamel",
                "publishedAt": "2021-10-19T09:40:18Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 Alain Duhamel",
                    "zemmour contre duhamel",
                    "debat zemmour duhamel",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "debat melenchon zemmour",
                    "bfmtv",
                    "debat zemmour bfmtv"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6PCEQft15OE",
                "viewCount": "297438",
                "likeCount": "12392",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3394",
                "duration": "PT1H7M12S"
            },
            "1j9P6SMSeJ0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 B\u00e9ziers",
                "publishedAt": "2021-10-18T13:00:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 B\u00e9ziers",
                    "conf\u00e9rence zemmour beziers",
                    "zemmour beziers",
                    "eric zemmour b\u00e9ziers",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "b\u00e9ziers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1j9P6SMSeJ0",
                "viewCount": "240282",
                "likeCount": "12585",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3631",
                "duration": "PT1H20M5S"
            },
            "N5XVlNzRlDM": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 N\u00eemes",
                "publishedAt": "2021-10-16T15:45:46Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 N\u00eemes",
                    "conf\u00e9rence zemmour n\u00eemes",
                    "zemmour n\u00eemes",
                    "eric zemmour n\u00eemes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "n\u00eemes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N5XVlNzRlDM",
                "viewCount": "264520",
                "likeCount": "15381",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4625",
                "duration": "PT1H16M17S"
            },
            "aYvtbQKHOu0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Pascal Praud",
                "publishedAt": "2021-10-15T09:51:16Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de pascal praud",
                    "zemmour pascal praud cnews",
                    "zemmour praud",
                    "zemmour l'heure des pros",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "l'heure des pros zemmour",
                    "l'heure des pros zemmour bhl"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aYvtbQKHOu0",
                "viewCount": "856169",
                "likeCount": "22362",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6444",
                "duration": "PT51M5S"
            },
            "_idqQoj8L6I": {
                "title": "C'\u00e9tait la Corse !",
                "publishedAt": "2021-10-12T14:52:34Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en corse",
                    "zemmour corse",
                    "zemmour en corse",
                    "conference zemmour corse",
                    "c'\u00e9tait la corse",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_idqQoj8L6I",
                "viewCount": "143664",
                "likeCount": "10245",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1754",
                "duration": "PT3M52S"
            },
            "cCH2_EKSlJk": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 d'Andr\u00e9 Bercoff",
                "publishedAt": "2021-10-11T15:19:39Z",
                "tags": [
                    "Eric Zemmour invit\u00e9 d'Andr\u00e9 Bercoff",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour bercoff",
                    "zemmour sud radio",
                    "zemmour chez bercoff",
                    "eric zemmour sud radio",
                    "andr\u00e9 bercoff sud radio",
                    "andr\u00e9 bercoff",
                    "bercoff",
                    "sud radio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cCH2_EKSlJk",
                "viewCount": "241388",
                "likeCount": "15286",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3441",
                "duration": "PT54M39S"
            },
            "NVs5PWHJOn8": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence en Corse",
                "publishedAt": "2021-10-10T10:12:29Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence en Corse",
                    "conf\u00e9rence zemmour corse",
                    "eric zemmour corse",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour corse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NVs5PWHJOn8",
                "viewCount": "241559",
                "likeCount": "15791",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5217",
                "duration": "PT21M17S"
            },
            "iNOBSldlIfk": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de Punchline",
                "publishedAt": "2021-10-07T14:40:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de Punchline",
                    "zemmour ferrari cnews",
                    "zemmour ferrari",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "punchline",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour cnews",
                    "interview zemmour",
                    "laurence ferrari",
                    "zemmour punchline"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iNOBSldlIfk",
                "viewCount": "347213",
                "likeCount": "15160",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4538",
                "duration": "PT49M12S"
            },
            "paPKnx4j-dk": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour et Michel Onfray : le Grand D\u00e9bat",
                "publishedAt": "2021-10-06T09:31:03Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 michel onfray",
                    "zemmour onfray",
                    "debat zemmour onfray",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "debat onfray zemmour",
                    "front populaire",
                    "debat zemmour front populaire",
                    "michel onfray",
                    "onfray"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "paPKnx4j-dk",
                "viewCount": "808357",
                "likeCount": "22942",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5150",
                "duration": "PT1H50M21S"
            },
            "rmRWM85wwfE": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 des Grandes Gueules",
                "publishedAt": "2021-10-04T15:45:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour chez RMC",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "rmc",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Eric Zemmour invit\u00e9 des Grandes Gueules",
                    "zemmour rmc",
                    "zemmour les grandes gueules",
                    "eric zemmour les grandes gueules",
                    "les grandes gueules rmc"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rmRWM85wwfE",
                "viewCount": "443304",
                "likeCount": "18597",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5440",
                "duration": "PT55M22S"
            },
            "9juG41_X5Wo": {
                "title": "C'\u00e9tait Lille !",
                "publishedAt": "2021-10-03T15:35:21Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 lille",
                    "c'\u00e9tait lille",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour \u00e0 lille",
                    "conference zemmour lille",
                    "zemmour lille"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9juG41_X5Wo",
                "viewCount": "163539",
                "likeCount": "9725",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2556",
                "duration": "PT1M29S"
            },
            "AHUs0x2vMBs": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Lille",
                "publishedAt": "2021-10-03T09:30:15Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour conf\u00e9rence \u00e0 Lille",
                    "conf\u00e9rence zemmour lille",
                    "eric zemmour lille",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "entretien zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AHUs0x2vMBs",
                "viewCount": "413014",
                "likeCount": "21187",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5045",
                "duration": "PT1H21M24S"
            },
            "p6-tWyJ5euo": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour r\u00e9pond \u00e0 Emmanuel Macron sur l'identit\u00e9 fran\u00e7aise",
                "publishedAt": "2021-09-30T19:05:40Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour repond \u00e0 emmanuel macron",
                    "zemmour repond \u00e0 macron",
                    "eric zemmour repond a macron",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemour repond a emmanuel macron",
                    "identit\u00e9 francaise",
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p6-tWyJ5euo",
                "viewCount": "701887",
                "likeCount": "49852",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10773",
                "duration": "PT9M14S"
            },
            "xpNDywOuLjI": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : r\u00e9action sur la r\u00e9duction des visas pour Alg\u00e9rie, Maroc et Tunisie",
                "publishedAt": "2021-09-28T21:03:30Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : r\u00e9action sur la r\u00e9duction des visas",
                    "visa zemmour",
                    "reponse zemmour visa",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "emmanuel macron visas",
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xpNDywOuLjI",
                "viewCount": "544955",
                "likeCount": "34543",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6998",
                "duration": "PT4M57S"
            },
            "7G8qsZw8JC0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour chez Ruth Elkrief",
                "publishedAt": "2021-09-28T12:44:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour chez Ruth Elkrief",
                    "zemmour lci",
                    "eric zemmour lci",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "interview zemmour lci",
                    "interview zemmour ruth elkrief",
                    "interview ruth elkrief",
                    "elkrief",
                    "ruth elkrief"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7G8qsZw8JC0",
                "viewCount": "319440",
                "likeCount": "18728",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4831",
                "duration": "PT1H50M5S"
            },
            "TRXuoqHMTu8": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : la Rupture du \u00ab Contrat du Si\u00e8cle \u00bb australien",
                "publishedAt": "2021-09-21T07:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : la Rupture du \u00ab Contrat du Si\u00e8cle \u00bb australien",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "naval group",
                    "contrat du si\u00e8cle australie",
                    "sous marins australie",
                    "sous marins shortfin",
                    "industrie navale",
                    "contrat sous marins fran\u00e7ais"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TRXuoqHMTu8",
                "viewCount": "593521",
                "likeCount": "37969",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5192",
                "duration": "PT10M18S"
            },
            "U-BzdAjCN9A": {
                "title": "C'\u00e9tait Toulon !",
                "publishedAt": "2021-09-19T10:27:55Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 toulon",
                    "chaine zemmour",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U-BzdAjCN9A",
                "viewCount": "326012",
                "likeCount": "17355",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2351",
                "duration": "PT53S"
            },
            "Q7x4hZO01jY": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Toulon",
                "publishedAt": "2021-09-18T19:03:54Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour conf\u00e9rence \u00e0 Toulon",
                    "conf\u00e9rence zemmour toulon",
                    "eric zemmour toulon",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "entretien zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Q7x4hZO01jY",
                "viewCount": "434857",
                "likeCount": "25133",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4398",
                "duration": "PT1H27M56S"
            },
            "HzH6gB3XNYU": {
                "title": "Eric Zemmour chez Jean-Jacques Bourdin",
                "publishedAt": "2021-09-15T08:26:00Z",
                "tags": [
                    "Replay Eric Zemmour invit\u00e9 de Bourdin",
                    "zemmour bourdin replay",
                    "eric zemmour bourdin",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour chez bourdin",
                    "rmc"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HzH6gB3XNYU",
                "viewCount": "226683",
                "likeCount": "23189",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5677",
                "duration": "PT27M6S"
            },
            "xxBGCaCH68c": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour lance sa cha\u00eene YouTube !",
                "publishedAt": "2021-09-13T19:45:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour lance sa cha\u00eene YouTube !",
                    "chaine zemmour",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xxBGCaCH68c",
                "viewCount": "489549",
                "likeCount": "47961",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7743",
                "duration": "PT1M10S"
            },
            "VNWlMlJlBeQ": {
                "title": "R\u00e9action d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 la d\u00e9cision du CSA (r\u00e9ponse \u00e0 Cyril Hanouna)",
                "publishedAt": "2021-09-11T19:02:34Z",
                "tags": [
                    "R\u00e9action d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 la d\u00e9cision du CSA",
                    "r\u00e9action zemmour csa",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour hanouna",
                    "tpmp",
                    "touche pas a mon poste zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VNWlMlJlBeQ",
                "viewCount": "250464",
                "likeCount": "25679",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3104",
                "duration": "PT3M4S"
            },
            "J1NrHSM-TAQ": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 la Crois\u00e9e des Chemins : mon Livre",
                "publishedAt": "2021-09-04T10:07:46Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 la Crois\u00e9e des Chemins : mon Livre",
                    "Crois\u00e9e des Chemins",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "livre eric zemmour",
                    "la france n'a pas dit son dernier mot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J1NrHSM-TAQ",
                "viewCount": "211891",
                "likeCount": "21892",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2721",
                "duration": "PT1M7S"
            }
        }
    }
}}