[
    {
        "text": "retraite votre invit\u00e9 sonia mabrouk est",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bienvenue sur europe 1 et bonjour",
        "start": 3.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse mongeau \u00e0 moins de 100",
        "start": 5.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jours du scrutin pr\u00e9sidentiel tout va",
        "start": 7.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t se cristalliser et la bataille",
        "start": 9.9,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pour la qualification du second tour",
        "start": 11.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sera d\u00e9terminante et tr\u00e8s disput\u00e9es nous",
        "start": 13.469,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "allons bien s\u00fbr en parler mais tout",
        "start": 15.96,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'abord vous revenez madame p\u00e9cresse",
        "start": 17.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'un d\u00e9placement en gr\u00e8ce durant lequel",
        "start": 19.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous avez insist\u00e9 sur la question",
        "start": 21.09,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "migratoire est celle des fronti\u00e8res",
        "start": 22.5,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "affichant votre fermet\u00e9 d\u00e9non\u00e7ant une",
        "start": 24.359,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "europe passoire et vous avait vant\u00e9 le",
        "start": 27.119,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le grec en quoi c'est un mod\u00e8le pour",
        "start": 29.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'europe et plus singuli\u00e8rement pour la",
        "start": 32.009,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "france est bien et c'est simple en gr\u00e8ce",
        "start": 33.96,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "ils ont des r\u00e9sultats face aux flux de",
        "start": 36.899,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "clandestins ils sont pass\u00e9s de 80 mille",
        "start": 40.379,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "par an \u00e0 dix mille clandestins qui",
        "start": 43.14,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "franchissent la fronti\u00e8re grecque par an",
        "start": 47.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "donc ils ont divis\u00e9 par huit le nombre",
        "start": 48.87,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "de ces clandestins vous savez que les",
        "start": 51.93,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "grecs ont \u00e0 un moment donn\u00e9 \u00e9tait pris",
        "start": 53.579,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "par par cette pression migratoire avec",
        "start": 55.789,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "un vrai chantage migratoire de la",
        "start": 58.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "turquie et ils ont vu arriver \u00e0 un",
        "start": 60.329,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "afflux de personnes se pr\u00e9sentant pour",
        "start": 62.19,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "des r\u00e9fugi\u00e9s qui ne l'\u00e9tait \u00e9videmment",
        "start": 65.729,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas du tout tous et donc ils ont d\u00fb",
        "start": 67.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faire face et au d\u00e9part il \u00e9tait avec",
        "start": 70.409,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des bidons villes et des v\u00e9ritables",
        "start": 71.97,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "bidonvilles totalement inhumain ins\u00e9cure",
        "start": 74.939,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "avec des familles et des enfants qui",
        "start": 77.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9taient livr\u00e9s \u00e0 tous les trafics et",
        "start": 79.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc ils ont d\u00e9cid\u00e9 de prendre les",
        "start": 82.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "choses en main ils ont construit des",
        "start": 83.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vrais des vrais centres ce qu'ils",
        "start": 85.68,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "appellent des centres ferm\u00e9s de",
        "start": 87.96,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation et d'enregistrements dans",
        "start": 89.729,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "lesquels il passe au crible les",
        "start": 92.369,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "personnes qui arrivent d\u00e8s qu'elle",
        "start": 94.829,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "arrive et en moins de 25 jours il d\u00e9cide",
        "start": 95.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de leur situation sont-ils des r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 98.579,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "pers\u00e9cut\u00e9s",
        "start": 100.5,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "ils doivent ils \u00eatre admis mais elles",
        "start": 101.13,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "sont ils pas doivent-ils \u00eatre renvoy\u00e9s",
        "start": 102.93,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "chez eux est vraiment ils ont r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 104.729,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "lier l'humanit\u00e9 et la ferme nouvelle",
        "start": 107.399,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9cession entre en france est-ce qu'on",
        "start": 109.77,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "pourrait en construire en imagin\u00e9",
        "start": 111.899,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "d'abord ce que vous le ferez ont \u00e9t\u00e9 la",
        "start": 114.119,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 et c'est d'ailleurs l'objet",
        "start": 115.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'une conf\u00e9rence qui se tiendra jeudi \u00e0",
        "start": 117.509,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "vilnius en lituanie",
        "start": 119.88,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "c'est d'eux que les pays qui sont en",
        "start": 122.59,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ligne ce qu'on appelle les pays",
        "start": 125.679,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "frontaliers de premi\u00e8re ligne on pense \u00e0",
        "start": 127.329,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la gr\u00e8ce mais on pense aussi sur le",
        "start": 129.039,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "front de l'est \u00e0 la pologne la hongrie",
        "start": 131.319,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "on peut penser \u00e0 l'espagne et \u00e0 l'italie",
        "start": 132.97,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "ces pays de premi\u00e8re ligne qui font",
        "start": 135.34,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "l'objet de ce qu'on appelle des attaques",
        "start": 137.319,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "hybride les attaques hybride c'est quand",
        "start": 138.849,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux dont les r\u00e9seaux de passeurs",
        "start": 140.56,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "font",
        "start": 143.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "converger les migrants sur ces sur ses",
        "start": 144.15,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res dans ces endroits l\u00e0 et",
        "start": 146.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pourrait mettre \u00e0 la fronti\u00e8re de",
        "start": 149.049,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne c'est caen qui sont",
        "start": 150.97,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "en fait des centres de fermer deux",
        "start": 154.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'enregistrement et de tri alors ce qui",
        "start": 157.69,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "est int\u00e9ressant c'est qu'ils sont quand",
        "start": 158.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on dit ferm\u00e9 ils ne le sont pas c'est l\u00e0",
        "start": 160.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que toute la journ\u00e9e les migrants qui",
        "start": 162.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sont accueillies peuvent aller et venir",
        "start": 164.17,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dans la ville ils reviennent la nuit",
        "start": 165.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais en revanche quand on leur refuse",
        "start": 167.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "leur titre de s\u00e9jour alors le camp se",
        "start": 169.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "referme \u00e7a devient un centre de",
        "start": 170.95,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "r\u00e9tention et ils doivent rentrer chez",
        "start": 172.51,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "eux mais le premier ministre grec va",
        "start": 174.579,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus loin val\u00e9rie p\u00e9cresse et d'ailleurs",
        "start": 176.079,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "ce n'est pas le seul pays qui demandent",
        "start": 177.819,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cela il veut que l'union europ\u00e9enne",
        "start": 179.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "finance et je cite se fonde ses mots des",
        "start": 181.329,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "murs de barbel\u00e9s pour faire converger",
        "start": 183.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les flux migratoires vers les points de",
        "start": 185.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "passage autoris\u00e9s",
        "start": 187.87,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "est-ce que vous appuyez ce que vous",
        "start": 189.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "reprenez telle quelle cette id\u00e9e il n'y",
        "start": 191.109,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "a pas de grandes puissances sont",
        "start": 193.54,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res et il n'y a pas de fronti\u00e8res",
        "start": 194.56,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "s'emporte moi je ne veux pas une europe",
        "start": 197.34,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "forteresse je veux pas une robe",
        "start": 199.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "enti\u00e8rement grillag\u00e9 ce d\u00e9jeuner des",
        "start": 201.069,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "noirs dans les camps mais non non non je",
        "start": 203.2,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "ne veux pas non plus une europe",
        "start": 204.849,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "supermarch\u00e9 o\u00f9 on rentre on sort 100",
        "start": 206.079,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "\u00eates contr\u00f4l\u00e9s il faut savoir que",
        "start": 208.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de l'union europ\u00e9enne il ya",
        "start": 211.09,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "600 millions de personnes par an qui",
        "start": 213.19,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "rentre et qui sortent et dans les 600",
        "start": 216.669,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "millions il y en a 20 % qui ne sont",
        "start": 218.59,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "jamais contr\u00f4l\u00e9 lorsque demande le",
        "start": 220.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "groupe de vilnius c'est \u00e0 dire les 12",
        "start": 222.579,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "\u00e9tats qui se r\u00e9unissent cette semaine",
        "start": 224.23,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "c'est effectivement de revoir le",
        "start": 226.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "protocole de ces kurdes de deux schengen",
        "start": 228.519,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et revoir le protocole de schengen en",
        "start": 230.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'appuyant sur les points de passage",
        "start": 233.109,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "mais on tourne quand il faut le dire des",
        "start": 234.73,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "murs",
        "start": 237.13,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "arrive \u00e7a arrive il ya 1900 points de",
        "start": 238.37,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "passage autoris\u00e9s pour rentrer en france",
        "start": 241.76,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en europe et l'id\u00e9e c'est effectivement",
        "start": 243.95,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "que les fronti\u00e8res terrestres puisse",
        "start": 246.62,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "\u00eatre prot\u00e9g\u00e9 par des grillages par des",
        "start": 248.659,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "murs pour \u00e9viter l'effet europe passoire",
        "start": 251.269,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "en politique est il favorable \u00e0 cela je",
        "start": 254.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pense que le contr\u00f4le des fronti\u00e8res",
        "start": 256.91,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieures doit \u00eatre mis \u00e0 l'agenda de",
        "start": 258.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union",
        "start": 261.109,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 262.34,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "il va y avoir un pacte pour",
        "start": 263.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'immigration et l'asile qui doit",
        "start": 265.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en qui doit \u00eatre ren\u00e9goci\u00e9e et moi",
        "start": 266.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je souhaite que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 269.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique met cet agenda du contr\u00f4le et",
        "start": 271.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est clairement ce matin val\u00e9rie",
        "start": 273.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse vous soutenez cette initiative",
        "start": 274.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cette demande de financement des murs",
        "start": 276.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "appelons les ainsi c'est ainsi que le",
        "start": 278.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "premier ministre grec le demande il ya",
        "start": 280.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aussi d'autres pays il ya la bulgarie",
        "start": 282.26,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "chypre danemark estonie gr\u00e8ce ils sont",
        "start": 283.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s nombreux",
        "start": 285.979,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "je demande des jeux demandent une vraie",
        "start": 286.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "politique du contr\u00f4le ext\u00e9rieur des",
        "start": 289.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res et je souhaite d'ailleurs si",
        "start": 290.51,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "je suis pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 292.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 \u00e0 tous les pays qui sont les",
        "start": 292.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pays frontaliers deux premi\u00e8res lignes",
        "start": 295.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de cr\u00e9er une coop\u00e9ration renforc\u00e9e ce",
        "start": 297.41,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "qu'on appelle dans le jargon pas une",
        "start": 300.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration foncier une alliance des",
        "start": 301.639,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "pays frontaliers schengen \u00e7a existe non",
        "start": 303.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais c'est cet autre chose l\u00e0 l'id\u00e9e ce",
        "start": 306.53,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "serait de toutes les petites schengen",
        "start": 308.24,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "ont une fronti\u00e8re ext\u00e9rieure \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 309.32,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "non mais attendez choisi ce que je",
        "start": 310.789,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "voulais dire tous les pays d'europe pour",
        "start": 311.87,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures sur les",
        "start": 313.039,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "a\u00e9roports mais il ya des pays qui sont",
        "start": 314.06,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "en premi\u00e8re ligne c'est pas pareil c'est",
        "start": 315.77,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pas pareil de voir arriver des personnes",
        "start": 317.419,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 roissy ou de les voir arriver \u00e0 ceuta",
        "start": 318.41,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "ou \u00e0 lampedusa o\u00f9 vous voyez bien que",
        "start": 321.289,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "c'est pas du tout la m\u00eame chose et en",
        "start": 323.419,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "plus il ya d hier un risque mortel vous",
        "start": 324.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "entendez ce qu ils vont vous dire les",
        "start": 326.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "murs barbel\u00e9s on peut l\u00e9gitiment et on",
        "start": 328.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "peut juger l\u00e9gitimes pardon de prot\u00e9ger",
        "start": 329.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les fronti\u00e8res mais est ce que on se",
        "start": 332.0,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "rend compte de l'europe que l'on veut",
        "start": 333.53,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "renvoyer une heure \u00e0 peu en train de",
        "start": 335.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "piennes certains vont vous dis mais pas",
        "start": 337.18,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "du tout c'est une europe dans lesquelles",
        "start": 338.56,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "on rentre par les points de passage",
        "start": 339.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9s c'est une europe dont on",
        "start": 341.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "respecte les fronti\u00e8res il n'y a pas de",
        "start": 343.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "grande puissance qui ne prot\u00e8ge pas ses",
        "start": 345.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res et qu'ils ne d\u00e9cident pas de",
        "start": 347.86,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui elle accueille en fait c'est",
        "start": 350.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "reprendre le contr\u00f4le de l'immigration",
        "start": 351.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais cette alliance des pays frontaliers",
        "start": 353.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de premi\u00e8re ligne leur permettrait",
        "start": 356.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'obtenir davantage de moyens parce que",
        "start": 357.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le sujet c'est les moyens c'est",
        "start": 359.86,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui",
        "start": 361.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dit j'ai visit\u00e9 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 362.55,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne a dit il ya",
        "start": 364.87,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "quelques semaines non elle a martel\u00e9 que",
        "start": 366.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lieu de financerait pas des barbel\u00e9s et",
        "start": 367.72,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "des murs en europe eh bien \u00e9coutez si si",
        "start": 370.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a \u00e7a veut dire que les pays",
        "start": 373.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "devront le payer eux m\u00eames et si c'est",
        "start": 374.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a veut dire que \u00e7a sera toujours sur",
        "start": 376.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les m\u00eames que p\u00e8sera le poids du",
        "start": 378.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de nos fronti\u00e8res et \u00e7a c'est",
        "start": 381.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "injuste et moi j'entends bien ce que dit",
        "start": 383.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le premier ministre grec il me dit vous",
        "start": 385.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comprenez nous sommes un petit pays et",
        "start": 386.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous devons prendre tout le fardeau du",
        "start": 389.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de vos fronti\u00e8res parce qu'en",
        "start": 391.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est nos fronti\u00e8res qu'il",
        "start": 392.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge emmanuel macron va s'exprimer",
        "start": 395.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mercredi \u00e0 strasbourg et puis \u00e9videmment",
        "start": 397.06,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la france pr\u00e9side le conseil de l'europe",
        "start": 399.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous lui demandez",
        "start": 402.31,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement de prendre pause ni",
        "start": 403.21,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "position claire sur ce sujet moi je lui",
        "start": 404.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "demande qu'aujourd'hui s'il veut une",
        "start": 406.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "europe puissance s'il veut une europe",
        "start": 408.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "respecter cette europe se met j'allais",
        "start": 410.35,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "dire",
        "start": 413.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure \u00e0 l'heure des autres grandes",
        "start": 413.82,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "puissances d\u00e9mocratiques \u00e7a se fait en",
        "start": 416.41,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "australie \u00e7a se fait au canada se fait",
        "start": 417.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aux etats-unis c'est-\u00e0-dire les points",
        "start": 418.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de passage oblig\u00e9 des points de passage",
        "start": 421.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9s pour entrer en l'espace de",
        "start": 423.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quelques jours val\u00e9rie p\u00e9cresse vous",
        "start": 425.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avez dit souhaiter ressortir le karcher",
        "start": 427.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous allez en gr\u00e8ce pour parler",
        "start": 429.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "immigration et fronti\u00e8res assumant un",
        "start": 430.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "certain discours \u00e0 ce que le premier",
        "start": 432.22,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tour pour vous se joue \u00e0 droite tout",
        "start": 433.93,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "vous avez pris un virage",
        "start": 435.37,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "le tr\u00e8s droit \u00e9cout\u00e9 mon discours est le",
        "start": 437.12,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "m\u00eame je crois que vous aviez animer un",
        "start": 439.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat de la primaire de la droite mon",
        "start": 440.449,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "discours n'a pas chang\u00e9 aujourd'hui je",
        "start": 443.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s dix ans de d\u00e9clin de l'autorit\u00e9",
        "start": 445.669,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "mais aussi dix ans de bureaucratie dix",
        "start": 448.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ans de dettes et d\u00e9ficits il est temps",
        "start": 450.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de redresser la france et je porte un",
        "start": 452.84,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "projet de franche rupture est un projet",
        "start": 454.88,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "de droite assum\u00e9 alors c'est un projet",
        "start": 456.919,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "qui a trois piliers d'abord l'ordre",
        "start": 459.139,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 ensuite la libert\u00e9 la",
        "start": 461.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9bureaucratisation je veux lib\u00e9rer les",
        "start": 463.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies d\u00e9centralis\u00e9es redonner aux",
        "start": 465.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e0 ceux qui innovent lors",
        "start": 468.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "leur libert\u00e9 et puis la concorde la",
        "start": 469.82,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 parce que je suis d'une droite",
        "start": 472.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui est une droite sociale et moi je ne",
        "start": 474.289,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "me r\u00e9signe pas \u00e0 voir autant de fran\u00e7ais",
        "start": 476.18,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "se d\u00e9chirer entre eux et vivre ensemble",
        "start": 477.62,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "sans pouvoir vivre dignement de leur",
        "start": 481.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "salaire et de l'europe \u00e0 parler de vos",
        "start": 483.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "trois droite val\u00e9rie p\u00e9cresse mais ce",
        "start": 485.03,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "que vous \u00e9riger une fronti\u00e8re herm\u00e9tique",
        "start": 486.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avec la droite de la droite o\u00f9 le",
        "start": 488.44,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "candide nationale incarn\u00e9e par marine le",
        "start": 490.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pen leur ecz\u00e9ma ou est-ce que ce matin",
        "start": 492.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous nous dites b\u00eatement je parle \u00e0",
        "start": 493.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "leurs \u00e9lecteurs et les \u00e9lecteurs de",
        "start": 495.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "marine le pen eric zemmour peuvent voter",
        "start": 497.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse ah mais moi je parle \u00e0",
        "start": 499.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais mais ce que cela leur",
        "start": 501.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "art l'allier o\u00f9 les fran\u00e7ais je parle \u00e0",
        "start": 503.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tous ceux qui sont d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s par le le",
        "start": 504.74,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": " le chemin de d\u00e9clin que la france",
        "start": 507.53,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "a pris depuis dix ans bien \u00e9videmment",
        "start": 510.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "certains nombre de ses \u00e9lecteurs peuvent",
        "start": 512.719,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00eatre tent\u00e9s de voter marine le pen et",
        "start": 514.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "eric zemmour mais je le redis je leur",
        "start": 515.959,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "dis ils n'ont aucune chance de battre",
        "start": 517.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "emmanuel macron la seule qui peut le",
        "start": 520.25,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "battre c'est moi et aujourd'hui et",
        "start": 522.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui parce que la seule qui vient",
        "start": 524.089,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "d'un parti de gouvernement qui a",
        "start": 525.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience qu'a la cr\u00e9dibilit\u00e9 pour",
        "start": 527.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gouverner la seule qui est re\u00e7u par un",
        "start": 529.91,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parent part des dirigeants",
        "start": 532.04,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "internationaux",
        "start": 533.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la seule qui a vraiment g\u00e9rer les",
        "start": 534.529,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "milliards d'euros chaque ann\u00e9e c'est moi",
        "start": 537.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "oui mais pour l'instant le duel que vous",
        "start": 539.45,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "souhaitez installer avec emmanuel macron",
        "start": 540.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "une s'impose pas naturellement dans les",
        "start": 542.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sondages que r\u00e9pondez-vous val\u00e9rie",
        "start": 544.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse \u00e0 l'argument de certains selon",
        "start": 545.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lequel voter p\u00e9cresse est vot\u00e9e macron",
        "start": 547.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ceux qui affirment que macron p\u00e9cresse",
        "start": 549.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "et bonnet blanc blanc bonnet eh bien",
        "start": 550.73,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez je les invite \u00e0 \u00e9couter ce que",
        "start": 552.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "disent les maquereaux nist m\u00eame parce",
        "start": 554.089,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "que les maquereaux nice et ceux qui",
        "start": 555.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parlent le mieux de moi en r\u00e9alit\u00e9 on",
        "start": 557.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "est au bal total des tartuffes format",
        "start": 559.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chronique parce que si vous les \u00e9coutez",
        "start": 561.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ils vous diront ah nous sommes l\u00e0",
        "start": 563.24,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "pour lutter contre les extr\u00eames notre",
        "start": 565.67,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "combat c'est contre l'extr\u00eame isme leur",
        "start": 567.829,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "combat il est contre la droite de",
        "start": 570.019,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "gouvernement parce que c'est elle qui",
        "start": 572.029,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "peut les remplacer et aujourd'hui c'est",
        "start": 573.98,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "haro sur sur ma candidature matin midi",
        "start": 575.66,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et soir je n'ai pas entendu un maquereau",
        "start": 579.44,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "nist critique et marine le pen ou eric",
        "start": 581.3,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "zemmour depuis je suis candidate pas un",
        "start": 583.279,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "peu allez vous estimez qu'il soit en",
        "start": 585.079,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "train de laisser de c\u00f4t\u00e9 pour les faire",
        "start": 586.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "remonter bien s\u00fbr leur seule volont\u00e9 de",
        "start": 588.95,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "faire monter bien d\u00e9\u00e7u bien s\u00fbr on est",
        "start": 591.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "on vient de f\u00eater moli\u00e8re o\u00f9 va le f\u00eater",
        "start": 594.589,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re parl\u00e9 l'ann\u00e9e mais mais mais je",
        "start": 596.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous dis la macro ni c'est le bal des",
        "start": 599.42,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "tartuffes ils s'organisent uniquement",
        "start": 601.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les attaques contre la droite",
        "start": 603.529,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine parce qu'ils ont peur parce",
        "start": 605.36,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "qu'ils ont peur de perdre le pouvoir et",
        "start": 607.339,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que la seule qui peut leur arracher ce",
        "start": 608.959,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "pouvoir c'est moi vous avez d\u00e9fini votre",
        "start": 610.579,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "droite comme une droite assume et on y",
        "start": 612.62,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "reviendra aussi gaulliste social mais la",
        "start": 614.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "droite emmanuel macron la droite m\u00eame",
        "start": 617.209,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "edouard philippe pourrait dire la m\u00eame",
        "start": 618.86,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "chose et d'or philippe et emmanuel",
        "start": 620.18,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "macron et un peu d'eau dans le gaz c'est",
        "start": 621.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ce qu'elle doit filer aujourd'hui c'est",
        "start": 622.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aussi une alternative pour plus tard",
        "start": 624.56,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "mais c\u00f4t\u00e9 ce qu'on voit aujourd'hui",
        "start": 626.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est on voit la r\u00e9alit\u00e9 de la relation",
        "start": 628.339,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "entre emmanuel macron et edouard",
        "start": 630.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "philippe c'est une relation qui \u00e9tait de",
        "start": 632.779,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "circonstance on voit qu edouard philippe",
        "start": 635.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 instrumentalis\u00e9 par emmanuel",
        "start": 637.579,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "macron on voit qu emmanuel macron a",
        "start": 639.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9 une forme de de d\u00e9testation",
        "start": 641.81,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "pour lui et veut qu'une seule chose s'il",
        "start": 643.82,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "est r\u00e9\u00e9lu l'\u00e9touffer dans l'oeuf donc",
        "start": 646.579,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "moi je le dis \u00e0 tous ceux qui ont cru qu",
        "start": 648.649,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "emmanuel macron pouvait tendre la main",
        "start": 651.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "au centre-droit je leur dit d\u00e9trompez",
        "start": 653.029,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "vous emmanuel macron l'an fera qu'\u00e0 sa",
        "start": 655.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "t\u00eate emmanuel macron est un homme seul",
        "start": 657.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il n'est pas de droite et il ne fera pas",
        "start": 658.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "une politique de droite vous critiquez",
        "start": 660.89,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la solitude suppos\u00e9e des manuels",
        "start": 662.51,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "macron et certains vous reprochent",
        "start": 664.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse ou vous font un proc\u00e8s",
        "start": 666.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en un sinc\u00e9rit\u00e9 il ya des critiques",
        "start": 667.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "selon lequel vous jouez un r\u00f4le qui ne",
        "start": 670.17,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "serait pas vraiment vous que parfois \u00e7a",
        "start": 671.67,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sonne faux qu'est ce que vous r\u00e9pondez \u00e0",
        "start": 673.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cela avec eux ils regardent mes actes et",
        "start": 674.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mes paroles depuis six ans et ils sont",
        "start": 677.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "totalement en coh\u00e9rence depuis que j'ai",
        "start": 679.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pris l\u00e0 surtout les dangers sur tous les",
        "start": 681.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sujets depuis j'ai pris la pr\u00e9sidence de",
        "start": 683.07,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion ile de france s'est impos\u00e9e le",
        "start": 684.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "th\u00e8me de la s\u00e9curit\u00e9 comme une",
        "start": 686.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence r\u00e9gionale 7 au lendemain du",
        "start": 687.66,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "bataclan j'ai impos\u00e9 la la\u00efcit\u00e9 comme un",
        "start": 689.85,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fil rouge de mon action en cr\u00e9ant la",
        "start": 693.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re charte de la la\u00efcit\u00e9 parce",
        "start": 695.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'on donnait des subventions \u00e0 des",
        "start": 697.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "associations qui faisait du pros\u00e9lytisme",
        "start": 699.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "islamiste donc que j'ai lib\u00e9r\u00e9 les",
        "start": 701.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies \u00e9conomique dans ma r\u00e9gion j'ai",
        "start": 704.22,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fait deux milliards d'euros d'\u00e9conomies",
        "start": 706.2,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour rendre de l'argent aux franciliens",
        "start": 707.37,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "avec le dire avec une bosse j'ai du",
        "start": 711.54,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "rionet remet qu'elle corpus id\u00e9ologique",
        "start": 714.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse sait quelle droite",
        "start": 716.15,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment mais moi je suis une droite",
        "start": 718.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "gaulliste lib\u00e9rale et sociale eh ben je",
        "start": 720.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "suis au barycentre des droite gaulliste",
        "start": 723.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parce que je suis tr\u00e8s puissante sur",
        "start": 725.25,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "l'ordre et l'autorit\u00e9 depuis toujours",
        "start": 726.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ral parce que je veux que les",
        "start": 728.78,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "entreprises puis c'est pas demain mais",
        "start": 730.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aussi mon lib\u00e9ralis\u00e9 plus rendre de la",
        "start": 731.88,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d\u00e9bureaucratiser c'est ce que",
        "start": 734.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "j'ai fait dans ma r\u00e9gion j'ai tout",
        "start": 736.68,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "simple je vais signer le lib\u00e9rer et",
        "start": 737.91,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sociales lice social social parce que eh",
        "start": 739.26,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "bien j'ai une attention particuli\u00e8re aux",
        "start": 743.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "autres c'est dans mon adn et c'est moi",
        "start": 744.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est val\u00e9rie p\u00e9cresse tels que tel que",
        "start": 746.88,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "je suis depuis depuis des ann\u00e9es et je",
        "start": 749.61,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "n'ai pas chang\u00e9 et je ne changerai pas",
        "start": 752.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la situation sanitaire occupe encore le",
        "start": 754.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "devant de la sc\u00e8ne et le coeur des",
        "start": 756.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e0 quoi va servir",
        "start": 757.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "selon vous le passez vaccinale qui vient",
        "start": 759.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre adopt\u00e9e science dirige vers une",
        "start": 762.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "maladie end\u00e9mique avec le variant et",
        "start": 764.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mikron comme le disait de nombreux",
        "start": 766.08,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialistes \u00e0 quoi va-t-il servir",
        "start": 767.4,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez c'est une tr\u00e8s bonne question",
        "start": 769.05,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sur cette gestion de la crise depuis",
        "start": 770.54,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "septembre on voit une gestion totalement",
        "start": 773.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "chaotique avec un gouvernement qui a en",
        "start": 775.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "permanence un train de retard il aurait",
        "start": 778.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fallu distribuer les autotests dans les",
        "start": 780.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "classes comme je l'avais demand\u00e9 d\u00e8s",
        "start": 783.03,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "septembre c'est ce qui s'est fait",
        "start": 784.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'ailleurs en glace maroc tout le match",
        "start": 785.82,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "j'ai pu voir",
        "start": 787.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'importants faut quand m\u00eame tirer les",
        "start": 788.96,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "enseignements de ce qui n'a pas messi",
        "start": 791.28,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "est ce que vous vous lirez",
        "start": 792.819,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "l'enseignement la droite s'est divis\u00e9e",
        "start": 794.35,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 vous me demande vous le dit c'est",
        "start": 795.85,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "une bonne question donc est ce qu'il est",
        "start": 797.079,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire ce n'est pas le sujet",
        "start": 798.399,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui semble il aurait fallu",
        "start": 799.749,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "repousser d'une semaine la seule la",
        "start": 801.759,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e des classes comme je l'avais",
        "start": 803.859,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 parce que moi vous savez je ne",
        "start": 805.419,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9siderai pas comme \u00e7a je ne pr\u00e9siderai",
        "start": 807.489,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pas de mani\u00e8re solitaire autoritaire",
        "start": 809.229,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mois j'\u00e9couterai ce que les grands \u00e9lus",
        "start": 810.519,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ce que les aigles et les la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 813.249,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "civile a \u00e0 dire et je prendrai le temps",
        "start": 815.739,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "des bonnes d\u00e9cisions et surtout",
        "start": 818.229,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "j'anticiperais les les futures crises on",
        "start": 819.839,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "est au troisi\u00e8me hiver r\u00e9pondre des 505",
        "start": 822.16,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "vaccinons mais si je vais y r\u00e9pondre",
        "start": 825.309,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais je dis que si on avait repouss\u00e9",
        "start": 826.809,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'une semaine la rentr\u00e9e des classes",
        "start": 830.229,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "comme je l'avais demand\u00e9 on aurait \u00e9vit\u00e9",
        "start": 831.249,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vraiment une d\u00e9sesp\u00e9rance des parents",
        "start": 832.749,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des enseignants de la communaut\u00e9",
        "start": 835.149,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9ducative et on aurait r\u00e9gl\u00e9 le probl\u00e8me",
        "start": 836.709,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 le pass vaccinale aujourd'hui le",
        "start": 838.479,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pass vaccinale aujourd'hui on se rend",
        "start": 840.789,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "compte qu'il va il va entrer en vigueur",
        "start": 841.899,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il sera m\u00eame plus utile pourquoi c'est",
        "start": 843.129,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le pousser votre eau pas le voter parce",
        "start": 845.649,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que nous sommes en responsabilit\u00e9 que",
        "start": 848.049,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moi je n'en vois je ne je ne bloque pas",
        "start": 849.789,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la gestion de la crise par le",
        "start": 852.309,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gouvernement mais en revanche mais en",
        "start": 853.959,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "revanche mais en revanche je peux tirer",
        "start": 855.489,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "les enseignements de ce pataqu\u00e8s",
        "start": 858.97,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "gouvernementale depuis kiev de publions",
        "start": 861.149,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "pas de pr\u00e9sence \u00e0 lui auriez eu qui",
        "start": 863.229,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aurait eu une autre gestion possible",
        "start": 865.209,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dans l'actualit\u00e9 on va poursuivre notre",
        "start": 867.759,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "entretien mais j'insiste sur ce point",
        "start": 870.639,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9noncez val\u00e9rie p\u00e9cresse des",
        "start": 871.989,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "menaces du pr\u00e9sident azerba\u00efdjanais",
        "start": 873.549,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s votre voyage en arm\u00e9nie vous",
        "start": 875.139,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncez des menaces v\u00e9ritablement et le",
        "start": 877.329,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "silence assourdissant de l'\u00e9tat fran\u00e7ais",
        "start": 879.039,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident azerba\u00efdjanais vous",
        "start": 880.959,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "reproche d'\u00eatre all\u00e9 secr\u00e8tement dans",
        "start": 882.669,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une r\u00e9gion la r\u00e9gion s\u00e9paratiste du",
        "start": 884.619,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nagorny karabakh mais de quoi s'agit-il",
        "start": 886.299,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "quelles menaces et qu'attendez-vous de",
        "start": 888.909,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat fran\u00e7ais aujourd'hui c'est simple",
        "start": 890.47,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 892.539,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "je suis candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 894.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique je me suis rendu comme de",
        "start": 895.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e9lus fran\u00e7ais l'ont fait avant",
        "start": 897.65,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "moi dans cette r\u00e9gion du haut karabagh",
        "start": 900.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour parce que c'est l\u00e0 que va se jouer",
        "start": 903.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 du monde c'est une r\u00e9gion",
        "start": 904.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui est une r\u00e9gion disput\u00e9e",
        "start": 906.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "entre l'arm\u00e9nie et l'azerba\u00efdjan",
        "start": 908.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'ai voulu m'y rendre pour voir la",
        "start": 910.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "situation parce que je crois que c'est",
        "start": 912.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la place d'un homme ou d'une femme",
        "start": 914.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "politique que de d'aller au plus pr\u00e8s",
        "start": 916.13,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes et le pr\u00e9sident az\u00e9ri \u00e0",
        "start": 918.44,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "une d\u00e9claration absolument choquant en",
        "start": 921.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "disant si j'avais su conna\u00eet mme",
        "start": 925.37,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse est h\u00e9las nous ne l'aurions pas",
        "start": 926.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "laisser repartir qu'est ce que \u00e7a veut",
        "start": 928.4,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dire il aurait l'ancien la souverainet\u00e9",
        "start": 930.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "territoriale de ce territoire il serait",
        "start": 933.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9 qu'est ce que \u00e7a veut dire donc",
        "start": 935.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moi je le dise une bonne fois pour",
        "start": 937.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "toutes je suis all\u00e9 en arm\u00e9nie parce que",
        "start": 939.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la question des chr\u00e9tiens d'orient est",
        "start": 941.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "une crise thion qui est au coeur de mon",
        "start": 943.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "engagement parce que le d\u00e9fense de",
        "start": 944.63,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9nie et est importante parce que le",
        "start": 946.43,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "haut karabagh a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 certes par",
        "start": 949.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les az\u00e9ri mais avec aussi les troupes",
        "start": 951.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'alex que 6 rbds et de la part de",
        "start": 953.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat fran\u00e7ais j'ai dit ce que je dis",
        "start": 955.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est que le silence assourdissant du",
        "start": 956.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gouvernement qui ne d\u00e9fend pas une",
        "start": 959.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle par ce qui",
        "start": 961.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "s'est rendu sur le terrain et qui est",
        "start": 963.53,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9 et bien c'est une c'est un",
        "start": 964.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "scandale on va continuer \u00e0 en parler",
        "start": 966.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "merci val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00eatre avec nous",
        "start": 968.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sur europe1 courte pause et nous",
        "start": 969.89,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "revenons dans un instant 8h29",
        "start": 971.72,
        "duration": 5.869
    },
    {
        "text": "de reports 2022 la toute nouvelle skoda",
        "start": 974.019,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fabia est \u00e9quip\u00e9 d'un assistant de",
        "start": 977.589,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "lentilles ans dans la voie d'un",
        "start": 979.149,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9tecteur de fatigue de neuf airbags",
        "start": 980.23,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "parce qu'on ne sait jamais mais elle",
        "start": 981.939,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dispose aussi d'un compartiment \u00e0 taraz",
        "start": 983.559,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tri avec son parapluie on me dit pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 985.449,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9e",
        "start": 987.429,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "tarascon c'est la nouvelle skoda fabien",
        "start": 989.66,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "sur\u00e9quip\u00e9s est disponible imm\u00e9diatement",
        "start": 992.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de 159 euros par mois offre \u00e0",
        "start": 994.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "particuliers jusqu'au 31 mars pour une",
        "start": 996.33,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "skoda fabia ambitions premier loyer de",
        "start": 997.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "2000 euros ll de 37 mois trente mille",
        "start": 999.27,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres sous r\u00e9serve d'acceptation",
        "start": 1001.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "par volkswagen bank d\u00e9tails sur skoda",
        "start": 1002.15,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "point fr",
        "start": 1004.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "lidl meilleure cha\u00eene de magasins de",
        "start": 1006.04,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e dans la cat\u00e9gorie fruits et",
        "start": 1008.81,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "l\u00e9gumes \u00e0 l'eau patron",
        "start": 1010.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "guy tu fais lidl et en ce moment ils",
        "start": 1012.01,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "nous font le kiwi \u00e0 49 centimes et le",
        "start": 1014.9,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me \u00e0 -50% l'\u00e9poque",
        "start": 1016.46,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et oui \u00e7a fait 36 centimes le kiwi un",
        "start": 1019.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "prix l'idole tout riquiqui quoi",
        "start": 1022.25,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qu'ils disent oui lidl supporters",
        "start": 1024.37,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "officiels de l'\u00e9quipe de france",
        "start": 1027.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "masculine de handball \u00e0 49 centimes le",
        "start": 1028.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "kiwi vendue seule cat\u00e9gorie une vari\u00e9t\u00e9",
        "start": 1030.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et ward origine france plus",
        "start": 1033.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'informations sur wiiz.fr vous",
        "start": 1035.06,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'entendez de son du bonheur qui nous",
        "start": 1037.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rappelle l'\u00e9t\u00e9 avec le marmara partait",
        "start": 1038.959,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "le retrouver profitez de l'offre primo",
        "start": 1041.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 moins 300 euros sur vos vacances",
        "start": 1043.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec la possibilit\u00e9 de modifier sans",
        "start": 1045.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "frais jusqu'\u00e0 un mois du d\u00e9part club",
        "start": 1047.78,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "marmara",
        "start": 1049.7,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "le bonheur serait toujours l\u00e0 jusqu'au",
        "start": 1050.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "31 janvier sur tui point fr et en",
        "start": 1052.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "agences de voyages conditions sur tulle",
        "start": 1054.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "point fr janvier apr\u00e8s un mois \u00e0 penser",
        "start": 1056.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aux autres il est temps de penser \u00e0 soi",
        "start": 1059.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a tombe bien en ce moment c'est les",
        "start": 1060.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "soldes jusqu'\u00e0 moins 70% chez cdiscount",
        "start": 1062.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour l'occasion on vous offre des bons",
        "start": 1064.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de remise imm\u00e9diate pouvant aller",
        "start": 1066.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "jusqu'a 100 euros et en plus vous pouvez",
        "start": 1068.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler vos achats en quatre fois c'est",
        "start": 1070.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "une belle fa\u00e7on de commencer l'ann\u00e9e n'a",
        "start": 1072.04,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 tout de suite chez cdiscount",
        "start": 1073.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "solde du 12 janvier au 8 f\u00e9vrier sur les",
        "start": 1075.48,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "produits signal\u00e9s dans la limite des",
        "start": 1077.89,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "stocks disponibles voir conditions sur",
        "start": 1079.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cdiscount bonjour st\u00e9phane bern ce soir",
        "start": 1080.56,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "retrouvez un nouveau num\u00e9ro de secrets",
        "start": 1083.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'histoire sur france 3 d\u00e9couvrez",
        "start": 1085.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "richard 1er d'angleterre surnomm\u00e9",
        "start": 1087.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "richard coeur de lion le roi chevalier",
        "start": 1089.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "par excellence sa v\u00e9ritable histoire n'a",
        "start": 1091.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas grand chose \u00e0 voir avec les romans",
        "start": 1094.51,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de notes",
        "start": 1096.16,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "secrets d'histoire",
        "start": 1097.24,
        "duration": 3.499
    },
    {
        "text": "croyable \u00e9pop\u00e9e de richard coeur de lion",
        "start": 1098.759,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ce soir \u00e0 21h05 sur france 3 en",
        "start": 1100.739,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "partenariat avec europe 1 en 2022 karim",
        "start": 1103.469,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "veut avoir plus d'\u00e9nergie",
        "start": 1107.339,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et bien d\u00e8s demain et jusqu'\u00e0 dimanche",
        "start": 1109.249,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "dans vos hypermarch\u00e9s carrefour pour",
        "start": 1111.509,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "deux caf\u00e9s de marque carrefour acheter",
        "start": 1113.639,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le troisi\u00e8me est rembours\u00e9 sur votre",
        "start": 1115.499,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "carte carrefour \u00e0 ce prix l\u00e0 vous allez",
        "start": 1117.329,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avoir beaucoup d'\u00e9nergie en 2022 vous",
        "start": 1119.849,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "veut les plus ch\u00e8res sont moins ch\u00e8res",
        "start": 1122.399,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "chez carrefour carrefour panachage",
        "start": 1123.959,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "possible le montant du moins cher est",
        "start": 1126.059,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "rembours\u00e9 sur votre carte carrefour",
        "start": 1127.349,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9tails sur carrefour.fr",
        "start": 1128.459,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "matin",
        "start": 1130.369,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "quand l'essentiel de l'actualit\u00e9 \u00e0 8h32",
        "start": 1132.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "albane le prince redresser la france",
        "start": 1135.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est l'objectif affich\u00e9 ce matin sur",
        "start": 1137.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "europe 1 par val\u00e9rie p\u00e9cresse et cela",
        "start": 1139.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "passe par trois pour ans selon la",
        "start": 1141.65,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "candidate des r\u00e9publicains \u00e0 la",
        "start": 1143.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle ordre libert\u00e9 et dignit\u00e9",
        "start": 1144.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse qui estiment qu'elle",
        "start": 1147.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est la seule \u00e0 pouvoir battre emmanuel",
        "start": 1148.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "macron les socialistes et les insoumis",
        "start": 1150.56,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "saisisse le conseil constitutionnel",
        "start": 1153.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9action apr\u00e8s l'adoption hier du projet",
        "start": 1154.3,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "de loi instaurant le pass vaccinale des",
        "start": 1156.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "16 ans sont entr\u00e9s en vigueur",
        "start": 1158.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "initialement pr\u00e9vu avant-hier est une",
        "start": 1159.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nouvelle fois repouss\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1162.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'autriche oran la vaccination",
        "start": 1164.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "obligatoire \u00e0 partir de d\u00e9but f\u00e9vrier",
        "start": 1165.32,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est une premi\u00e8re en europe surveillez",
        "start": 1168.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bien votre compte bancaire ce matin 8",
        "start": 1170.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "millions 700 mille foyers fiscaux",
        "start": 1172.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficient aujourd'hui d'une avance sur",
        "start": 1173.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les cr\u00e9dits et r\u00e9ductions d'imp\u00f4ts le",
        "start": 1176.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "montant moyen s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 605 euros la",
        "start": 1178.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "m\u00e9t\u00e9o est fait tr\u00e8s attention sur la",
        "start": 1180.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "route ce matin en signal beaucoup de",
        "start": 1182.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "brouillard givrant dans le centre est",
        "start": 1184.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cet apr\u00e8s-midi la grisaille dominera sur",
        "start": 1185.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les deux tiers nord ce sera bien",
        "start": 1188.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ensoleill\u00e9 sur les r\u00e9gions m\u00e9ridionales",
        "start": 1189.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les temp\u00e9ratures pr\u00e9voyait 2 \u00e0 14 au",
        "start": 1191.0,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "meilleur de la journ\u00e9e",
        "start": 1193.97,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "herpin pr\u00e9sidentielle 2022 l'invit\u00e9 de",
        "start": 1196.169,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "la matinale \u00e0 8h33 val\u00e9rie p\u00e9cresse la",
        "start": 1200.34,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "candidate des r\u00e9publicains \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 1203.07,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle est l'invit\u00e9 du rendez",
        "start": 1204.869,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "vous de la pr\u00e9sidentielle avec sonia",
        "start": 1207.299,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "mabrouk mathieu bock-c\u00f4t\u00e9 nous a",
        "start": 1208.98,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "rejoints bonjour mathieu avons l'honneur",
        "start": 1211.2,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "alors madame p\u00e9cresse vous y ait",
        "start": 1213.359,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "quelques instants que vous n'aviez pas",
        "start": 1215.909,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 fondamentalement",
        "start": 1217.32,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais votre conseiller principal patrick",
        "start": 1218.519,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "stefanini d\u00e8s mercredi dernier \u00e0 paris",
        "start": 1220.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re que vous n'\u00e9tiez plus la m\u00eame",
        "start": 1222.419,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "femme que depuis votre prise de",
        "start": 1224.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 1225.929,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "vous avez fait la d\u00e9couverte des",
        "start": 1227.73,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "questions r\u00e9galiennes vous \u00eates cette",
        "start": 1229.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "m\u00e9tamorphose et que vous n'\u00e9tiez plus la",
        "start": 1230.879,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "m\u00eame val\u00e9rie p\u00e9cresse ouais mais \u00e7a \u00e7a",
        "start": 1232.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "doit 10 \u00e0 6 ans je vais y compris mais",
        "start": 1234.33,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "tel est le cas apr\u00e8s ces six ans",
        "start": 1236.19,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que vous de quelle mani\u00e8re",
        "start": 1237.809,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "avez vous chang\u00e9 au contact de la r\u00e9gion",
        "start": 1239.009,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ile-de-france dakhla mani\u00e8re les",
        "start": 1241.08,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "fonctions vous avez exerc\u00e9 vous en",
        "start": 1242.639,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "faites vous en transform\u00e9s pat d'abord",
        "start": 1243.869,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 1245.7,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9gion c'est la plus marqu\u00e9e par",
        "start": 1247.039,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "la violence la mont\u00e9e de la violence la",
        "start": 1250.23,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "plus marqu\u00e9e par la mont\u00e9e du",
        "start": 1253.049,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme est aussi la plus marqu\u00e9e",
        "start": 1254.129,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "par les in\u00e9galit\u00e9s ce une r\u00e9gion qui \u00e0",
        "start": 1257.129,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la fois tr\u00e8s riche et tr\u00e8s pauvres et",
        "start": 1258.69,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "donc la g\u00e9rer pendant six ans \u00e7a m'a",
        "start": 1260.789,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "rendu meilleur voil\u00e0 on ne peut pas on",
        "start": 1263.369,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "peut le dire comme \u00e7a j'ai appris",
        "start": 1266.369,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'abord que effectivement il fallait que",
        "start": 1268.259,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on s'engage pour la s\u00e9curit\u00e9 que tout le",
        "start": 1271.289,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "monde devait s'engager que la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1273.629,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est une cha\u00eene et que au niveau",
        "start": 1274.919,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional mais au niveau municipal haut",
        "start": 1277.409,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "niveau au niveau des forces de l'ordre",
        "start": 1279.179,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "au niveau de la justice au niveau de",
        "start": 1281.519,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole tout le monde avait une mission",
        "start": 1282.69,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait celle de remettre les figures",
        "start": 1284.19,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 au coeur et la r\u00e8gle de droit",
        "start": 1288.389,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "au coeur de la soci\u00e9t\u00e9 donc oui je me",
        "start": 1290.639,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "suis engag\u00e9 tr\u00e8s puissamment sur la",
        "start": 1293.039,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 concr\u00e8tement depuis que suis",
        "start": 1294.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de r\u00e9gion pareil sur la",
        "start": 1296.369,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 pareil contre le s\u00e9paratisme",
        "start": 1298.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "savez que j'ai mis le si\u00e8ge de ma r\u00e9gion",
        "start": 1300.119,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "en seine saint denis pour \u00eatre au coeur",
        "start": 1302.07,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "des d\u00e9fis de la france de demain et",
        "start": 1304.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 que j'ai \u00e9labor\u00e9 ma th\u00e9orie du",
        "start": 1306.779,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "plafond anti ghetto pas plus de 30 % de",
        "start": 1309.33,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "logement social par quartier ont d\u00e9truit",
        "start": 1312.359,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "les quartiers qui sont aujourd'hui des",
        "start": 1314.7,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "quartiers d'enfermement et on a une",
        "start": 1317.07,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "politique de peuplement tout \u00e7a je les",
        "start": 1318.629,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "construis toute ma doctrine politique je",
        "start": 1320.609,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "les construis dans ces six derni\u00e8res",
        "start": 1323.159,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es \u00e0 la t\u00eate de justement vous avez",
        "start": 1324.84,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "peur de parler de la\u00efcit\u00e9 plusieurs",
        "start": 1326.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parlent d'identit\u00e9 en 2018 les",
        "start": 1328.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains de laurent wauquiez avait",
        "start": 1330.86,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 un tract qui avait connu une",
        "start": 1332.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "certaine sur certaines \u00e9chos c'\u00e9tait un",
        "start": 1333.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "conseil je cite qu'il fallait que la",
        "start": 1335.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "france reste la france cette formule est",
        "start": 1337.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aujourd'hui reprise par un nouveau",
        "start": 1340.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "concurrent \u00e0 droite eric zemmour est ce",
        "start": 1341.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que laurent vous qui avait raison avant",
        "start": 1343.67,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "le temps est ce que certains gardent que",
        "start": 1345.14,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "la france aujourd'hui risquent de ne",
        "start": 1346.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plus \u00eatre la france ya mois par rapport",
        "start": 1347.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 eric zemmour",
        "start": 1350.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "oui mais eric ciotti \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0",
        "start": 1351.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque je faisais partie des",
        "start": 1354.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains non le sujet aujourd'hui",
        "start": 1355.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est que moi je crois que pour que la",
        "start": 1358.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "france reste elle m\u00eame il faut que tout",
        "start": 1360.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "change mais je pense que c'est c'est la",
        "start": 1363.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence c'est la diff\u00e9rence sans",
        "start": 1365.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "doute la plus flagrante entre mois eric",
        "start": 1366.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "zemmour eric zemmour et nostalgie d'une",
        "start": 1368.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "france du pass\u00e9 qui n'est plus c'est la",
        "start": 1371.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "france en noir et blanc c'est la france",
        "start": 1373.16,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "de l'horaire tf il va chez les",
        "start": 1374.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "agriculteurs et nous parle du b\u00e9ret et",
        "start": 1375.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des sabots oui moi je ne crois pas \u00e7a",
        "start": 1377.3,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "moi je crois qu'aujourd'hui il faut",
        "start": 1379.37,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre au d\u00e9fi la france qu'elle reste",
        "start": 1381.91,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame c'est-\u00e0-dire au premier rang",
        "start": 1384.44,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique une grande puissance qu'elle",
        "start": 1386.33,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "garde ses valeurs ses traditions ses",
        "start": 1389.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "modes de vie qu'elle d\u00e9fendrait ses",
        "start": 1391.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "valeurs universelles mais tout \u00e7a en",
        "start": 1393.41,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondant aux d\u00e9fis du 21e si\u00e8cle celle",
        "start": 1396.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que moi je veux une droite contemporaine",
        "start": 1398.6,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "je voudrais leur p\u00e8re rel\u00e8ve le d\u00e9fi de",
        "start": 1399.98,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie je suis droite qui les",
        "start": 1401.27,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "rel\u00e8vent le d\u00e9fi de l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 1402.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "homme-femme du num\u00e9rique foyer des de la",
        "start": 1404.0,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "reconstruction de la ville du monde post",
        "start": 1407.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'ovide aussi parce que le monde posco",
        "start": 1409.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vide ne sera pas le m\u00eame que celui de",
        "start": 1411.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'avant coville il ya une nouvelle",
        "start": 1412.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aspiration \u00e0 des nouveaux modes de vie",
        "start": 1414.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alors juste au bord express de tout",
        "start": 1416.42,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment dans un autre celle que deux",
        "start": 1418.67,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "nicolas bouzou je crois vous nous dites",
        "start": 1420.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je cite les minorit\u00e9s ne doivent pas",
        "start": 1422.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "imposer leur dictature \u00e0 la majorit\u00e9 la",
        "start": 1424.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "phrase est ferme mais auriez vous un",
        "start": 1426.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "exemple en t\u00eate de cette dictature des",
        "start": 1428.08,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s par rapport \u00e0 la majorit\u00e9",
        "start": 1430.69,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "c'est simple moi ce que je crois c'est",
        "start": 1433.44,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "que prenons prenons prenons no\u00ebl voil\u00e0",
        "start": 1436.45,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "prenons no\u00ebl moi je pense que",
        "start": 1441.03,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on doit pouvoir dire joyeux",
        "start": 1443.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "no\u00ebl no\u00ebl c'est une f\u00eate fran\u00e7aise no\u00ebl",
        "start": 1444.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est plus c'est plus une f\u00eate",
        "start": 1447.46,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "catholique c'est une f\u00eate qui appartient",
        "start": 1448.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 la majorit\u00e9 des fran\u00e7ais et donc nous",
        "start": 1450.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire qu'il faut soigner se souhaiter un",
        "start": 1452.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "joyeux hiver ou des joyeuses vacances",
        "start": 1453.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "manon voil\u00e0 je veux donner quelques",
        "start": 1456.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "autres exemples peut-\u00eatre les titres",
        "start": 1458.59,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "inclusive pour adresse que c'\u00e9tait un",
        "start": 1459.94,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "signe justement de sa belle \u00e9criture",
        "start": 1461.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "inclusive c'est tr\u00e8s simple je lai",
        "start": 1462.309,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "interdite \u00e0 la r\u00e9gion parce que quand je",
        "start": 1464.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "suis arriv\u00e9 monsieur bob c\u00f4t\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1467.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9gion mon pr\u00e9d\u00e9cesseur",
        "start": 1468.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avait g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 l'usag\u00e9 de l'\u00e9criture",
        "start": 1470.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "inclusive dans les documents",
        "start": 1473.29,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "administratifs r\u00e9gionaux je ne",
        "start": 1474.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comprenais pas ce que je lisais pour moi",
        "start": 1475.72,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "l'\u00e9criture inclusif exclue elle exclue",
        "start": 1477.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parce que c'est d\u00e9j\u00e0 trop moi je veux",
        "start": 1480.429,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "faire du fran\u00e7ais une grande cause",
        "start": 1482.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous avez un illettrisme qui",
        "start": 1483.67,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "alors c'est pas de l'illettrisme total",
        "start": 1486.34,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mais vous avez un nombre de jeunes qui",
        "start": 1489.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'arrivent pas quand ils viennent au",
        "start": 1491.5,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e d'appel \u00e0 la d\u00e9fense \u00e0",
        "start": 1492.73,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9chiffrer le texte veut qu'on leur",
        "start": 1494.17,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "donne qui est \u00e9norme les chiffres",
        "start": 1495.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "officiels c'est 12% mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est",
        "start": 1497.559,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "que j'ai des retours de personnes qui",
        "start": 1499.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "accueillent ces jeunes au journ\u00e9e",
        "start": 1501.7,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'appel \u00e0 la d\u00e9fense qui me disent que",
        "start": 1502.96,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "dans certaines certaines journ\u00e9es c'est",
        "start": 1504.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "20 \u00e0 25% des jeunes qui n'arrivent pas \u00e0",
        "start": 1506.679,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "d\u00e9chiffrer le des vall\u00e9es avec moi",
        "start": 1508.75,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "j'avais faire du fran\u00e7ais grande cause",
        "start": 1509.95,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et pas de les cr\u00e9er j'interdirais",
        "start": 1511.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9criture inclusive valeur est loin",
        "start": 1513.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s loin de l'\u00e9criture inclusive o\u00f9",
        "start": 1514.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous les pentes et oni zay moli\u00e8re le",
        "start": 1516.61,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gouvernement s'y refuse arguant que le",
        "start": 1518.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "panth\u00e9on est un temple la\u00efque enfants de",
        "start": 1521.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la patrie r\u00e9publicaine elle m\u00eame",
        "start": 1522.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "engendr\u00e9 par les lumi\u00e8res ainsi toutes",
        "start": 1524.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les figures qui sont honor\u00e9s sont",
        "start": 1526.69,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "post\u00e9rieures aux lumi\u00e8res et \u00e0 la",
        "start": 1528.19,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution est-ce que cet argument il",
        "start": 1530.54,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "est recevable pour vous d'abord je paie",
        "start": 1532.76,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'histoire de france on commence par la",
        "start": 1536.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution et moli\u00e8re est ce qu'on peut",
        "start": 1538.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "imaginer plus d\u00e9fenseur de l'esprit",
        "start": 1540.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais que moli\u00e8re c'est le premier",
        "start": 1543.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cas d'effets qui a d\u00e9fendu un kayak \u00e0",
        "start": 1545.03,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer justement",
        "start": 1546.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les in\u00e9galit\u00e9s femmes hommes comme on",
        "start": 1548.5,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "dit aujourd'hui c'est \u00e0 dire en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1551.03,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la soumission des femmes dans l'\u00e9cole",
        "start": 1552.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des femmes les in\u00e9galit\u00e9s sociales dans",
        "start": 1554.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les fourberies de scapin la tartufferie",
        "start": 1556.13,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la tartufferie c'est lui c'est lui qui",
        "start": 1558.86,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "le premier a mis \u00e0 jour par le rire",
        "start": 1561.29,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "c'est tellement fran\u00e7ais par le rire par",
        "start": 1564.53,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "la satire",
        "start": 1566.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pourquoi leur hymne au del\u00e0 l'ex\u00e9cutif",
        "start": 1568.18,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "le refus son refus cette panth\u00e9onisation",
        "start": 1570.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui va rien de pol\u00e9mique si on va",
        "start": 1571.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "exempter et si parce que je pense que il",
        "start": 1574.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ya dans une certaine gauche je pense qu",
        "start": 1575.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est issu de cette gauche",
        "start": 1578.57,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il ya le sentiment que effectivement",
        "start": 1580.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la france des grands hommes d\u00e9marre en",
        "start": 1581.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "1789 d'ailleurs pas vraiment 10 589",
        "start": 1583.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que voltaire et rousseau sa dette",
        "start": 1585.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'avant alors vous r\u00e9f\u00e9rez justement \u00e0",
        "start": 1587.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la gauche pot limit \u00e0 gauche je vous",
        "start": 1589.19,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "inviterai a comment\u00e9 fabien roussel",
        "start": 1590.93,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "disait tout r\u00e9cemment vous en avez",
        "start": 1592.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "entendu parler probablement un bon vin",
        "start": 1593.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un bon fromage une bonne viande il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1595.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s attaqu\u00e9 autour de \u00e7a est ce que",
        "start": 1597.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fabien roussel du parti communiste est",
        "start": 1599.66,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un d\u00e9fenseur de l'identit\u00e9",
        "start": 1601.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise mais \u00e7a c'est typiquement un",
        "start": 1602.6,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bon exemple de la minorit\u00e9 qui doit",
        "start": 1605.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00eatre respect\u00e9e si elle fait des choix",
        "start": 1608.09,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "alimentaires diff\u00e9rents qui ne peut pas",
        "start": 1609.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "imposer sa loi la majorit\u00e9 quand des",
        "start": 1610.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vegan attaques des boucheries c'est un",
        "start": 1613.25,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "scandale je veux dire aujourd'hui",
        "start": 1615.14,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous avons une tradition culinaire c'est",
        "start": 1617.68,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "un patrimoine mondial \u00e0 l'unesco donc",
        "start": 1620.15,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on est libre de manger de tout",
        "start": 1622.55,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est c'est la france et la france",
        "start": 1626.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "est une patrie de la libert\u00e9",
        "start": 1628.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donc bien s\u00fbr si certains ne veulent pas",
        "start": 1630.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "manger de viande y sont libres mais ils",
        "start": 1632.18,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ne sont pas libres d'imposer leur loi \u00e0",
        "start": 1633.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la majorit\u00e9 la question de l'identit\u00e9",
        "start": 1635.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise profite alors moi j'adore le",
        "start": 1637.1,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "fromage et je suis en train de me battre",
        "start": 1638.69,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pour que on essaye de modifier le",
        "start": 1639.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nutrisse corps vous savez le nutrisse",
        "start": 1641.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "corps si on l'appliqu\u00e9 au fromage \u00e0 100",
        "start": 1643.04,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "g de fromage au mans on aura une",
        "start": 1645.8,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9sincitation alors mangez donc je",
        "start": 1648.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "propose qu'on fasse une crise corps \u00e0 la",
        "start": 1650.78,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "portion plus parce que \u00e0 part moi il ya",
        "start": 1652.13,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu de gens qui mangent 100 g de",
        "start": 1653.75,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "fromage d'affil\u00e9e vous comprendre le",
        "start": 1654.83,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "sens de la question de la question de",
        "start": 1656.12,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 fran\u00e7aise aujourd'hui c'est",
        "start": 1657.26,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas le monopole de la droite c'est pas",
        "start": 1658.88,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre m\u00eame question et",
        "start": 1660.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je pose la question est-ce qu'\u00e0 certains",
        "start": 1662.5,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "\u00e9gards vous auriez plus de sympathie vu",
        "start": 1665.06,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9claration vu ce que repr\u00e9sente",
        "start": 1666.68,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fabien roussel \u00e0 gauche arrive ou plus",
        "start": 1668.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "le sympathie pour lui que pour vos deux",
        "start": 1669.53,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "concurrents \u00e0 droite sur la question",
        "start": 1671.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "identitaire mais aujourd'hui vous savez",
        "start": 1672.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je pense que les liale clivage droite",
        "start": 1674.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "gauche bien s\u00fbr et je pense que c'est un",
        "start": 1676.94,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "clivage structurant pour la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1678.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise ils les rouennais de ce point",
        "start": 1679.79,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de vue je pense qu'on marche n'existe",
        "start": 1681.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas en marche c'est un comit\u00e9 c'est quoi",
        "start": 1682.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sert un comit\u00e9 de soutien du pr\u00e9sident",
        "start": 1684.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique s'est pas il n'y a pas",
        "start": 1686.6,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9ologie il n'y a pas d'id\u00e9e on ne",
        "start": 1687.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sait pas o\u00f9 ils vont c'est un pr\u00e9sident",
        "start": 1689.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "zig zag celui que nous avons un jour il",
        "start": 1691.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le soutient les forces de l'ordre le",
        "start": 1693.68,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "lendemain il les accuse de violences",
        "start": 1695.06,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res voyez donc on a un pr\u00e9sident",
        "start": 1696.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "totalement zigzag ce sens sans v\u00e9rit\u00e9 en",
        "start": 1698.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 vous m'avez pos\u00e9 la question de",
        "start": 1700.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "savoir quelle \u00e9tait ma v\u00e9rit\u00e9 ma v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1702.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "elle est tr\u00e8s claire moi je suis de",
        "start": 1704.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "droit du toujours \u00e9t\u00e9 de droite une",
        "start": 1706.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "droite assum\u00e9 une droite ouvert sociale",
        "start": 1708.59,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et une droite forte bon ok la v\u00e9rit\u00e9 du",
        "start": 1711.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique au n\u00e9pal et",
        "start": 1713.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous lui fait un proc\u00e8s en sinc\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1715.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pourquoi ne porte-t-il pas avec autant",
        "start": 1717.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de conviction de vous et de ferveur et",
        "start": 1719.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bien c'est ses convictions politiques sa",
        "start": 1721.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "droite ou et sa gauche et \u00e9mail",
        "start": 1723.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ajustements et \u00e7a marche pas l'autorit\u00e9",
        "start": 1725.18,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a se choisit pas \u00e0 moiti\u00e9 le la bonne",
        "start": 1728.06,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "gestion des deniers publics avec l'id\u00e9e",
        "start": 1731.27,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de rendre aux fran\u00e7ais l'argent qu'ils",
        "start": 1733.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ont gagn\u00e9 \u00e7a ne se choisit pas \u00e0 moiti\u00e9",
        "start": 1736.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne choisit pas en omettant de 1800",
        "start": 1738.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "milliards de dettes et une \u00e9p\u00e9e de",
        "start": 1740.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "damocl\u00e8s sur les g\u00e9n\u00e9rations futures",
        "start": 1743.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voyez on \u00e0 l'\u00e9cologie \u00e7a se choisit pas",
        "start": 1744.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 moiti\u00e9 le nucl\u00e9aire non plus a choisi",
        "start": 1747.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas moi qui ont remarqu\u00e9 une tr\u00e8s courte",
        "start": 1749.84,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pause val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e0 vous s\u00e9parer la",
        "start": 1751.13,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique",
        "start": 1752.9,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "du candidat russel sur la le racisme",
        "start": 1754.119,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "suppos\u00e9 de l'entrec\u00f4te ce sujet l\u00e0",
        "start": 1756.939,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mettez aussi en \u00e9vidence une question",
        "start": 1759.249,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "importante l'alimentation est derri\u00e8re",
        "start": 1760.539,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "elle le pouvoir d'achat je vous propose",
        "start": 1762.099,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'on embraye sur les th\u00e8mes \u00e9conomiques",
        "start": 1763.689,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "dans un instant 8h42 sur europe 1",
        "start": 1765.039,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "et rapin 2022",
        "start": 1770.37,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "un jour et si c'\u00e9tait le moment de faire",
        "start": 1773.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une tr\u00e8s tr\u00e8s bonne op\u00e9ration chez",
        "start": 1776.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peugeot service pour \u00e7a il suffit juste",
        "start": 1778.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de faire une simple op\u00e9ration si votre",
        "start": 1780.32,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "peugeot \u00e0 trois ans ou plus multiplier",
        "start": 1782.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "son \u00e2ge par deux et vous obtenez le",
        "start": 1784.519,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "pourcentage de votre remise valable en",
        "start": 1786.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce moment pour toute intervention en",
        "start": 1788.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "atelier par exemple si votre v\u00e9hicule \u00e0",
        "start": 1789.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "6 ans vous b\u00e9n\u00e9ficiez de 12 % de",
        "start": 1791.87,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction et comme peugeot service vous",
        "start": 1793.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "offre en plus un an d'assistance c'est",
        "start": 1795.919,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vraiment le bon moment pour cumuler les",
        "start": 1797.75,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "bonnes op\u00e9rations prenez rendez vous sur",
        "start": 1799.429,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "peugeot point fr voir conditions en",
        "start": 1801.289,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "ligne",
        "start": 1802.82,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "toi avec ton p\u00e8re cachottier th\u00e9o",
        "start": 1804.159,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "coralie chine bureau beloeil peut-\u00eatre",
        "start": 1806.629,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "si je te dis brothers \u00e0 quoi tu penses \u00e0",
        "start": 1808.759,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'imprimante oui mais pas que brother",
        "start": 1810.919,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est aussi des scanners et des",
        "start": 1813.529,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "imprimantes d'\u00e9tiquettes mais \u00e7a",
        "start": 1814.639,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'int\u00e9resse et en plus brothers propose",
        "start": 1816.259,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "des solutions adapt\u00e9es aussi bien aux",
        "start": 1817.879,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "besoins des particuliers que des",
        "start": 1819.32,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "professionnels et tout \u00e7a c'est chez",
        "start": 1820.7,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "bureau vall\u00e9e ok j'ai compris on y",
        "start": 1822.559,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "retourne ensemble durval et le discount",
        "start": 1824.539,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "est dans notre nature voir l'ensemble",
        "start": 1827.269,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "des produits brothers disponibles et la",
        "start": 1828.98,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "liste des magasins bureau vall\u00e9e sur",
        "start": 1830.36,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "bureau vall\u00e9e point fr entreprendre",
        "start": 1831.649,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "c'est toujours une grande aventure mais",
        "start": 1833.269,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "trop souvent entreprendre rime avec",
        "start": 1835.46,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "attendre attendre l'ouverture de votre",
        "start": 1837.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "compte pro attendre qu'\u00e0 conseillers",
        "start": 1840.259,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "prennent votre appel attendre que vos",
        "start": 1842.09,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "virements soit effectu\u00e9 attendez vous",
        "start": 1844.309,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "n'en avez pas assez d'attendre alors",
        "start": 1846.559,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 chez tonton leconte qui facilite",
        "start": 1848.72,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "la vie des pros avaient comptons ouvrir",
        "start": 1850.789,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "un compte pro en ligne ne prend que 10",
        "start": 1852.169,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "minutes la gestion de vos notes de frais",
        "start": 1854.389,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "se fait en temps r\u00e9el et vous profitez",
        "start": 1856.129,
        "duration": 3.581
    },
    {
        "text": "d'un service client ultra r\u00e9ac sept",
        "start": 1857.779,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "jours sur sept pronto lecomte hausse et",
        "start": 1859.71,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "affiche des pros vous voyez cette",
        "start": 1861.929,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "fissure sur votre pare-brise vous voulez",
        "start": 1863.309,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parler comme \u00e7a chez carglass bien s\u00fbr",
        "start": 1864.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on vous remplace votre pare-brise et pas",
        "start": 1866.669,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "juste un qui lui ressemble mais un qui a",
        "start": 1868.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "exactement les m\u00eames technologies comme",
        "start": 1870.15,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "le d\u00e9tecteur de pluie ou la cam\u00e9ra chez",
        "start": 1871.98,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "car hiace techno bien s\u00fbr on les",
        "start": 1873.659,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise alors pour \u00eatre s\u00fbr que votre",
        "start": 1875.13,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "nouveau pare-brise fonctionne",
        "start": 1876.75,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "correctement prenez rendez vous",
        "start": 1877.74,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "maintenant sur 15 classement et faire en",
        "start": 1879.03,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "plus en ce moment pour toute r\u00e9paration",
        "start": 1880.44,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'un paletot remplacement de pare-brise",
        "start": 1881.85,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "carglass aux offres un d\u00e9givreur",
        "start": 1883.08,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique k\u00e4rcher c'est jusqu'au 29",
        "start": 1884.669,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "janvier carglass r\u00e9pare carglass",
        "start": 1886.559,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "remplace voir conditions sur carglass",
        "start": 1888.419,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "point fr n'oubliez pas point fr lidl",
        "start": 1890.309,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "meilleure cha\u00eene de magasins ann\u00e9e dans",
        "start": 1892.94,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "la cat\u00e9gorie fruits et l\u00e9gumes \u00e0 le",
        "start": 1895.169,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "patron alors je suis chez lidl et en ce",
        "start": 1896.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "moment ils nous ont mis le botteur",
        "start": 1898.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nuttin euros 69 la pi\u00e8ce je veux dire le",
        "start": 1900.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pote or not la courge de la famille des",
        "start": 1902.01,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "cucurbitac\u00e9es en fran\u00e7ais le tombeur",
        "start": 1903.75,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "rock et sculptures patron mais c'est le",
        "start": 1905.669,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "m\u00eame prix 1 1 euros 69 le butternut",
        "start": 1907.409,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "origine france bien s\u00fbr un jeu vous en",
        "start": 1909.12,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "prend une de courge d\u00e9j\u00e0 une",
        "start": 1911.01,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "main tr\u00e8s mal oui lidl supporters",
        "start": 1913.669,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "officiels de l'\u00e9quipe de france",
        "start": 1916.74,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "masculine de handball \u00e0 cat\u00e9gorie une",
        "start": 1917.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "origine france plus d'informations sur",
        "start": 1919.53,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "google.fr",
        "start": 1921.63,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "d'europe 2000 dan dah 8h45 val\u00e9rie",
        "start": 1923.78,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse est l'invit\u00e9 du rendez vous de",
        "start": 1928.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle ce grand entretien de",
        "start": 1929.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "45 minutes que nous vous proposons avec",
        "start": 1931.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tous les candidats sonia mabrouk est est",
        "start": 1934.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec nous mathieu bock-c\u00f4t\u00e9 \u00e9galement",
        "start": 1935.88,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse on le voit depuis le",
        "start": 1938.1,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de la saison depuis la rentr\u00e9e de",
        "start": 1941.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "septembre le pouvoir d'achat s'installe",
        "start": 1943.98,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "comme alors la premi\u00e8re la deuxi\u00e8me je",
        "start": 1946.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ne sais pas bien tout temps en tout cas",
        "start": 1948.539,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "tout en haut des pr\u00e9occupations des",
        "start": 1949.53,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais l'insee nous dit d\u00e9j\u00e0 qu'avec",
        "start": 1950.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'inflation ce pouvoir d'achat va se",
        "start": 1952.919,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "contracter au premier semestre votre",
        "start": 1955.23,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "proposition phare pour revaloriser le",
        "start": 1957.03,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat c'est de baisser les",
        "start": 1959.039,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cotisations qui p\u00e8sent sur les salaires",
        "start": 1961.169,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "dans le but de r\u00e9duire l'\u00e9cart qu'il est",
        "start": 1962.789,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "aujourd'hui entre salaire brut et",
        "start": 1964.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "salaires nets alors j'ai deux questions",
        "start": 1966.33,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "en une d'abord est-ce que vous pensez",
        "start": 1967.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que c'est la seule r\u00e9ponse la plus",
        "start": 1969.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "importante quelle ann\u00e9e un effet massif",
        "start": 1970.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement pensez vous qu'une",
        "start": 1973.02,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "mesure de cet ordre soit l'isi bhl pour",
        "start": 1974.76,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "la majorit\u00e9 des fran\u00e7ais",
        "start": 1977.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es j'entends la droite",
        "start": 1979.48,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "dire qu'il faut que le travail paye plus",
        "start": 1982.13,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "que l'assistance voil\u00e0 parce qu'on a des",
        "start": 1984.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "revenus l'assistance qui sont \u00e9lev\u00e9s en",
        "start": 1987.049,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "france et on a des revenus du travail",
        "start": 1988.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui sont faibles donc de dire que",
        "start": 1989.9,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 1992.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous voulons que les salaires nets soit",
        "start": 1993.97,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "plus \u00e9lev\u00e9 \u00e7a me para\u00eet une priorit\u00e9",
        "start": 1997.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "absolue il faut revaloriser le travail",
        "start": 1999.35,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "vous savez moi il ya une d\u00e9cision du",
        "start": 2002.02,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui m'a qui",
        "start": 2004.299,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "m'a kim a indign\u00e9 c'est le rsa jeunes",
        "start": 2005.71,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qu'il va cr\u00e9er le 31 mars donc juste",
        "start": 2008.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avant les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles pour",
        "start": 2011.44,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pouvoir verser 500 euros \u00e0 des jeunes en",
        "start": 2013.51,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "contrepartie de 14h en mission locale",
        "start": 2016.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous imaginez ces jeunes ils vont gagner",
        "start": 2018.73,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "500 euros pour 14 heures",
        "start": 2020.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'accompagnement en mission locale",
        "start": 2022.539,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "est-ce que \u00e7a va est-ce que c'est pas un",
        "start": 2024.88,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9sincitation total \u00e0 l'apprentissage le",
        "start": 2027.21,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "salaire millage non mais l'apprentissage",
        "start": 2030.07,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est entre 650 et 800 euros",
        "start": 2032.049,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "en fonction de l'\u00e2ge donc vous avez un",
        "start": 2035.409,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "jeune quel choix entre devenir apprenti",
        "start": 2038.409,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "il ya des dizaines de milliers",
        "start": 2040.24,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'entreprises qui cherchent devenir",
        "start": 2041.14,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "apprenti aller travailler se lever le",
        "start": 2042.85,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "matin faire des heures de transport",
        "start": 2044.559,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avoir un patron travailler 35 heures et",
        "start": 2046.86,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "il touchera quelques centaines d'euros",
        "start": 2049.419,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "de plus que celui \u00e0 peine quelques",
        "start": 2051.52,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "centaines d'euros 100 200 euros de plus",
        "start": 2054.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que celui qui va aller 14 heures en",
        "start": 2057.159,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "mission locale voyez bien que ce rsa",
        "start": 2058.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "jeunes est une faute parce que ce qu'il",
        "start": 2060.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faut c'est ont emmen\u00e9 les jeunes vers le",
        "start": 2062.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "travail vers le chemin de r\u00e9ussite et le",
        "start": 2064.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "travail est l\u00e0 aujourd'hui il ya",
        "start": 2066.76,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment d'emplois qui sont qui sont",
        "start": 2068.47,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "mis \u00e0 disposition des jeunes y compris",
        "start": 2070.389,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "les jeunes non qualifi\u00e9s",
        "start": 2071.859,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "donc vous voyez il faut que le travail",
        "start": 2073.0,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "paie plus que l'assistance et ma mesure",
        "start": 2074.83,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est de dire on va augmenter de 10% les",
        "start": 2076.629,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "salaires nets et je crois que c'est",
        "start": 2080.05,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "indispensable et pour toute la cha\u00eene",
        "start": 2082.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des salaires pas que pour les salari\u00e9s",
        "start": 2083.919,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "au smic jusqu'\u00e0 3000 euros nets et avec",
        "start": 2086.23,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "cette mesure l\u00e0 je pense que re donnera",
        "start": 2089.05,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "envie aux fran\u00e7ais enfin on retiendra",
        "start": 2091.75,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "leur dignit\u00e9 aux fran\u00e7ais qui vont",
        "start": 2094.21,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "travailler et puis j'ajoute que",
        "start": 2095.649,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je d\u00e9fie kalliste toutes les",
        "start": 2097.18,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "heures sup se fait sauter tous les",
        "start": 2098.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plafonds et je veux que la participation",
        "start": 2100.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "deviennent la r\u00e8gle dans les entreprises",
        "start": 2102.01,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "je veux que les entreprises payent un",
        "start": 2103.54,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable dividendes salari\u00e9s \u00e0 leurs",
        "start": 2105.099,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s est ce que vous entendez et",
        "start": 2106.869,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "ceux qui s'inqui\u00e8tent du co\u00fbt fiscal",
        "start": 2108.56,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9tat de ces mesures qui \u00e7a va se",
        "start": 2111.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "traduire par moins de cotisations",
        "start": 2113.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sociales donc moins de redistribution",
        "start": 2115.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mois de salaire diff\u00e9r\u00e9 moins de",
        "start": 2118.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9es fiscales aussi pour l'\u00e9tat et",
        "start": 2119.93,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous savez que c'est un sujet qui est",
        "start": 2121.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s cher aux \u00e9lecteurs de la droite la",
        "start": 2122.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "question de la soutenabilit\u00e9 de la dette",
        "start": 2124.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vient juste derri\u00e8re val\u00e9rie p\u00e9cresse va",
        "start": 2126.26,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "falloir baisser les imp\u00f4ts enfin si la",
        "start": 2129.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "droite arrive au pouvoir en france sans",
        "start": 2131.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avoir un projet de meilleure gestion \u00e0",
        "start": 2133.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quoi elle sert \u00e7a fait tant d'ann\u00e9es que",
        "start": 2135.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous promettez les m\u00eames choses pourquoi",
        "start": 2137.63,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "est ce que vous vous allez tenir des",
        "start": 2138.86,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "promesses qui nous sont faites et qui",
        "start": 2140.03,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "sont faites aux fran\u00e7ais depuis des",
        "start": 2141.26,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es sans \u00e0 tellin parce que c'est mon",
        "start": 2142.37,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "adn dans ma r\u00e9gion j'ai obtenu ce",
        "start": 2143.72,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "surnom de dame de fer",
        "start": 2147.13,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "fire666 que j'ai dit dans ma r\u00e9gion je",
        "start": 2150.25,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "les fais et vous savez que ma r\u00e9gion est",
        "start": 2152.42,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "une r\u00e9gion qui est plut\u00f4t",
        "start": 2154.04,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sociologiquement tr\u00e8s \u00e0 gauche ils m'ont",
        "start": 2154.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9lu et r\u00e9\u00e9lu parce que justement je fais",
        "start": 2156.77,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e7a mon adn c'est \u00e7a qui va",
        "start": 2159.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faire la diff\u00e9rence r\u00e9sidentiel p\u00e9cresse",
        "start": 2161.93,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne suffit pas comment chez vous la",
        "start": 2163.73,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion ile de france est importante mais",
        "start": 2164.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la france le sud et \u00e0 des sujets oubli\u00e9s",
        "start": 2166.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aujourd'hui bien s\u00fbr il faut faire des",
        "start": 2168.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes des r\u00e9formes puissante moi je",
        "start": 2170.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ferai la r\u00e9forme des retraites qui",
        "start": 2172.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "marque on n'a pas fait ce qui permettra",
        "start": 2174.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aussi de revaloriser les petites",
        "start": 2175.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "retraites parce que si on travaille",
        "start": 2177.23,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 65 ans sauf ceux d'entre nous",
        "start": 2179.09,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qui sont us\u00e9s par le travail qui auront",
        "start": 2182.6,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9sert\u00e9 \u00e9t\u00e9 des d\u00e9rogations mais 65 ans",
        "start": 2184.58,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "65 ans \u00e7a veut dire qu'on peut envisager",
        "start": 2188.27,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'avoir des retraites minimales pour",
        "start": 2191.35,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "tous ceux qui ont travaill\u00e9 toute leur",
        "start": 2194.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vie au smic au smic \u00e7a veut dire aussi",
        "start": 2195.14,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que dans mes r\u00e9formes et \u00e0 la dignit\u00e9",
        "start": 2197.78,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des retrait\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9videmment les",
        "start": 2200.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "grands oubli\u00e9s du quinquennat emmanuel",
        "start": 2202.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "macron et dont le pouvoir d'achat s'est",
        "start": 2205.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9grad\u00e9 donc retraite assurance ch\u00f4mage",
        "start": 2206.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faut aller au foot la r\u00e9formation",
        "start": 2209.24,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage quand vous refusez que vous",
        "start": 2210.59,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "voulez quand vous refusez bas quand vous",
        "start": 2212.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "refusez trois fois une proposition de",
        "start": 2213.41,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 2215.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on vous supprime progressivement vos",
        "start": 2216.52,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "allocations et au bout de six mois si",
        "start": 2219.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous gagnez plus de 2000 euros exane est",
        "start": 2221.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moins de 50 ans au bout de six mois il",
        "start": 2223.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ya une d\u00e9gressivit\u00e9 pour vous inciter \u00e0",
        "start": 2224.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "retourner au travail toutes ces r\u00e9formes",
        "start": 2226.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la r\u00e9forme de l'\u00e9tat moi j'ai dit que je",
        "start": 2227.87,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "supprimerai les doublons que j'allais",
        "start": 2230.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9bureaucratiser que j'allais",
        "start": 2232.84,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralis\u00e9e et que \u00e7a me permettrait",
        "start": 2234.17,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "de faire des \u00e9conomies c'est toujours",
        "start": 2236.55,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pas o\u00f9 un dans cette fameuse",
        "start": 2238.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "administration administrante on ne sait",
        "start": 2239.34,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "pas o\u00f9 vous 12 ans les",
        "start": 2241.35,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "bienvenus non pas du tout nulle part",
        "start": 2244.46,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "dans ma r\u00e9gion je les fais 10% de baisse",
        "start": 2247.23,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des effectifs au si\u00e8ge et d'ailleurs",
        "start": 2250.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'ai recrut\u00e9 des effectifs",
        "start": 2252.27,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires dans les lyc\u00e9es parce",
        "start": 2253.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que j'en avais besoin aujourd'hui nous",
        "start": 2254.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avons une seule champion du monde des",
        "start": 2257.07,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts est ce que nous avons des",
        "start": 2258.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "services publics champion du monde moi",
        "start": 2260.55,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "je veux que \u00e9duquer prot\u00e9ger soigner \u00e7a",
        "start": 2263.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "redevienne les vraies priorit\u00e9s dans un",
        "start": 2266.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "h\u00f4pital vous avez 33 % de co\u00fbts",
        "start": 2267.87,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "administratifs en france 25% de co\u00fbts",
        "start": 2270.39,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "administratifs en eux en europe ccsa",
        "start": 2273.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'administration administrante et si on",
        "start": 2275.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "enl\u00e8ve de l'administration a mis trente",
        "start": 2277.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sont simplifie les processus on num\u00e9rise",
        "start": 2278.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les processus et bien on redonne du soin",
        "start": 2281.31,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "donc moi je recruterai 50000 personnes",
        "start": 2283.77,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "non les trois missions prot\u00e9ger soigner",
        "start": 2286.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9duquer et je supprimerai 200000 postes",
        "start": 2289.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les aides aux entreprises une entreprise",
        "start": 2291.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui veut \u00eatre aid\u00e9s en france elle",
        "start": 2294.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9pose un dossier \u00e0 sa communaut\u00e9 de",
        "start": 2296.34,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "communes \u00e0 sa r\u00e9gion et \u00e0 l'\u00e9tat trois",
        "start": 2297.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dossiers trois administrations pour",
        "start": 2301.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'instruire ont pens\u00e9 que 16 voil\u00e0 donc",
        "start": 2302.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il ya des doublons absolument partout et",
        "start": 2305.16,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e7a alors l\u00e0 pour le coup m\u00eame mes",
        "start": 2307.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "adversaires d'extr\u00eame droite",
        "start": 2310.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "reconnaissent que la meilleure pour",
        "start": 2311.55,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer ce probl\u00e8me ce serait certainement",
        "start": 2313.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "moi mais pour revenir sur certaines des",
        "start": 2314.58,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "propositions que vous faites je pense",
        "start": 2316.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 ce que vous nous disiez sur",
        "start": 2318.02,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "la r\u00e9forme des retraites se pose",
        "start": 2320.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "toujours et c'est l'\u00e9cueil jockey sur",
        "start": 2321.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "lequel s'est heurt\u00e9e emmanuel macron",
        "start": 2323.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "celui de la faisabilit\u00e9 de ces r\u00e9formes",
        "start": 2325.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ou plus exactement de l'acceptation par",
        "start": 2327.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais de telles mesures parce que",
        "start": 2329.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on observe g\u00e9n\u00e9ralement les fran\u00e7ais",
        "start": 2332.73,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "sont d'accord pour r\u00e9former mais quand",
        "start": 2334.2,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne les concerne pas quand c'est pour",
        "start": 2335.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les autres aujourd'hui quelle est la",
        "start": 2336.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "garantie que vous apportez val\u00e9rie",
        "start": 2338.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse que vous le ferez est-ce que \u00e7a",
        "start": 2339.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "doit se faire dans un calendrier de 100",
        "start": 2341.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "jours comme on dit \u00e0 chaque fois est ce",
        "start": 2344.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que vous vous anticipez les hostilit\u00e9s",
        "start": 2345.36,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et les r\u00e9actions parfois tr\u00e8s vives qui",
        "start": 2348.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pourrait s'opposer \u00e0 vous alors vous",
        "start": 2350.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avez raison il faut faire \u00e7a tr\u00e8s vite",
        "start": 2352.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et nous nous serons pr\u00eats et la",
        "start": 2354.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence que nous aurons",
        "start": 2356.43,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vraisemblablement avec beaucoup de nos",
        "start": 2357.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "concurrents c'est que tout sera pr\u00eat \u00e0",
        "start": 2359.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00eatre fait \u00e0 \u00eatre vot\u00e9e dans les trois",
        "start": 2361.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "premiers mois de mon mandat",
        "start": 2364.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et au del\u00e0 de \u00e7a la garantie que",
        "start": 2366.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j'apporte parce que simplement que j'ai",
        "start": 2368.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience je vous rappelle que j'ai",
        "start": 2369.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "men\u00e9 la r\u00e9forme la plus difficile du",
        "start": 2371.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quinquennat de nicolas sarkozy la",
        "start": 2374.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de l'universit\u00e9",
        "start": 2376.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'autonomie de l'universit\u00e9 j'ai n\u00e9goci\u00e9",
        "start": 2377.52,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pendant soixante-dix heures avec tous",
        "start": 2380.52,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les syndicats pour porter la r\u00e9forme",
        "start": 2383.16,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "j'ai ensuite tenu neuf mois face \u00e0 la",
        "start": 2385.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rue et je les en j'ai emmen\u00e9 comment est",
        "start": 2388.109,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce qu'on fait une r\u00e9forme est bien",
        "start": 2390.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'abord on trace un sillon droit on",
        "start": 2392.099,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "donne les objectifs ensuite on convainc",
        "start": 2394.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les acteurs donc on travaille avec les",
        "start": 2396.75,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour les combats et ensuite ont",
        "start": 2399.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des souhaits et ensuite on fasse la",
        "start": 2401.099,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode valley en citant un ancien les",
        "start": 2402.48,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "fractures sont devenus b\u00e9ante dans notre",
        "start": 2404.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pays tient \u00e0 propos justement de",
        "start": 2405.869,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "l'enseignement sup\u00e9rieur emmanuel macron",
        "start": 2407.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "veut une r\u00e9forme dit-il syst\u00e9mique",
        "start": 2408.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jugeant intenable un syst\u00e8me d'\u00e9tudes",
        "start": 2411.42,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieures je cite sans aucun prix pour",
        "start": 2413.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudiants mais avec un taux d'\u00e9chec",
        "start": 2415.319,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "massif en quoi est-il tort ils savaient",
        "start": 2417.66,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "c'est terrible d'entendre",
        "start": 2420.539,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "macro candidats promettre tout le",
        "start": 2422.359,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "contraire de ce qu'a fait macron",
        "start": 2425.22,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas sur la",
        "start": 2426.45,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 nice la maintenance sur",
        "start": 2427.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 fait quand j'\u00e9tais ministre",
        "start": 2429.299,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "des universit\u00e9s",
        "start": 2431.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il y avait la r\u00e9forme et des moyens",
        "start": 2432.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et bien aujourd'hui depuis cinq",
        "start": 2434.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ans il ya ni r\u00e9forme ni moyens de les",
        "start": 2436.44,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "moyens des universit\u00e9s c'est pas moi qui",
        "start": 2438.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le dit c'est les chiffres de monsieur",
        "start": 2440.339,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "piketty",
        "start": 2441.96,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "-12% de budget par \u00e9tudiant et par an",
        "start": 2443.39,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "sous le quinquennat macron par rapport \u00e0",
        "start": 2447.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ce que je donnais quand j'\u00e9tais ministre",
        "start": 2448.799,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "de l'enseignement sup\u00e9rieur alors c'est",
        "start": 2451.14,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "une provocation cette hausse des frais",
        "start": 2453.15,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "d'inscription ou france des r\u00e9gions mais",
        "start": 2454.799,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "oui c'est une provocation parce que \u00e7a",
        "start": 2456.359,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est c'est parler de la hausse des",
        "start": 2458.16,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "frais d'inscription pour les familles",
        "start": 2460.529,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "qui sont aujourd'hui en vraies",
        "start": 2461.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matiques de pouvoir d'achat alors",
        "start": 2463.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "m\u00eame qu'il ya un d\u00e9sengagement aussi",
        "start": 2465.66,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fort de l'\u00e9tat pour l'universit\u00e9 pour",
        "start": 2468.15,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "moi c'est la moc \u00e0 6 mais la crise de",
        "start": 2470.91,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "lui nuire fait mais ne remonte pas il ya",
        "start": 2472.349,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "cinq ans seulement c'est une crise",
        "start": 2473.64,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "durable structurelle la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2474.809,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise que traversait la gauche la",
        "start": 2476.279,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "droite sarkozy hollande macron \u00e9coutez",
        "start": 2477.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nous ce qu'on a fait c'est quand m\u00eame de",
        "start": 2480.569,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donner enfin l'autonomie aux",
        "start": 2482.91,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements universitaires pour qu'il",
        "start": 2484.319,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "puisse avoir une vraie strat\u00e9gie de",
        "start": 2485.609,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "recherche et l'enseignement c'\u00e9tait",
        "start": 2488.039,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "vraiment et il va falloir faire l'\u00e9tape",
        "start": 2490.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "2 parce que hollande fran\u00e7ois hollande a",
        "start": 2492.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avec emmanuel macron ils ont d\u00e9tricot\u00e9",
        "start": 2494.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9forme il va falloir redonner de",
        "start": 2496.77,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lan",
        "start": 2499.2,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "autonomy universitaire qui est la norme",
        "start": 2499.98,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans le monde et qui permet d'aller",
        "start": 2502.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "chercher effectivement des partenariats",
        "start": 2504.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "partout donc il faut \u00e9tape de",
        "start": 2507.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'autonomie des universit\u00e9s est par",
        "start": 2508.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ailleurs ce que j'ai fait et ce que",
        "start": 2510.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "macro emmanuel macron veut d\u00e9truire",
        "start": 2512.52,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est que j'ai fait r\u00e9ussi \u00e0 faire",
        "start": 2513.9,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "travailler ensemble quand d'\u00e9coles et",
        "start": 2515.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s et c'est \u00e7a le mod\u00e8le de",
        "start": 2516.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "demain c'est pas un mod\u00e8le o\u00f9 on oppose",
        "start": 2519.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les uns aux autres ou on casse les",
        "start": 2520.83,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "grandes \u00e9coles pour donner aux",
        "start": 2522.54,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s c'est un mod\u00e8le on les fait",
        "start": 2523.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "travailler ensemble avec des p\u00f4les",
        "start": 2525.359,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "universitaires et de recherche \u00e0",
        "start": 2527.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "visibilit\u00e9 mondiale bordeaux strasbourg",
        "start": 2528.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aix marseille val\u00e9rie p\u00e9cresse nous",
        "start": 2531.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "arrivons presque quasiment \u00e0 la fin de",
        "start": 2533.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce rendez-vous pr\u00e9sidentiel",
        "start": 2535.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tout au long de cette campagne vous vous",
        "start": 2537.45,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00eates souvent d\u00e9finie par rapport aux",
        "start": 2538.83,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "autres \u00e0 d'autres mod\u00e8les et souvent",
        "start": 2540.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "f\u00e9minins nous avons en t\u00eate margaret",
        "start": 2542.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "thatcher en gueule \u00e0 marquer m\u00eame",
        "start": 2544.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parfois j'ai vu une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 jeanne",
        "start": 2546.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'arc un tiers de tir mais 100% p\u00e9cresse",
        "start": 2547.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e7a donnerait quoi \u00e0 100% p\u00e9cresse \u00e7a",
        "start": 2550.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donnerait de l'ordre de la concorde et",
        "start": 2553.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de la libert\u00e9 merci val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 2555.24,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'avoir accept\u00e9 ce rendez vous pr\u00e9senter",
        "start": 2557.73,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "elle ce matin sur europe1 bonne journ\u00e9e",
        "start": 2560.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous ainsi qu'\u00e0 nos auditeurs bien s\u00fbr",
        "start": 2561.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "merci d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous val\u00e9rie",
        "start": 2563.67,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse et merci \u00e0 vous mathieu",
        "start": 2565.23,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "bock-c\u00f4t\u00e9 merci sonia",
        "start": 2566.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "8h56 philippe vandel arrive dans un",
        "start": 2568.52,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "instant",
        "start": 2570.72,
        "duration": 2.389
    }
]