[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2.98,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "bfm politique en compagnie",
        "start": 5.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "hedwige chevrillon de david ou contre",
        "start": 7.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 la pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion ile de",
        "start": 9.5,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "france val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 11.03,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons cette \u00e9mission s'il vous",
        "start": 12.37,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "pla\u00eet avec ce qui se passe \u00e0 sciences po",
        "start": 14.18,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "\u00e0 grenoble le nom de deux professeurs",
        "start": 15.709,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "est affich\u00e9 sur la fa\u00e7ade de l'immeuble",
        "start": 17.449,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "par des \u00e9tudiants ils sont accus\u00e9s d'",
        "start": 19.49,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "islamophobie",
        "start": 22.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'institution a condamn\u00e9 condamn\u00e9 avec",
        "start": 23.92,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 ces actes \u00e9videmment quelle est",
        "start": 26.18,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9action",
        "start": 28.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il ya quand on jette en p\u00e2ture des",
        "start": 29.8,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "enseignants et qu'on les accuse sans",
        "start": 31.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aucune preuve en leur mettant quasiment",
        "start": 34.07,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "une cible dans leur dos je consid\u00e8re que",
        "start": 36.44,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "c'est du terrorisme intellectuel c'est",
        "start": 39.649,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "du terrorisme intellectuel en plus \u00e7a",
        "start": 42.679,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vient vous savez d'un syndicat \u00e9tudiant",
        "start": 44.719,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'unef qui est en pleine d\u00e9rive en plein",
        "start": 47.329,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "naufrage",
        "start": 50.719,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "donc je pense qu'il faut que",
        "start": 51.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 porte plainte contre ces",
        "start": 53.3,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants et moi en ce qui me concerne",
        "start": 55.46,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "je suis \u00e9videmment aux c\u00f4t\u00e9s de ses",
        "start": 58.089,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "professeurs qui sont accus\u00e9s \u00e0 tort",
        "start": 61.339,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "qu'ils sont clou\u00e9s au pilori",
        "start": 62.899,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "c'est de l'appel \u00e0 la d\u00e9lation qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 64.4,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "fait dans l'institut de sciences",
        "start": 66.83,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "politiques de grenoble",
        "start": 68.479,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "et moi je n'oublie pas ce qui est arriv\u00e9",
        "start": 69.53,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "\u00e0 samuel p\u00e2tit je n'oublie pas ce qui",
        "start": 71.06,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "est arriv\u00e9 il ya quelques semaines \u00e0",
        "start": 73.189,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "didier lemaire le professeur de",
        "start": 75.439,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "philosophie de trappes qui pendant vingt",
        "start": 77.06,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "ans a enseign\u00e9 la philosophie dans le",
        "start": 78.979,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e de trappes et qui a d\u00fb renoncer \u00e0",
        "start": 81.799,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "sa vocation",
        "start": 84.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sous la pression des islamistes val\u00e9rie",
        "start": 84.95,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse vous avez \u00e9t\u00e9 vous m\u00eame",
        "start": 87.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ministre de l'enseignement sup\u00e9rieur \u00e0",
        "start": 88.369,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque de nicolas sarkozy pr\u00e9sent la",
        "start": 90.14,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique au fond fr\u00e9d\u00e9ric vidal qui",
        "start": 92.84,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "occupe aujourd'hui ce poste avait raison",
        "start": 95.539,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de demander \u00e0 ce qu'on s'interroge \u00e0 ce",
        "start": 97.399,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "qu'on enqu\u00eate sur la pr\u00e9sence",
        "start": 100.399,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "alors elle parl\u00e9 d'islam au gauchisme au",
        "start": 103.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sein des universit\u00e9s \u00e0 porter vous",
        "start": 105.439,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en tant qu'ancienne ministre",
        "start": 107.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "votre soutient cette initiative a",
        "start": 108.259,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "d'abord julie dit l'islam aux gauchistes",
        "start": 110.96,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "l'islamo gauchisme est une r\u00e9alit\u00e9 \u00e0",
        "start": 113.079,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 de quoi \u00eatre on parle on",
        "start": 115.429,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "parle un courant politique c'est pas un",
        "start": 117.95,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "courant de recherche un courant",
        "start": 120.32,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "politique qui minimisent qui nie le",
        "start": 121.369,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "danger de l'islamisme pour la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 126.409,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise c'est le cas de l'unef \u00e0 vos",
        "start": 128.3,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "yeux aujourd'hui vous en parliez \u00e0",
        "start": 129.47,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'instant \u00e9couter aujourd'hui ce qui se",
        "start": 130.429,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "passe",
        "start": 131.93,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "pas attaqu\u00e9 sans preuve un des",
        "start": 133.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "professeurs on les cr\u00e9e tant",
        "start": 136.87,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'islamophobe dans le contexte actuel de",
        "start": 137.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'assassin\u00e2t de samuel p\u00e2tit vous",
        "start": 139.81,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rez que c'est responsable de la",
        "start": 141.76,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "part d'un syndicat skip op\u00e8re alors du",
        "start": 143.11,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "coup est ce qu'il faut faire quelque",
        "start": 144.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "chose contre lui 9 mai d'abord alors moi",
        "start": 145.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je pense qu'ils que l'universit\u00e9 doit",
        "start": 147.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "porter plainte contre les \u00e9tudiants aux",
        "start": 149.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s de les enseignants eux m\u00eames mais",
        "start": 151.78,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 titre personnel dont quand les",
        "start": 153.49,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants qui ont touch\u00e9 les \u00e9tudiants",
        "start": 154.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "contre les \u00e9tudiants et contre",
        "start": 156.31,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'organisation contre l'honneur et",
        "start": 157.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'unef doit se d\u00e9solidariser de sa",
        "start": 158.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "branche de caunes ob elle doit se",
        "start": 162.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9solidariser sans d\u00e9lai j'ajoute que",
        "start": 163.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tout ce qui est en train de se passer",
        "start": 166.03,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 167.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "toute cette pression qui est fait contre",
        "start": 167.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les enseignants qui ne demandent qu'une",
        "start": 170.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "seule chose c'est la libert\u00e9 de",
        "start": 172.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s'exprimer et la libert\u00e9 de d\u00e9fendre les",
        "start": 173.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "valeurs de la r\u00e9publique tout ce qui est",
        "start": 175.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "en train de se passer et \u00e7a devrait \u00eatre",
        "start": 177.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une d\u00e9flagration nationale il devrait y",
        "start": 178.84,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avoir une solidarit\u00e9 nationale qui",
        "start": 181.78,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "s'exprime aupr\u00e8s de tous ces enseignants",
        "start": 184.3,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "j'ai vu aussi saignant et hier soir en",
        "start": 187.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "direct lui disais je n'ai eu aucun",
        "start": 189.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "soutien de la part de mes coll\u00e8gues \u00e0",
        "start": 191.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "grenoble 1 0 c'est secondaire",
        "start": 192.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ces heures c'est purement scandaleux",
        "start": 194.98,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr qu'il ya une peur bien s\u00fbr",
        "start": 196.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'il permet pour lutter contre cette",
        "start": 198.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "peur il faut que tous les responsables",
        "start": 199.87,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "politiques de tous les bords se dresse",
        "start": 201.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et disent nous on est derri\u00e8re nos",
        "start": 204.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "enseignants puisque vous imaginez ce que",
        "start": 206.86,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire \u00e7a veut dire que nous",
        "start": 208.15,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "allons avoir une crise des vocations",
        "start": 209.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que l'\u00e9ducation qui est un",
        "start": 210.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des moteurs de la r\u00e9habiliter geste",
        "start": 212.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "danseurs social pour pr\u00e9ciser sa pens\u00e9e",
        "start": 214.87,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "en panne pr\u00e9ciser ma pens\u00e9e",
        "start": 216.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'enseignant d\u00e9nonc\u00e9 le manque de",
        "start": 217.989,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "soutien \u00e0 titre individuel de ses",
        "start": 219.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues l'institution \u00e0 sciences po",
        "start": 221.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "grenoble ce matin \u00e9videmment les",
        "start": 223.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "soutiens et condamne fermement ces mais",
        "start": 224.23,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "vous avez vu ce sondage val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 226.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc c'\u00e9tait mercredi je crois de l'ifop",
        "start": 228.489,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "qui monte ya m\u00eame \u00e0 une courte majorit\u00e9",
        "start": 230.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "certes mais en tous les cas la la\u00efcit\u00e9 \u00e0",
        "start": 232.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la fran\u00e7aise les lyc\u00e9ens seront plus",
        "start": 234.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tent\u00e9es vers une la\u00efcit\u00e9 \u00e0 l'am\u00e9ricaine",
        "start": 236.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous avez une seule majorit\u00e9 de lyc\u00e9ens",
        "start": 238.45,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui se d\u00e9clarent favard favorable au",
        "start": 241.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fait d' autoriser le port des signes",
        "start": 243.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "religieux ostensibles dans les lyc\u00e9es o\u00f9",
        "start": 245.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "en est ce que vous \u00eates vous contr\u00f4lez",
        "start": 247.39,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "on voit bien que \u00e7a \u00e7a a \u00e9volu\u00e9 \u00e7a bouge",
        "start": 249.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est un sondage qui a \u00e9t\u00e9 fait par la",
        "start": 252.06,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "licra et effectivement \u00e7a sondage qui",
        "start": 254.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s inqui\u00e9tant",
        "start": 256.51,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "lorsqu'il lui nie aussi le port du",
        "start": 257.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "burkini sur l'\u00e9picier les horaires des",
        "start": 259.12,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "piscines",
        "start": 260.56,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "il montre que pour un certain nombre de",
        "start": 260.95,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "nos jeunes",
        "start": 263.229,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 n'est ne prot\u00e8ge plus elle ne",
        "start": 264.32,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "lib\u00e8re plus elle est un outil de",
        "start": 268.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "discrimination alors que c'est tout",
        "start": 270.32,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "l'invers\u00e9",
        "start": 271.73,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "c'est bien \u00e9videmment la radicalisation",
        "start": 272.36,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qui oppriment qui oppresse donc je crois",
        "start": 274.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que face \u00e0 ce sondage il ya deux",
        "start": 277.73,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "attitudes possibles soit on le banalise",
        "start": 279.08,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "soit on le prend au s\u00e9rieux",
        "start": 282.91,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "et moi je le prends serre et qu'est ce",
        "start": 285.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'il fallait dire que ces jeunes",
        "start": 287.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "reviennent dans la r\u00e9publique",
        "start": 288.92,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ah bah il va falloir dans la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 290.75,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "seront invers\u00e9s c'est compl\u00e8tement",
        "start": 291.86,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "fronts renvers\u00e9s",
        "start": 293.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "absolument il faut relancer absolument",
        "start": 294.08,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans chaque \u00e9tablissement",
        "start": 296.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'enseignement des valeurs de la",
        "start": 298.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il faut aller tr\u00e8s fortement",
        "start": 300.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sur ces enseignements",
        "start": 302.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il ya un effort \u00e9ducatif qui est majeur",
        "start": 303.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire et \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0 on sait qu il",
        "start": 306.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "existe en c'est typiquement ce que",
        "start": 308.3,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "faisait samuel b\u00e2tisse qui lui a co\u00fbt\u00e9",
        "start": 310.04,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la vie \u00e0 1 bat justement combien y at il",
        "start": 311.21,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "encore de \u00e7a mais elle p\u00e2tit qui osent",
        "start": 313.76,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "faire ses cours moi je ne le sais pas je",
        "start": 315.28,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "pense qu'aujourd'hui un certain nombre",
        "start": 319.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de professeurs se baissent la t\u00eate et il",
        "start": 320.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ne faut pas qu'on se soumettent la",
        "start": 323.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique ne pas souhaite moi je ne me",
        "start": 325.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "soumettrai jamais parce que je ne veux",
        "start": 327.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas vivre dans une r\u00e9publique des",
        "start": 329.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la\u00efcis\u00e9 je ne veux pas vivre dans une",
        "start": 331.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique communautariser depuis que je",
        "start": 332.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "suis enfant",
        "start": 335.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mon engagement politique c'est sur",
        "start": 336.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration \u00e0 la fran\u00e7aise",
        "start": 339.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est sur une nation une et indivisible",
        "start": 340.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et dans ma r\u00e9gion",
        "start": 342.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans notre r\u00e9gion l'ile-de-france qui",
        "start": 344.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est une r\u00e9gion monde dans lequel nous",
        "start": 346.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "accueillons des fran\u00e7ais qui viennent du",
        "start": 348.53,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "monde entier",
        "start": 350.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre encore plus fermes que",
        "start": 351.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "partout ailleurs parce qu'on doit",
        "start": 353.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre une nation qui porte ces",
        "start": 354.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "valeurs val\u00e9rie p\u00e9cresse l\u00e0 vous",
        "start": 356.75,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "rappeler des principes auxquels bon",
        "start": 358.04,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nombre de nos concitoyens malgr\u00e9 tout",
        "start": 362.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "majoritairement sont attach\u00e9s mais",
        "start": 363.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement vous \u00eates aujourd'hui aux",
        "start": 365.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "manettes vous \u00eates pr\u00e9sident de cette",
        "start": 367.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion monde qu'est ce qu'on fait pour",
        "start": 369.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger ses professeurs",
        "start": 371.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comment peuvent-ils les samuel p\u00e2tit ils",
        "start": 373.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sont toujours l\u00e0 il y en a encore",
        "start": 375.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comment peuvent-ils faire court sans se",
        "start": 377.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sentir en danger",
        "start": 379.61,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "que pouvez vous faire pour eux d'abord",
        "start": 380.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nous \u00e0 la r\u00e9gion de france on a pris nos",
        "start": 382.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s",
        "start": 383.96,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "je vais voter une charte de la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 385.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "en 2017 la premi\u00e8re charte de la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 386.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et des valeurs de la r\u00e9publique \u00e7a veut",
        "start": 389.48,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "dire quoi",
        "start": 391.01,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu en ile de france il n'y",
        "start": 391.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "a pas une association qui touche un euro",
        "start": 393.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de subvention",
        "start": 395.69,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "si elle n'a pas",
        "start": 396.83,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 un engagement \u00e0 \u00eatre neutres et",
        "start": 397.62,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "la\u00efcs et des recherches dans le projet",
        "start": 400.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "doit s'entrenir vingt mille 20 mai par",
        "start": 403.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler et bien s\u00fbr le contr\u00f4le ont",
        "start": 405.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fait des contr\u00f4les des contr\u00f4les au",
        "start": 406.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "hasard \u00e0 l'aveuglent comme \u00e7a pour",
        "start": 408.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier et quand on a des soup\u00e7ons",
        "start": 411.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on suspend les subventions donc charte",
        "start": 413.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 415.56,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement il faut pas c\u00e9der sur toute",
        "start": 416.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "une s\u00e9rie de principes",
        "start": 418.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous nous avons r\u00e9affirm\u00e9 l'interdiction",
        "start": 419.58,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "du burkini sur les pitot les piscines",
        "start": 422.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des \u00eeles de loisirs de la r\u00e9gion ile de",
        "start": 425.729,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 427.35,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "eh bien j'ai vous fait voter cette",
        "start": 427.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "interdiction et g la d\u00e9fenseure des",
        "start": 429.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "droits qui me dit que c'est",
        "start": 432.12,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "discriminatoire",
        "start": 433.83,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "alors que c'est juste faire la m\u00eame",
        "start": 434.699,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle de baignade pour tous on se baigne",
        "start": 436.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "en maillot de bain et point final",
        "start": 438.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose troisi\u00e8me chose brigade",
        "start": 439.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 442.26,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "oui nous avons \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s dans notre",
        "start": 443.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion d'organiser des brigades",
        "start": 445.919,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales de s\u00e9curit\u00e9 dans les lyc\u00e9es",
        "start": 447.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alors vous allez me dire c'est pas du",
        "start": 450.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tout ma comp\u00e9tence non mais on l'a fait",
        "start": 452.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pourquoi on l'a fait parce qu'on avait",
        "start": 453.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ce ph\u00e9nom\u00e8ne qui maintenant fait la une",
        "start": 455.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des journaux mais que nous avons vu",
        "start": 457.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un peu avant que tu fasses",
        "start": 459.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 des bandes des bandes de",
        "start": 461.61,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9ens qui s'affrontent entre quartiers",
        "start": 464.46,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et l'entr\u00e9e et des bandes rivales logo",
        "start": 466.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 ces brigades r\u00e9gionales de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 469.68,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "cinq brigades qui ont fait monsieur vous",
        "start": 471.45,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "quand vous allez me dire concr\u00e8tement",
        "start": 474.479,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "400 interventions depuis septembre 4,2",
        "start": 475.91,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "plus forte en intervention depuis",
        "start": 479.099,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "septembre dernier dans les lyc\u00e9es",
        "start": 480.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'ile-de-france pour s\u00e9curiser les",
        "start": 481.889,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "abords des lyc\u00e9es \u00e9viter les intrusions",
        "start": 483.66,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ramener le calme",
        "start": 485.43,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "ils sont sp\u00e9cialement form\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 486.84,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "m\u00e9diation en milieu scolaire et ils vont",
        "start": 489.389,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "contacter des jeunes et ils nous",
        "start": 491.729,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "permettent de faire des choses mais",
        "start": 493.229,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "j'allais dire de d\u00e9couvrir des choses",
        "start": 495.479,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "incroyables mais en homme et femme",
        "start": 497.19,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "combien d'hommes et femmes ces brigades",
        "start": 498.3,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "alors c'est des brigades mobiles",
        "start": 499.41,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que l'objectif c'est de",
        "start": 500.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pouvoir les d\u00e9placer son nom par groupes",
        "start": 502.139,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "de cinq en tout 25 45 personnes et oui",
        "start": 503.76,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "mais est-ce qu'il faut pas augmenter",
        "start": 507.24,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre ce chiffre dans la v\u00e9rit\u00e9 les",
        "start": 508.169,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "bouteilles de vin des vents que le",
        "start": 509.91,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "prochain mandat",
        "start": 510.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "oh non on en rediscutera mais ce que je",
        "start": 511.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "peux vous dire c'est qu'ils sont",
        "start": 514.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement utiles",
        "start": 515.57,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "encore cette semaine ils nous ont permis",
        "start": 517.89,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "de d\u00e9manteler un r\u00e9seau de prostitution",
        "start": 520.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9enne dans un des lyc\u00e9es d'\u00eele de",
        "start": 523.07,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 525.66,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "une jeune fille qui \u00e9tait tomb\u00e9 dans cet",
        "start": 525.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "engrenage abominable de la prostitution",
        "start": 527.91,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "est venu se confier",
        "start": 529.62,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "nombre \u00e9gal r\u00e9gional de s\u00e9curit\u00e9 donc \u00e7a",
        "start": 530.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "veut dire quoi mais \u00e7a veut dire que",
        "start": 532.75,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de tous ces enseignants qui",
        "start": 534.01,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "sont menac\u00e9s il faut qu'on puisse faire",
        "start": 535.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des signalements il faut qu'ils aient",
        "start": 537.279,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "des cellules sp\u00e9ciales police justice",
        "start": 538.45,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pour qu' il puisse briser l'omerta moi",
        "start": 540.07,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "ce que je vois avec mes agents dans les",
        "start": 542.649,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es c'est que on se confie aux",
        "start": 544.029,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "personnes en qui on a confiance donc les",
        "start": 546.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "agents des lyc\u00e9es nous font remonter",
        "start": 549.399,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "nous \u00e0 la r\u00e9gion vous savez les agences",
        "start": 550.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et les personnels d'entretien de m\u00e9nage",
        "start": 552.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ils nous font remonter \u00e0 nous \u00e0 la",
        "start": 554.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion il faut que les enseignants aient",
        "start": 556.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la m\u00eame cellule d \u00e9coute alors les",
        "start": 557.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "egytiens vous parler de la pr\u00e9vention",
        "start": 560.5,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "des violences",
        "start": 562.18,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est un sujet qu'on va aborder tout de",
        "start": 563.14,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "suite d'avis parce qu'il fait",
        "start": 564.94,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 ces derniers veulent",
        "start": 565.959,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "absolument depuis jeudi banlieue",
        "start": 566.92,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "lyonnaise",
        "start": 568.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des violences urbaines chaque soir",
        "start": 569.05,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "quasiment voitures br\u00fbl\u00e9es on l'a vu",
        "start": 571.63,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "encore dans le dans le journal de",
        "start": 573.519,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "philippe gaudin g\u00e9rald darmanin",
        "start": 574.959,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "le ministre de l'int\u00e9rieur ce matin a",
        "start": 577.029,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 ces violences urbaines ont pour",
        "start": 578.44,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "explication que la police depuis",
        "start": 580.99,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "plusieurs semaines harc\u00e8lent les dealers",
        "start": 584.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "harc\u00e8lent les points de deal pour le miz",
        "start": 587.019,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur c'est une cons\u00e9quence en",
        "start": 588.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fait d'une offensive contre contre les",
        "start": 590.079,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "trafics est ce que vous \u00eates d'accord",
        "start": 592.57,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "avec cette lecture",
        "start": 593.5,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut \u00eatre \u00e7a peut \u00eatre effectivement",
        "start": 594.37,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "le cas parce que quand on va dans des",
        "start": 596.649,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "quartiers qui sont tout nus par des",
        "start": 600.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dealers qui sont donc des esp\u00e8ces de",
        "start": 604.329,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "deux zones de non droit quand la police",
        "start": 606.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "y est il va quand elle se met \u00e0",
        "start": 608.35,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "intervenir",
        "start": 609.97,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "et bien \u00e9videmment il ya des r\u00e9ponses et",
        "start": 611.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "effectivement il ya une esp\u00e8ce de",
        "start": 613.149,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense de zone donc \u00e7a peut \u00eatre le cas",
        "start": 614.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 rillieux-la-pape je connais pas la",
        "start": 616.899,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "situation de rillieux la pape mais",
        "start": 618.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "globalement plus fondamentalement qu'est",
        "start": 620.459,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a veut dire de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 623.5,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise \u00e7a veut dire que il faut",
        "start": 625.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vraiment casser les ghettos",
        "start": 627.339,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'il faut un vrai plan",
        "start": 629.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "banlieues que j'appelle de mes voeux",
        "start": 631.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es je n'ai jamais compris",
        "start": 632.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pourquoi le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 634.93,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "avait renonc\u00e9 \u00e0 faire selon eux par des",
        "start": 635.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vrais probl\u00e8mes ne datent pas d'il ya",
        "start": 638.529,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "cinq ans le gouvernement auquel vous",
        "start": 640.12,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "avez appartenu par exemple avec nicolas",
        "start": 641.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sarkozy n'a pas r\u00e9gl\u00e9 le probl\u00e8me non",
        "start": 643.209,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "plus pas \u00e9cout\u00e9 on avait entendu parler",
        "start": 644.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on avait fait des choses",
        "start": 647.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "excusez moi de vous dire que fran\u00e7ois",
        "start": 648.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "hollande avec notamment madame taubira a",
        "start": 651.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9sarm\u00e9 compl\u00e8tement la justice qu'on a",
        "start": 653.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "eu un quinquennat qui a \u00e9t\u00e9 absolument",
        "start": 655.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dramatiques en termes de laxisme et",
        "start": 657.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui",
        "start": 659.47,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "moi j'ai peur que le quinquennat macron",
        "start": 660.43,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "soit un deuxi\u00e8me quinquennat pour rien",
        "start": 662.529,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "alors attention sur la comparaison des",
        "start": 664.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quinquennats puisque sous nicolas",
        "start": 666.86,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "sarkozy le nombre de policiers \u00e0 les",
        "start": 667.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "diminuer mais l'ins\u00e9curit\u00e9 aussi mais",
        "start": 669.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "surtout quand l'ins\u00e9curit\u00e9 avait diminu\u00e9",
        "start": 671.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parce que le sujet c'est le nombre de",
        "start": 673.7,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "policiers",
        "start": 675.26,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "le sujet c'est les chiffres de la",
        "start": 675.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance c'est jazz et les chiffres",
        "start": 677.18,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9linquance",
        "start": 678.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et arr\u00eatons de comparer ce qui n'est pas",
        "start": 679.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comparable",
        "start": 682.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "en revanche en revanche ce que je peux",
        "start": 683.06,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous dire aujourd'hui sur 7 sur cette",
        "start": 686.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "banlieue c'est qu'il faut un plan sur",
        "start": 688.07,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "trois piliers le retour de l'autorit\u00e9",
        "start": 690.32,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s la mixit\u00e9 \u00e7a veut dire casser",
        "start": 692.68,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "les ghettos et remettre de la mixit\u00e9",
        "start": 695.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sociale r\u00e9elle dans ces quartiers et",
        "start": 697.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me volets la r\u00e9ussite il faut",
        "start": 699.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aussi donner \u00e0 tous ceux les jeunes qui",
        "start": 701.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ont envie de s'en sortir qui ont envie",
        "start": 704.12,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de travailler des vraies perspectives",
        "start": 705.53,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est sur ces trois piliers autorit\u00e9",
        "start": 707.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mixit\u00e9 et r\u00e9ussite qu'on r\u00e9ussira mais",
        "start": 708.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "si on r\u00e9tablit pas l'autorit\u00e9 c'est \u00e0",
        "start": 711.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dire s'il n'y a pas de sanctions p\u00e9nales",
        "start": 713.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "efficaces et rapides",
        "start": 714.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "s'il n'y a pas de police municipale de",
        "start": 716.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cha\u00eene de s\u00e9curit\u00e9 avec la police",
        "start": 718.58,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 720.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on n'y arrivera pas au tribunal de",
        "start": 720.83,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "bobigny en seine-saint-denis les les",
        "start": 723.2,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "magistrats ont un jour fait une",
        "start": 725.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence de presse pour dire qu'ils",
        "start": 727.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avaient l'impression de prononcer des",
        "start": 729.83,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "peines fictive des magistrats qui disent",
        "start": 732.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'il prononce des peines fictive",
        "start": 734.93,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pourquoi fictive leur application qui",
        "start": 736.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous posent probl\u00e8me c'est \u00e7a ils jugent",
        "start": 737.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ils jugent s\u00e9v\u00e8rement mais le probl\u00e8me",
        "start": 740.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est que comme il n'ya pas d'ex\u00e9cution",
        "start": 742.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ou que l'ex\u00e9cution est tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 744.26,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "loin derri\u00e8re",
        "start": 746.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je sais plus exactement quel est le",
        "start": 746.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nombre de jours qui ce qui se passe",
        "start": 749.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "entre la le prononc\u00e9 d'un travail",
        "start": 751.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral choisi pour la",
        "start": 753.77,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose qu'on fait quand un voyou",
        "start": 755.18,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "j'allais dire commence \u00e0 d\u00e9raper c'est",
        "start": 757.42,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "un travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 760.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ben travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral le temps",
        "start": 761.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'ils soient prononc\u00e9s les juifs peu",
        "start": 763.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s six mois et ensuite combien de",
        "start": 765.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "temps pour que les ex\u00e9cuter des",
        "start": 767.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "centaines de jours des centaines de",
        "start": 769.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jours donc \u00e9videmment vous prenez un",
        "start": 771.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gamin de 15 ans c'est pas \u00e9galement",
        "start": 773.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est un voyou un voyou de 15 ans et",
        "start": 775.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bien au bout de centaines de jouets n'a",
        "start": 777.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "jamais eu de sanction vers l'est c'est",
        "start": 779.57,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "pas possible",
        "start": 780.92,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "son sujet je voudrais que nous parlions",
        "start": 781.52,
        "duration": 3.009
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy",
        "start": 783.26,
        "duration": 2.499
    },
    {
        "text": "l'aspect judiciaire dans un instant",
        "start": 784.529,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avant \u00e7a nous apprenons \u00e0 la presse",
        "start": 785.759,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cette semaine",
        "start": 788.129,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "des confr\u00e8res qu'il pourrait choisir de",
        "start": 788.699,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "soutenir emmanuel macron dans la",
        "start": 790.139,
        "duration": 2.781
    },
    {
        "text": "perspective de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 791.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le jdd ce matin on parle d'apr\u00e8s le",
        "start": 792.92,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "figaro plus t\u00f4t dans la semaine et le",
        "start": 795.48,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "journal du dimanche cite un proche de",
        "start": 796.68,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "l'ancien pr\u00e9sident la r\u00e9publique vous",
        "start": 798.389,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "avez sans doute eu cette phrase parmi",
        "start": 799.589,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les candidats possibles dit il \u00e0 droite",
        "start": 801.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il n'y en a aucun qu'il respecte",
        "start": 803.249,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vraiment qu'ils soient proches de lui",
        "start": 805.23,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment votre nom fait partie de la",
        "start": 807.089,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "liste des candidats potentiels \u00e0 droite",
        "start": 808.769,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous \u00e9voque quoi vous savez c'est",
        "start": 810.209,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s loin les pr\u00e9sidentielles et",
        "start": 813.629,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy a d\u00e9cid\u00e9 de se retirer",
        "start": 815.959,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "de la politique mais il voulait",
        "start": 818.749,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "exactement mais sa parole portera le",
        "start": 821.279,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "jour venu lorsqu'il devra lorsque il y",
        "start": 823.529,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aura une candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 826.11,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 ce moment l\u00e0 il se prononcera pas",
        "start": 828.449,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "parler avec lui de la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 831.12,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "dont il faut parler mais est-ce que vous",
        "start": 834.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avez besoin de l'onction c'\u00e9tait un",
        "start": 836.459,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "candidat de droite a besoin de l'onction",
        "start": 837.6,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "de nicolas sarkozy mais aucun candidat \u00e0",
        "start": 839.22,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle n'a besoin de",
        "start": 841.589,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'onction de quiconque ou pr\u00e9sidence",
        "start": 842.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "elle dut pr\u00e9sidentielle \u00e0 celle du franc",
        "start": 844.709,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "peut il affirmer un million en \u00e9t\u00e9 sur",
        "start": 846.36,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy",
        "start": 847.589,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "non mais non l'onction d'un parent d'un",
        "start": 848.309,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "p\u00e8re la seule avec la seule qui compte",
        "start": 850.8,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "c'est celle du suffrage universel",
        "start": 853.019,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "absolument vous avez tout \u00e0 fait raison",
        "start": 854.009,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "des deux val\u00e9rie p\u00e9cresse est ce que",
        "start": 855.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous faites partie de ceux dans votre",
        "start": 857.569,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "famille politique vous n'\u00eates plus chez",
        "start": 859.62,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "les r\u00e9publicains mais qui consid\u00e8re que",
        "start": 861.48,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "le parquet national financier a pu avoir",
        "start": 863.459,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "des vis\u00e9es politiques a pu ne pas",
        "start": 866.459,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que le droit dans les",
        "start": 869.069,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "poursuites qu'il a engag\u00e9e contre",
        "start": 872.1,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy",
        "start": 873.569,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "moi je ne dirais pas \u00e7a d'abord j'\u00e9tais",
        "start": 874.61,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 la cr\u00e9ation du du parquet",
        "start": 877.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "national financier au moment o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 880.079,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 parce que je pensais que c'\u00e9tait",
        "start": 882.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait l\u00e9gitime et consolant de",
        "start": 883.889,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "suite \u00e0 faire que exact absolument je",
        "start": 885.93,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "pensais que c'\u00e9tait l\u00e9gitime et",
        "start": 887.819,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre m\u00eame n\u00e9cessaire que nous ayons",
        "start": 889.949,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des magistrats sp\u00e9cialis\u00e9s dans la lutte",
        "start": 892.019,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "contre la corruption et on l'a bien vu",
        "start": 893.939,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "dans la sph\u00e8re cahuzac",
        "start": 895.319,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "c'est pas simple la corruption quand il",
        "start": 896.399,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s'agit d'aller chercher des comptes",
        "start": 898.23,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "offshore",
        "start": 899.639,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "quand il s'agit de d\u00e9manteler des",
        "start": 900.179,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux mafieux professionnels donc moi",
        "start": 902.429,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais plut\u00f4t favorable \u00e0 sa cr\u00e9ation",
        "start": 905.069,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "simplement ce que l'on voit depuis",
        "start": 906.779,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quelques temps c'est qu'on a une esp\u00e8ce",
        "start": 908.639,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "d'enfermement du pnf \u00e0 un entre soi et",
        "start": 910.499,
        "duration": 7.101
    },
    {
        "text": "qui apr\u00e8s peuple et rendre",
        "start": 915.029,
        "duration": 7.461
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s tr\u00e8s voil\u00e0 acharn\u00e9 sur certains",
        "start": 917.6,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "justiciables et pas d'autres donc on en",
        "start": 922.49,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "parle de harc\u00e8lement \u00e7a ne vous choque",
        "start": 924.23,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a a beaucoup en tout cas en tout",
        "start": 926.509,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cas ce qui est certain c'est qu'il ya",
        "start": 929.389,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "beaucoup de proc\u00e9dures qui sont lanc\u00e9es",
        "start": 930.889,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "contre nicolas sarkozy et je pense",
        "start": 932.569,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "chasse \u00e0 moi je vais je ne vais pas je",
        "start": 934.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ne vais pas dire que je vais pas dire",
        "start": 936.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que le droit n'est pas respect\u00e9 mais je",
        "start": 938.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dirais qu'il ya une charge symbolique de",
        "start": 940.13,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "cette condamnation qui n'\u00e9chappe",
        "start": 942.23,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e0 personne et que on a \u00e0 mon",
        "start": 943.699,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sens donn\u00e9 \u00e0 7 \u00e0 cette sanction une",
        "start": 945.649,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "vraie port\u00e9e au del\u00e0 m\u00eame du droit une",
        "start": 948.889,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "port\u00e9e symbolique dont l'art ce que le",
        "start": 951.35,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "justiciable n'\u00e9tait pas le m\u00eame donc",
        "start": 953.329,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous participer peut-\u00eatre eu damman",
        "start": 954.769,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 cette fa\u00e7on d'un stylet malgr\u00e9",
        "start": 957.199,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tout le doute sur l'ind\u00e9pendance de ces",
        "start": 960.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "magistrats s'alimente si vous \u00eates vous",
        "start": 962.569,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "non alors on va chez moi mais j'ai pas",
        "start": 964.13,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "du tout mis en cause leur ai dit semble",
        "start": 965.93,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "s'acharner",
        "start": 967.279,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "mais vous savez les juges sont des \u00eatres",
        "start": 967.759,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "humains",
        "start": 970.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 juge c'est ma m\u00e9tier c'est ma",
        "start": 971.42,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "profession les juges sont des \u00eatres",
        "start": 973.88,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "humains et \u00e0 un moment donn\u00e9 ils peuvent",
        "start": 975.769,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "avoir donc d\u00e9cid\u00e9 de faire le symbole",
        "start": 978.86,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "d'une d'une d\u00e9cision en a mais \u00e7a n'est",
        "start": 981.529,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a ne veut pas dire qu'ils ne sont",
        "start": 983.689,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "pas ind\u00e9pendants il y en a un quart",
        "start": 984.709,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'heure du tout appr\u00e9ci\u00e9 les",
        "start": 986.06,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations de certains responsables",
        "start": 987.649,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "politiques c'est fran\u00e7ois hollande",
        "start": 989.329,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il s'exprime ce matin dans les colonnes",
        "start": 990.829,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "du parisien il dit il faut qu emmanuel",
        "start": 992.329,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "macron terrienne tellement c'est grave",
        "start": 995.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "il faut que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 997.069,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique dise non l'ind\u00e9pendance de la",
        "start": 998.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "justice est garanti et ceux qui la",
        "start": 1001.149,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "mettent en cause franchissent une ligne",
        "start": 1002.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "rouge que pensez vous de cette",
        "start": 1004.42,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration d'abord je pense que",
        "start": 1005.38,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de la justice est",
        "start": 1006.43,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "totalement garanti je pense que",
        "start": 1007.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "commenter une d\u00e9cision de justice",
        "start": 1010.05,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s qu'elle ait \u00e9t\u00e9 rendu \u00e7a fait",
        "start": 1012.1,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "partie du d\u00e9bat d\u00e9mocratique et par",
        "start": 1013.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ailleurs je rappelle \u00e0 fran\u00e7ois hollande",
        "start": 1015.579,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "qui a une proc\u00e9dure qui s'appelle",
        "start": 1016.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'appel qui fait partie des droits de la",
        "start": 1018.37,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense qui tiennent proc\u00e9dure",
        "start": 1021.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "constitutionnelle qui permet de r\u00e9viser",
        "start": 1022.329,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "un proc\u00e8s de premi\u00e8re instance et nous",
        "start": 1025.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pouvons tous l\u00e9gitimement esp\u00e9rer que",
        "start": 1027.49,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "l'appel de nicolas sarkozy sera jug\u00e9 de",
        "start": 1030.4,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re plus sereine et qu'il pourra",
        "start": 1033.459,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faire valoir sa v\u00e9rit\u00e9 on appelle \u00e7a",
        "start": 1035.049,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "fait partie des droits du justiciable",
        "start": 1037.689,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "il ya moins est ce que vous estimez",
        "start": 1039.37,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame qu'il ya une forme de",
        "start": 1040.72,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "d\u00e9gagisme en politique de la part des",
        "start": 1041.77,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "juges notamment dans les jugements qui",
        "start": 1045.939,
        "duration": 3.101
    },
    {
        "text": "viennent de l\u00e0 qu'ils ont rendue",
        "start": 1047.5,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "du tout non une expression qui est",
        "start": 1049.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "reprise assez largement",
        "start": 1050.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "non non je ne crois pas \u00e7a je pense que",
        "start": 1052.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dans cette affaire il ya eu la volont\u00e9",
        "start": 1054.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de faire un symbole et peut-\u00eatre qu'on",
        "start": 1057.17,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "appelle \u00e0 l'appel se d\u00e9roulera un petit",
        "start": 1059.33,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "peu moins j'allais dire sous cette",
        "start": 1061.43,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "pression cette volont\u00e9 symbolique",
        "start": 1064.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy fait appel le parquet",
        "start": 1067.57,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re et appelle \u00e9galement la",
        "start": 1069.92,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision et six endroits en parlant",
        "start": 1071.66,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "justement de droit de positionnement est",
        "start": 1076.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ce que le ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 1077.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "g\u00e9rald darmanin \u00e9tait dans son r\u00f4le",
        "start": 1079.67,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "lorsqu'il a fait lorsqu'il a exprim\u00e9 son",
        "start": 1081.29,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "soutien amical \u00e0 nicolas sarkozy apr\u00e8s",
        "start": 1084.74,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "la condamnation prononc\u00e9e lundi",
        "start": 1087.05,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "chacun exprime sa sensibilit\u00e9 comme il",
        "start": 1090.43,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "le ressent savez l'amiti\u00e9 \u00e7a existe",
        "start": 1093.59,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "elles puissent s'exprimer en politique",
        "start": 1098.32,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "vous l'exprimez vous ce soutien nicolas",
        "start": 1100.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sarkozy moi je lui ai redit toute mon",
        "start": 1101.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "affection et mon respect vous l'avez dit",
        "start": 1103.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "directement elle absolument et je les ai",
        "start": 1105.56,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "exprim\u00e9 publiquement",
        "start": 1107.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous marquons une courte pause val\u00e9rie",
        "start": 1108.1,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse et nous poursuivons cette",
        "start": 1110.51,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "\u00e9mission dans un instant en direct sur",
        "start": 1112.07,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "je vous rappelle que vous pouvez",
        "start": 1115.21,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "\u00e9galement nous \u00e9couter nous regarder sur",
        "start": 1115.809,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "bfm business a tout de suite",
        "start": 1117.1,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1122.92,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse invit\u00e9e de bfm",
        "start": 1126.83,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "politique ce midi le gouvernement",
        "start": 1129.119,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse a d\u00e9cid\u00e9 de finalement",
        "start": 1130.95,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "de ne pas imposer de confinement \u00e0 votre",
        "start": 1132.419,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion c'est une demande que vous aviez",
        "start": 1134.039,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fait en vous malgr\u00e9 la tension spital",
        "start": 1136.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "hier malgr\u00e9 le le taux d'incidence c'est",
        "start": 1138.419,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "une d\u00e9cision vous salue et du coup",
        "start": 1140.369,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "j'imagine jeu depuis le d\u00e9but ma",
        "start": 1141.419,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "conviction c'est qu'il faut tout faire",
        "start": 1145.859,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "pour essayer d'\u00e9viter leur confinement",
        "start": 1147.09,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "maintenant tout faire mais peut-\u00eatre",
        "start": 1150.619,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'on ne pourra pas l'\u00e9viter",
        "start": 1153.84,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que la r\u00e9gion ile de",
        "start": 1155.149,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "france est sur le fil du rasoir",
        "start": 1158.009,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est on est on est un peu en",
        "start": 1158.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sursis c'est pour \u00e7a que je profite de",
        "start": 1161.669,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "votre \u00e9mission pour redire aux",
        "start": 1164.1,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "franciliens qu'il faut absolument qu'il",
        "start": 1165.359,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "veille \u00e0 se prot\u00e9ger et \u00e0 prot\u00e9ger les",
        "start": 1168.509,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "autres et vous avez les franciliens hier",
        "start": 1170.82,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pardon de vous interrompre les images",
        "start": 1172.109,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des qu\u00eates sont \u00e9vacu\u00e9s par la police",
        "start": 1173.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "alors tout se fait calmement gentiment",
        "start": 1175.769,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de contravention dress\u00e9e",
        "start": 1177.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais les fran\u00e7ais auxquels bfm tv les",
        "start": 1178.529,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "francs signant qu'elle bfm tv a tendu le",
        "start": 1180.69,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "micro dignement comprend rien on est",
        "start": 1182.279,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "dehors on fait attention on \u00e9tait en",
        "start": 1184.499,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "m\u00e8tres les uns des autres il fait beau",
        "start": 1185.58,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "on allait tout petit appartement on peut",
        "start": 1187.019,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas aller sur les quais de sa\u00f4ne il",
        "start": 1188.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faut vraiment qu'on puisse trouver un",
        "start": 1190.529,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "moyen de rendre la vie supportable dans",
        "start": 1191.97,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "les grandes villes avec le co vide et",
        "start": 1196.799,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est vrai que cette question de de",
        "start": 1198.539,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "l'exigu\u00eft\u00e9 des appartements des",
        "start": 1201.749,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "conditions de vie elle et elle est",
        "start": 1203.94,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "vraiment au coeur au coeur de la de la",
        "start": 1206.009,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse qu'on m'a donn\u00e9e il ya une",
        "start": 1208.649,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "immense lassitude \u00e7a fait un an qu'on",
        "start": 1209.82,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "supporte des restrictions alors oui il",
        "start": 1211.859,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "faut essayer d'\u00e9viter des restrictions",
        "start": 1215.159,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires",
        "start": 1216.749,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "mais la meilleure fa\u00e7on de les \u00e9viter",
        "start": 1217.379,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est quoi meilleure fa\u00e7on les \u00e9viter",
        "start": 1219.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est de reprendre massivement le",
        "start": 1220.859,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9travail dans les deux semaines qui",
        "start": 1223.35,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "viennent et je le dis parce qu'il ya",
        "start": 1224.82,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "beaucoup de franciliens qui ne supporte",
        "start": 1226.649,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "plus l'id\u00e9e de t\u00e9l\u00e9travail et il ya",
        "start": 1228.149,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aussi des administrations qui ne sont",
        "start": 1230.46,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "toujours pas pr\u00eats d'un an apr\u00e8s alice",
        "start": 1232.109,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et t\u00e9l\u00e9travail et leurs agents il ya des",
        "start": 1234.779,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "entreprises qui n'ont toujours pas",
        "start": 1236.909,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement pris ce tournant du",
        "start": 1238.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9travail au maximum aujourd'hui on",
        "start": 1241.44,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "est dans une situation d' alerte vous",
        "start": 1243.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "affirmer que l'\u00e9tat ne donne pas",
        "start": 1245.609,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'exemple sur le t\u00e9l\u00e9travail pas toutes",
        "start": 1246.96,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "les administrations l\u00e9galiser ce qui",
        "start": 1248.639,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "vous permet",
        "start": 1250.559,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "je ne donnerai pas ici je ne suis pas l\u00e0",
        "start": 1251.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour faire du name and shame comme on",
        "start": 1253.35,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dit en langue le sac vous sembler voire",
        "start": 1254.82,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9sinform\u00e9s",
        "start": 1256.11,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "pourtant c'\u00e9tait demand\u00e9 par la ministre",
        "start": 1256.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "du travail en france je sais qu'il y \u00e0",
        "start": 1257.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un certain nombre de grands minist\u00e8res",
        "start": 1260.04,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "dans lesquels aujourd'hui on n'est pas",
        "start": 1261.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "encore en mesure on n'est pas \u00e9quip\u00e9",
        "start": 1263.309,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "d'ordinateur on n'a pas rencontr\u00e9 pas",
        "start": 1264.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les \u00e9quipements qui permettent de",
        "start": 1266.22,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9travail et or vous le savez le m\u00f4me",
        "start": 1267.63,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "en ile de france",
        "start": 1269.28,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "il ya \u00e9norm\u00e9ment d'argent",
        "start": 1269.88,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "d'administration donc il faut qu'on",
        "start": 1271.29,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "puisse t\u00e9l\u00e9 travailler au maximum dans",
        "start": 1273.179,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "les deux semaines qui viennent et c'est",
        "start": 1274.679,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "une urgence si on veut \u00e9viter le",
        "start": 1276.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "confinement du week end qui lui serait",
        "start": 1278.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment d\u00e9vastateur pour le moral de",
        "start": 1280.8,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "tous",
        "start": 1282.72,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "et puis aussi pour les commer\u00e7ants les",
        "start": 1283.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "artisans pour notre \u00e9conomie",
        "start": 1284.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donc il faut vraiment qu'on reprenne le",
        "start": 1286.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "chemin du t\u00e9l\u00e9travail maximum et par",
        "start": 1288.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ailleurs il faut qu'on aille tester au",
        "start": 1290.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "maximum alors vous le savez peut-\u00eatre",
        "start": 1292.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais la r\u00e9gion a propos\u00e9 son aide depuis",
        "start": 1293.94,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "des mois au gouvernement sur la",
        "start": 1296.64,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de tester dans les lyc\u00e9es et",
        "start": 1299.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donc nous avons propos\u00e9 de mettre nos",
        "start": 1302.4,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "300 testeurs pr\u00e9leveur que nous avons",
        "start": 1304.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous m\u00eames form\u00e9s avec la croix-rouge \u00e0",
        "start": 1306.179,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "la disposition de l'\u00e9ducation nationale",
        "start": 1308.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e7a vient d'\u00eatre accept\u00e9e nous pouvons",
        "start": 1310.02,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "tester dans 50 50 lyc\u00e9es par semaine",
        "start": 1311.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que \u00e9videmment o\u00f9 c'est",
        "start": 1314.429,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la contamination se fait beaucoup",
        "start": 1316.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est dans les lyc\u00e9es aupr\u00e8s des",
        "start": 1318.059,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "adolescents donc on va tester un maximum",
        "start": 1320.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et puis par ailleurs la r\u00e9gion a pris",
        "start": 1323.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'initiative on est all\u00e9 chercher des",
        "start": 1325.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fonds europ\u00e9ens 10 millions d'euros et",
        "start": 1327.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on \u00e9quipe en l'\u00eele r\u00e9animation",
        "start": 1328.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires les h\u00f4pitaux puisque",
        "start": 1331.2,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "vous savez que le confinement de",
        "start": 1332.88,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "week-end ne sera prononc\u00e9e que si nos",
        "start": 1334.679,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux sont satur\u00e9s donc pour \u00e9viter",
        "start": 1336.929,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "cette saturation avec le livre de",
        "start": 1338.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "personnes \u00e0 l'oc\u00e9an absolument mais",
        "start": 1340.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "justement ce que fait la r\u00e9gion c'est on",
        "start": 1341.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ach\u00e8te le mat\u00e9riel pour les lits les les",
        "start": 1344.07,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ventilateurs et les moniteurs et on",
        "start": 1346.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "forme pendant trois semaines les",
        "start": 1348.87,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "infirmiers j'allais dire non r\u00e9animateur",
        "start": 1351.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui le souhaitent",
        "start": 1355.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "armand 7 pas \u00eatre oui pardon normal",
        "start": 1356.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est trois quatre mois \u00e0 oui biensur",
        "start": 1358.92,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vichy voyons ces trois-quatre mois",
        "start": 1359.76,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "d'habitude",
        "start": 1361.5,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "enfin la n\u00e9cessit\u00e9 fait loi on le fait",
        "start": 1362.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "en trois semaines sq et du coup on va",
        "start": 1363.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pouvoir avoir 500 lits de r\u00e9animation",
        "start": 1365.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires et peut-\u00eatre \u00e9vit\u00e9 gr\u00e2ce",
        "start": 1367.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'action de la r\u00e9gion un recond fille",
        "start": 1369.42,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de mon dure est-ce que vous avez une",
        "start": 1371.19,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "id\u00e9e quand m\u00eame de combien de",
        "start": 1372.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "franciliens ont \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9es est ce que",
        "start": 1373.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous \u00eates tenus au courant est ce que le",
        "start": 1375.45,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ateur vous tient au courant est ce",
        "start": 1376.5,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "que la rs vous tient au courant",
        "start": 1377.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est ce qu'il ya eu la transparence sur",
        "start": 1379.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le nombre de vaccin\u00e9s en ile-de-france",
        "start": 1381.51,
        "duration": 2.41
    },
    {
        "text": "absolue",
        "start": 1383.34,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "mourier cette transparence et il ya",
        "start": 1383.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "surtout ce que ce que j'avais demand\u00e9",
        "start": 1385.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire une acc\u00e9l\u00e9ration tr\u00e8s",
        "start": 1387.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "puissant ya aujourd'hui de la strat\u00e9gie",
        "start": 1389.83,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vaccinale",
        "start": 1391.84,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le mois dernier par exemple",
        "start": 1392.32,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il y avait cent mille premi\u00e8res doses de",
        "start": 1394.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vaccins qui ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9s en",
        "start": 1397.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ile-de-france et 200000 deuxi\u00e8me dose",
        "start": 1398.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "donc vous voyez 100 milles seulement",
        "start": 1401.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "personnes nouvelles cette semaine",
        "start": 1402.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ce mois ci on esp\u00e8re pouvoir atteindre",
        "start": 1404.89,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des chiffres beaucoup plus important de",
        "start": 1407.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'ordre de 500 mille personnes vaccin\u00e9es",
        "start": 1410.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re dose \u00e0 la fois dans les",
        "start": 1412.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "centres de vaccination est en ville chez",
        "start": 1414.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les m\u00e9decins et maintenant chez les",
        "start": 1417.07,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "pharmaciens",
        "start": 1418.21,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est des chiffres qui sont ambitieux et",
        "start": 1418.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des objectifs gouvernementaux",
        "start": 1420.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais cette acc\u00e9l\u00e9ration de la",
        "start": 1422.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vaccination il est \u00e9vident que \u00e7a peut",
        "start": 1424.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre coup un coup de deux week-ends",
        "start": 1426.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a doit \u00eatre une strat\u00e9gie durable et l\u00e0",
        "start": 1428.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je vous \u00e9coute c'est int\u00e9ressant parce",
        "start": 1431.11,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'on a le sentiment vous validez c'est",
        "start": 1432.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire vous dites on n'est pas sur un",
        "start": 1433.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "coup de com le coup de collier qu'on a",
        "start": 1435.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'on voit partout sur toutes les",
        "start": 1437.35,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes ce week-end pour vous \u00e7a vous",
        "start": 1439.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "rassure \u00e7a \u00e7a ne doit on avance",
        "start": 1442.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne doit pas l'\u00eatre je serai tr\u00e8s",
        "start": 1444.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vigilante \u00e0 ce sale ne le soit pas \u00e7a ne",
        "start": 1446.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peut pas l'\u00eatre parce que si \u00e7a l'est",
        "start": 1448.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "malheureusement la pand\u00e9mie va reprendre",
        "start": 1449.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9gion parce que les indicateurs",
        "start": 1451.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont mauvais et que comme tout le monde",
        "start": 1453.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "est retourn\u00e9 en classe et au travail",
        "start": 1455.47,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s les vacances de f\u00e9vrier",
        "start": 1456.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il va y avoir un effet d'acc\u00e9l\u00e9ration la",
        "start": 1458.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie donc on est dans une course",
        "start": 1460.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "entre cette vaccination qui doit \u00eatre",
        "start": 1461.95,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "massive et et le virus qui se r\u00e9pand et",
        "start": 1463.93,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "alors rassurez nous lui rassur\u00e9 nos",
        "start": 1468.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs vaccination massive",
        "start": 1469.66,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "objectif vaccination les chicaillas les",
        "start": 1471.43,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "les embrouillaminis entre les \u00e9lus",
        "start": 1474.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "locaux est ce que c'est que ces mots de",
        "start": 1477.67,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "passe ne sont calcul\u00e9es en cherchant",
        "start": 1479.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "baptiste entre les \u00e9lus locaux et le",
        "start": 1480.58,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 1482.5,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est derri\u00e8re nous est ce",
        "start": 1482.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que c'est tout le monde sur le pont est",
        "start": 1484.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ce que vous vous mettez des moyens aussi",
        "start": 1486.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 disposition est ce que vous \u00eates un",
        "start": 1488.2,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "peu main dans la main l\u00e0 tous les",
        "start": 1489.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "responsables politiques pour vacciner",
        "start": 1491.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous savez nous on les r\u00e9gions on a",
        "start": 1493.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "toujours voulu \u00eatre partenaires on a",
        "start": 1496.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pris les initiatives sur les masques on",
        "start": 1498.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 en premi\u00e8re ligne sur les tests on",
        "start": 1500.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avait propos\u00e9 d'\u00eatre la main dans la",
        "start": 1502.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "main pour la strat\u00e9gie vaccinale depuis",
        "start": 1503.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le d\u00e9but en novembre j'appelle olivier",
        "start": 1505.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ferrand pour lui dire je suis pr\u00eat \u00e0",
        "start": 1508.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mettre pr\u00eate \u00e0 mettre \u00e0 la disposition",
        "start": 1509.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "du gouvernement",
        "start": 1511.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les soixante dix instituts de formation",
        "start": 1513.52,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "des infirmiers",
        "start": 1516.16,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "qui sont sous la responsabilit\u00e9 de la",
        "start": 1517.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion d'ailleurs je le propose toujours",
        "start": 1518.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s'ils les vols pour les maxi les maxi",
        "start": 1520.11,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "vaccinodromes ya soixante dix instituts",
        "start": 1523.65,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de formation d'infirmier sous la",
        "start": 1526.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "direction de l'\u00eele de france et qu'on",
        "start": 1528.81,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "peut mettre la discr\u00e9tion avec des",
        "start": 1530.85,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res dedans pour vacciner vous",
        "start": 1531.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "arrivez \u00e0 une porte les noms mais par",
        "start": 1533.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "exemple tr\u00e8s concret le l\u00e0 dessus vous",
        "start": 1535.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avez des r\u00e9ponses pas de r\u00e9ponse on en a",
        "start": 1537.66,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pas besoin",
        "start": 1539.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "on va faire sens et vous le savez bien",
        "start": 1540.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en janvier aujourd'hui j'ai pouss\u00e9 un",
        "start": 1542.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "coup de gueule parce que on nous avait",
        "start": 1544.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dit pas de vaccinodromes nous avait dit",
        "start": 1546.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas de partenaire avec les r\u00e9gions et",
        "start": 1548.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat avait transf\u00e9r\u00e9 tout du jour au",
        "start": 1550.35,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "lendemain ou au maire qui du coup se",
        "start": 1553.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "retourner vers la r\u00e9gion en disant mais",
        "start": 1556.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on n'a rien on n'a pas et on n'a pas les",
        "start": 1558.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aiguilles on n'a pas les reins qu'on n'a",
        "start": 1561.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas les pc gr\u00e2ce on n'a pas les moyens",
        "start": 1562.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donc qu'est-ce que j'ai \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de",
        "start": 1564.48,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "faire en janvier \u00e0 larache un fonds",
        "start": 1565.68,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "vaccinale de 10000 euros par commune",
        "start": 1568.64,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "pour permettre \u00e0 chaque commune de",
        "start": 1571.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "monter les boks que voulait derri\u00e8re",
        "start": 1573.3,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "leur jeu vous voyez ce que je veux dire",
        "start": 1575.49,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est donc on n'y est pas encore",
        "start": 1577.08,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "non mais c'est idiot c'est les gens n'en",
        "start": 1578.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "peuvent plus les gens ne supporte plus",
        "start": 1579.75,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "de voir qu'il puisse y avoir comme \u00e7a",
        "start": 1581.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ddd hiatus entre l'\u00e9tat et les \u00e9lus",
        "start": 1583.13,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "locaux qui sur des enjeux aussi",
        "start": 1585.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "importants que nation il n'y a aucun",
        "start": 1586.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "hiatus nous on veut \u00eatre partenaires il",
        "start": 1588.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faut juste pas nous traiter en",
        "start": 1590.79,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "adversaire il et les le\u00e7ons de la crise",
        "start": 1591.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre tir\u00e9es c'est quoi les",
        "start": 1593.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons de cette crise coville quand",
        "start": 1595.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat veut faire tout tout seul il y",
        "start": 1597.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "arrive pas quand il veut faire pareil",
        "start": 1598.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "uniform\u00e9ment sur tout le territoire",
        "start": 1601.38,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "national",
        "start": 1602.94,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est ils ont boug\u00e9 la petite fille et",
        "start": 1603.57,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "maintenant c'est plus le fait depuis",
        "start": 1605.61,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "huit jours mais depuis jour moi je reste",
        "start": 1606.71,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "persuad\u00e9 mais on le savait pas \u00e0",
        "start": 1609.9,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque je ne jetterai pas la pierre au",
        "start": 1611.37,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "gouvernement je reste persuad\u00e9 qu'au",
        "start": 1612.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "printemps dernier c'\u00e9tait pas la peine",
        "start": 1614.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de confiner tout le pays parce que la",
        "start": 1616.08,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 ouest n'avaient pas eu alors en",
        "start": 1617.79,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "parlant des choses qui n'ont pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1619.14,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "faites pour l'instant qui pourraient",
        "start": 1619.95,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00eatre potentiellement fait \u00e0 l'avenir",
        "start": 1620.82,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous ai vu qu olivier ferrand \u00e9crit aux",
        "start": 1622.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "soignants alain fischer le vaccin ce",
        "start": 1623.79,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "matin je le cite en p\u00e9riode de pand\u00e9mie",
        "start": 1626.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'obligation vaccinale pour les",
        "start": 1627.41,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "soignants peut se justifier les ordres",
        "start": 1629.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents genres de professions de",
        "start": 1631.89,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 appelle aussi \u00e0 ce que les",
        "start": 1633.06,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "soignants se vaccine est ce qu'il faut",
        "start": 1634.14,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "le rendre obligatoire pour eux le vaccin",
        "start": 1635.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans mon adn politique qui a pas",
        "start": 1637.94,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "l'obligation de tout faire et \u00e0 la",
        "start": 1640.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 individuelle",
        "start": 1642.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce que je crois aujourd'hui ce que je",
        "start": 1644.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dis aux soignants c'est que c'est de",
        "start": 1645.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "leur responsabilit\u00e9 aujourd'hui de se",
        "start": 1647.97,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "faire vacciner",
        "start": 1649.77,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "2 voir il ya 50 hier dans les h\u00f4pitaux \u00e0",
        "start": 1650.74,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "la gamme trop de clusters \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 1652.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il y a trop de contamination",
        "start": 1655.179,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "en milieu hostile val\u00e9rie p\u00e9cresse quand",
        "start": 1657.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m\u00eame la r\u00e9action des soignants des",
        "start": 1660.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "soignants du personnel soignant parce",
        "start": 1661.75,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "que les m\u00e9decins ont une r\u00e9action",
        "start": 1663.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente le sujet pour moi il semble",
        "start": 1664.21,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "clair c'est que c'est que les soignants",
        "start": 1668.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s inform\u00e9s",
        "start": 1670.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire",
        "start": 1671.38,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "savez sur les noms mettrait non mais \u00e7a",
        "start": 1674.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "veut dire que peut-\u00eatre les attendre",
        "start": 1677.5,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "trois semaines en se disant il y aura un",
        "start": 1678.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vaccin qui sera qu'\u00e0 une seule dose ou",
        "start": 1679.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre une en page ils n'ont pas le",
        "start": 1681.64,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "droit d'h\u00e9siter aujourd'hui leur devoir",
        "start": 1684.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est de se faire vacciner pour prot\u00e9ger",
        "start": 1686.559,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "les malades et notamment les malades qui",
        "start": 1687.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "viennent avec une autre pathologie dans",
        "start": 1690.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un h\u00f4pital et qui peuvent avoir ce qu'on",
        "start": 1692.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "appelle une maladie nosocomiale",
        "start": 1694.24,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire attraper le colis \u00e0",
        "start": 1695.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital \u00e7a c'est juste pas acceptable",
        "start": 1697.059,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "le renfort de l'arm\u00e9e est ce que c'est",
        "start": 1699.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "une bonne chose vous voyez il ya quatre",
        "start": 1701.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t militaires qui vont vacciner",
        "start": 1703.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est ce que vous dites enfin on a un peu",
        "start": 1705.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "faire sarr plut\u00f4t parce que au moins la",
        "start": 1707.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "logistique qui connaissent pas \u00e9couter",
        "start": 1708.76,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce que je vous dis c'est qu'il ya",
        "start": 1710.53,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "soixante dix instituts de formation",
        "start": 1711.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'infirmi\u00e8res qui sont \u00e0 la disposition",
        "start": 1712.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat avec des infirmi\u00e8res dedans je",
        "start": 1714.52,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "peux pas dire mieux",
        "start": 1716.26,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "bon l'appel est lanc\u00e9 vous attendez la",
        "start": 1716.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse vous esp\u00e9rez quand m\u00eame encore",
        "start": 1718.96,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "une r\u00e9ponse d\u00e9ficit depuis six mois les",
        "start": 1720.1,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations de la campagne de la liste",
        "start": 1723.48,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "est parce qu on parle de la vaccination",
        "start": 1725.26,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "vous insistez aussi beaucoup sur sur les",
        "start": 1727.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tests vous dites il faut acc\u00e9l\u00e9rer sur",
        "start": 1729.309,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "les tests d'ailleurs vous venez de le",
        "start": 1731.92,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "rappeler dans le contexte des lyc\u00e9es",
        "start": 1732.97,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "mais le probl\u00e8me c'est l'isol\u00e9ment",
        "start": 1734.62,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "non parce qu'une fois qu'on teste oui",
        "start": 1737.76,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "mais je crois que mon idole dans ce pays",
        "start": 1740.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ah oui oui enfin \u00e0 un jeune lyc\u00e9en qui",
        "start": 1741.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "est test\u00e9 dans les lyc\u00e9es dans les",
        "start": 1744.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "immenses et il sera isol\u00e9 et cela",
        "start": 1745.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "permettra de couper net la contamination",
        "start": 1747.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et vous le savez les \u00e9coles sont quand",
        "start": 1749.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00eame l'un des lieux o\u00f9 \u00e7a contamine le",
        "start": 1751.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "plus le deuxi\u00e8me lieu o\u00f9 vous avez comme",
        "start": 1753.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles primaires ou non dans les",
        "start": 1755.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements scolaires \u00e9tablissements",
        "start": 1757.27,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "scolaires les \u00e9tablissements scolaires",
        "start": 1758.38,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 tout on les laisse ouvert et",
        "start": 1759.82,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "essentielle ment vous avez raison de le",
        "start": 1760.96,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "dire essentiellement ceux des",
        "start": 1762.46,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "adolescents l'ont donc d'abord les",
        "start": 1763.6,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es et coll\u00e8ges",
        "start": 1765.19,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 tout on les laisse ouvert le plus",
        "start": 1766.39,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "longtemps possible mais il faut les",
        "start": 1767.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "laisser ouverts \u00e0 il faut absolument les",
        "start": 1769.179,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "laisser ouverts sinon on aura une",
        "start": 1771.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e vous ne savez pas",
        "start": 1772.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ce que c'est facile directement vous le",
        "start": 1774.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "savez ce que c'est pour les pour les",
        "start": 1775.63,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "adolescents aujourd'hui les \u00e9tudiants de",
        "start": 1777.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ne pas pouvoir avoir cours en pr\u00e9sentiel",
        "start": 1780.37,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "donc nous nous avons",
        "start": 1781.9,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "avec la r\u00e9gion distribuer 410 mille",
        "start": 1783.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ordinateurs et tablettes aux enseignants",
        "start": 1785.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et aux lyc\u00e9ens d'ile-de-france aux",
        "start": 1788.04,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants d'\u00eele de france pour pouvoir",
        "start": 1789.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "permettre de faire du distant ciel est",
        "start": 1790.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'\u00e9radiquer la fracture num\u00e9rique pour",
        "start": 1793.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que cette crise de cette crise naissent",
        "start": 1795.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "un bien c'est au moins au moins la",
        "start": 1798.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "transformation num\u00e9rique quand \u00e7a des",
        "start": 1799.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es il ya un monde",
        "start": 1801.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il ya tout un monde un univers qui est",
        "start": 1803.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sacrifi\u00e9e \u00e9videmment c'est le monde de",
        "start": 1805.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la culture val\u00e9rie p\u00e9cresse c'est ce que",
        "start": 1806.55,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "l' on sait qu'il ya des concerts a",
        "start": 1808.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "constat\u00e9 ce qui va \u00eatre organis\u00e9e en",
        "start": 1809.96,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "tous les cas la mise et la culture",
        "start": 1812.37,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "roselyne bachelot l'a dit c'est attendu",
        "start": 1813.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "certains n'en peuvent plus est-ce que",
        "start": 1815.54,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "vous avez vous que vous savez un peu les",
        "start": 1817.8,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "conditions dans lesquelles va se",
        "start": 1819.54,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9rouler se concertaient c'est ce que",
        "start": 1820.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "peut on en dire absolument la r\u00e9gion et",
        "start": 1822.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion et par les nerfs et finance se",
        "start": 1823.74,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "concertaient sts mais au-del\u00e0 de ce",
        "start": 1825.78,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu'on sert tests dont les r\u00e9sultats vont",
        "start": 1828.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00eatre \u00e9videmment scrut\u00e9 dragon est ce qui",
        "start": 1830.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "permettra je n'ai plus la date exacte",
        "start": 1832.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mode mars",
        "start": 1834.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais c'est pas une question pi\u00e8ge j'en",
        "start": 1836.13,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sais que c'est pour un champion je ne",
        "start": 1838.53,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "crois pas que la dette \u00e9tait pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 1841.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans les semaines qui viennent et",
        "start": 1842.63,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "l'objectif est l'objectif c'est",
        "start": 1844.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de regarder comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1847.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fait en espagne notamment de regarder",
        "start": 1849.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s'il n'y a pas de contamination \u00e0 ce",
        "start": 1851.64,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 n'aurait pas envisag\u00e9 avant",
        "start": 1853.77,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "moi je suis pas je regarde pas derri\u00e8re",
        "start": 1857.24,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "on regarde devant et on essaye de",
        "start": 1859.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "construire mais pour regarder devant",
        "start": 1861.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re culturelle je crois qu'il",
        "start": 1862.89,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "faut vraiment qu'on travaille sur le",
        "start": 1865.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "carnet sanitaire",
        "start": 1868.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le carnet sanitaire ou les documents",
        "start": 1869.91,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "sanitaires",
        "start": 1872.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 vrai dire un passe par vaccinale alors",
        "start": 1872.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on aurait pu s vaccinale c'est la tva la",
        "start": 1875.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence vaccinale c'est diff\u00e9rent",
        "start": 1877.53,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce que vaccinale \u00e7a veut dire avec le",
        "start": 1878.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vaccin sanitaire \u00e7a veut dire avec les",
        "start": 1880.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tests ce que je crois c'est que si on",
        "start": 1882.69,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "veut cet \u00e9t\u00e9 et c'est un enjeu",
        "start": 1885.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "absolument majeur \u00e9conomique et social",
        "start": 1887.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour l'\u00eele de france qui est la premi\u00e8re",
        "start": 1889.35,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion touristique d'europe",
        "start": 1891.03,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "si on veut r\u00e9 accueillir des touristes",
        "start": 1892.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cet \u00e9t\u00e9 et pas avoir la saison",
        "start": 1893.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "calamiteuse de l'\u00e9t\u00e9 dernier il va",
        "start": 1895.77,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "falloir que notamment les \u00e9trangers qui",
        "start": 1898.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vont revenir qui vont se remettre \u00e0",
        "start": 1901.17,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "voyager soient munis d'un carnet",
        "start": 1903.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sanitaire et qui puisse prouver qu'ils",
        "start": 1905.52,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s ou qu'ils ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1907.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9es \u00e0 l'entr\u00e9e des lieux culturels",
        "start": 1908.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donc je pense qu'il faut vraiment on",
        "start": 1910.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e8re qu'ils ont des mois je suis",
        "start": 1912.6,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 ces notions de carnets sani",
        "start": 1914.1,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "on peut mettre aussi les anticorps",
        "start": 1916.19,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui aurait eu qui aurait eu le",
        "start": 1917.33,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "virus et qui aurait d\u00e9velopp\u00e9 des",
        "start": 1918.71,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "anticorps \u00e0 votre avis \u00e7a doit entrer",
        "start": 1919.909,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "aussi dans la liste",
        "start": 1921.23,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle \u00e7a s'appelle les tests",
        "start": 1921.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s\u00e9rologiques oui sa s\u00e9rologie alors \u00e7a",
        "start": 1923.299,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "c'est les autorit\u00e9s sanitaires qui nous",
        "start": 1925.22,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "diront parce que malheureusement comme",
        "start": 1926.72,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous le savez il ya aussi la possibilit\u00e9",
        "start": 1928.039,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "le risque quand on a eu le coc vide ne",
        "start": 1929.57,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "donne rien avoir \u00e0 nouveau de la faune",
        "start": 1933.47,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "que les autorit\u00e9s sanitaires nous disent",
        "start": 1934.82,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "exactement ce qui est s\u00fbr de tout un",
        "start": 1936.139,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "travail voil\u00e0 qui est fait au niveau",
        "start": 1938.539,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en aussi absolument mais il faut y",
        "start": 1939.769,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aller il faut pas avoir d'h\u00e9sitation",
        "start": 1942.799,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "vous parliez de j'ai une autre piste",
        "start": 1944.029,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "aussi que la r\u00e9gion d\u00e9veloppe et on va",
        "start": 1946.61,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "voir dans les semaines qui viennent les",
        "start": 1949.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats c'est les chiens renifleurs",
        "start": 1950.179,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vous en parler o\u00f9 en sommes-nous et",
        "start": 1952.34,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "d'\u00e9couter les pompiers d'\u00eele de france",
        "start": 1955.669,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "et l'\u00e9cole v\u00e9t\u00e9rinaire de maisons alfort",
        "start": 1958.159,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m'ont tous les deux contact\u00e9 il ya",
        "start": 1960.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quelques semaines pour me dire on est",
        "start": 1962.299,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "persuad\u00e9 que les chiens qui aujourd'hui",
        "start": 1964.07,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "renifle retrouve les personnes disparues",
        "start": 1966.559,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "oui enfouis ou des mati\u00e8res inflammables",
        "start": 1969.35,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "que ces chiens renifleurs peuvent \u00eatre",
        "start": 1971.75,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "dress\u00e9s \u00e0 renifler le colis il ya eu de",
        "start": 1973.879,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "travaux par ailleurs pour l'expliquer",
        "start": 1976.309,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "sur d'autres types de mal \u00e0 dire",
        "start": 1977.539,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "absolument en m\u00eame temps que les",
        "start": 1978.889,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "pompiers m'appelait l'\u00e9cole v\u00e9t\u00e9rinaire",
        "start": 1980.509,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de maisons alfort que jeu dont je",
        "start": 1982.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "finance la recherche m'appelait pour me",
        "start": 1983.659,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "dire nous nous travaillons sur le",
        "start": 1985.37,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "l'odorat des chiens pour rep\u00e9rer",
        "start": 1988.21,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "d'autres maladies et quelle application",
        "start": 1990.409,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "concr\u00e8te alors \u00e0 piquer voyez on drug",
        "start": 1992.539,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "application concr\u00e8te dans les salles de",
        "start": 1994.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "spectacle donc on va aller o\u00f9 vous irez",
        "start": 1996.559,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous et blade runner",
        "start": 1999.47,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "non mais si \u00e7a marche moins bien on s'en",
        "start": 2000.399,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "va on veut un concert y est le chien que",
        "start": 2002.559,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le gars de chine a non pas du tout c'est",
        "start": 2004.659,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "non on n'est pas en train de v\u00e9rifier le",
        "start": 2006.279,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "trafic de drogue \u00e0 l'a\u00e9roport de roissy",
        "start": 2008.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "non l'id\u00e9e c'est vous vous vous pourrez",
        "start": 2010.509,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vous passer juste une lingette fin une",
        "start": 2013.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "heure une lingette dans le coup mais",
        "start": 2015.879,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "callen jed dans une bo\u00eete et si le chien",
        "start": 2018.1,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "marque la bo\u00eete si que vous avez le coc",
        "start": 2020.35,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "vite si le chien de la marque pas vous",
        "start": 2022.059,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ne l'avez pas ou alors on est en train",
        "start": 2023.529,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de v\u00e9rifier si \u00e7a marche mais il faut",
        "start": 2024.759,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "que vous sachiez que dans certains \u00e9tats",
        "start": 2027.61,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "\u00e0 duba\u00ef par exemple ils le font d\u00e9j\u00e0 \u00e0",
        "start": 2029.47,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e dans les centres commerciaux \u00e0",
        "start": 2032.139,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e dans les a\u00e9roports j'ai",
        "start": 2033.669,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "justement vous vous avez par depardon",
        "start": 2035.409,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "parler de roi",
        "start": 2037.33,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "il faut faire feu de tout bois bien s\u00fbr",
        "start": 2038.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "essayer de reprendre une jean marie",
        "start": 2039.88,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse en dire un mot",
        "start": 2041.65,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "vous parlez de roissy 30 mille emplois",
        "start": 2043.389,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "menac\u00e9s selon les syndicats \u00e0 roissy est",
        "start": 2044.799,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce que vous avez ce matin un chiffre \u00e0",
        "start": 2046.599,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "nous donner des emplois qui sont soit",
        "start": 2047.919,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9truits soit directement menac\u00e9 par",
        "start": 2049.75,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "cette pand\u00e9mie dans votre r\u00e9gion alors",
        "start": 2051.639,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le paradoxe de cette crise c'est que",
        "start": 2054.069,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e0 la fois nous avons \u00e0 la fois des",
        "start": 2056.289,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "secteurs qui sont compl\u00e8tement \u00e0 terre",
        "start": 2059.079,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous parliez de l'a\u00e9roportuaire de",
        "start": 2060.429,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9rien de l'a\u00e9ronautique du tourisme",
        "start": 2062.319,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9v\u00e9nementiel la restauration",
        "start": 2064.21,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4tellerie",
        "start": 2066.519,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "surtout le teliri sont des secteurs qui",
        "start": 2067.319,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "sont vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s fragilis\u00e9e et",
        "start": 2069.819,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "qui vont l'\u00eatre durablement puisque le",
        "start": 2071.619,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "transport a\u00e9rien ne va pas reprendre son",
        "start": 2073.48,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "niveau de 2019 avant on pense 2024 et",
        "start": 2075.46,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "d'ailleurs les jeux olympiques 2024 oui",
        "start": 2079.299,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vont \u00eatre un moment tr\u00e8s important dans",
        "start": 2081.669,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "le plan de relance que nous devons",
        "start": 2083.589,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "mettre en place",
        "start": 2085.0,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "donc il ya des secteurs \u00e0 terre et puis",
        "start": 2085.539,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ce secteur \u00e0 terre il ya des",
        "start": 2087.429,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "secteurs qui recrutent massivement",
        "start": 2089.889,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "on pense \u00e9videmment \u00e0 la sant\u00e9 eau",
        "start": 2091.95,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "sanitaire ou social mais le num\u00e9rique",
        "start": 2094.21,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "fait tout en num\u00e9rique aujourd'hui",
        "start": 2097.319,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "l'environnement l'alimentaire l'agro",
        "start": 2099.42,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "alimentaire l'agriculture le b\u00e2timent la",
        "start": 2102.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "construction",
        "start": 2104.65,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "donc il faut la s\u00e9curit\u00e9 donc il faut",
        "start": 2105.25,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "organiser la balance agiront la balance",
        "start": 2108.069,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de l'emploi prince parce que vous avez",
        "start": 2110.829,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "des chiffres ou pas la balance c'est que",
        "start": 2112.059,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion de france est la plus touch\u00e9e",
        "start": 2113.769,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de france par la grande \u00eele logique",
        "start": 2115.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aussi parce que nous sommes une r\u00e9gion",
        "start": 2117.609,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "monde et qui vit des \u00e9changes et que",
        "start": 2118.75,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "quand les fronti\u00e8res sont ferm\u00e9es",
        "start": 2120.4,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous sommes nous sommes les",
        "start": 2121.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "premiers touch\u00e9s 15% de hausse du",
        "start": 2123.339,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage en ile-de-france et des plans",
        "start": 2125.2,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "sociaux qui arrive parce que dans les",
        "start": 2127.029,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "grands groupes",
        "start": 2129.309,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "les plans sociaux n'ont pas encore pris",
        "start": 2129.819,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "leur effet donc \u00e7a veut dire vraiment",
        "start": 2131.92,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "que tout le r\u00f4le de la r\u00e9gion sava etre",
        "start": 2134.2,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "de reconvertir les personnes demandeurs",
        "start": 2136.359,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "d'emploi qui vont se retrouver au",
        "start": 2141.13,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage vers les m\u00e9tiers qui recrutent",
        "start": 2142.39,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que nous allons mettre en",
        "start": 2144.369,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "place des formations l\u00e0-dessus pardon",
        "start": 2145.539,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse puisque \u00e7a \u00e0 mon avis",
        "start": 2147.759,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "\u00e7a va regrouper ce que vous \u00eates en",
        "start": 2149.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "train de dire vous avez annonc\u00e9 un plan",
        "start": 2150.4,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "de relance tr\u00e8s important avec et \u00e0 14",
        "start": 2151.99,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "milliards d'euros sur la table des lys",
        "start": 2154.539,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "est plus ambitieux mais il faut dire que",
        "start": 2156.099,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion ile de france c'est la plus",
        "start": 2157.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "grosse r\u00e9gion de france",
        "start": 2158.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "est-ce que qu'est ce que vous allez",
        "start": 2160.75,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "faire avec ses 14 milliards d'euros est",
        "start": 2161.89,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "ce que je sais pas et \u00e0 julien bayou",
        "start": 2164.049,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cadets ya des bonnes id\u00e9es qui dit qu'il",
        "start": 2165.579,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9nover tous les lyc\u00e9es qui sont",
        "start": 2168.039,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9tats absolument catastrophique",
        "start": 2170.529,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est ce qu'une maison free",
        "start": 2172.42,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "l'\u00e2me chaufferie aussi vous allez dire",
        "start": 2173.619,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je cite je cite oui mais \u00e9coutez je vais",
        "start": 2175.269,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "vous dire une chose et qu'est ce que la",
        "start": 2178.029,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "d\u00e9faite c'est 14 milliards",
        "start": 2179.2,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "je voudrais parler un tout petit peu des",
        "start": 2180.16,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es d'\u00eele de france parce que",
        "start": 2181.39,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "franchement on me dit pas que monsieur",
        "start": 2182.38,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "bayou l\u00e0-dessus peut me donner des",
        "start": 2184.089,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons en quelques de quelques mesures",
        "start": 2186.549,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de quelque fa\u00e7on que ce soit toute fa\u00e7on",
        "start": 2188.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des \u00e9cologistes impr\u00e9cises et des shows",
        "start": 2191.079,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et oui les candidats \u00e9tant d\u00e9voil\u00e9s ce",
        "start": 2192.49,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "monsieur ce monsieur \u00e9tait dans l'\u00e9quipe",
        "start": 2196.089,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur et jean paul vi jean",
        "start": 2197.92,
        "duration": 7.889
    },
    {
        "text": "paul huchon et ils m'ont laiss\u00e9 200",
        "start": 2201.759,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es v\u00e9tuste vingt mille lyc\u00e9ens dans",
        "start": 2205.809,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "des algeco parce qu'elle ait pas de",
        "start": 2208.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent pour les accueillir",
        "start": 2210.94,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "et depuis que j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu j'ai d\u00fb",
        "start": 2211.96,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "mettre 5 milliards madame chevrillon 5",
        "start": 2214.779,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "milliards bien avant le plan de relance",
        "start": 2217.089,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "1 5 milliard d'euros sur la table et je",
        "start": 2218.319,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "g\u00e8re mille chantiers par an de",
        "start": 2220.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation de lyc\u00e9es en ce moment et je",
        "start": 2222.579,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "suis en train de cr\u00e9er",
        "start": 2224.14,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "21h21 1000 places et 9000 places depuis",
        "start": 2226.17,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "donc les bonnes id\u00e9es de monsieur bayod",
        "start": 2230.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il aurait mieux fait de les mettre en",
        "start": 2232.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "oeuvre quand il en avait le pouvoir",
        "start": 2233.68,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire il ya dix ans quand il",
        "start": 2235.45,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9tait \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion de la",
        "start": 2238.239,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "campagne est lanc\u00e9e",
        "start": 2239.499,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "non nous entendu l\u00e0 l\u00e0 quand j'aurai",
        "start": 2240.46,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "faire des excuses aux franciliens pour",
        "start": 2242.829,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat dans lequel ils ont laiss\u00e9 les",
        "start": 2245.289,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es mais vous avez raison nous allons",
        "start": 2246.549,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "relancer",
        "start": 2248.65,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "nous allons relancer puissamment parce",
        "start": 2249.19,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que nous avons fait des \u00e9conomies",
        "start": 2251.289,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pendant tout le mandat et que donc sans",
        "start": 2252.13,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "augmenter ma dette",
        "start": 2255.16,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "je vais pouvoir mettre sur la table 7",
        "start": 2256.029,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "milliards d'euros donc le plan le plan",
        "start": 2259.119,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "le plus ambitieux de france pour la",
        "start": 2260.769,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion la plus malheureusement la plus",
        "start": 2262.93,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "touch\u00e9e de france et c'est la main dans",
        "start": 2264.97,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "la main avec m\u00e9thode",
        "start": 2266.799,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "\u00e7a fera plaisir \u00e0 david de commencer la",
        "start": 2267.789,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "main dans la main avec l'\u00e9tat puisque",
        "start": 2269.95,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s souvent nous faisons du un",
        "start": 2271.15,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pour un a beaucoup de mal \u00e0 beaucoup de",
        "start": 2272.019,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "concitoyens mais aussi parce qu'on avait",
        "start": 2274.569,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "les raisons d'un patient mais pas",
        "start": 2277.119,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat ils ont raison donc qu'est ce",
        "start": 2279.4,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "qu'il y a le plan de relance il ya",
        "start": 2282.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "davantage de transports c'est \u00e9cologique",
        "start": 2283.779,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il ya davantage de r\u00e9novation",
        "start": 2286.24,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique c'est \u00e9cologique",
        "start": 2287.829,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il y a un grand plan des deux",
        "start": 2289.539,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "entreprises avec \u00e9norm\u00e9ment dead et",
        "start": 2291.579,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "d'ailleurs j'en profite pour dire que le",
        "start": 2294.279,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fond r\u00e9silience que nous avons cr\u00e9\u00e9e qui",
        "start": 2296.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aide les tout petits entrepreneurs avec",
        "start": 2298.839,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des avances remboursables tous ceux qui",
        "start": 2300.76,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "ne peuvent pas avoir des pr\u00eats \u00e7a se",
        "start": 2302.619,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "termine il se termine le 30 mars",
        "start": 2304.089,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc je le dis a tout les atouts les",
        "start": 2306.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "toutes les petites entreprises tpe les",
        "start": 2307.869,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "pme franciliennes le 30 mars",
        "start": 2309.76,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'ici le 30 mars il faut d\u00e9poser vos",
        "start": 2312.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dossiers pour avoir les aides r\u00e9silience",
        "start": 2313.42,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion",
        "start": 2315.64,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "et puis un tr\u00e8s grand plan de formation",
        "start": 2316.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des demandeurs d'emploi avec the lady",
        "start": 2318.579,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "revenu jeune actif pour que tous les",
        "start": 2321.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "jeunes qui sont ni en emploi ni en",
        "start": 2324.099,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "formation 4000 euros pour qu'ils aillent",
        "start": 2325.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faire des formations de six mois vers",
        "start": 2328.299,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tiers qui recrutent un permis de",
        "start": 2330.13,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "conduire une gratuit pour tous les",
        "start": 2332.289,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "jeunes en insertion",
        "start": 2334.299,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "parce que quand on n'a pas le permis bon",
        "start": 2335.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on n'est pas employables en ile de",
        "start": 2337.27,
        "duration": 1.529
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 2338.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et puis aussi une aide individuelle au",
        "start": 2338.799,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "retour \u00e0 l'emploi des demandeurs",
        "start": 2341.77,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "d'emploi \u00e7a s'appelle air et je veux en",
        "start": 2343.059,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "parler parce que c'est cette aide \u00e0 la",
        "start": 2345.579,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "reconversion",
        "start": 2346.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r c'est une aide individuelle pour les",
        "start": 2347.859,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "demandeurs d'emploi qui veulent faire",
        "start": 2349.96,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "une formation et notamment des",
        "start": 2351.4,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "formations \u00e0 la reprise d'entreprise",
        "start": 2353.859,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "parce que et vous \u00e7a ne vous \u00e9tonnera",
        "start": 2355.869,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pas sur le quai ou d'entrepreneurs qui",
        "start": 2358.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sont aujourd'hui au bord du burn out",
        "start": 2361.299,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "je pense aux commer\u00e7ants aux",
        "start": 2362.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "restaurateurs aux artisans aux",
        "start": 2363.76,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "entrepreneurs tpe ils ont eu les gilet",
        "start": 2366.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "jaune",
        "start": 2369.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les gr\u00e8ves le coc vide et donc l\u00e0 ils",
        "start": 2369.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sont vraiment r\u00e9p\u00e8terai tr\u00e8s facile et",
        "start": 2372.91,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "donc il faut qu'on aide \u00e0 reprendre leur",
        "start": 2374.74,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "entreprise",
        "start": 2376.539,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "il ya un sujet dont je voudrais parler",
        "start": 2377.109,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "alors je sais qu'il vous tient \u00e0 coeur",
        "start": 2378.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais il est extr\u00eamement aussi important",
        "start": 2379.569,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "pour les franciliennes c'est la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2382.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans les transports en commun j'ai la",
        "start": 2384.49,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "sensation l\u00e0 aussi qu'on n'a pas",
        "start": 2386.44,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "beaucoup avanc\u00e9 que lorsqu'une",
        "start": 2387.579,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "femme prend le rer le train de banlieue",
        "start": 2390.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parfois le m\u00e9tro tard qu'elle a peur ce",
        "start": 2392.66,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n'est pas normal",
        "start": 2394.52,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "comment est ce que vous allez faire",
        "start": 2395.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement concr\u00e8tement pour assurer",
        "start": 2396.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aux femmes qui vous regardent vous",
        "start": 2398.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "n'aurez plus \u00e0 avoir peur dans les",
        "start": 2400.94,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "transports en commun alors on a fait",
        "start": 2401.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "beaucoup et on va faire encore plus",
        "start": 2403.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'abord on a recrut\u00e9 mille 1000",
        "start": 2405.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "personnes de plus depuis que je pr\u00e9side",
        "start": 2407.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion dans les transports en commun",
        "start": 2410.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sence humaine ensuite o\u00f9 on a",
        "start": 2412.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "video prot\u00e9ger l'ensemble du r\u00e9seau qui",
        "start": 2415.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ne l'\u00e9taient pas donc on a 100 %",
        "start": 2417.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des gares vid\u00e9os prot\u00e9g\u00e9es",
        "start": 2419.39,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "et on est en train de vid\u00e9o prot\u00e9ger",
        "start": 2420.71,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "tous les trains mais \u00e7a c'est bien pour",
        "start": 2422.24,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 trouver mais c'est pas franchement",
        "start": 2423.349,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "dissuasif avant abbas est quand m\u00eame",
        "start": 2424.16,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s dissuasif",
        "start": 2426.14,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "vous savez que quand vous avez un",
        "start": 2426.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "autocollant souriez vous \u00eates film\u00e9s",
        "start": 2427.76,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e7a dissuade les harceleurs \u00e7a dissuade",
        "start": 2429.89,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "les ans ils les incivilit\u00e9s \u00e0 je vous",
        "start": 2433.28,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "assure \u00e7a un vrai effet dissuasif",
        "start": 2436.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s aussi pour l'\u00e9lucidation mais \u00e7a",
        "start": 2438.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous fait vraiment dissuasif donc",
        "start": 2440.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence humaine vid\u00e9oprotection et tous",
        "start": 2442.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les femmes sp\u00e9cifiquement deux mesures",
        "start": 2444.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui me tenait tr\u00e8s \u00e0 coeur",
        "start": 2446.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat \u00e0 la demande des bus le soir que",
        "start": 2447.92,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "nous avons donc chang\u00e9 du bus tout temps",
        "start": 2450.8,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "c'est vous dire qu'une femme qui le soir",
        "start": 2452.869,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "et dans le bus",
        "start": 2454.849,
        "duration": 1.921
    },
    {
        "text": "elle peut demander de s'arr\u00eater pr\u00e8s de",
        "start": 2455.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "chez elle et donc se rassurer pour son",
        "start": 2456.77,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "trajet s'est tu ne manques pas y fait",
        "start": 2459.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les femmes et j'ai tenu cet engagement",
        "start": 2460.849,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "les chauffeurs jouent le jeu absolument",
        "start": 2462.44,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "absolument \u00e7a marche tr\u00e8s bien et",
        "start": 2464.45,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "d'ailleurs les passagers n'en abuse pas",
        "start": 2466.369,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et le 31 17 c'est un num\u00e9ro",
        "start": 2469.0,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "nous avons mis en place avec la sncf la",
        "start": 2472.369,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "ratp 31-17 qui permet un appel d'urgence",
        "start": 2474.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour les femmes harcel\u00e9es",
        "start": 2477.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avec aussi un num\u00e9ro sms le 31 17 marche",
        "start": 2478.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien",
        "start": 2482.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on vient de l'audit et et donc ils",
        "start": 2482.69,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vraiment il rencontre son public \u00e7a nous",
        "start": 2486.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "a permis d'ailleurs de montrer une",
        "start": 2488.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "explosion d'aider des plaintes d'en",
        "start": 2489.44,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "faire des appels au 31 17 mais il faut",
        "start": 2492.26,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "aller encore plus loin",
        "start": 2494.81,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "donc qu'est-ce qu'on va faire on va",
        "start": 2495.859,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "former sp\u00e9cialement les agents de la",
        "start": 2497.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ratp pour que quand une femme est",
        "start": 2499.339,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "victime de harc\u00e8lement",
        "start": 2501.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'agent ne la laisse pas seule celle ci",
        "start": 2502.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "si si la lgv avoir un agent l' agence",
        "start": 2505.46,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "assure qu'elle est prise en charge",
        "start": 2507.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s'assure qu'elle peut porter plainte et",
        "start": 2509.569,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "peut m\u00eame l'a rappel\u00e9 apr\u00e8s ciel moyens",
        "start": 2512.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sans num\u00e9ro t\u00e9l\u00e9phone pour pouvoir pour",
        "start": 2514.49,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "pouvoir v\u00e9rifier que \u00e7a c'est \u00e0 besoin",
        "start": 2516.56,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "de les former j'ai besoin de former nos",
        "start": 2517.819,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "agents de la ratp pour leur dire que",
        "start": 2519.349,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "quand une femme est harcel\u00e9 folie venez",
        "start": 2521.15,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "venir \u00e0 son secours",
        "start": 2522.47,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vous savez le probl\u00e8me se hisse",
        "start": 2523.4,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "passionnant oui mais il se passe",
        "start": 2524.96,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses aussi dans le m\u00e9tro",
        "start": 2526.46,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "vous savez on est en vigipirate rouge \u00e0",
        "start": 2527.54,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "des attentats terroristes",
        "start": 2529.099,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "les agents beaucoup de priorit\u00e9s \u00e0 g\u00e9rer",
        "start": 2530.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il fallait remettre au coeur de leur",
        "start": 2531.92,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier",
        "start": 2534.14,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce soutien aux femmes aux femmes",
        "start": 2534.619,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "victimes de harc\u00e8lement c'est important",
        "start": 2536.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'ils ajoutent que la r\u00e9gion a fait un",
        "start": 2539.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "audit de tous les commissariats \u00e0",
        "start": 2540.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "travers le centre hubertine auclert qui",
        "start": 2543.65,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "note bras arm\u00e9 pour l'\u00e9galit\u00e9 femmes",
        "start": 2545.21,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "hommes",
        "start": 2546.44,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "une association qui a fait l'audit pour",
        "start": 2546.77,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9fecture police de tous les",
        "start": 2549.53,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "commissariats pour le d\u00e9p\u00f4t de plainte",
        "start": 2550.609,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des femmes victimes de violence et qu'on",
        "start": 2552.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est en train de former les gendarmes",
        "start": 2554.089,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'\u00eele de france pour qu'ils prennent",
        "start": 2555.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mieux les plaintes des femmes victimes",
        "start": 2557.569,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de violence parce que derri\u00e8re il ya ce",
        "start": 2558.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que disait david do comme il a raison il",
        "start": 2560.599,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "ya aussi il faut pas minorer ses actes",
        "start": 2562.76,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "il ya d\u00e9j\u00e0 eu il ya l'autre sujet qui",
        "start": 2565.76,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "vous tient \u00e0 coeur demain c'est la",
        "start": 2567.589,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e internationale des droits de la",
        "start": 2568.609,
        "duration": 1.351
    },
    {
        "text": "femme",
        "start": 2569.69,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "c'est la question de la prostitution et",
        "start": 2569.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la pornographie qu'est ce que vous",
        "start": 2572.869,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "pouvez faire pour lutter notamment",
        "start": 2574.22,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "contre ses r\u00e9seaux de prostitution qui",
        "start": 2575.48,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "se d\u00e9veloppe en ile de france",
        "start": 2577.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "oui j'ai d\u00e9cid\u00e9 de saisir l'\u00e9ducation",
        "start": 2578.03,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "nationale de cette question parce que je",
        "start": 2580.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous envoie en l'air et vous en parlais",
        "start": 2581.869,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure je vous en parlais les",
        "start": 2583.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "brigades r\u00e9gionales de s\u00e9curit\u00e9 qui sont",
        "start": 2584.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans les lyc\u00e9es et qui comporte toute",
        "start": 2586.52,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "une femme finalement deviennent souvent",
        "start": 2588.26,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "les confidents d'un certain nombre de",
        "start": 2592.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jeunes filles qui sont tomb\u00e9s dans cet",
        "start": 2594.859,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "engrenage abominable de la prostitution",
        "start": 2596.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9enne et au d\u00e9marrage c'est",
        "start": 2598.97,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "volontaire et puis ensuite elles se",
        "start": 2601.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "retrouvent dans des r\u00e9seaux d esclavage",
        "start": 2604.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "humain et il ne faut pas que l'\u00e9ducation",
        "start": 2606.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nationale ferme les yeux sur ce",
        "start": 2607.97,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 2610.64,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "la personne n'a envie de voir c'est",
        "start": 2611.839,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "vraiment un sujet tabou",
        "start": 2613.819,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "or nous nous devons prot\u00e9ger d'ailleurs",
        "start": 2614.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous disiez jeune fille mais il ya aussi",
        "start": 2617.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "beaucoup de jeunes gens oui le jeune",
        "start": 2619.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gars et j'allais rajouter absolument",
        "start": 2620.72,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "donc il faut absolument que sur ces",
        "start": 2622.31,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "sujets l\u00e0 et \u00e7a veut dire quoi qu'est-ce",
        "start": 2624.109,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "qu'on peut faire aussi en pr\u00e9vention",
        "start": 2626.089,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut aller parler dans",
        "start": 2627.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles et dans les coll\u00e8ges du",
        "start": 2629.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "respect qu'on doit \u00e0 son propre corps et",
        "start": 2631.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que personne n'a le droit de vous",
        "start": 2633.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rez-vous homme ou femme jeune",
        "start": 2636.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "homme jeune femme comme de la marche on",
        "start": 2639.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "voit bien l\u00e0 on a on a balay\u00e9 tellement",
        "start": 2640.91,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "de sujets tr\u00e8s lourd quand on est",
        "start": 2643.46,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 2644.839,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "les responsabilit\u00e9s sont l\u00e0",
        "start": 2646.13,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vous \u00eates candidat \u00e0 une r\u00e9\u00e9lection pas",
        "start": 2649.46,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "je ne suis pas s\u00fbr d'en \u00eatre inform\u00e9s",
        "start": 2651.17,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "comme moi je ne le suis pas",
        "start": 2654.16,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "officiellement pour prendre de votre",
        "start": 2656.3,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "question d'heures comme vous l'avez",
        "start": 2657.5,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "compris on est \u00e0 la veille",
        "start": 2658.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une troisi\u00e8me vague de virus en ile de",
        "start": 2659.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "france on a un certain nombre de sujets",
        "start": 2662.27,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 majeur le plan de relance \u00e0",
        "start": 2664.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mettre en oeuvre la main dans la main",
        "start": 2668.0,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "avec l'\u00e9tat c'est vous m\u00eame qui me",
        "start": 2669.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'avait rappel\u00e9 donc aujourd'hui",
        "start": 2670.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "franchement le temps de la campagne est",
        "start": 2673.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pas venu le temps de la campagne viendra",
        "start": 2675.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et \u00e0 ce jour l\u00e0 et \u00e0 ce moment-l\u00e0 rhj et",
        "start": 2676.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce moment l\u00e0 nous dessinerons le",
        "start": 2679.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "visage de l'\u00eele de france 2000 trans",
        "start": 2681.47,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "parce que je pense que ce sera tr\u00e8s",
        "start": 2682.88,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "important quand le temps de la campagne",
        "start": 2684.619,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "viendra de parler d'avenir et d'espoir",
        "start": 2686.089,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "vous \u00eates comme il ya aussi l'avenir il",
        "start": 2689.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ya aussi l'espoir qu'on l'emport\u00e9 vous",
        "start": 2692.3,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "avez vous \u00eates alors vous \u00eates vous ne",
        "start": 2693.77,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "voulez pas de dire que vous \u00eates",
        "start": 2695.15,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "candidate mais nous savons que vous le",
        "start": 2695.99,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "serez vous avez d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 derri\u00e8re",
        "start": 2697.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "chose c'est plein de choses en tout cas",
        "start": 2699.349,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "bon peut-\u00eatre serons-nous d\u00e9menti ne",
        "start": 2700.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "laisserai pas salir mon bilan par",
        "start": 2702.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quiconque voil\u00e0 maintenant vous avez",
        "start": 2703.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 des adversaires d\u00e9clar\u00e9s",
        "start": 2705.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "julien bayou audrey pulvar pour la",
        "start": 2706.97,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "gauche cl\u00e9mentine autain france a",
        "start": 2709.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "soumises",
        "start": 2712.339,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "jordan bardella pour le rassemblement",
        "start": 2712.73,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "national laurent de saint martin pour la",
        "start": 2714.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en marche",
        "start": 2718.67,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "lequel de laquelle de ces personnalit\u00e9s",
        "start": 2719.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "politiques nous appara\u00eet comme la plus",
        "start": 2720.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "redoutable",
        "start": 2722.9,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "ce qui me para\u00eet le plus redoutable",
        "start": 2725.619,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "c'est l'abstention c'est l'abstention",
        "start": 2727.31,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire lui le fait que les",
        "start": 2729.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "franciliens ne se rendent pas compte \u00e0",
        "start": 2731.599,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "quel point la r\u00e9gion est importante dans",
        "start": 2733.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "leur vie quotidienne et \u00e0 quel point \u00e0",
        "start": 2734.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "voir \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion un",
        "start": 2737.06,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "leadership avoir une vraie ligne",
        "start": 2738.83,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "directrice qui les prot\u00e8ge c'est",
        "start": 2742.339,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "important",
        "start": 2745.82,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "donc pour moi le vrai sujet c'est que on",
        "start": 2746.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ne se d\u00e9tourne pas de cette \u00e9lection",
        "start": 2748.609,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale qu'on la banalise pas qu'on en",
        "start": 2749.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fasse pas non plus les pr\u00e9mices d'une",
        "start": 2752.089,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle parce que moi",
        "start": 2753.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "j'ai l'impression quand m\u00eame que la",
        "start": 2755.3,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "plupart des personnes que vous avez",
        "start": 2756.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cit\u00e9s sont un peu l\u00e0 par procuration",
        "start": 2758.359,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d'un candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2760.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "oui ils veulent d\u00e9fendre qui emmanuel",
        "start": 2762.02,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "macron qui marine le pen qui anne",
        "start": 2765.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "hidalgo bon on faut pas parler",
        "start": 2767.869,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lections",
        "start": 2770.51,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "il faut maintenant r\u00e9duction \u00e0 l'arrach\u00e9",
        "start": 2771.05,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "al c'est une \u00e9lection locale c'est une",
        "start": 2772.68,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "\u00e9lection on va parler des probl\u00e8mes et",
        "start": 2775.109,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "vrais probl\u00e8mes quotidiens le sur les",
        "start": 2777.119,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "franciliens de leur logement",
        "start": 2778.74,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "\u00e9norme probl\u00e8me encore vide de leur",
        "start": 2780.059,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "transport \u00e9norme probl\u00e8me encore vides",
        "start": 2782.069,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "de laurent pour leur emploi et leur",
        "start": 2783.78,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "emploi de la jeunesse est ce que \u00e7a veut",
        "start": 2785.55,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "dire que si jamais de l'environnement",
        "start": 2787.319,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de l'\u00eele de france",
        "start": 2788.819,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "au cas o\u00f9 vous seriez candidats et puis",
        "start": 2790.559,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "\u00e9lu vous ne seriez pas candidate \u00e0",
        "start": 2792.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle parce qu'on",
        "start": 2794.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voit bien dans votre corps en tous les",
        "start": 2796.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cas on cherche un candidat ou une",
        "start": 2797.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et",
        "start": 2799.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "elle n'a toujours pas est ce que si vous",
        "start": 2801.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion",
        "start": 2803.52,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9lu \u00e0 veut dire que vous je sais pas",
        "start": 2805.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous feriez une croix sur la",
        "start": 2808.319,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle mais tout \u00e7a est dans un",
        "start": 2809.46,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle madame chevrillon d\u00e9j\u00e0 je vous ai",
        "start": 2810.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dit que ce n'\u00e9tait pas le temps de la",
        "start": 2812.819,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "campagne r\u00e9gionale alors la",
        "start": 2813.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est encore beaucoup",
        "start": 2815.54,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "beaucoup plus loin aujourd'hui l'ex que",
        "start": 2817.38,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais attendent de nous un homme",
        "start": 2820.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "politique et vous m\u00eame me l'avait",
        "start": 2821.309,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 dans cette \u00e9mission c'est qu'on",
        "start": 2823.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fasse le boulot pour lequel ils nous ont",
        "start": 2825.48,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 nous ont \u00e9lus 24 heures sur 24 7",
        "start": 2828.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "jours sur 7 sp aujourd'hui mon r\u00f4le",
        "start": 2832.02,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "c'est de prot\u00e9ger les fran\u00e7ais",
        "start": 2833.67,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "alors j'y retournais ma question",
        "start": 2835.319,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "autrement val\u00e9rie p\u00e9cresse est ce que \u00e7a",
        "start": 2836.309,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "devient pr\u00e9occupant qu'il n'y ait pas de",
        "start": 2837.78,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "candidat l\u00e9gitime \u00e0 droite il y en aura",
        "start": 2840.15,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "et je vais vous dire quelque chose ce",
        "start": 2843.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que je crois c'est que emmanuel macron",
        "start": 2845.76,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "allant de plus en plus vers la droite",
        "start": 2847.98,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 visiblement sollicit\u00e9s y compris",
        "start": 2850.309,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "le soutien",
        "start": 2853.26,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "j'ai pass\u00e9 six \u00e0 lui la solution de ces",
        "start": 2853.77,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "deux de ses grandes figures mais \u00e0 mes",
        "start": 2855.92,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves en plus vers la droite",
        "start": 2859.2,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "je pense que les fran\u00e7ais pr\u00e9f\u00e9reront",
        "start": 2860.579,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "l'original \u00e0 la copie c'est \u00e0 dire un",
        "start": 2862.859,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "vrai candidat de droite est pourquoi je",
        "start": 2864.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous dis \u00e7a c'est parce que sur les",
        "start": 2866.25,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "sujets comme la s\u00e9curit\u00e9 sur les sujets",
        "start": 2867.99,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "comme l'islamisme sur les sujets comme",
        "start": 2869.849,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "les banlieues dont nous avons parl\u00e9",
        "start": 2871.559,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aujourd'hui celui sur tous ces sujets l\u00e0",
        "start": 2873.0,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "finalement le en m\u00eame temps \u00e7a marche",
        "start": 2876.119,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "qu'on termine sur un clin d'oeil s'il",
        "start": 2877.559,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "vous pla\u00eet val\u00e9rie mettre la sauce",
        "start": 2878.79,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "des cheveux brillants je ne sais cette",
        "start": 2881.5,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "nuit \u00e0 l'heure am\u00e9ricaine va regarder",
        "start": 2882.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'interview de megan nehari par oprah",
        "start": 2883.74,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "winfrey est ce que vous allez regarder",
        "start": 2886.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s'avoue pas mais les fran\u00e7ais sont tr\u00e8s",
        "start": 2887.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9s par ce sujet \u00e9coutez non je",
        "start": 2889.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ne le regarderai pas mais je vais",
        "start": 2891.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "diffuser en france demain mais je pense",
        "start": 2893.86,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que j'en aurai l'ico merci beaucoup",
        "start": 2895.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "merci val\u00e9rie p\u00e9cresse d'avoir accept\u00e9",
        "start": 2899.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "notre invitation aujourd'hui merci",
        "start": 2900.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "chance damiens tr\u00e8s vite dans un instant",
        "start": 2902.68,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 dimanche cette affaire suivante",
        "start": 2904.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "domin\u00e9e crise et philippe godin je vous",
        "start": 2906.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "retrouve \u00e0 18h pour bfm tv sd je",
        "start": 2907.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "recevais \u00e0 18 heures eric piolle maire",
        "start": 2909.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "europe ecologie les verts de grenoble",
        "start": 2911.47,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "potentiel candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 2912.85,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et \u00e0 19 heures michel",
        "start": 2914.05,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "onfray philosophe \u00e0 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2915.31,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2917.42,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2918.99,
        "duration": 3.06
    }
]