[
    {
        "text": "aujourd'hui nous allons parler nous",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "allons parler d'immigration sur",
        "start": 1.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'immigration il y a beaucoup beaucoup",
        "start": 3.659,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "par le fort beaucoup par le creux ou se",
        "start": 5.52,
        "duration": 5.999
    },
    {
        "text": "contente d'un il ya qu'\u00e0 faut qu'on or",
        "start": 9.389,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "la ma\u00eetrise des flux migratoires c'est",
        "start": 11.519,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "un d\u00e9fi de soci\u00e9t\u00e9 majeur qui exige de",
        "start": 13.29,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "la d\u00e9termination mais aussi du s\u00e9rieux",
        "start": 17.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de la cr\u00e9dibilit\u00e9 alors que voulons nous",
        "start": 19.949,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "nous voulons stopper",
        "start": 21.72,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "l'immigration incontr\u00f4l\u00e9e sur laquelle",
        "start": 23.93,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "le gouvernement a \u00e9chou\u00e9 et ma\u00eetrise",
        "start": 26.849,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "plus rien nombreux records de d\u00e9livrance",
        "start": 29.49,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de titres de s\u00e9jour incapacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 32.34,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "reconduire les clandestins et les",
        "start": 34.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9bout\u00e9s du droit d'asile dans leur pays",
        "start": 35.489,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "d'origine d\u00e9lais interminables prime \u00e0",
        "start": 37.02,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'ill\u00e9galit\u00e9 recours administratifs et",
        "start": 40.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "judiciaires dans tous les sens nos lois",
        "start": 42.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "actuelles soumise \u00e0 une europe trop",
        "start": 44.85,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "faible et tatillonne permettent \u00e0 ceux",
        "start": 46.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9fient nos principes et notre mode",
        "start": 49.89,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "de vie de jouer avec la france et \u00e7a",
        "start": 51.51,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "suffit alors \u00e9lue pr\u00e9sidente de la",
        "start": 54.329,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique je mettrai fin \u00e0 ce d\u00e9sordre",
        "start": 57.059,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "je vais ce matin vous dire comment",
        "start": 59.25,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "comment parce que l'important c'est",
        "start": 61.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comment faire",
        "start": 63.239,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "alors on va commencer par dire la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 64.67,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "l'immigration z\u00e9ro \u00e7a n'existe pas elle",
        "start": 68.25,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "n'est pas possible et elle n'est pas",
        "start": 71.46,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "souhaitable est ce que la france",
        "start": 73.049,
        "duration": 8.18
    },
    {
        "text": "renoncerait \u00e0 accueillir des marots",
        "start": 76.409,
        "duration": 6.471
    },
    {
        "text": "nema",
        "start": 81.229,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "accueillir neymar ou \u00e0 plusieurs mais si",
        "start": 82.88,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 former des \u00e9tudiants \u00e9trangers des",
        "start": 85.65,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins et des chercheurs un moratoire",
        "start": 88.68,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "serait tout aussi illusoire ce dont nous",
        "start": 91.2,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "avons besoin c'est d'une reprise en main",
        "start": 93.9,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "et ce que je propose c'est que la france",
        "start": 96.32,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "arr\u00eate de subir et reprennent le",
        "start": 99.479,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le le contr\u00f4le de son destin et de",
        "start": 102.659,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "la souverainet\u00e9 de ses fronti\u00e8res alors",
        "start": 105.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "oui je les assume la france de pouvoir",
        "start": 108.509,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "choisir les accueillent les \u00e9trangers",
        "start": 110.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'elle accueille \u00e7a va exiger du",
        "start": 111.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "courage et de la t\u00e9nacit\u00e9 dans la mise",
        "start": 114.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "en oeuvre mais j'en ai et je n'aurai pas",
        "start": 116.34,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la main qui tremble car si le respect de",
        "start": 119.49,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "la france de ses lois et de son mode de",
        "start": 121.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vie qui est en jeu pour reprendre la",
        "start": 123.509,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "main nous allons nous en donner les",
        "start": 125.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moyens et je vous propose ce matin une",
        "start": 127.259,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "loi constitutionnelle",
        "start": 129.3,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "soit concr\u00e8tement une r\u00e9vision de la",
        "start": 130.4,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "constitution qui nous permettra une fois",
        "start": 133.319,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour toutes de mettre fin \u00e0",
        "start": 135.54,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "l'impuissance publique et de redonner",
        "start": 137.489,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "sens \u00e0 notre destin commun",
        "start": 139.499,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "alors je vous avez tous un projet de loi",
        "start": 143.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "constitutionnelle",
        "start": 147.81,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour mettre fin \u00e0 l'immigration",
        "start": 149.15,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "incontr\u00f4l\u00e9e qui vous a \u00e9t\u00e9 fourni alors",
        "start": 150.9,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "je vais vous pr\u00e9senter les principes les",
        "start": 154.95,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "principes fondateurs",
        "start": 157.109,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "de cette cette loi constitutionnelle",
        "start": 158.9,
        "duration": 7.089
    },
    {
        "text": "principe num\u00e9ro un c'est l'instauration",
        "start": 162.859,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "de plafonds maximum annuel d'immigration",
        "start": 165.989,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l'instauration de plafonds maximum",
        "start": 170.689,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "annuel d'immigration c'est sale outils",
        "start": 172.139,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e le parlement fran\u00e7ais votre",
        "start": 175.469,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 des quotas maximum de visa et de",
        "start": 177.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "titres de s\u00e9jour pour chaque type de",
        "start": 180.299,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l'immigration l'immigration de travail",
        "start": 182.79,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "l'immigration \u00e9tudiante et toutes les",
        "start": 184.5,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "types d'immigration y compris familiale",
        "start": 188.609,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "le regroupement familial et celui des",
        "start": 190.469,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "conjoints de fran\u00e7ais",
        "start": 194.25,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "ce vote pourra \u00eatre annuel mais il",
        "start": 195.349,
        "duration": 3.491
    },
    {
        "text": "pourra aussi port\u00e9 sur une p\u00e9riode",
        "start": 197.579,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "pluriannuelle",
        "start": 198.84,
        "duration": 2.389
    },
    {
        "text": "lorsque le plafond annuel est atteint",
        "start": 201.479,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plus aucun visa ni titre de s\u00e9jour n'est",
        "start": 202.889,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9livr\u00e9 en attendant l'ann\u00e9e prochaine",
        "start": 205.919,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "en clair le parlement peut limiter",
        "start": 208.099,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "autant qu'ils souhaitent les d\u00e9livrance",
        "start": 210.569,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "de visas titres de s\u00e9jour voire m\u00eame les",
        "start": 212.28,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "stopper pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e",
        "start": 214.29,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "ces quotas seront r\u00e9partis selon les",
        "start": 216.949,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "zones g\u00e9ographiques et les \u00e9tats",
        "start": 220.049,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "seules les demandes d'asile font l'objet",
        "start": 222.379,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'un traitement sp\u00e9cifique",
        "start": 225.09,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et les d\u00e9cisions qui sont prises pour",
        "start": 226.579,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "l'application de la loi qui fixe un",
        "start": 230.04,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "plafond d'immigration annuelle ou",
        "start": 231.87,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "pluriannuelle",
        "start": 233.159,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors qu'elles sont dans cette loi le",
        "start": 233.819,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "principe est dans cette loi",
        "start": 236.669,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "constitutionnelle ces d\u00e9cisions ne",
        "start": 237.569,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "pourront pas \u00eatre contest\u00e9e au titre des",
        "start": 240.209,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "engagements internationaux de la france",
        "start": 242.25,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "puisque la constitution vous le savez",
        "start": 243.78,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "est au dessus des conventions le",
        "start": 245.969,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "principe num\u00e9ro deux c'est que une fois",
        "start": 250.289,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "qu'on aura instaur\u00e9 ces plafonds maximum",
        "start": 252.989,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "annuel d'immigration nous ren\u00e9gocierons",
        "start": 254.34,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "les accords de la france avec des pays",
        "start": 256.859,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers hors union europ\u00e9enne",
        "start": 259.109,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "concernant les flux me at war ces",
        "start": 260.659,
        "duration": 6.711
    },
    {
        "text": "accords seront ren\u00e9goci\u00e9s d\u00e8s 2022 pour",
        "start": 264.31,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "respecter les quotas annuels fix\u00e9s par",
        "start": 267.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le parlement ils incluront un principe",
        "start": 269.53,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "clair l'octroi de visas par la france",
        "start": 272.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sera subordonn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9livrance sans",
        "start": 274.54,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9lai par l'\u00e9tat cosignataire de laisser",
        "start": 277.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "passer consulaire pour ses",
        "start": 279.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ressortissants en situation irr\u00e9guli\u00e8re",
        "start": 281.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous voyez bien le principe ces visas",
        "start": 284.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "contre laisser passer consulaire oui \u00e0",
        "start": 286.6,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'immigration l\u00e9gale non \u00e0 l'immigration",
        "start": 289.21,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "ill\u00e9gale et en cas de non application de",
        "start": 292.03,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "cette stipulation de l'accord c'est \u00e0",
        "start": 296.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dire si l'\u00e9tat refus\u00e9 de d\u00e9livrer des",
        "start": 298.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "laissez passer consulaires pour",
        "start": 300.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "permettre le retour de ses",
        "start": 302.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ressortissants en situation irr\u00e9guli\u00e8re",
        "start": 304.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce moment l\u00e0 la d\u00e9livrance de visas",
        "start": 306.19,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "aux ressortissants de ce pays serait",
        "start": 308.05,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "suspendue le principe 3 c'est que la",
        "start": 310.92,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "demande d'asile se fasse \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "start": 314.98,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "o\u00f9 selon une proc\u00e9dure d'urgence",
        "start": 317.82,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "les demandes d'asile devront d\u00e9sormais",
        "start": 320.49,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "\u00eatre d\u00e9pos\u00e9es aupr\u00e8s de nos ambassades",
        "start": 323.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dans des pays tiers et ittierre sur ou \u00e0",
        "start": 325.57,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "la fronti\u00e8re fran\u00e7aise s'il demande",
        "start": 328.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'asile \u00e9taient toutefois d\u00e9pos\u00e9 sur le",
        "start": 331.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "territoire fran\u00e7ais le demandeur devrait",
        "start": 333.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9sider dans un centre d\u00e9di\u00e9 le temps de",
        "start": 335.74,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'examen de sa demande lequel lequel",
        "start": 337.96,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sera effectu\u00e9e en urgence moins de",
        "start": 341.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quinze jours par le minist\u00e8re de",
        "start": 343.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur et l'ofpra selon la",
        "start": 344.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e qui est d'ores et",
        "start": 347.32,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 en vigueur \u00e0 roissy en cas de refus",
        "start": 349.24,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "de la demande le demandeur d'asile fera",
        "start": 352.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'objet aussit\u00f4t d'une obligation de",
        "start": 356.32,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "quitter le territoire fran\u00e7ais",
        "start": 358.12,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "principe 4",
        "start": 360.69,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "la soumission de la d\u00e9livrance des",
        "start": 362.91,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "titres de s\u00e9jour \u00e0 des conditions de",
        "start": 365.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nature \u00e0 faciliter l'int\u00e9gration en",
        "start": 367.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "france c'est la question de la ma\u00eetrise",
        "start": 368.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de la langue fran\u00e7aise des ressources",
        "start": 371.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "suffisantes et du respect de la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 373.69,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "des valeurs de la r\u00e9publique",
        "start": 375.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re c'est l'id\u00e9e que des il y a des",
        "start": 377.76,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9livrance de titres de s\u00e9jours",
        "start": 380.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "familiaux de travail ou \u00e9tudiants ces",
        "start": 381.76,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "titres de s\u00e9jour seront soumis \u00e0 la",
        "start": 384.7,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussite d'un examen prouvant la",
        "start": 387.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise de la langue",
        "start": 390.01,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 391.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a permet d'\u00e9viter par exemple les",
        "start": 392.55,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "fraudes au titre de s\u00e9jour \u00e9tudiant des",
        "start": 395.47,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants qui ma\u00eetrisent pas le fran\u00e7ais",
        "start": 397.659,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui pourtant sont inscrits dans nos",
        "start": 398.919,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s j'avais d\u00e9manteler un r\u00e9seau",
        "start": 400.389,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de ce type il ya dix ans quand j'\u00e9tais",
        "start": 402.31,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "ministre et \u00e7a permet aussi de pr\u00e9venir",
        "start": 404.319,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "les difficult\u00e9s d'int\u00e9gration des",
        "start": 407.979,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers \u00e0 leur arriv\u00e9e en france 600",
        "start": 409.84,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "heures de cours pourront \u00eatre suivis",
        "start": 412.72,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "soit dans des alliances fran\u00e7aises \u00e0",
        "start": 414.099,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger ou sur notre sol pour les",
        "start": 415.509,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "demandeurs d'asile",
        "start": 417.669,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le minima de ressources n\u00e9cessaires pour",
        "start": 419.159,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "obtenir un visa pour un membre de sa",
        "start": 421.449,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "famille",
        "start": 423.46,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "seront rehauss\u00e9s de 25% et seuls les",
        "start": 424.53,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "revenus du travail seront pris en compte",
        "start": 427.479,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'exclusion de tout autre allocation",
        "start": 429.37,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "chaque b\u00e9n\u00e9ficiaire d'un titre de s\u00e9jour",
        "start": 432.129,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "de longue dur\u00e9e devra s'engager aussi \u00e0",
        "start": 433.569,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "respecter les valeurs de la r\u00e9publique",
        "start": 436.06,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise dont la la\u00efcit\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 437.86,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "femmes/hommes",
        "start": 440.409,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "principe 5 les prestations sociales non",
        "start": 442.11,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "contributives ne seront vers\u00e9s \u00e0",
        "start": 445.479,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger qu'apr\u00e8s cinq ans le s\u00e9jour",
        "start": 448.27,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulier en france vous le savez d\u00e9j\u00e0 le",
        "start": 450.37,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "versement du rsa est subordonn\u00e9e \u00e0 un",
        "start": 453.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9lai de cinq ans cinq ans de r\u00e9sidence",
        "start": 456.009,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "en france l\u00e9gal il est propos\u00e9 d'adopter",
        "start": 458.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ce m\u00eame d\u00e9lai pour toutes les",
        "start": 461.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "prestations sociales non contributives",
        "start": 463.18,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "allocations sociales aide au logement",
        "start": 464.8,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "autre que celles relatives au handicap",
        "start": 466.349,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e derri\u00e8re vous l'avez bien compris",
        "start": 469.979,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "on ne doit pas venir en france pour",
        "start": 471.789,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "obtenir des allocations mais d'abord",
        "start": 473.199,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "pour retrouver un travail et s'int\u00e9grer",
        "start": 474.789,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "principe six l'aide m\u00e9dicale d'\u00e9tat \u00e2me",
        "start": 477.99,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "accord\u00e9e aux \u00e9trangers en situation",
        "start": 480.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "irr\u00e9guli\u00e8re sera restreinte aux soins",
        "start": 481.659,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "urgents et aux maladies contagieuses",
        "start": 483.94,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "il n'appartient pas au contribuable",
        "start": 486.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de financer des soins non",
        "start": 488.319,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "urgents pour une personne en situation",
        "start": 490.06,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "irr\u00e9guli\u00e8re sur le sol fran\u00e7ais",
        "start": 491.949,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "principe cet au del\u00e0 des aides d'urgence",
        "start": 494.909,
        "duration": 7.361
    },
    {
        "text": "humanitaire aucun avantage social ne",
        "start": 499.15,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre attribu\u00e9e par la loi \u00e0 un",
        "start": 502.27,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "\u00e9tranger en situation irr\u00e9guli\u00e8re",
        "start": 504.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il s'agit de revenir sur un certain",
        "start": 506.919,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "nombre d' avantages p\u00e9cuniaires donner",
        "start": 508.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aux \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re",
        "start": 510.58,
        "duration": 2.999
    },
    {
        "text": "en france qui ne sont aucunement",
        "start": 512.11,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "justifi\u00e9e par une urgence humanitaire",
        "start": 513.579,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "par exemple vous vous connaissez mon",
        "start": 516.18,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "combat sur les tarifs r\u00e9duits de 50%",
        "start": 518.769,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "dans les transports en commun encourage",
        "start": 520.57,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "le maintien sur notre territoire et le",
        "start": 522.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "travail clandestin pour des \u00e9trangers en",
        "start": 524.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re de la m\u00eame fa\u00e7on",
        "start": 526.79,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'aide juridictionnelle gratuite qui",
        "start": 528.71,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "favorise les recours multiples contre",
        "start": 531.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les d\u00e9cisions administratives et",
        "start": 533.63,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "juridictionnelles inconditionnel et",
        "start": 535.43,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "gratuite ce qui n'existe pas dans les",
        "start": 536.69,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "autres pays europ\u00e9ens",
        "start": 538.46,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "principe 8",
        "start": 542.68,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "les obligations de quitter le territoire",
        "start": 545.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais seront ex\u00e9cutoires sans d\u00e9lai",
        "start": 546.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "alors le probl\u00e8me vous le savez c'est la",
        "start": 548.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "directive europ\u00e9enne retour qui",
        "start": 550.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voient qu'ils harmonisent les",
        "start": 552.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures d'\u00e9loignement des \u00e9tats",
        "start": 554.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "membres de l'union europ\u00e9enne et qui",
        "start": 556.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "devra \u00eatre ren\u00e9goci\u00e9 sur ce point",
        "start": 558.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "puisqu'elle pr\u00e9voit un d\u00e9lai jusqu'\u00e0 un",
        "start": 559.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mois pour ex\u00e9cuter les obligations de",
        "start": 561.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "quitter le territoire et ils n'ont pas",
        "start": 563.9,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "une ex\u00e9cution sans d\u00e9lai ce qui permet \u00e0",
        "start": 566.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la personne qui fait l'objet de",
        "start": 570.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'occult\u00e9 f il vient de s'\u00e9vaporer dans",
        "start": 571.19,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la nature donc c'est ce qui a provoqu\u00e9",
        "start": 573.38,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "une trag\u00e9die qui a endeuill\u00e9 la france",
        "start": 576.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "celle de l'attent\u00e2t de notre-dame de",
        "start": 578.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nice vous le savez le tunisien qui \u00e9tait",
        "start": 580.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 \u00e0 lampedusa faisait l'objet d'une",
        "start": 582.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "obligation de quitter le territoire",
        "start": 583.97,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "italien et il s'est rendu \u00e0 nice",
        "start": 585.5,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "parce qu'on le laisse plusieurs semaines",
        "start": 588.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de d\u00e9lai pour quitter le territoire",
        "start": 591.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "principe num\u00e9ro 9",
        "start": 593.59,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "les mineurs \u00e9trangers sans papiers dix",
        "start": 596.33,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mineurs non accompagn\u00e9s ou emana qui ne",
        "start": 598.7,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "semble ne pas \u00eatre mineurs devront se",
        "start": 601.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "soumettre \u00e0 un test osseux et \u00e0 d\u00e9faut",
        "start": 604.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de se soumettre \u00e0 ce test ils seront",
        "start": 606.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sum\u00e9 majeur il s'agit de revenir sur",
        "start": 608.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'aberration de la l\u00e9gislation vot\u00e9e",
        "start": 611.42,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "sous fran\u00e7ois hollande selon laquelle",
        "start": 612.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les mineurs non accompagn\u00e9s peuvent",
        "start": 614.56,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "refuser les tests osseux mais s'ils",
        "start": 616.67,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "refusent de tests osseux ils sont",
        "start": 618.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sum\u00e9s mineur ce qui est une",
        "start": 619.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "incitation \u00e9videmment \u00e0 d\u00e9tourner",
        "start": 621.56,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "totalement la loi",
        "start": 623.45,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "principe 10 les \u00e9trangers ayant purg\u00e9",
        "start": 625.42,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "une peine de prison en france seront",
        "start": 628.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "expuls\u00e9s \u00e0 l'issue de leurs peines assez",
        "start": 629.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il s'agit de r\u00e9tablir le principe de la",
        "start": 631.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "double peine car la france n'a pas",
        "start": 633.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vocation \u00e0 garder des criminels ou des",
        "start": 635.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants \u00e9trangers sur son sol mais",
        "start": 637.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi le mettre dans la constitution",
        "start": 638.87,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "permet d'\u00e9viter des recours",
        "start": 641.27,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "juridictionnel sans fin y compris devant",
        "start": 643.379,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "les juridictions europ\u00e9ennes",
        "start": 645.629,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "principe 11 les \u00e9trangers sans papiers",
        "start": 647.42,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "majeur au mineur faisant l'objet d'une",
        "start": 650.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "condamnation p\u00e9nale seront expuls\u00e9s si",
        "start": 652.529,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "leur pr\u00e9sence en france constitue une",
        "start": 655.29,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "menace grave \u00e0 l'ordre public",
        "start": 657.089,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est le statut de mineurs non",
        "start": 659.42,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9s qui est aujourd'hui qui fait",
        "start": 662.129,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'objet d'une protection sp\u00e9cifique qui",
        "start": 665.309,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "interdit le renvoi des mineurs dans leur",
        "start": 667.319,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "pays d'origine ce statut est obsol\u00e8te il",
        "start": 669.149,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 il a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli dans le cas",
        "start": 672.3,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "d'enfants \u00e0 la rue ou de d'enfants",
        "start": 675.029,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s orphelins c'est absolument plus",
        "start": 677.279,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le cas aujourd'hui aujourd'hui vous le",
        "start": 680.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "savez ce statut est d\u00e9tourn\u00e9e par des",
        "start": 681.689,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux mafieux qui r\u00e9duisent en quasi",
        "start": 683.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "esclavage des mineurs qu'ils exploitent",
        "start": 686.189,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers des r\u00e9seaux de deals de",
        "start": 687.99,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "cambriolages de vol \u00e0 l'arrach\u00e9 de",
        "start": 689.429,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "prostitution il s'agit de briser cette",
        "start": 691.439,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "spirale d'immigration clandestine",
        "start": 694.35,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "inhumaine je vous rappelle",
        "start": 696.179,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on a quarante mille",
        "start": 697.679,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "mineurs non accompagn\u00e9s qui sont",
        "start": 699.029,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aujourd'hui recueillies \u00e0 l'aide sociale",
        "start": 701.91,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'enfance dans les d\u00e9partements et",
        "start": 703.559,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est que si ces mineurs non",
        "start": 706.019,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9s font l'objet d'un r\u00e9seau le",
        "start": 708.269,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "travail de",
        "start": 711.179,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de d\u00e9linquance qui les exploitent eh",
        "start": 712.699,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "bien on puisse d\u00e8s qu'ils sont qui font",
        "start": 716.399,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'objet d'une condamnation p\u00e9nale les",
        "start": 719.04,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "expuls\u00e9s en consid\u00e9rant que leur",
        "start": 720.569,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence en france constitue une menace",
        "start": 723.299,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'ordre public et \u00e9videmment nous",
        "start": 724.829,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "ferons un travail avec les pays",
        "start": 728.399,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'origine pour pouvoir retrouver les",
        "start": 729.66,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "familles de ces mineurs qui ne sont",
        "start": 732.179,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 733.259,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n\u00eemes souvent pas mineur mais surtout",
        "start": 734.389,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas isol\u00e9",
        "start": 737.339,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le principe 12c l'acc\u00e8s \u00e0 la nationalit\u00e9",
        "start": 738.679,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise l\u00e0 aussi l'acc\u00e8s \u00e0 la",
        "start": 741.299,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise sera subordonn\u00e9e",
        "start": 745.049,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quel que soit ce mode d'acc\u00e8s \u00e0 la",
        "start": 747.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 l'exigence que",
        "start": 749.279,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger concern\u00e9 apporte la preuve de",
        "start": 751.47,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "son assimilation comme c'est le cas",
        "start": 753.959,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour les naturalisations",
        "start": 755.759,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et donc vous avez le texte qui",
        "start": 759.35,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "pourrait \u00eatre vot\u00e9 et qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 763.019,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "r\u00e9dig\u00e9 avec le projet de loi",
        "start": 765.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "constitutionnelle qui pourrait \u00eatre vot\u00e9",
        "start": 768.0,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et qui permettrait de mettre fin \u00e0 cette",
        "start": 770.52,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "immigration incontr\u00f4l\u00e9e",
        "start": 773.67,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et \u00e7a passerait \u00e9videmment par",
        "start": 776.27,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "l'instinct l'assertion de la",
        "start": 779.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "constitution d'un alin\u00e9a \u00e0 l'article 2",
        "start": 781.02,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ainsi r\u00e9dig\u00e9 la r\u00e9publique limite le",
        "start": 783.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nombre des ressortissants \u00e9trangers",
        "start": 786.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9s \u00e0 s\u00e9journer en france et",
        "start": 787.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ensuite le seul \u00e0 la suite de cette loi",
        "start": 789.75,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "constitutionnelle et d\u00e9taille tous",
        "start": 791.91,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "l'expos\u00e9 des motifs que je viens de vous",
        "start": 795.029,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "de vous",
        "start": 798.089,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9tailler",
        "start": 799.61,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "j'ajoute que ce projet de loi",
        "start": 802.279,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "constitutionnelle serait un projet de",
        "start": 804.48,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "modification de la constitution article",
        "start": 805.98,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "89 bien s\u00fbr qu'il pourrait \u00eatre adopt\u00e9e",
        "start": 807.839,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "\u00e0 la majorit\u00e9 des 3 5e par le parlement",
        "start": 812.6,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "mais que si cette majorit\u00e9 n'\u00e9taient pas",
        "start": 815.19,
        "duration": 5.959
    },
    {
        "text": "r\u00e9unies et compte tenu de l'enjeu",
        "start": 818.339,
        "duration": 6.231
    },
    {
        "text": "soci\u00e9tal que ce projet de loi",
        "start": 821.149,
        "duration": 7.241
    },
    {
        "text": "constitutionnelle rev\u00eat il pourrait",
        "start": 824.57,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "aussi tout \u00e0 fait \u00eatre soumis \u00e0",
        "start": 828.39,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 830.94,
        "duration": 2.48
    }
]