[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.79,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3.57,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8.05,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9.91,
        "duration": 7.699
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 13.99,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 28.9,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 29.13,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 38.72,
        "duration": 9.32
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 41.61,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 54.77,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 61.1,
        "duration": 7.719
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 65.22,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 80.31,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 86.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 90.42,
        "duration": 18.76
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 105.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 110.46,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 112.32,
        "duration": 9.309
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 116.42,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 131.51,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 132.03,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 143.25,
        "duration": 8.85
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 150.73,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 152.1,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 157.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 161.65,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 163.51,
        "duration": 11.26
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 167.62,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 182.51,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 182.73,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 188.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 195.21,
        "duration": 16.37
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 208.4,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 212.87,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 214.73,
        "duration": 7.689
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 219.25,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 233.94,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 234.43,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 241.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 246.4,
        "duration": 16.39
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 259.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 264.06,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 265.93,
        "duration": 9.97
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 270.02,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 279.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 279.78,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 282.39,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 285.13,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 291.39,
        "duration": 12.92
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 297.62,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 304.31,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 304.86,
        "duration": 9.13
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 310.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 315.26,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 317.13,
        "duration": 9.98
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 323.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 330.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 330.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 333.59,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 336.35,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 342.31,
        "duration": 19.65
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 348.82,
        "duration": 16.2
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 361.96,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 365.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 368.33,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 369.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 371.64,
        "duration": 7.139
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 372.43,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 381.65,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 382.18,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 384.79,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 387.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 397.28,
        "duration": 15.87
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 400.02,
        "duration": 16.4
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 413.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 417.66,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 419.53,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 420.31,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 422.82,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 423.63,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 432.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 433.38,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 435.99,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 438.72,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 448.37,
        "duration": 16.08
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 450.46,
        "duration": 17.16
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 464.45,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 468.87,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 470.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 471.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 474.07,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 475.23,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 484.05,
        "duration": 9.17
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 489.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 499.57,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 501.66,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 509.66,
        "duration": 8.899
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 515.65,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 518.559,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 521.919,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 522.71,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 525.25,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 528.87,
        "duration": 15.549
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 541.16,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 547.11,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 547.91,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes",
        "start": 613.399,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "de m\u00e9tropole des outre mer et de",
        "start": 615.529,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger",
        "start": 619.529,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "enfin",
        "start": 621.259,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "enfin nous voici tous r\u00e9unis",
        "start": 622.91,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "vous m'avez manqu\u00e9",
        "start": 627.439,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 630.71,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "merci merci \u00e0 la magnifique \u00e9quipe de",
        "start": 635.47,
        "duration": 9.06
    },
    {
        "text": "france qui m'accompagnent bravo l",
        "start": 639.71,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 chacune et chacun d'entre vous",
        "start": 646.96,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de me donner votre \u00e9nergie",
        "start": 650.51,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "vous \u00eates toujours l\u00e0 votre affection me",
        "start": 652.75,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "porte c'est un privil\u00e8ge d'\u00eatre votre",
        "start": 656.42,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "candidat de porter vos couleurs m\u00eame si",
        "start": 659.9,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais c'est au peuple de france que",
        "start": 663.64,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "je dois me donner",
        "start": 667.91,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "depuis deux mois je suis en campagne du",
        "start": 685.17,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "nord au sud de l'est \u00e0 l'ouest",
        "start": 688.72,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "je traverse le plus beau pays du monde",
        "start": 690.73,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "la france je laime corps est bien",
        "start": 698.97,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "plus jeunes un parcours plus je les",
        "start": 703.74,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "trains plus je les trains plus elle met",
        "start": 706.48,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "merveille et plus je sens monter en moi",
        "start": 708.88,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "une impatience celle de voir notre",
        "start": 711.52,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "nation retrouver cette force qui",
        "start": 714.67,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "appartient aux nations gagnantes",
        "start": 717.28,
        "duration": 8.45
    },
    {
        "text": "cette force je l' ai en moi",
        "start": 720.79,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "avec cette force je veux rallum\u00e9 avec",
        "start": 732.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous les espoirs d'une nation unique et",
        "start": 734.74,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "universel une nation b\u00e2tie par des",
        "start": 737.29,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes qui par leur",
        "start": 741.22,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "travail leur bravoure leur g\u00e9nie",
        "start": 743.589,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "artistique et scientifique ont r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 746.38,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "hisser la france au premier rang",
        "start": 749.319,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "contre les zigzags nous choisissons les",
        "start": 769.37,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "lignes droites nous choisissons l'action",
        "start": 772.67,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qui lib\u00e8re les forces vives nous",
        "start": 775.94,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "choisissons l'audace de l'esp\u00e9rance oui",
        "start": 778.31,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "il y a toujours un risque \u00e0 vouloir \u00eatre",
        "start": 781.67,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "grand mais je vous la sur tous les",
        "start": 785.06,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "chemins s'ouvrent \u00e0 une france qui se",
        "start": 789.23,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l\u00e8ve pour conqu\u00e9rir sa fiert\u00e9 et son",
        "start": 791.33,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "bonheur",
        "start": 794.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "oui c'est une conqu\u00eate mais nous avons",
        "start": 796.18,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "un atout nous sommes fran\u00e7ais citoyens",
        "start": 799.01,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'un pays qui malgr\u00e9 ses doutes ses",
        "start": 802.25,
        "duration": 6.589
    },
    {
        "text": "lacunes reste splendide",
        "start": 804.74,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "oui je le crois il y \u00e0 un pacte 20 fois",
        "start": 822.16,
        "duration": 9.36
    },
    {
        "text": "s\u00e9culaire entre la grandeur de la france",
        "start": 828.11,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "et la libert\u00e9 du monde",
        "start": 831.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mais rien est acquis depuis dix ans nos",
        "start": 840.48,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "gouvernements ab\u00eem\u00e9 la france et nous",
        "start": 844.019,
        "duration": 7.041
    },
    {
        "text": "sommes \u00e0 la crois\u00e9e des chemins",
        "start": 847.079,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 851.149,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois pour la premi\u00e8re",
        "start": 864.85,
        "duration": 6.679
    },
    {
        "text": "fois le sort du monde pourrait s'\u00e9crire",
        "start": 867.759,
        "duration": 7.591
    },
    {
        "text": "sans nous dans dix ans serons nous",
        "start": 871.529,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "encore la septi\u00e8me puissance du monde",
        "start": 875.35,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "serons nous encore une nation souveraine",
        "start": 877.899,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "ou un auxiliaire des \u00e9tats unis un",
        "start": 879.759,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "comptoir de la chine",
        "start": 882.25,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "saurons-nous une nation unie ou une",
        "start": 884.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "nation \u00e9clat\u00e9",
        "start": 887.589,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "face \u00e0 ces questions vitales pas de",
        "start": 889.62,
        "duration": 8.079
    },
    {
        "text": "fatalit\u00e9 ni aux grandes et classement ni",
        "start": 893.829,
        "duration": 6.351
    },
    {
        "text": "au grand remplacement",
        "start": 897.699,
        "duration": 11.291
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 900.18,
        "duration": 8.81
    },
    {
        "text": "je vous appelle au sursaut cinq ans",
        "start": 920.3,
        "duration": 9.78
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait trop dix ans ce sera trop tard",
        "start": 924.71,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 930.21,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie de l'aco vide a meurtri des",
        "start": 943.889,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "familles enti\u00e8res",
        "start": 947.309,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "elle a aussi jet\u00e9 une lumi\u00e8re crue sur",
        "start": 948.529,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nos fragilit\u00e9s nos vuln\u00e9rabilit\u00e9s",
        "start": 951.66,
        "duration": 6.989
    },
    {
        "text": "cet \u00e9tat hyper centralis\u00e9 incapable de",
        "start": 954.619,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "s'appuyer sur les acteurs locaux",
        "start": 958.649,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me de soins bureaucratis\u00e9",
        "start": 960.919,
        "duration": 7.121
    },
    {
        "text": "satur\u00e9 tenu \u00e0 bout de bras par le",
        "start": 964.169,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "courage infinie de nos personnels",
        "start": 968.04,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "soignants",
        "start": 970.41,
        "duration": 2.659
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 974.67,
        "duration": 6.679
    },
    {
        "text": "notre impuissance \u00e0 d\u00e9velopper un vaccin",
        "start": 985.449,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "en france pendant qu'un de nos brillants",
        "start": 987.759,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "entrepreneurs aux \u00e9tats unis cr\u00e9\u00e9",
        "start": 989.98,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "moderna notre syst\u00e8me \u00e9ducatif \u00e0 la",
        "start": 992.79,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "peine avec des enseignants d\u00e9vou\u00e9s mais",
        "start": 996.399,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "d\u00e9sarm\u00e9s par une r\u00e9volution num\u00e9rique de",
        "start": 999.339,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "retard",
        "start": 1002.04,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "notre addiction toxiques \u00e0 la d\u00e9pense et",
        "start": 1003.139,
        "duration": 7.591
    },
    {
        "text": "\u00e0 la dette alors on e\u00fbt dit",
        "start": 1006.749,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "jusqu'ici tout va bien",
        "start": 1010.73,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "mais jusqu'\u00e0 quand",
        "start": 1013.519,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "cette pand\u00e9mie a montr\u00e9 aussi une autre",
        "start": 1016.91,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "france la france qui a du cran et de la",
        "start": 1021.419,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 la france au front celle",
        "start": 1023.91,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "des travailleurs de premi\u00e8re ligne ceux",
        "start": 1027.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des premiers trains du matin celle des",
        "start": 1029.519,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "entreprises qui s'adapte qui se rel\u00e8ve",
        "start": 1032.22,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "qui relance la cha\u00eene de production",
        "start": 1034.319,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "celle des collectivit\u00e9s locales qui font",
        "start": 1036.74,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "la chasse aux masques celle des familles",
        "start": 1039.269,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "qui avale les protocoles mais qui",
        "start": 1042.36,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "s'organise et qu'ils se ressoudent",
        "start": 1044.97,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "celle des associations qui se d\u00e9m\u00e8ne",
        "start": 1047.36,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s des capots c'est du confinement",
        "start": 1049.889,
        "duration": 7.831
    },
    {
        "text": "cette \u00e9preuve a r\u00e9veill\u00e9 nos aspirations",
        "start": 1053.96,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "profondes celles d'une vie plus libre",
        "start": 1057.72,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "plus douce une vie plus proche des siens",
        "start": 1061.7,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "plus proche de la nature",
        "start": 1064.86,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "ses attentes ses d\u00e9sirs il faut aussi",
        "start": 1067.49,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre",
        "start": 1071.279,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "je veux porter un nouvel espoir celui",
        "start": 1072.799,
        "duration": 6.521
    },
    {
        "text": "d'une nouvelle france que nous devons",
        "start": 1077.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "reconstruire ensemble",
        "start": 1079.32,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1081.57,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "france car notre pays est \u00e9ternelle",
        "start": 1104.24,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "nouvelle car notre histoire reste encore",
        "start": 1107.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9crire",
        "start": 1109.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nouvelle france car c'est elle qui se",
        "start": 1110.96,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "nourrit de ses racines qui se donne des",
        "start": 1114.15,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ailes la france des cath\u00e9drales et celle",
        "start": 1116.52,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "des satellites la france de peggy et",
        "start": 1119.91,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "celle de marie curie la france qui",
        "start": 1123.15,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "s'assume et qui se r\u00e9invente la voil\u00e0 ma",
        "start": 1125.85,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1129.03,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1133.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "une nouvelle france",
        "start": 1146.419,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9concili\u00e9e",
        "start": 1149.139,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "oui je veux un pacte de r\u00e9conciliation",
        "start": 1151.039,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "nationale un pacte qui apaise les col\u00e8re",
        "start": 1154.21,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "parce qu'on ne gouvernera plus les",
        "start": 1157.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 coups de menton parce qu'on",
        "start": 1159.889,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cherchera pour eux des solutions parce",
        "start": 1162.35,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "qu on les \u00e9coutera parce qu on les",
        "start": 1164.779,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "respectera",
        "start": 1166.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1170.55,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "une nouvelle france d\u00e9livr\u00e9 de ses",
        "start": 1177.35,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes qui entravent l'audace des",
        "start": 1179.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "entrepreneurs et des cr\u00e9ateurs des",
        "start": 1181.89,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "b\u00e2tisseurs d'avenir une france qui",
        "start": 1184.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9invente son rapport au travail qui lui",
        "start": 1186.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donne du sens qui leur est ce qu'on",
        "start": 1188.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 sa juste valeur une france qui",
        "start": 1190.71,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "le s\u00e9pare plus les premiers de cord\u00e9e",
        "start": 1194.1,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des travailleurs de premi\u00e8re ligne",
        "start": 1197.28,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "tous unis tous en t\u00eate la voil\u00e0 ma",
        "start": 1199.53,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1203.37,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "une france connect\u00e9e qui multiplie les",
        "start": 1216.429,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "chances de mieux s'informer se cultiver",
        "start": 1219.649,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "de mieux travailler",
        "start": 1222.139,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "connect\u00e9 mais pas isol\u00e9 devant son \u00e9cran",
        "start": 1223.929,
        "duration": 7.421
    },
    {
        "text": "perdu dans le m\u00e9tavers ce il y as chez",
        "start": 1227.57,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais une soif d'authenticit\u00e9",
        "start": 1231.35,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "d'humanit\u00e9 une soif de proximit\u00e9 c'est",
        "start": 1233.62,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "la france qui rena\u00eet dans ces villages",
        "start": 1238.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ces bourses et villes moyennes qui",
        "start": 1240.35,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "retrouvent le go\u00fbt de fabriquer en",
        "start": 1243.08,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "france d'acheter fran\u00e7ais",
        "start": 1245.779,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "savourait fran\u00e7ais et will en d\u00e9plaise \u00e0",
        "start": 1248.47,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "certains un pav\u00e9 charles est arros\u00e9 d'un",
        "start": 1252.889,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "bon vin \u00e7a c'est la france autour de la",
        "start": 1256.49,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "table",
        "start": 1259.759,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1260.58,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est la france qui se r\u00e9chauffe \u00e0",
        "start": 1275.98,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "l'amiti\u00e9 \u00e0 la famille qui respire qui",
        "start": 1278.89,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "retrouvent le go\u00fbt de vivre la joie de",
        "start": 1282.61,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "vivre la chance de vivre la voil\u00e0 ma",
        "start": 1285.76,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1288.549,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1289.88,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1300.25,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "ce mode de vie si fran\u00e7ais cette",
        "start": 1310.919,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 de la france cette coh\u00e9sion de",
        "start": 1313.769,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "la nation nous devons nous battre pour",
        "start": 1317.159,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "les prot\u00e9ger",
        "start": 1320.19,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "la france est une personne",
        "start": 1322.999,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "\u00e9crivait jules michelet si sa voix \u00e0",
        "start": 1327.08,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "disparaissait ce serait une voix",
        "start": 1330.809,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "singuli\u00e8re manquantes pour le monde un",
        "start": 1333.69,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "imaginaire en moins une identit\u00e9 en",
        "start": 1336.869,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "moins jamais je n'accepterai qu'on vit",
        "start": 1340.289,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "de la france de sa substance jamais je",
        "start": 1343.559,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "ne tol\u00e8rerai qu'on l'a d\u00e9vitalise pour",
        "start": 1346.35,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "la banalise",
        "start": 1348.96,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "je combat les mouvements au wac hills et",
        "start": 1351.2,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 tous ces mouvements qui veulent",
        "start": 1355.529,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "ou d\u00e9construire",
        "start": 1357.72,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "le mot kid c'est la guerre des races la",
        "start": 1359.419,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "guerre des sexes la guerre des",
        "start": 1362.999,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "autographes la guerre des m\u00e9moires c'est",
        "start": 1364.919,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "le contraire de la r\u00e9publique",
        "start": 1368.429,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9molir l'identit\u00e9 fran\u00e7aise c'est",
        "start": 1372.409,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "d\u00e9molir la force fran\u00e7aise",
        "start": 1375.809,
        "duration": 10.53
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1379.25,
        "duration": 7.089
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1424.6,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "chaque us\u00e9es manuel macron d'avoir c\u00e9d\u00e9",
        "start": 1430.32,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'avant tendance en reprochant \u00e0 la",
        "start": 1434.049,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "france un crime contre l'humanit\u00e9",
        "start": 1436.899,
        "duration": 6.351
    },
    {
        "text": "qu'elle n'a jamais commis",
        "start": 1439.6,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "je l'accuse d'avoir racialis\u00e9e la",
        "start": 1446.159,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "question des banlieues je l'accuse de",
        "start": 1449.649,
        "duration": 6.921
    },
    {
        "text": "vouloir d\u00e9construire notre histoire",
        "start": 1452.74,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "je l'accuse d'avoir ni\u00e9 l'existence de",
        "start": 1457.019,
        "duration": 8.551
    },
    {
        "text": "la culture fran\u00e7aise",
        "start": 1461.95,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1468.58,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "non monsieur macron",
        "start": 1471.299,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "le g\u00e9nie fran\u00e7ais ne commence pas \u00e0 la",
        "start": 1474.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution",
        "start": 1477.429,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "et oui je veux moli\u00e8re au panth\u00e9on car",
        "start": 1478.71,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "il est pour moi le visage de la france",
        "start": 1483.85,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "qui salue l'humanit\u00e9 d'un grand rire",
        "start": 1486.07,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "oui moli\u00e8re",
        "start": 1491.61,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "moli\u00e8re c'est l'esprit fran\u00e7ais",
        "start": 1494.85,
        "duration": 7.419
    },
    {
        "text": "oui monsieur moli\u00e8re au panth\u00e9on et avec",
        "start": 1497.909,
        "duration": 9.721
    },
    {
        "text": "lui ce canard elle scapin et c\u00e9lim\u00e8ne",
        "start": 1502.269,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "la culture et notre sim en national",
        "start": 1513.279,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "comme le voulait andr\u00e9 malraux nous",
        "start": 1517.389,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "irons au bout d'un r\u00eave celui d'offrir \u00e0",
        "start": 1519.889,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "chacun de nos enfants d\u00e8s l'\u00e9cole le",
        "start": 1523.789,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "pouvoir de s'\u00e9merveiller par les arts et",
        "start": 1527.029,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9ation",
        "start": 1530.419,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "du viaduc de millau au mont-saint-michel",
        "start": 1539.649,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "du phare de cordouan aux fortifications",
        "start": 1542.5,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "de vauban je veux aussi que les fran\u00e7ais",
        "start": 1545.69,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "se reconnaissent dans leur patrimoine il",
        "start": 1548.72,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "dessine la carte de leurs affections les",
        "start": 1552.38,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "plus intimes comme de nos inspirations",
        "start": 1554.6,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "les plus hautes",
        "start": 1556.399,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "aimer la france",
        "start": 1572.5,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "l'est mais visc\u00e9ralement c'est aussi",
        "start": 1574.75,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 sa nature",
        "start": 1578.36,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "nos paysages sont uniques",
        "start": 1580.51,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "magnifique inspirant",
        "start": 1583.48,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie s'est impos\u00e9e \u00e0 moi il y a",
        "start": 1587.35,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "longtemps",
        "start": 1591.35,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "pour une raison simple qui aime son pays",
        "start": 1595.66,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "le prot\u00e8ge il le transmet comme on",
        "start": 1598.85,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "transmet un tr\u00e9sor",
        "start": 1601.549,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "nous empruntons notre plan\u00e8te \u00e0 nos",
        "start": 1603.549,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "enfants et aujourd'hui nous leur devons",
        "start": 1606.47,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre \u00e0 la hauteur de l'urgence",
        "start": 1609.08,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "climatique et ce n'est pas le cas",
        "start": 1610.309,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1619.35,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "tout l'enjeu tout l'enjeu mes amis",
        "start": 1639.11,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "\u00e7a va de d\u00e9carbon\u00e9s la france sans",
        "start": 1643.43,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tomber dans la d\u00e9croissance",
        "start": 1646.56,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "c'est possible",
        "start": 1648.68,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie est une valeur",
        "start": 1650.87,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie n'est pas une id\u00e9ologie c'est",
        "start": 1653.63,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "une solution ce n'est pas une punition",
        "start": 1656.82,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "des amis je veux la france souveraine",
        "start": 1681.98,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "qu'ils le soient soumises \u00e0 personne une",
        "start": 1686.35,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "puissance d' \u00e9quilibre haye et bien s\u00fbr",
        "start": 1689.69,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats unis mais non align\u00e9s une",
        "start": 1692.12,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "puissance \u00e9coutez une puissance",
        "start": 1694.309,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "respect\u00e9e",
        "start": 1697.33,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "la france qui dit non \u00e0 la guerre en",
        "start": 1699.91,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "irak",
        "start": 1703.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la france qui fait reculer les chars",
        "start": 1703.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "russes en g\u00e9orgie",
        "start": 1706.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "moi je ne me r\u00e9sous pas \u00e0 voir la france",
        "start": 1707.39,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "humili\u00e9e en australie au mali ou en",
        "start": 1711.08,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "russie",
        "start": 1714.83,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "horus il faut parler avec fermet\u00e9 en cas",
        "start": 1742.95,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "d' attaque ils s'exposeraient \u00e0 des",
        "start": 1746.88,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sailles \u00e9conomiques drastiques aux",
        "start": 1748.919,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "ukrainiens il faut parler avec franchise",
        "start": 1752.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et leur dire que l'adh\u00e9sion \u00e0 l'otan",
        "start": 1754.19,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "n'est pas \u00e0 l'ordre du jour",
        "start": 1756.57,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "nous devons mettre sur pied une nouvelle",
        "start": 1759.95,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "organisation pour la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne",
        "start": 1763.409,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "de l'atlantique \u00e0 l'oural",
        "start": 1765.33,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne en mati\u00e8re de",
        "start": 1768.139,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 doit prendre son destin en main",
        "start": 1770.519,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "il est temps d'avoir une gaulliste \u00e0",
        "start": 1773.929,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e",
        "start": 1777.48,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "je suis patriote et europ\u00e9ennes mais je",
        "start": 1793.23,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "refuse une europe impuissante",
        "start": 1796.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je refuse une europe f\u00e9d\u00e9rale qui",
        "start": 1798.27,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "diluerait notre identit\u00e9 et",
        "start": 1800.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9clencherait de nouveaux pr\u00eats qu site",
        "start": 1801.809,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "je veux une robe strat\u00e8ge qui respecte",
        "start": 1803.85,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats et fasse entendre une voix",
        "start": 1807.69,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "puissante dans le monde une europe qui",
        "start": 1809.46,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "ne soient pas otages les gars femme une",
        "start": 1812.37,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "europe qui d\u00e9fendent sa civilisation",
        "start": 1814.679,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "emmanuel macron pratiquer une diplomatie",
        "start": 1824.33,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "de la posture alors qu'il faut une",
        "start": 1827.07,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "diplomatie d'influenc\u00e9",
        "start": 1830.28,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "influence pas d'arrogance \u00e0 ce jeu les",
        "start": 1833.12,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "grands gagnants ont toujours \u00e9t\u00e9 les",
        "start": 1837.9,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "allemands et les britanniques",
        "start": 1839.16,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 1840.38,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "angela merkel margaret thatcher deux",
        "start": 1842.1,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "femmes ont toujours prot\u00e9ger leur peuple",
        "start": 1845.64,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "elles ont d\u00e9fendu leurs int\u00e9r\u00eats",
        "start": 1848.61,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "moi aussi",
        "start": 1853.49,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je vous",
        "start": 1855.26,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre est",
        "start": 1858.21,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "la d\u00e9croissance agricole pr\u00e9vu par la",
        "start": 1884.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "commission de bruxelles est une erreur",
        "start": 1886.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fatale l'heure du r\u00e9chauffement",
        "start": 1888.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "climatique et des famines sur le",
        "start": 1890.19,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "continent africain",
        "start": 1892.11,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "je soutiendrai nos agriculteurs",
        "start": 1893.75,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et je prot\u00e8gerai notre industrie je veux",
        "start": 1900.47,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "une vraie taxe carbone \u00e0 nos fronti\u00e8res",
        "start": 1904.289,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "je dis bien une vraie une taxe sur tous",
        "start": 1907.62,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "les produits qui ne respectent pas nos",
        "start": 1910.89,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "normes",
        "start": 1913.019,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "environnementales",
        "start": 1913.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et je d\u00e9fendrai notre \u00e9nergie nucl\u00e9aire",
        "start": 1916.94,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "sur laquelle il sera impossible",
        "start": 1920.899,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "d'atteindre la neutralit\u00e9 carbone en",
        "start": 1923.1,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "2050",
        "start": 1925.529,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "cette \u00e9nergie nucl\u00e9aire que nous avons",
        "start": 1927.659,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "forc\u00e9 emmanuel macron \u00e0 red\u00e9couvrir",
        "start": 1929.76,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui apr\u00e8s la faute de la",
        "start": 1932.49,
        "duration": 6.529
    },
    {
        "text": "fermeture de fessenheim",
        "start": 1935.46,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "face \u00e0 un monde si mena\u00e7ant je",
        "start": 1959.08,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "prot\u00e8gerai notre industrie de d\u00e9fense et",
        "start": 1962.23,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "nos arm\u00e9es",
        "start": 1965.08,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos soldats \u00e0 leur famille je veux",
        "start": 1967.2,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "dire toute ma reconnaissance et notre",
        "start": 1972.37,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "admiration",
        "start": 1975.22,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "chef des arm\u00e9es je serai une fan de paix",
        "start": 1983.549,
        "duration": 8.281
    },
    {
        "text": "mais je saurai \u00eatre chef de guerre si",
        "start": 1988.399,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "les circonstances l'exigent",
        "start": 1991.83,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "je donnerais \u00e0 nos forces arm\u00e9es le cap",
        "start": 1994.61,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "la fiac t\u00e9l\u00e9 moyens qu'exige leur",
        "start": 1997.86,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "mission exceptionnelle",
        "start": 2000.889,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "et je le redis le combat contre",
        "start": 2003.879,
        "duration": 8.68
    },
    {
        "text": "l'islamisme au sel je le poursuivrai la",
        "start": 2007.909,
        "duration": 8.691
    },
    {
        "text": "mission n'est pas termin\u00e9e",
        "start": 2012.559,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2019.5,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2047.78,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "dans notre souverainet\u00e9 tout part du",
        "start": 2053.919,
        "duration": 7.451
    },
    {
        "text": "peuple et tout lui revient alors je",
        "start": 2057.2,
        "duration": 8.689
    },
    {
        "text": "donnerai la parole au peuple de france",
        "start": 2061.37,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "trop souvent il se sent b\u00e2illonner il se",
        "start": 2065.889,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sent m\u00e9pris\u00e9e",
        "start": 2068.6,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "quand les fran\u00e7ais r\u00e9clament la",
        "start": 2069.55,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "diminution de l'immigration quand ils",
        "start": 2072.919,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "demandent le retour \u00e0 l'ordre quand ils",
        "start": 2075.59,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "r\u00e9clament une france une et indivisible",
        "start": 2077.419,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "nous devons leur donner le pouvoir de",
        "start": 2080.179,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider",
        "start": 2083.0,
        "duration": 2.629
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider librement soudainement",
        "start": 2099.71,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiquement oui la d\u00e9mocratie",
        "start": 2102.28,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "oui le peuple plut\u00f4t que le chaos",
        "start": 2105.98,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d\u00e8s mon \u00e9lection je r\u00e9habilite ray le",
        "start": 2109.18,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration",
        "start": 2112.07,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur la s\u00e9curit\u00e9 et la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2113.859,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "et contrairement emmanuel macron \u00e0 notre",
        "start": 2117.19,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "dame des landes",
        "start": 2120.589,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "les r\u00e9sultats de ces r\u00e9f\u00e9rendum je les",
        "start": 2122.06,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "respecterai",
        "start": 2124.64,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2131.14,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans notre constitution le chef de",
        "start": 2156.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat \u00e0 l'initiative du r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 2158.08,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "cette initiative jeu-l\u00e0 partagerait avec",
        "start": 2160.69,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais je veux un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 2164.32,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d'initiative populaire",
        "start": 2167.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "car pour moi la d\u00e9mocratie ne se tire",
        "start": 2169.96,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "pas au sort",
        "start": 2172.75,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de souverainet\u00e9 sans",
        "start": 2180.96,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res nous devons les restaurer la",
        "start": 2184.15,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re c'est comme la porte de la",
        "start": 2188.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "maison cette porte nous choisissons de",
        "start": 2189.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'ouvrir ou de la fermer",
        "start": 2192.25,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "c'est cela \u00eatre ma\u00eetre chez soi",
        "start": 2194.53,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et si pour cela il faut b\u00e2tir des",
        "start": 2198.57,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "barri\u00e8res voir des murs comme le",
        "start": 2201.16,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "souhaitent les \u00e9tats qui sont en",
        "start": 2202.57,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ligne face au chantage",
        "start": 2203.74,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "migratoires je les soutiendrai",
        "start": 2205.24,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "je veux qu ensemble nous retrouvions le",
        "start": 2214.26,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de cette immigration d\u00e9bordante",
        "start": 2217.33,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9bouche sur la cr\u00e9ation de zones de",
        "start": 2219.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "non france",
        "start": 2222.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je veux des quotas des contr\u00f4les le",
        "start": 2224.47,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "renvoi des clandestins et si un pays",
        "start": 2226.36,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "refusent de reprendre ces clandestins",
        "start": 2229.02,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "avec moi ce sera z\u00e9ro visa",
        "start": 2232.11,
        "duration": 7.799
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2236.79,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la nation qui se fissure en",
        "start": 2256.569,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "silence",
        "start": 2259.369,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "je revendique de vouloir l' assimilation",
        "start": 2260.18,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "parce que je veux faire des fran\u00e7ais de",
        "start": 2263.68,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "coeur et pas des fran\u00e7ais de papier",
        "start": 2265.849,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "ma france elle dit \u00e0 ce qu elle choisi",
        "start": 2276.219,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "d'accueillir qu'il est nul besoin que",
        "start": 2279.799,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "leurs anc\u00eatres et \u00e9tait \u00e0 gergovie \u00e0",
        "start": 2282.559,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "austerlitz ou \u00e0 verdun pour qu'il se",
        "start": 2286.009,
        "duration": 8.151
    },
    {
        "text": "sente passionn\u00e9ment fran\u00e7ais",
        "start": 2289.7,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "ma france elle dit aime la france et la",
        "start": 2308.6,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "france t\u00e9moin",
        "start": 2312.5,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2314.51,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "je suis une femme d'ordre je veux la",
        "start": 2335.35,
        "duration": 8.17
    },
    {
        "text": "france en ordre car je veux la france de",
        "start": 2340.1,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "la concorde",
        "start": 2343.52,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "au gras nos fronti\u00e8res mais aussi ordre",
        "start": 2345.79,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "dans la rue ordre \u00e0 l'\u00e9cole une france",
        "start": 2349.07,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "en d\u00e9sordre c'est quand la loi des",
        "start": 2351.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bandes la loi du plus fort se",
        "start": 2354.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "substituent aux lois de la r\u00e9publique",
        "start": 2356.66,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "car oui nous en sommes l\u00e0 ce sont ces",
        "start": 2359.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "checkpoint \u00e0 l'entr\u00e9e de certains",
        "start": 2362.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quartiers ces tirs de mortier dans les",
        "start": 2364.37,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "rues ces enseignants frapp\u00e9 en pleine",
        "start": 2366.71,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "classe ces jeunes filles harceler qui",
        "start": 2369.53,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "n'osent plus porter des jupes pour ne",
        "start": 2372.77,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "pas subir l'injure",
        "start": 2374.96,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "je serai toujours \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 2379.3,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "je ne veux plus qu'aucun fran\u00e7ais aucune",
        "start": 2382.37,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise ne baissent les yeux ne rasent",
        "start": 2385.76,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "les murs",
        "start": 2388.19,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "mes amis j'ai \u00e9t\u00e9 juge j'ai ressenti la",
        "start": 2403.84,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "gravit\u00e9 de rendre la justice au nom du",
        "start": 2407.62,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais",
        "start": 2409.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'ai vu la beaut\u00e9 de cette justice qui",
        "start": 2411.09,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9 pas alors je le dis avec une r\u00e9volte",
        "start": 2414.4,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "plus grande encore nous sommes devenus",
        "start": 2417.85,
        "duration": 8.21
    },
    {
        "text": "le pays des victimes oubli\u00e9es",
        "start": 2421.36,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "l'appauvrissement le d\u00e9labrement de",
        "start": 2433.41,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "notre justice est un scandale d'\u00e9tat",
        "start": 2436.24,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "emmanuel macron devra rendre des comptes",
        "start": 2438.37,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "si nous ne r\u00e9agissons pas tr\u00e8s fortement",
        "start": 2442.92,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "un jour viendra o\u00f9 les fran\u00e7ais ne",
        "start": 2445.99,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "vivront plus ensemble mais face \u00e0 face",
        "start": 2448.09,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "alors je serai ind\u00e9fectiblement au",
        "start": 2454.2,
        "duration": 8.82
    },
    {
        "text": "soutien de nos forces de l'ordre",
        "start": 2457.27,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "j'augmenterais massivement les moyens",
        "start": 2468.39,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "nos tribunaux et de nos prisons nous",
        "start": 2470.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "simplifieront la proc\u00e9dure p\u00e9nale afin",
        "start": 2472.15,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de r\u00e9duire radicalement les d\u00e9lais de",
        "start": 2474.82,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "jugement",
        "start": 2477.07,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "impunit\u00e9 0 la s\u00e9curit\u00e9 sera pour vous la",
        "start": 2478.17,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 pour les voyous",
        "start": 2483.31,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "je serai implacable contre tous ceux qui",
        "start": 2498.46,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "s'attaquent \u00e0 la r\u00e9publique parmi eux et",
        "start": 2502.03,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "pr\u00eacheurs de haine de l'islamisme ce",
        "start": 2505.66,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "nouveau totalitarisme il veut d\u00e9truire",
        "start": 2508.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ce que nous sommes et c'est pour cela",
        "start": 2511.119,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "que nous nous battrons pour la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2513.73,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "contre ceux qui veulent imposer la",
        "start": 2516.06,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "charia au dessus de nos lois je",
        "start": 2518.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9affirme que la loi de la r\u00e9publique",
        "start": 2521.109,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "est au dessus de la foi et dans la",
        "start": 2523.27,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "constitution nous inscrirons que nul ne",
        "start": 2526.69,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "peut se pr\u00e9valoir de son origine ou de",
        "start": 2530.08,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sa religion pour s'exon\u00e9rer de la loi",
        "start": 2532.72,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "commune",
        "start": 2535.63,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 mon combat depuis toujours il",
        "start": 2548.04,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "y \u00e0 12 ans nous n'\u00e9tions que",
        "start": 2551.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quelques-uns \u00e0 r\u00e9clamer l'interdiction",
        "start": 2553.38,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de la burqa dans l'espace public nous",
        "start": 2555.57,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avons \u00e9t\u00e9 les lanceurs d'alert de la",
        "start": 2558.87,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2561.51,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "en ile de france j'ai impos\u00e9 \u00e0 toutes",
        "start": 2565.19,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "les associations qui r\u00e9clament des",
        "start": 2567.87,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "financements la signature de la premi\u00e8re",
        "start": 2569.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "charte de la la\u00efcit\u00e9 pas un euro",
        "start": 2570.84,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d'argent public pour les ennemis de la",
        "start": 2573.48,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 2576.93,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "et je continue ce combat en refusant les",
        "start": 2581.99,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "tenues religieuses comme le burqini dans",
        "start": 2585.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les piscines sur ce sujet la semaine",
        "start": 2586.74,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re emmanuel macron a failli il a",
        "start": 2589.86,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 de faire voter l'interdiction du",
        "start": 2593.79,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "voile dans les comp\u00e9titions sportives",
        "start": 2595.71,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "pour moi le voile n'est pas un v\u00eatement",
        "start": 2599.93,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "comme les autres ce n'est pas une",
        "start": 2604.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "prescription religieuse",
        "start": 2606.9,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "c'est un signe de soumission de la femme",
        "start": 2608.55,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "- pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 2611.72,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "aucune femme ne sera soumise je crois \u00e0",
        "start": 2615.03,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 je combats l'emprise je",
        "start": 2617.91,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9viens je n'accepterai jamais de",
        "start": 2621.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "soumettre la r\u00e9publique marianne n'est",
        "start": 2623.94,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pas une femme voil\u00e9e",
        "start": 2626.85,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2629.49,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "dans la nouvelle france que je vous",
        "start": 2650.37,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "propose il ya ce que nous devons",
        "start": 2652.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger mais il ya aussi ce que nous",
        "start": 2654.58,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "devons reconstruire",
        "start": 2657.01,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "reconstruire il faut reconstruire",
        "start": 2659.58,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole l'\u00e9cole et la fabrique de la",
        "start": 2662.95,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "france elle est aujourd'hui en p\u00e9ril",
        "start": 2666.4,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ouvrons les yeux nous sommes devenus une",
        "start": 2669.1,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "nation de l'immobilit\u00e9 sociale et de",
        "start": 2672.16,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "profondes in\u00e9galit\u00e9s scolaires il faut",
        "start": 2674.98,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "six g\u00e9n\u00e9rations un enfant d'ouvrier pour",
        "start": 2678.61,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "devenir cadres",
        "start": 2682.51,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 2687.09,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "vous qui croyez \u00e0 l'\u00e9cole de la",
        "start": 2688.62,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 2690.82,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "indignez vous",
        "start": 2691.54,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'avez vous pour notre \u00e9cole parce que",
        "start": 2693.3,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "c'est l'avenir de nos enfants nous",
        "start": 2696.43,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "allons construire la nation \u00e9ducative",
        "start": 2698.62,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "celle du respect du professeur celle de",
        "start": 2700.74,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "l'exigence celle de l'\u00e9galit\u00e9 des",
        "start": 2703.9,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "chances",
        "start": 2705.46,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "chaque enfant a en lui un talent qui",
        "start": 2708.48,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "nous appartient de r\u00e9v\u00e9ler une \u00e9toile",
        "start": 2712.27,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "qui peut briller alors oui le fran\u00e7ais",
        "start": 2715.45,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "les math\u00e9matiques seront les deux",
        "start": 2718.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "grandes causes \u00e9ducative de mon",
        "start": 2721.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quinquennat car il n'y a pas de causes",
        "start": 2722.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plus nobles que le transmettent les",
        "start": 2725.5,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8res du savoir et en disant cela je",
        "start": 2727.75,
        "duration": 10.14
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 samuel p\u00e2tit morts d'abord voulu",
        "start": 2732.7,
        "duration": 9.86
    },
    {
        "text": "apprendre \u00e0 nos enfants la libert\u00e9",
        "start": 2737.89,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes",
        "start": 2778.68,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nous allons \u00e9galement reconstruire notre",
        "start": 2780.71,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le de soins car jamais je ne me",
        "start": 2783.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9signe rey a assist\u00e9 impuissante \u00e0 la",
        "start": 2786.09,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9gradation de notre syst\u00e8me de sant\u00e9",
        "start": 2789.03,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "lui aussi faisait notre fiert\u00e9 il",
        "start": 2792.11,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "incarne la solidarit\u00e9 nationale et notre",
        "start": 2794.97,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "foi ind\u00e9fectible dans le progr\u00e8s et",
        "start": 2797.46,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "pourtant pourtant notre h\u00f4pital est \u00e0",
        "start": 2800.7,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "bout de souffle tenu \u00e0 bout de bras par",
        "start": 2803.91,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "des soignants h\u00e9ro\u00efque 5 millions de",
        "start": 2806.31,
        "duration": 7.94
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vivent sans m\u00e9decin traitant",
        "start": 2809.88,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "il ne suffit pas de mettre la main au",
        "start": 2816.35,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "portefeuille pour r\u00e9compense les",
        "start": 2818.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "conforter nos soignants il faut les",
        "start": 2820.17,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "toucher au coeur redonner du sens \u00e0 leur",
        "start": 2822.39,
        "duration": 8.27
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier il faut les consid\u00e9rer",
        "start": 2825.51,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "nous lib\u00e9rons l'h\u00f4pital des contraintes",
        "start": 2840.18,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "administratives qui l'\u00e9touffent nous ils",
        "start": 2842.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "recruteront 25000 soignants",
        "start": 2844.589,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires nous enverrons 4000",
        "start": 2846.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "docteur j'ignore g\u00e9n\u00e9ralistes dans les",
        "start": 2849.119,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "territoires qui en manquent je veux que",
        "start": 2851.04,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais o\u00f9 qu'ils vivent",
        "start": 2854.069,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "puissent-elles soyez sans attendre et",
        "start": 2855.96,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de chez eux",
        "start": 2858.27,
        "duration": 2.539
    },
    {
        "text": "oui nous sauverons nos grands services",
        "start": 2880.77,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "publics et il faudra aussi reconstruire",
        "start": 2883.17,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "notre industrie",
        "start": 2885.45,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "je d\u00e9nonce cette folie d'une nation sans",
        "start": 2888.23,
        "duration": 8.7
    },
    {
        "text": "usines so",
        "start": 2892.92,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "100 ing\u00e9nieurs cents ouvriers",
        "start": 2897.83,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "partout sur le territoire je vois la",
        "start": 2901.88,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse de ces hommes et de ces femmes",
        "start": 2905.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dont les usines ferment et continue de",
        "start": 2906.84,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9localiser",
        "start": 2909.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le gouvernement a beaucoup parl\u00e9 mais",
        "start": 2911.06,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "qu'at-il fait",
        "start": 2914.43,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "85 milliards d'euros de d\u00e9ficit de la",
        "start": 2919.01,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "balance commerciale alors que tous nos",
        "start": 2922.56,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "voisins europ\u00e9ens exporte",
        "start": 2924.57,
        "duration": 8.97
    },
    {
        "text": "ce chiffre dit tout ce chiffre c'est le",
        "start": 2928.31,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "drame fran\u00e7ais",
        "start": 2933.54,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "on n'ira pas vers le plein emploi sans",
        "start": 2949.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "inventer produire en france on n'ira pas",
        "start": 2951.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vers le plein emploi seulement avec des",
        "start": 2954.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "emplois de service on ne fera rien de",
        "start": 2956.71,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "grand si nos chercheurs continuent de",
        "start": 2959.65,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "s'exiler",
        "start": 2962.14,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "je crois \u00e0 l'initiative \u00e0 ces \u00e9tincelles",
        "start": 2966.42,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "qui sortent des sentiers battus",
        "start": 2969.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est le r\u00e8gne du",
        "start": 2971.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "scepticisme des complotistes de la",
        "start": 2973.51,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance",
        "start": 2975.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le parti la d\u00e9croissance et le parti de",
        "start": 2976.56,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "l'ignorance moi je crois au progr\u00e8s un",
        "start": 2979.66,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s qu'il n'est pas \u00e0 l'ennemi de",
        "start": 2982.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie bien au contraire je veux",
        "start": 2984.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "reconstruire la france de l'innovation",
        "start": 2987.01,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "pas la france de la pr\u00e9caution",
        "start": 2989.11,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "quand l'espace o\u00f9 nos merdes immense",
        "start": 3005.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9couverte sous encore \u00e0 nous sur le",
        "start": 3007.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cantique sur l'intelligence artificielle",
        "start": 3009.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sur les biotech genou veut au premier",
        "start": 3011.53,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "rang la france je la vois \u00e0 la pointe de",
        "start": 3014.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "toutes les fulgurances technologiques",
        "start": 3017.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "scientifiques industriels oui je veux la",
        "start": 3019.57,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "france des laboratoires des usines et",
        "start": 3022.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pas des friches nous baisserons les",
        "start": 3024.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts et les charges",
        "start": 3027.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "depuis les d\u00e9cennies trop d'imp\u00f4ts tuent",
        "start": 3028.81,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "l'emploi",
        "start": 3031.69,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "nous devons produire plus produire mieux",
        "start": 3035.16,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "produire entre autrement nous",
        "start": 3038.94,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9inventeront une nouvelle croissance",
        "start": 3042.1,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "respectueuse de l'homme et de la plan\u00e8te",
        "start": 3045.69,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "une nouvelle croissance pour le plein",
        "start": 3048.52,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "emploi",
        "start": 3051.43,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "oui prot\u00e9ger reconstruire mais aussi",
        "start": 3071.41,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9inventer c'est \u00e7a la nouvelle france",
        "start": 3074.049,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "oui mes chers compatriotes la france de",
        "start": 3076.41,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "2030 ne sera pas celle de 2022 parce",
        "start": 3079.48,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "qu'apr\u00e8s la crise qu vide plus rien ne",
        "start": 3082.059,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "sera comme avant parce que les fran\u00e7ais",
        "start": 3084.609,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "ont chang\u00e9 et avec eux leurs aspirations",
        "start": 3087.22,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mais cette france qui change est plein",
        "start": 3089.92,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "de promesses",
        "start": 3092.53,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "je d\u00e9fend l'identit\u00e9 fran\u00e7aise la vraie",
        "start": 3093.93,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "car la france n'est pas une nostalgie",
        "start": 3098.88,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9nergie",
        "start": 3101.68,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "\u00eatre fran\u00e7ais ce n'est pas se r\u00e9signer",
        "start": 3105.03,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "c'est se relever ce qui a \u00e9t\u00e9 fissur\u00e9e",
        "start": 3107.619,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre reb\u00e2tie ce qui est d\u00e9pass\u00e9e",
        "start": 3111.28,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre r\u00e9invent\u00e9 je ferai \u00e9clore",
        "start": 3114.039,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "cette france nouvelle et avec elle cette",
        "start": 3117.579,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ativit\u00e9 ce g\u00e9nie fran\u00e7ais qui ont",
        "start": 3120.099,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "toujours fait notre grandeur je veux une",
        "start": 3122.74,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise lib\u00e9r\u00e9e",
        "start": 3125.89,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "eh oui mes chers amis le vrai convoi de",
        "start": 3146.46,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 c'est nous",
        "start": 3149.67,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "alors pour cela il faut en finir avec",
        "start": 3157.97,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "ces normes qui nous \u00e9touffe enfin ces",
        "start": 3160.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "quatre cent mille normes qui s'empilent",
        "start": 3163.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et qui emp\u00eache tout projet de voir le",
        "start": 3165.45,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "jour",
        "start": 3167.28,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "la france est une marianne encore c'est",
        "start": 3168.05,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "une marianne qui essaye de garder sa",
        "start": 3172.04,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "prestance mais qui n'arrive plus \u00e0",
        "start": 3174.599,
        "duration": 2.781
    },
    {
        "text": "respirer",
        "start": 3176.22,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "je veux une soci\u00e9t\u00e9 qui donne sa force",
        "start": 3177.38,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "aux cr\u00e9ateurs aux entrepreneurs aux",
        "start": 3180.089,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "courageux qui s'engagent pour vivre \u00e0",
        "start": 3181.83,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "fond le r\u00eave fran\u00e7ais",
        "start": 3184.41,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "c'est un immense chantier qui demandera",
        "start": 3193.73,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "beaucoup de courage et beaucoup de",
        "start": 3196.589,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "constance gharda\u00efa chaque administration",
        "start": 3198.0,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "eia kafka qui sommeille",
        "start": 3200.64,
        "duration": 8.6
    },
    {
        "text": "ce courage cette constance je laissais",
        "start": 3203.359,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "dans cette nouvelle france il faut",
        "start": 3220.73,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9inventer le travail lui donner du sens",
        "start": 3223.01,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "et de la reconnaissance la crise coville",
        "start": 3226.1,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "a boulevers\u00e9 notre relation au travail",
        "start": 3229.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "elle a renforc\u00e9 l'aspiration de fran\u00e7ais",
        "start": 3231.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 mieux concilier leur vie personnelle",
        "start": 3233.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et leur vie professionnelle",
        "start": 3235.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour certains le t\u00e9l\u00e9travail on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3237.53,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'opportunit\u00e9 mais une nouvelle fracture",
        "start": 3240.08,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "sociale s'est creus\u00e9e entre ceux qui",
        "start": 3242.93,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "peuvent aller travailler et ceux qui ne",
        "start": 3246.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le peuvent pas et qui pour certains ont",
        "start": 3248.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 touch\u00e9s de plein fouet par la hausse",
        "start": 3251.03,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "du prix de l'essence",
        "start": 3253.19,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "avec le retour de l'inflation trop de",
        "start": 3261.21,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais compte \u00e0 l'euro pr\u00e8s d\u00e8s le 10",
        "start": 3263.64,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "du mois quand les factures ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 3266.73,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "pay\u00e9es",
        "start": 3270.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cette france du travail cette france des",
        "start": 3271.22,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "ronds points des premiers m\u00e9tro celle",
        "start": 3274.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui est de go\u00fbt aux aurores cette france",
        "start": 3276.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est essentielle elle est le coeur",
        "start": 3277.86,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "battant de la nouvelle france",
        "start": 3279.93,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "je veux que le travail paye qu'ils",
        "start": 3292.839,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "payent plus que l'assistanat et surtout",
        "start": 3295.18,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "qu'ils soient pay\u00e9s \u00e0 son juste prix je",
        "start": 3297.46,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "m'y engage",
        "start": 3300.549,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avec moi les salaires des fran\u00e7ais",
        "start": 3301.44,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "augmenteront de 10 % sur le quinquennat",
        "start": 3303.759,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "rien ne me d\u00e9tournera de cet objectif",
        "start": 3306.91,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est une question de justice est une",
        "start": 3309.7,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "question de dignit\u00e9 et plus encore c'est",
        "start": 3311.89,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dans l'int\u00e9r\u00eat des entreprises elles le",
        "start": 3315.489,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "savent elles cherchent \u00e0 recruter elle",
        "start": 3317.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cherche \u00e0 fid\u00e9liser leurs salari\u00e9s et",
        "start": 3319.329,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "elles mesurent leurs difficult\u00e9s de vie",
        "start": 3321.91,
        "duration": 7.139
    },
    {
        "text": "quotidienne ainsi d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 chaque",
        "start": 3324.489,
        "duration": 9.29
    },
    {
        "text": "salari\u00e9 gagnant 1400 euros nets",
        "start": 3329.049,
        "duration": 9.69
    },
    {
        "text": "gagnera 500 euros de salaire de plus par",
        "start": 3333.779,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "an",
        "start": 3338.739,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "je suis la candidate du travail de la",
        "start": 3349.15,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "feuille de paye",
        "start": 3351.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "souvenez vous nicolas sarkozy avait eu",
        "start": 3352.98,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "cette belle intuition travailler plus",
        "start": 3356.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour gagner plus",
        "start": 3358.99,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3361.18,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "et bien moi j'ajoute libert\u00e9 libert\u00e9 de",
        "start": 3371.78,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "fixer le temps de travail au sein de",
        "start": 3376.71,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'entreprise",
        "start": 3378.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il n'y aura plus de plafond pour la",
        "start": 3379.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscalisation des heures",
        "start": 3381.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires les rtt pourront \u00eatre",
        "start": 3383.16,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "transform\u00e9s en salaire sans plafond ni",
        "start": 3386.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "charge la participation et",
        "start": 3388.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9ressement seront exon\u00e9r\u00e9s de",
        "start": 3390.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "forfaits sociales pour que les",
        "start": 3392.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "entreprises y ait davantage recours nous",
        "start": 3394.56,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "favoriserons l'actionnariat salari\u00e9 et",
        "start": 3397.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nous lib\u00e9rerons totalement le cumul",
        "start": 3400.11,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "emploi retraite",
        "start": 3402.66,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "pour autant je le dis en responsabilit\u00e9",
        "start": 3413.7,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "il ya deux v\u00e9rit\u00e9s qu'il faut entendre",
        "start": 3417.16,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "et qu'il faut assumer",
        "start": 3419.71,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "nous devons travailler plus si nous",
        "start": 3422.25,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "voulons \u00eatre prosp\u00e8re retrouver de la",
        "start": 3426.37,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "croissance sauver le solidarit\u00e9 et la",
        "start": 3428.44,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me v\u00e9rit\u00e9 c'est que nous devons",
        "start": 3432.34,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9penser moins et mieux tout autre",
        "start": 3434.89,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "discours est mensonger",
        "start": 3439.03,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "un pays surendett\u00e9 est un pays",
        "start": 3445.8,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement faibles socialement",
        "start": 3448.75,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "suicidaire un pays surendett\u00e9 et",
        "start": 3451.39,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "moralement coupable",
        "start": 3454.48,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d'exposer ses enfants au risque de la",
        "start": 3456.57,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "faillite",
        "start": 3460.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "souvenez-vous de l'avertissement",
        "start": 3462.72,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9monitoire lanc\u00e9 en responsabilit\u00e9 par",
        "start": 3464.86,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon",
        "start": 3468.13,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "et depuis et depuis",
        "start": 3475.2,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "mille milliards de dettes de plus en 10",
        "start": 3478.8,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "ans un quart due \u00e0 la crise qu vite le",
        "start": 3482.14,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "reste c'est de la fuite en avant",
        "start": 3486.19,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "c'est pour cela que nous ferons les",
        "start": 3494.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes des retraites de l'\u00e9tat et",
        "start": 3497.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'assurance ch\u00f4mage que ceux qui nous",
        "start": 3499.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dirigent n'ont pas eu le courage de",
        "start": 3502.15,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "mener",
        "start": 3504.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans la nouvelle france celui qui touche",
        "start": 3505.95,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "le rsa donnera chaque semaine",
        "start": 3508.42,
        "duration": 7.94
    },
    {
        "text": "15 heures d'activit\u00e9s \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3511.78,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "dans la nouvelle france quand on a",
        "start": 3520.68,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 toute sa vie on a droit \u00e0 une",
        "start": 3523.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "retraite digne et index\u00e9es sur",
        "start": 3525.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'inflation plus haut qu'un retrait\u00e9 qui",
        "start": 3527.71,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "a cotis\u00e9 toute sa vie ne touchera une",
        "start": 3530.74,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "retraite inf\u00e9rieure au smic",
        "start": 3533.29,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3535.66,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "oui dans cette nouvelle france on",
        "start": 3544.29,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "travaillera autrement mais on vivra",
        "start": 3547.15,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aussi autrement apr\u00e8s deux ans de",
        "start": 3549.52,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "confinement les fran\u00e7ais se d\u00e9tournent",
        "start": 3552.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des coeurs de m\u00e9tropole trop cher trop",
        "start": 3553.65,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "pollu\u00e9 trop dense il demande de l'aide",
        "start": 3556.39,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "de l'espace",
        "start": 3559.21,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ma nouvelle france ce n'est pas paris et",
        "start": 3560.85,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "le d\u00e9sert fran\u00e7ais",
        "start": 3564.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est une france capitale o\u00f9 chaque",
        "start": 3566.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ville chaque d\u00e9partement chaque r\u00e9gion",
        "start": 3569.17,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "est une p\u00e9pite nous allons d\u00e9centralis\u00e9e",
        "start": 3571.51,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "radicalement le pays",
        "start": 3575.35,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3578.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je mettrai fin \u00e0 cette pr\u00e9sidence",
        "start": 3584.14,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "verticale qui m\u00e9prise les territoires",
        "start": 3586.81,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat doit l\u00e2cher prise",
        "start": 3591.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "car les libert\u00e9s locales conforte la",
        "start": 3597.51,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "coh\u00e9sion nationale elles font vivre",
        "start": 3600.91,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cette solidarit\u00e9 de proximit\u00e9 auquel les",
        "start": 3603.19,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont tant attach\u00e9s",
        "start": 3606.52,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "avec je porterai une vraie une grande",
        "start": 3608.91,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation celle de la",
        "start": 3613.48,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "simplification et du bon sens",
        "start": 3616.06,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "la d\u00e9centralisation de l'ing\u00e9niosit\u00e9",
        "start": 3632.14,
        "duration": 7.209
    },
    {
        "text": "territoire de tous les territoires car",
        "start": 3635.469,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "elle permettra aussi \u00e0 nos outre-mer",
        "start": 3639.349,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "d'exprimer pleinement leur vitalit\u00e9",
        "start": 3641.15,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et culturel nos outre-mer si",
        "start": 3643.16,
        "duration": 7.589
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re \u00e0 mon coeur qui font rayonner la",
        "start": 3647.839,
        "duration": 7.071
    },
    {
        "text": "france sur tous les oc\u00e9ans",
        "start": 3650.749,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "nous devons r\u00e9 investir notre ruralit\u00e9",
        "start": 3660.91,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "la ruralit\u00e9 laquelle je crois est \u00e0",
        "start": 3664.63,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "l'image de la france que je veux elle",
        "start": 3667.099,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "est fi\u00e8re elle est audacieuse elle est",
        "start": 3670.099,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "enracin\u00e9e conqu\u00e9rante elle donne le",
        "start": 3672.829,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "meilleur de son identit\u00e9 en prenant le",
        "start": 3674.839,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "meilleur de la modernit\u00e9",
        "start": 3677.719,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "et c'est pour cela que j'ai pris un",
        "start": 3679.569,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "engagement quand on investira 1 euro",
        "start": 3681.92,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "pour la politique de la ville on",
        "start": 3685.189,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "investira aussi \u00e0 nouveau pour les",
        "start": 3686.749,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "territoires ruraux",
        "start": 3689.449,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "pour eux nous engagerons un grand plan",
        "start": 3698.17,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d'investissements avec le retour du tgv",
        "start": 3700.63,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "mais aussi des lignes r\u00e9gionales",
        "start": 3704.02,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "structurantes",
        "start": 3705.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et pour lutter contre le mal logement et",
        "start": 3712.02,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "contre la flamb\u00e9e des prix je l'assum\u00e9 \u00e0",
        "start": 3714.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "rebours de tous les d\u00e9croissants il",
        "start": 3718.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "faudra construire plus et il faudra \u00e0",
        "start": 3720.1,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "construire mieux",
        "start": 3723.16,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "nous redonnerons du pouvoir au maire",
        "start": 3726.9,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "pour casser les quartiers ghettos o\u00f9 il",
        "start": 3729.97,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "n'y a plus de mixit\u00e9 nous redonnerons de",
        "start": 3732.58,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "la mobilit\u00e9 dans le parc social et je",
        "start": 3735.58,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "veux surtout porter cet immense espoir",
        "start": 3738.61,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d'une france de propri\u00e9taires qui est le",
        "start": 3741.4,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "projet d'une vie",
        "start": 3744.7,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "et puis nous r\u00e9inventeront les",
        "start": 3758.68,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9s familiales",
        "start": 3761.32,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "je crois \u00e0 la famille chaque fois qu'un",
        "start": 3763.62,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "couple se forme que des enfants naissent",
        "start": 3768.1,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "la vie est la plus forte que l'adversit\u00e9",
        "start": 3770.41,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "la famille le socle sur lequel tout",
        "start": 3774.36,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "repose la famille c'est le lieu de la",
        "start": 3777.37,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "transmission et des valeurs le partage",
        "start": 3780.37,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "l'honn\u00eatet\u00e9 le civisme elle prot\u00e8ge les",
        "start": 3783.37,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "accidents de la vie et puis elle apporte",
        "start": 3786.67,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "cette tendresse dont sont priv\u00e9es tant",
        "start": 3788.98,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "de nos concitoyens frapp\u00e9s par la",
        "start": 3792.43,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "solitude je serai l\u00e0 candidats des",
        "start": 3795.01,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "familles et je sens bien je serai la",
        "start": 3798.58,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "seule",
        "start": 3801.85,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "car fran\u00e7ois hollande emmanuel macron a",
        "start": 3803.52,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "publi\u00e9 les familles de france ils ont",
        "start": 3806.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit la politique familiale \u00e0 une",
        "start": 3808.9,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "politique sociale",
        "start": 3811.18,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9tablirons l'universalit\u00e9 des",
        "start": 3813.09,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "allocations familiales",
        "start": 3816.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nous reconstruirons une vraie politique",
        "start": 3818.35,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "familiale celle du front populaire celle",
        "start": 3821.68,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 3825.25,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "ma nouvelle france c'est celle qui",
        "start": 3830.13,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "assume d'encourager la transmission",
        "start": 3834.19,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "95% des fran\u00e7ais seront exon\u00e9r\u00e9s de",
        "start": 3841.44,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "droits de succession pour pouvoir",
        "start": 3844.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "transmettre \u00e0 leurs enfants le fruit",
        "start": 3845.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'une vie de travail et notamment leur",
        "start": 3848.05,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "maison de famille",
        "start": 3850.72,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "enfin je serai r\u00e9solument aux c\u00f4t\u00e9s de",
        "start": 3861.22,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ses mer-sol sur lesquels la vie a fait",
        "start": 3863.32,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "reposer tant de responsabilit\u00e9s les",
        "start": 3866.83,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pensions alimentaires qu'elle touche",
        "start": 3870.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour leurs enfants seront exon\u00e9r\u00e9s",
        "start": 3871.9,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4ts",
        "start": 3874.33,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "oui je crois \u00e0 la famille je d\u00e9fendrai",
        "start": 3883.2,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "toutes les familles mais avec une ligne",
        "start": 3886.99,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "rouge",
        "start": 3890.77,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "je m'opposerai toujours \u00e0 la gpa car il",
        "start": 3891.72,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "s'agit d'une marchandisation du corps de",
        "start": 3895.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la femme",
        "start": 3898.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour moi le corps d'une femme ne",
        "start": 3899.2,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "s'ach\u00e8te pas ne se loue pas",
        "start": 3901.33,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "le sens de la famille c'est aussi le",
        "start": 3913.349,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "droit d'aller embrasser nos a\u00een\u00e9s et",
        "start": 3917.08,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'accompagner nos proches dans les",
        "start": 3920.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "derniers instants quel que soit",
        "start": 3922.54,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l'urgence sanitaire",
        "start": 3925.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ce droit les fran\u00e7ais n'en seront plus",
        "start": 3926.79,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "jamais priv\u00e9e",
        "start": 3929.8,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3931.75,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "et je le dis avec gravit\u00e9 je ne",
        "start": 3945.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fermeraient pas les yeux sur la",
        "start": 3948.31,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "situation dans certains ehpad comme vous",
        "start": 3950.53,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 r\u00e9volt\u00e9e de d\u00e9couvrir ces",
        "start": 3954.22,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "exploiteurs de la fragilit\u00e9 humaine",
        "start": 3957.88,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "comment sommes nous arriv\u00e9s l\u00e0",
        "start": 3960.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les sanctions devront tomber et elles",
        "start": 3966.57,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "devront \u00eatre exemplaires tout le",
        "start": 3969.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fonctionnement et le contr\u00f4le du syst\u00e8me",
        "start": 3972.34,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "sera revu",
        "start": 3974.38,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "dans ma nouvelle france nous mettrons la",
        "start": 3983.4,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 humaine au dessus de tout",
        "start": 3987.16,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "chacun est unique jusqu'\u00e0 son dernier",
        "start": 3990.78,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "souffle et c'est pour cela que je",
        "start": 3994.27,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donnerai la priorit\u00e9 au maintien \u00e0",
        "start": 3997.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "domicile de nos a\u00een\u00e9s que je renforcerai",
        "start": 3999.1,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "le statut de no aidants familiaux car",
        "start": 4001.05,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "ils leur apportent",
        "start": 4005.01,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "l'inestimable",
        "start": 4006.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'affection",
        "start": 4009.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cette m\u00eame",
        "start": 4012.62,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "affection que nous devons \u00e0 nos",
        "start": 4014.6,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "compatriotes en situation de handicap",
        "start": 4016.71,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "car oui la vuln\u00e9rabilit\u00e9 et fait partie",
        "start": 4019.47,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "de la vie oui notre soci\u00e9t\u00e9 doit tendre",
        "start": 4022.53,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "la main aux plus fragiles",
        "start": 4025.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et elle doit tirer sa force de nos",
        "start": 4026.75,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences",
        "start": 4030.18,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents mes chers compatriotes",
        "start": 4045.63,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "voulait tous par vos origines par vos",
        "start": 4048.049,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "croyances par votre identit\u00e9",
        "start": 4052.98,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "tous diff\u00e9rents mais tous dignes d'un",
        "start": 4056.329,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "m\u00eame respect dans ma france il n'y aura",
        "start": 4061.17,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "jamais des gens qui ne sont rien je",
        "start": 4064.019,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "serai la pr\u00e9sidente de tous les fran\u00e7ais",
        "start": 4067.17,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4073.61,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes vous \u00eates en",
        "start": 4095.809,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "droit de savoir qui je suis",
        "start": 4098.88,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "je suis n\u00e9 un 14 juillet",
        "start": 4102.529,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4107.6,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "ce jour de f\u00eate nationale o\u00f9 la france",
        "start": 4110.179,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "se rassemblent et c\u00e9l\u00e8brent en m\u00eame",
        "start": 4113.969,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "temps la prise de la bastille et la f\u00eate",
        "start": 4116.279,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "de la f\u00e9d\u00e9ration",
        "start": 4119.009,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volution et la r\u00e9conciliation",
        "start": 4120.259,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 4123.359,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "enfant je ne manquais jamais un d\u00e9fil\u00e9",
        "start": 4125.659,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "militaire j'aimais particuli\u00e8rement le",
        "start": 4128.579,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas lent de la l\u00e9gion \u00e0 l'histoire si",
        "start": 4131.369,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "romanesque et h\u00e9ro\u00efque j'\u00e9coutais mes",
        "start": 4133.349,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "grands parents et mes oncles me raconter",
        "start": 4136.049,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "leur engagement dans la r\u00e9sistance",
        "start": 4138.179,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "et puis",
        "start": 4139.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "oui depuis l'enfance",
        "start": 4148.37,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "la france coule dans mes veines",
        "start": 4151.3,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "la france des bals populaires des feux",
        "start": 4154.12,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "d'artifice et du tour de france",
        "start": 4157.01,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4164.35,
        "duration": 3.189
    },
    {
        "text": "fille de prof",
        "start": 4184.85,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "mon p\u00e8re \u00e9tait le septi\u00e8me enfant d'un",
        "start": 4186.92,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "mercier bonnetier de gap mont\u00e9 \u00e0 paris",
        "start": 4190.02,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "pour devenir professeur d'universit\u00e9",
        "start": 4192.719,
        "duration": 7.131
    },
    {
        "text": "un vrai parcours r\u00e9publicain",
        "start": 4196.43,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "il m'a donn\u00e9 cet amour de la france mais",
        "start": 4199.85,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "aussi le go\u00fbt du travail et de la",
        "start": 4204.27,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "lecture",
        "start": 4206.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 cette \u00e9poque l\u00e0 le mot h\u00e9ros ne",
        "start": 4206.87,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "s'\u00e9crivait pas au f\u00e9minin je ne me",
        "start": 4209.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "reconnaissais ni en milady niant roxane",
        "start": 4212.04,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et encore moins en madame bovary moi",
        "start": 4214.56,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais d'artagnan j'\u00e9tais cyrano",
        "start": 4217.8,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais le hussard sur le toit",
        "start": 4220.199,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4223.18,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "un univers singulier ma m\u00e8re \u00e9tait",
        "start": 4238.25,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "l'assistante de mon grand p\u00e8re",
        "start": 4242.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "psychiatre apr\u00e8s l'\u00e9cole il me parlait",
        "start": 4243.18,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "de ses patients de leurs angoisses de",
        "start": 4246.57,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "leurs souffrances lui qui r\u00e9pare l esaa",
        "start": 4249.87,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "mais parfois sans succ\u00e8s",
        "start": 4252.0,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "il m'a appris \u00e0 regarder et \u00e0 respecter",
        "start": 4254.99,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "la fragilit\u00e9 qui existe en chacun",
        "start": 4259.17,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "d'entre nous",
        "start": 4262.14,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4265.21,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "alors c'est vrai je n'ai pas r\u00eav\u00e9 enfant",
        "start": 4273.65,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "de devenir pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique",
        "start": 4275.3,
        "duration": 9.32
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 l'\u00e9poque qui l'aurait imagin\u00e9",
        "start": 4278.83,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et pourtant je ne suis pas devant vous",
        "start": 4284.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "par hasard",
        "start": 4287.84,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "c'est vrai que pour devenir qui je suis",
        "start": 4289.12,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00fb bousculer j'ai d\u00fb prendre mon",
        "start": 4291.739,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "destin en main d\u00e9cid\u00e9 de quitter la voie",
        "start": 4293.84,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "trac\u00e9e de la finance pour choisir le",
        "start": 4296.239,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "service de l'\u00e9tat",
        "start": 4298.909,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "oui je voulais donner un suppl\u00e9ment",
        "start": 4304.21,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "d'\u00e2me \u00e0 ma vie je suis donc devenu juge",
        "start": 4306.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "au conseil d'\u00e9tat juge pour dire le",
        "start": 4308.87,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "droit mais jugent aussi pour d\u00e9fendre",
        "start": 4311.84,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "les victimes",
        "start": 4314.09,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette \u00e9poque je vivais la vie des",
        "start": 4316.09,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "jeunes femmes d'hier et d'aujourd'hui",
        "start": 4318.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avec ses promesses d'\u00e9mancipation mais",
        "start": 4320.03,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "aussi ses humiliations subies en silence",
        "start": 4322.37,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "celle de se voir refuser deux emplois",
        "start": 4326.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce que j'\u00e9tais enceinte celle du",
        "start": 4328.159,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "harc\u00e8lement des petits chefs celle des",
        "start": 4330.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fraudeurs du m\u00e9tro celle des agressions",
        "start": 4333.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sexuelles",
        "start": 4335.48,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "mais ma volont\u00e9 \u00e9tait intact personne ne",
        "start": 4337.67,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "me ferait baisser les yeux personne ne",
        "start": 4341.75,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "doit plus nous faire baisser les yeux",
        "start": 4344.84,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "je n'ai \u00e9t\u00e9 d'aucun poste d'aucun parti",
        "start": 4362.41,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tout ce que j'ai obtenu je l' ai gagn\u00e9e",
        "start": 4364.99,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j'ai rejoint jacques chirac \u00e0 l'elys\u00e9e",
        "start": 4367.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "au lendemain de la dissolution rat\u00e9e de",
        "start": 4370.15,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "1997 quand il \u00e9tait seul et abandonn\u00e9",
        "start": 4372.43,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un suicide professionnel",
        "start": 4375.52,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "qu'importe mourad j'y croyais j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0",
        "start": 4377.94,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "contre-courant libre d\u00e9j\u00e0",
        "start": 4381.73,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "ensuite en 2002 apr\u00e8s la victoire de",
        "start": 4384.51,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "chirac j'ai choisi de me soumettre au",
        "start": 4388.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "suffrage des fran\u00e7ais dans un combat que",
        "start": 4389.8,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "les sondeurs disait perdre une avance",
        "start": 4392.35,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "me faire \u00e9lire aller au contact des",
        "start": 4395.91,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais puiser dans leur confiance ma",
        "start": 4398.65,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9 me mettre \u00e0 leur service",
        "start": 4400.75,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e9crire de nouvelles lois pour changer la",
        "start": 4404.25,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "vie la politique la vraie est devenu",
        "start": 4406.48,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "passion",
        "start": 4410.32,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "de jacques chirac j'ai beaucoup appris",
        "start": 4417.63,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cout\u00e9 l'empathie mais aussi et encore",
        "start": 4419.51,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "l'amour de cette france de paris et des",
        "start": 4423.35,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "campagnes m\u00eal\u00e9e nous partageons l'amour",
        "start": 4426.69,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "de la corr\u00e8ze de cette corr\u00e8ze de granit",
        "start": 4429.6,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "et dardoise devenu il ya 27 ans ma terre",
        "start": 4432.84,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "d'adoption et mon refuge",
        "start": 4436.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en politique j'ai eu aussi marraine de",
        "start": 4438.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "coeur",
        "start": 4440.58,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "madame simone veil",
        "start": 4441.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4446.42,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "elle m'a prise sous son aile quand jeune",
        "start": 4450.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 je suis arriv\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e elle",
        "start": 4452.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m'a guid\u00e9 et soutenu dans mes campagnes",
        "start": 4454.49,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "je lui voue une infinie reconnaissance",
        "start": 4456.62,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ces combats sont devenus les miens j'ai",
        "start": 4459.76,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "ou qu'elle soit une pens\u00e9e particuli\u00e8re",
        "start": 4463.1,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "pour elle aujourd'hui",
        "start": 4466.79,
        "duration": 13.15
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4469.95,
        "duration": 13.52
    },
    {
        "text": "et il ya eu nicolas sarkozy",
        "start": 4479.94,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4483.47,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "son audace sa force sa vision il m'a",
        "start": 4486.29,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 cette chance unique d'\u00eatre",
        "start": 4489.89,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "ministre de la r\u00e9publique",
        "start": 4492.77,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ministre de la r\u00e9forme la plus explosive",
        "start": 4495.16,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "de son gouvernement alors pour la fille",
        "start": 4498.17,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "de prof que j'\u00e9tais quel plus beau d\u00e9fi",
        "start": 4501.11,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "donner \u00e0 notre jeunesse universit\u00e9 digne",
        "start": 4503.29,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "d'elle capable de rivaliser avec les",
        "start": 4506.78,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "plus belles femmes du monde",
        "start": 4510.29,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "mais cela a \u00e9t\u00e9 dur tr\u00e8s dur",
        "start": 4516.79,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "neuf mois de manif mes enfants harcel\u00e9s",
        "start": 4520.7,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cole par des militants extr\u00e9mistes",
        "start": 4523.76,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "agress\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux par des",
        "start": 4526.9,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avatars",
        "start": 4530.96,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "qu'il p\u00e9cresse",
        "start": 4531.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais dans l'\u00e9preuve je suis sereine et",
        "start": 4535.42,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "je tiens la r\u00e9forme est pass\u00e9e personne",
        "start": 4539.51,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "n'a os\u00e9 revenir dessus mais personne non",
        "start": 4542.9,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "plus n'a eu le courage la poursuivre moi",
        "start": 4546.17,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "je la poursuivrai",
        "start": 4549.2,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4552.15,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ensuite ensuite vint le temps de la",
        "start": 4562.079,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "d\u00e9faite des doutes des questionnements",
        "start": 4564.869,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "aux r\u00e9gionales puis aux pr\u00e9sidentielles",
        "start": 4566.82,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "c'est vrai qu'on apprend plus de ses",
        "start": 4569.78,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "\u00e9checs que de ses victoires et surtout",
        "start": 4573.359,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "on apprend \u00e0 se relever",
        "start": 4576.199,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "c'est pour cela que dans ma france je",
        "start": 4579.769,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "veux que tous ceux qui \u00e9chouent se voit",
        "start": 4583.109,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 tendre une main fraternelle si vous",
        "start": 4586.469,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avez \u00e9chou\u00e9",
        "start": 4589.559,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "c'est d'abord que vous avez tent\u00e9",
        "start": 4590.669,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4598.55,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "mais j'ai d\u00e9cid\u00e9 que ma r\u00e9gion ma belle",
        "start": 4604.13,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion \u00e9tait trop mal en point pour la",
        "start": 4607.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "laisser en plan et j'ai construit un",
        "start": 4608.929,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "autre projet pour elle je me suis battu",
        "start": 4611.0,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "et je me bats encore",
        "start": 4614.03,
        "duration": 6.859
    },
    {
        "text": "je suis cette femme fran\u00e7aise",
        "start": 4616.63,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "indomptables que rien n'arr\u00eate quand",
        "start": 4620.889,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "elle sent qu'il faut se lever pour",
        "start": 4624.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre ses convictions et ses",
        "start": 4626.03,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "compatriotes et je le dis aujourd'hui",
        "start": 4628.58,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "rien ne m'arr\u00eatera",
        "start": 4631.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4635.8,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "il para\u00eet que les familles heureuses",
        "start": 4650.58,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "n'ont pas d'histoire alors heureuse la",
        "start": 4653.14,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "mienne le fut mais avec ces \u00e9preuves de",
        "start": 4656.11,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "la vie que toute famille doit surmonter",
        "start": 4659.35,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "elle a aussi re\u00e7u des coups d'une rare",
        "start": 4662.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "violence",
        "start": 4665.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des coups qui en r\u00e9alit\u00e9 m'\u00e9tait",
        "start": 4667.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "destin\u00e9e",
        "start": 4669.91,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "alors ses cicatrices je ne vous en",
        "start": 4671.91,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "parlerai pas parce qu'elles",
        "start": 4675.55,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "n'appartiennent qu'\u00e0 moi et au mien",
        "start": 4677.77,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "avec cette pudeur je ne transigerai pas",
        "start": 4681.3,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "car c'est ma fa\u00e7on de prot\u00e9ger ceux",
        "start": 4684.63,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "auxquels je tiens le plus et je sais que",
        "start": 4688.0,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "vous me comprendrez",
        "start": 4692.08,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4700.77,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "mais ces \u00e9preuves elles m'ont fait m\u00fbrir",
        "start": 4704.7,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "elles ont renforc\u00e9 cette part d'humanit\u00e9",
        "start": 4708.0,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "sans laquelle il n'existe pas de vrai",
        "start": 4712.05,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "chef",
        "start": 4715.78,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "alors mes chers amis",
        "start": 4717.9,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "je n'aurais jamais fait tout ce chemin",
        "start": 4721.35,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "sans le soutien et l'amour de j\u00e9r\u00f4me mon",
        "start": 4724.62,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mari",
        "start": 4728.77,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et de mes enfants baptiste cl\u00e9ment et",
        "start": 4730.41,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "emilie",
        "start": 4734.2,
        "duration": 5.749
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4736.41,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4743.86,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "27 ans d'amour comme dirait brel c'est",
        "start": 4754.679,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "l'amour folle",
        "start": 4757.63,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "merci j\u00e9r\u00f4me",
        "start": 4760.65,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4768.98,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "et merci \u00e0 vous les enfants je suis si",
        "start": 4773.42,
        "duration": 7.009
    },
    {
        "text": "fier de ce que vous \u00eates devenu",
        "start": 4776.66,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4784.71,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris mes chers",
        "start": 4790.829,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "compatriotes j'ai eu dans ma vie ma part",
        "start": 4793.419,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "de chance",
        "start": 4796.209,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais mes parents et mes ma\u00eetres m'ont",
        "start": 4797.519,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "appris que quand on a beaucoup re\u00e7u il",
        "start": 4800.289,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "faut beaucoup donn\u00e9 et aujourd'hui",
        "start": 4804.369,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "je veux donner sa part de chance \u00e0",
        "start": 4807.719,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "chaque enfant de france",
        "start": 4811.149,
        "duration": 10.84
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4814.08,
        "duration": 7.909
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 vous que je m'adresse maintenant",
        "start": 4826.53,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "je laisse de france",
        "start": 4829.34,
        "duration": 10.68
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4832.81,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "la jeunesse de france celle qui veut vie",
        "start": 4840.079,
        "duration": 7.631
    },
    {
        "text": "au libre et vivre \u00e0 fond je vous aiderai",
        "start": 4844.139,
        "duration": 7.381
    },
    {
        "text": "\u00e0 prendre votre envol et je le dis \u00e0",
        "start": 4847.71,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "tous les jeunes de france soyez au bell",
        "start": 4851.52,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "ne tombait jamais dans l'autocensure ne",
        "start": 4854.75,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "doutez pas votre jeunesse est une",
        "start": 4857.61,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "promesse battez vous pour avoir cette",
        "start": 4860.55,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "chance d'avoir 20 ans dans un pays livr\u00e9",
        "start": 4864.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "encore puissants",
        "start": 4867.449,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "soyez la g\u00e9n\u00e9ration tricolore",
        "start": 4869.28,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "fraternelle et audacieuse c'est qu'ils",
        "start": 4871.429,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "filent vers de nouvelles esp\u00e9rances",
        "start": 4875.19,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "celle qui \u00e9veille nos consciences et qui",
        "start": 4877.909,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "se bat pour sauver la plan\u00e8te",
        "start": 4880.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "celle qui part \u00e0 l'assaut du monde en",
        "start": 4882.989,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrisant tous les langages vous \u00eates",
        "start": 4885.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la france de demain",
        "start": 4888.96,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "cette nouvelle france elle est pour vous",
        "start": 4891.0,
        "duration": 9.149
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4894.43,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4902.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4908.36,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes",
        "start": 4921.0,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "il est temps il est temps de vous",
        "start": 4923.22,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger il est temps de reconstruire il",
        "start": 4926.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "est temps de nous r\u00e9inventer",
        "start": 4930.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il est temps de vous respecter il est",
        "start": 4931.84,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "temps de r\u00e9concilier les fran\u00e7ais il est",
        "start": 4934.72,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "temps d'\u00e9crire une nouvelle page",
        "start": 4937.99,
        "duration": 7.989
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4941.16,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4950.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "il nous reste deux mois fait r\u00e9sonner",
        "start": 4954.18,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "partout le nom de notre pays car c'est",
        "start": 4958.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le nom d'un grand peuple c'est le nom",
        "start": 4960.96,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'une belle identit\u00e9 la nouvelle france",
        "start": 4963.24,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "c'est le nom d'une promesse celle",
        "start": 4966.15,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "d'aimer la france de toutes nos forces",
        "start": 4969.57,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4973.13,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "les extr\u00e9mistes vous mentent refus\u00e9 le",
        "start": 4978.89,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "venin de la nostalgie ne laisser ni la",
        "start": 4983.1,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "col\u00e8re ni la peur l'emport\u00e9",
        "start": 4985.77,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "j'incarne avec vous la r\u00e9publique en or",
        "start": 4989.03,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "10 le\u00e7ons le d\u00e9sordre jacquin la force",
        "start": 4992.4,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de l'unit\u00e9 nationale ils sont la",
        "start": 4995.73,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9sunion",
        "start": 4997.65,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "contre cet extr\u00e9misme choisissez la main",
        "start": 4999.11,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "ferme et juste",
        "start": 5003.05,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5006.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et contre l'immobilisme choisissez",
        "start": 5020.63,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "l'action",
        "start": 5024.29,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5025.99,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "sur les chemins de la victoire nous",
        "start": 5029.62,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "allons nous lever nous allons hiss\u00e9 le",
        "start": 5034.04,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "drapeau",
        "start": 5036.53,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "la france demande du kw/h ce quoi je",
        "start": 5037.449,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "l'est",
        "start": 5041.719,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "alors que",
        "start": 5044.08,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "vous nous allons ouvrir toutes ces",
        "start": 5046.42,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "bastille qui nous tiennent \u00e0 l'ombre",
        "start": 5049.639,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "vous \u00e0 le fait pour la lumi\u00e8re vous \u00eates",
        "start": 5052.01,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "fait pour la grandeur nous sommes l\u00e0",
        "start": 5054.11,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ensemble pour affirmer haut et fort que",
        "start": 5057.139,
        "duration": 6.591
    },
    {
        "text": "la nouvelle france arrive l'un fronde",
        "start": 5060.02,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "toujours et du futur la france \u00e9ternelle",
        "start": 5063.73,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "une nouvelle qui renoue avec son \u00e9pop\u00e9e",
        "start": 5067.73,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "ce nom de france je veux qu'ils",
        "start": 5070.87,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9sonnent de nouveau je veux qu'il est",
        "start": 5073.909,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "homme je veux qu'il tonne elle vous pr\u00eat",
        "start": 5076.04,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous lancer",
        "start": 5080.179,
        "duration": 2.421
    },
    {
        "text": "\u00eates vous pr\u00eat \u00e0 traverser les temp\u00eates",
        "start": 5083.08,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 soulever les montagnes",
        "start": 5086.8,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5088.29,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "et vous pr\u00eat \u00e0 foncer pour la victoire",
        "start": 5090.02,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "moi je le suis alors suivez-moi binet",
        "start": 5096.86,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et vive la france",
        "start": 5100.92,
        "duration": 10.369
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5103.18,
        "duration": 8.109
    },
    {
        "text": "la peau",
        "start": 5132.59,
        "duration": 10.55
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5133.8,
        "duration": 9.34
    }
]