[
    {
        "text": "il est l'heure d'accueillir notre invit\u00e9",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "politique nathalie saint cricq et",
        "start": 2.129,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "mohamed doivent simon rejoindre sur ce",
        "start": 3.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plateau bonsoir bonsoir aujourd'hui nous",
        "start": 4.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "recevons la candidate les r\u00e9publicains \u00e0",
        "start": 7.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle val\u00e9rie",
        "start": 9.0,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse il est 20h 29 mai cher",
        "start": 10.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "compatibles a r\u00e9pondu il va la",
        "start": 13.019,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique vive la france",
        "start": 15.63,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "et vive on sent val\u00e9rie p\u00e9cresse en sort",
        "start": 18.8,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "on va parler du programme mais difficile",
        "start": 22.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de ne pas revenir sur le meeting de",
        "start": 24.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dimanche alors on ne va pas \u00e9voquer la",
        "start": 26.73,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "forme seulement le fond car ce que vous",
        "start": 28.38,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "avez dit \u00e0 cr\u00e9er un doute et m\u00eame un",
        "start": 30.599,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "malaise au sein de votre parti oui",
        "start": 32.369,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse vos propos sur le grand",
        "start": 34.469,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "remplacement ont pu choquer et notamment",
        "start": 36.36,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "chez certains de vos militants ce",
        "start": 38.55,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "week-end dans votre camp et xavier",
        "start": 39.899,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "bertrand ou encore jean fran\u00e7ois cop\u00e9",
        "start": 41.969,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "vous ont demand\u00e9 de garder votre cap et",
        "start": 43.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "surtout de vous \u00e9loigner de ce th\u00e8me",
        "start": 45.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "complotistes grand remplacement que vous",
        "start": 47.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avez toujours r\u00e9cus\u00e9 refus\u00e9 est ce que",
        "start": 49.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous regrettez ces propos il d'abord",
        "start": 51.78,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "soyons tr\u00e8s clairs je suis le vrai",
        "start": 54.0,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "rempart r\u00e9publicain \u00e0 la th\u00e9orie du vent",
        "start": 56.85,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "remplacement et c'est ce que j'ai dit",
        "start": 59.28,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "dans ce meeting c'est ce que je dis",
        "start": 61.109,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "depuis des mois et \u00e0 chaque fois je le",
        "start": 62.879,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "prouve je le prouve comment emmanuel",
        "start": 66.45,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "macron c'est l'impuissance par rapport",
        "start": 68.79,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "aux flux migratoires et eric zemmour et",
        "start": 71.189,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "marine le pen c'est une outrance aucun",
        "start": 74.64,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d'entre eux n'a des vraies solutions au",
        "start": 76.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me migratoire de la france et ben",
        "start": 78.299,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a que vous avez dit mais si c'est ce",
        "start": 80.49,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "que j'ai dit est d'ailleurs vous allez",
        "start": 82.259,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "\u00e9galement \u00e0 utiliser un autre terme",
        "start": 83.729,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique celui de fran\u00e7ais de papier",
        "start": 84.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est un terme qui est utilis\u00e9 par",
        "start": 87.09,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite depuis d\u00e9j\u00e0 longtemps",
        "start": 88.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9signer les fran\u00e7ais qui qui sont",
        "start": 89.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 naturalis\u00e9s les fran\u00e7ais",
        "start": 92.7,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "d'origine \u00e9trang\u00e8re vous savez que c'est",
        "start": 94.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "un mot p\u00e9joratif et qui peut m\u00eame bless\u00e9",
        "start": 97.229,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "mais j'ai utilis\u00e9 linverse c'est l\u00e0 bas",
        "start": 99.36,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "que j'ai une amie je veux faire des",
        "start": 102.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de coeur des fran\u00e7ais de papier",
        "start": 103.619,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "wc les fran\u00e7ais de papier vous gardez un",
        "start": 106.2,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "avion l'unit\u00e9 mais non l'unit\u00e9 nationale",
        "start": 108.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "est importante ce que j'ai dit c'est",
        "start": 111.329,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "tout l'invers\u00e9 j'ai dit que je voulais",
        "start": 113.31,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "qu'on aime la france et que je voulais",
        "start": 115.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faire aimer la france au plus grand",
        "start": 116.939,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "nombre et vous coupez un petit mot dans",
        "start": 118.2,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mon discours mais vous ne dites pas ce",
        "start": 121.86,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "que j'ai dit c'est que chacun chacun",
        "start": 123.78,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dans la france que je veux la nouvelle",
        "start": 126.329,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "france que je veux",
        "start": 128.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "or \u00e0 la m\u00eame dignit\u00e9 que chacun quel que",
        "start": 130.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soit son origine quelle que soit sa",
        "start": 132.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "religion je l'emm\u00e8nerais sur son chemin",
        "start": 133.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vrai ici et je lui donnerai salage il ya",
        "start": 136.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quatre mois vous disiez d\u00e9tester mais je",
        "start": 138.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "restais s'il vient vers lui et quatre",
        "start": 140.22,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mois apr\u00e8s vous le reprenez pas ce que",
        "start": 141.84,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "vous pouvez comprendre que \u00e7a puisse",
        "start": 143.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tonner intrigu\u00e9 voire choqu\u00e9",
        "start": 144.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez c'est compl\u00e8tement faux parce",
        "start": 146.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'il ya quatre mois effectivement j'ai",
        "start": 148.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dit que je d\u00e9testais cette th\u00e9orie et je",
        "start": 149.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la d\u00e9teste lacombe \u00e0 cette th\u00e9orie du",
        "start": 151.77,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "grand remplacement c'est une th\u00e9orie de",
        "start": 153.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la haine et de la peur mais je la combat",
        "start": 156.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et moi je la combat efficacement il ya",
        "start": 158.58,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quatre mois si vous avez suivi les",
        "start": 160.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats la droite j'ai utilis\u00e9 exactement",
        "start": 162.03,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "la m\u00eame l\u00e0 m\u00eame la m\u00eame expression il",
        "start": 163.95,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "n'y a pas de fatalit\u00e9 au grand",
        "start": 168.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "empressement en y aurait en d\u00e9placement",
        "start": 169.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je les utiliser dans la fin des d\u00e9bats",
        "start": 170.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de la droite vers quoi ya pas de",
        "start": 173.37,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "fatalit\u00e9 \u00e0",
        "start": 175.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "emmanuel macron ais\u00e9ment g\u00e9ant aux yeux",
        "start": 176.69,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "entre les deux qui sont les fran\u00e7ais de",
        "start": 179.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "papier parce que ce sont des des",
        "start": 181.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui n'aiment pas aujourd'hui",
        "start": 183.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "notre pays parce qu'ils s'y sentent pas",
        "start": 185.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bien et moi ce que je veux aujourd'hui",
        "start": 187.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ce que je veux aujourd'hui c'est des",
        "start": 189.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de coeur et c'est vous vous",
        "start": 191.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prenez un bout de la phrase est pas le",
        "start": 193.14,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9but d'un sans-faute papier c'est parce",
        "start": 194.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que le fran\u00e7ais le fran\u00e7ais pour moi",
        "start": 195.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'ai utilis\u00e9 je veux faire les fran\u00e7ais",
        "start": 198.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de coeur et les fran\u00e7ais de coeur est ce",
        "start": 200.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que vous croyez pas allons-y c'est pas",
        "start": 203.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "factuellement contrat d'exploitation 1,7",
        "start": 205.29,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "r\u00f4le \u00e0 l'int\u00e9gration",
        "start": 207.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'immigration incontr\u00f4l\u00e9e et",
        "start": 209.06,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration rat\u00e9 disloque une nation",
        "start": 210.75,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et on en est l\u00e0 aujourd'hui moi je veux",
        "start": 214.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 nationale je veux l'ordre et la",
        "start": 215.73,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "concorde je veux l'or et la r\u00e9publique",
        "start": 218.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e7a que je d\u00e9fends c'est dans",
        "start": 220.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mon esprit mais on n'est pas simplement",
        "start": 222.54,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des journalistes qui se cramponnant \u00e0",
        "start": 224.04,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "des mots on sait tr\u00e8s bien qu'\u00e0",
        "start": 225.36,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur des r\u00e9publicains ya",
        "start": 226.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "plusieurs lits et notamment ceux qui",
        "start": 227.82,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent que vous \u00eates un monsieur",
        "start": 229.41,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "teese est lui-m\u00eame d'ailleurs le",
        "start": 230.28,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "lendemain de votre m\u00e9tier dit qu'il",
        "start": 231.93,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e9tait tr\u00e8s satisfait de la ligne et",
        "start": 233.01,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'autres o\u00f9 dit elle devrait clarifier",
        "start": 234.57,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "son discours par rapport \u00e0 l'extr\u00eame",
        "start": 235.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "droite condamn\u00e9 l'extr\u00eame droite",
        "start": 237.239,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "clairement est ce que finalement vous",
        "start": 239.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avez pas un peu peur de tout trop dur",
        "start": 240.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avec eric zemmour quand on sait qu'\u00e0 20%",
        "start": 242.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des \u00e9lecteurs de fillon en 2017 qui sont",
        "start": 245.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "chez lui et que les corps commencent \u00e0",
        "start": 247.65,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "se croiser entre lui et vous mais",
        "start": 249.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "cette ligne que je d\u00e9fends c'est la",
        "start": 252.11,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "mienne c'est celle de l'ordre c'est",
        "start": 254.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "celle de la r\u00e9publique c'est celle de la",
        "start": 256.769,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de la dignit\u00e9 toujours toujours",
        "start": 258.33,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "un positionnement plut\u00f4t centre droit ou",
        "start": 260.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pochettes aux jo d'\u00e9t\u00e9 une femme d'ordre",
        "start": 262.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "j'ai toujours dit qu'il fallait et",
        "start": 264.77,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but de sa vie remettre de",
        "start": 265.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'ordre remettre de l'ordre \u00e0 nos",
        "start": 267.5,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res remettre de l'ordre dans la",
        "start": 269.36,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "rue remettre de l'ordre dans l'\u00e9cole",
        "start": 270.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce qu a pas de justice sans ordre et",
        "start": 271.85,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "on a besoin a",
        "start": 274.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 un peu plus payante elle tient",
        "start": 275.71,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 10 avec ses expressions et bien",
        "start": 278.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est un permis de voter zemmour alors",
        "start": 280.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est de la tactique politique mais deux",
        "start": 282.11,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas du pana mais cela ne",
        "start": 283.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s'est pas dites vous avez bien vu que",
        "start": 285.919,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "depuis depuis que je suis d\u00e9sign\u00e9 il ya",
        "start": 287.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un jeu malsain entre",
        "start": 290.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et eric zemmour et",
        "start": 292.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "marine le pen pour essayer de faire en",
        "start": 294.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sorte qu'ils se retrouvent face \u00e0 face",
        "start": 296.87,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "je suis l'objet de toutes les attaques",
        "start": 298.4,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et cette pol\u00e9mique est une pol\u00e9mique",
        "start": 300.139,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "monte c'est une pol\u00e9mique mont\u00e9e avec",
        "start": 301.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une expression quand jean moulin en fils",
        "start": 304.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "depuis des mois pour dire justement que",
        "start": 305.75,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "je lutte contre ce grand remplacement je",
        "start": 307.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "lutte contre ce remplacement m\u00e9dias des",
        "start": 311.03,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "territoires perdus de la r\u00e9publique il",
        "start": 312.59,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ya des fran\u00e7ais qui ont peur mais sa",
        "start": 314.09,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime le terme c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 315.38,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous le demande et enfin l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 316.88,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "clarifie le vern ne l\u00e9gitime pas puisque",
        "start": 318.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je dis que je n'en veux pas voyez",
        "start": 320.389,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "franchement cette pol\u00e9mique elle est",
        "start": 322.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e et moi je vais je vais pas",
        "start": 323.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vraiment laver mais la v7 choses",
        "start": 326.15,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "publiquement ce terme c'est moi qui seul",
        "start": 329.09,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "est la solution parce que si a pas de",
        "start": 333.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quotas migratoires mais le maquereau",
        "start": 335.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'en veut pas 1 comment est-ce qu'on",
        "start": 337.19,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "arrivera \u00e0 r\u00e9guler les flux",
        "start": 339.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comment est-ce qu'on arrivera \u00e0",
        "start": 342.68,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler l'immigration incontr\u00f4l\u00e9e",
        "start": 343.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le sujet c'est que avec moi",
        "start": 345.65,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il y aura des quotas votez r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 348.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'abord adopter par r\u00e9f\u00e9rendum vot\u00e9es",
        "start": 350.87,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e par le parlement et si des",
        "start": 352.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pays refusent de reprendre leurs plans",
        "start": 356.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "destin ce sera z\u00e9ro vise \u00e0 ce sera une",
        "start": 357.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "politique juste et r\u00e9publicaine on a de",
        "start": 359.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 \u00e0 l'extr\u00eame droite monsieur",
        "start": 362.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9maux et madame et madame le pen qui",
        "start": 364.31,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "parle d' immigration z\u00e9ro ou ne le fera",
        "start": 366.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas ils n'ont pas la solution la",
        "start": 367.789,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "solution c'est moi qui l'a propos\u00e9e elle",
        "start": 370.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est r\u00e9publicaine c'est la mienne parce",
        "start": 372.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a pas de remplacement mais",
        "start": 373.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parce qu'aujourd'hui c'est il ya loiry",
        "start": 376.43,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "remplacement \u00e7a n'existe pas mais cette",
        "start": 378.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "th\u00e9orie d'une th\u00e9orie complotiste il",
        "start": 379.789,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "th\u00e9orise fait pour faire peur en",
        "start": 381.41,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "revanche ce qu'il y a c'est les",
        "start": 382.55,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "territoires perdus la r\u00e9publique et moi",
        "start": 383.9,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "j'ai financ\u00e9 les travaux de recherche de",
        "start": 385.34,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "monsieur bernard rougier il y \u00e0",
        "start": 387.169,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et vous n'allez pas le nier",
        "start": 388.789,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "des territoires dans lesquels il voil\u00e0",
        "start": 390.59,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "on est on est plus en r\u00e9publique et",
        "start": 392.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est face \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9 l\u00e0 qu'il faut",
        "start": 394.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des solutions et moi je ne serai pas",
        "start": 397.03,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans l'ang\u00e9lisme je dirai la v\u00e9rit\u00e9 aux",
        "start": 398.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et je proposerai des solutions",
        "start": 400.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais on en vient savez qu'il ya cinq",
        "start": 403.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ans j'\u00e9tais la seule \u00e0 me lever pour",
        "start": 405.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dire qu'il fallait casser les ghettos",
        "start": 407.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "urbains qu'il fallait arr\u00eater ce",
        "start": 408.58,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme et \u00e0 l'\u00e9poque qui m'avaient",
        "start": 410.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "soutenu eh bien c'\u00e9tait manuel valls",
        "start": 412.419,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "parce qu'il y avait un certain nombre de",
        "start": 414.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "convergences entre la gauche",
        "start": 416.08,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine et moi sur ces cas ces",
        "start": 417.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quartiers ghettos et ces zones de non",
        "start": 419.229,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "droit on en vient \u00e0 votre mesure phare",
        "start": 420.82,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "vous l'a revendiqu\u00e9e comme telle c'est",
        "start": 422.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la hausse de 10% des salaires jusqu'\u00e0",
        "start": 423.669,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "2800 euros d'ici la fin de votre mandat",
        "start": 425.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une mesure que vous avez remani\u00e9e alors",
        "start": 427.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est-elle encore applicable l'oeil de 20",
        "start": 430.27,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "ans 22 est sign\u00e9e charles gil \u00e0",
        "start": 432.16,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse votre mesure phare pour",
        "start": 436.32,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer le pouvoir d'achat c'est",
        "start": 439.449,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "d'augmenter les salaires de 10% durant",
        "start": 441.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le quinquennat comme vous l'affirmez",
        "start": 443.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "lors de la primaire des r\u00e9publicains",
        "start": 444.97,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je propose une hausse de 10% des",
        "start": 448.21,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "salaires nets c'est 10% de hausse de",
        "start": 450.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "salaires nets pay\u00e9s par mes \u00e9conomies",
        "start": 452.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les \u00e9conomies je vais faire et pour cela",
        "start": 454.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous entendez diminuer les cotisations",
        "start": 457.21,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "vieillesse pay\u00e9s par les fran\u00e7ais dont",
        "start": 459.31,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les revenus ne d\u00e9passent pas de 1800",
        "start": 462.039,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "euros nets",
        "start": 464.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cette mesure concernerait 12 millions de",
        "start": 465.849,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s du priv\u00e9 co\u00fbt de l'op\u00e9ration",
        "start": 468.22,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "estim\u00e9 selon certains de vos opposants",
        "start": 470.02,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "au moins 25 milliards d'euros trop pour",
        "start": 472.479,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "les finances publiques d\u00e9but janvier un",
        "start": 476.26,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "mois plus tard il n'\u00e9tait en tout cas",
        "start": 478.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plus question que l'\u00e9tat finance seule",
        "start": 480.639,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cette mesure l'\u00e9tat on prend une partie",
        "start": 482.53,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "et apr\u00e8s nous faisons une grande",
        "start": 484.479,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence salariale avec les",
        "start": 485.979,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "entreprises et apr\u00e8s c'est du donnant",
        "start": 487.479,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donnant moi je veux aussi que les",
        "start": 489.28,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "entreprises pr\u00e9sident prenne une part",
        "start": 490.479,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "d'eau dans l'augmentation des salaires",
        "start": 491.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "elles y sont pr\u00eates en d\u00e9but d'ann\u00e9e",
        "start": 492.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9cisiez les deux tiers du co\u00fbt de",
        "start": 495.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cette mesure serait en fait prises en",
        "start": 497.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "charge par l'\u00e9tat et le tiers restant",
        "start": 499.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "par les entreprises mais depuis quelques",
        "start": 501.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "semaines plus question de ce ratio il",
        "start": 503.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'appara\u00eet plus d'ailleurs sur votre",
        "start": 505.57,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "site de campagne abandonner alors",
        "start": 506.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse vous pr\u00e9sidente comment",
        "start": 509.199,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "financez-vous cette promesse si le",
        "start": 511.12,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "patronat ne vous suis pas",
        "start": 512.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "alors on a compris comment vous",
        "start": 515.339,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "augmentez directement les salaires de 3%",
        "start": 517.3,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "comment vous faites pour les 7 %",
        "start": 519.4,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "restants on n'a pas compris alors comme",
        "start": 520.719,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "vous le savez donc d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 on",
        "start": 523.089,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "augmente de 3% les salaires \u00e7a permet",
        "start": 525.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'avoir une tr\u00e8s belle augmentation de",
        "start": 528.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l\u00e0 sur la feuille de paye et \u00e7a fait de",
        "start": 530.8,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cet avis milliards \u00e0 l'\u00e9tat et \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 532.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "7 milliards \u00e0 l'\u00e9tat effectivement",
        "start": 533.56,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "ensuite on fait une grande conf\u00e9rence",
        "start": 535.24,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "salariale et on en parle avec les",
        "start": 536.589,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "entreprises moi j'ai la conviction",
        "start": 538.089,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui les entreprises les",
        "start": 539.17,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "branches professionnelles sont pr\u00eates",
        "start": 541.45,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 faire cette ann\u00e9e des",
        "start": 542.589,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "augmentations de salaire parce qu'ils",
        "start": 544.0,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "n'arrivent pas \u00e0 recruter parce qu'ils",
        "start": 545.65,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "ont besoin de fid\u00e9liser en vacances car",
        "start": 547.15,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les n\u00e9gociations salariales sont tr\u00e8s",
        "start": 548.589,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "difficiles on arrive tout juste \u00e0 2 %",
        "start": 550.03,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "dans certains n'ont elles sont",
        "start": 551.47,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "difficiles mais moi je mets sur la table",
        "start": 552.52,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "un donnant donnant je mets sur la table",
        "start": 554.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 de fixer le temps de travail",
        "start": 556.65,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "en entreprise par par accor ou par",
        "start": 559.75,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum jeu mais aussi sur la table a",
        "start": 563.079,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "lev\u00e9 dans la lettre \u00e0 redon pardon",
        "start": 565.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pardon la baisse des imp\u00f4ts de",
        "start": 567.1,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "production je propose une dizaine de",
        "start": 569.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "milliards d'euros dans mon programme",
        "start": 571.779,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "quitter le programme moment il dizaines",
        "start": 573.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de milliards d'euros de baisses d imp\u00f4ts",
        "start": 575.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de production et je dis aux entreprises",
        "start": 576.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "si vous voulez davantage de baisses et",
        "start": 578.92,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "bien il va falloir augmenter les",
        "start": 581.11,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "salaires vers la mecque du medef des pme",
        "start": 582.279,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "excusez moi que puisque vous dites j'ai",
        "start": 583.9,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "la conviction qu'ils vont le faire",
        "start": 585.22,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on peut aller plus loin que la",
        "start": 586.329,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "conviction du hors jeu c'est qu'il s'ils",
        "start": 587.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ne veulent pas le faire au del\u00e0 de ces",
        "start": 589.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "10 milliards eh bien je continuerai \u00e0",
        "start": 590.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "baisser les charges sur les salaires au",
        "start": 592.42,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "lieu de baisser les imp\u00f4ts de production",
        "start": 593.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d andr\u00e9 drolet c'est \u00e0 dire que s'ils ne",
        "start": 595.959,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "le font pas s'y refaire",
        "start": 597.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour cent jours vous supprimerez la",
        "start": 599.1,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "mesure qui consiste \u00e0 baisser les imp\u00f4ts",
        "start": 601.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de production pour pouvoir financer je",
        "start": 603.01,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "vous redis nation voil\u00e0 cent de hausse",
        "start": 604.9,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "des salaires",
        "start": 606.459,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "dix milliards d'euros de baisse d'imp\u00f4ts",
        "start": 607.209,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "de production c'est mon engagement de",
        "start": 608.769,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "campagne pour la premi\u00e8re ann\u00e9e et la",
        "start": 610.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me ann\u00e9e ce que je veux c'est 5%",
        "start": 612.579,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de hausse des salaires nets donc on va",
        "start": 614.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le n\u00e9gocier avec les entreprises moi je",
        "start": 616.269,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pense qu'elles le feront et si elles",
        "start": 617.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "veulent le faire ce sera donnant donnant",
        "start": 619.929,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "j'ajoute que j'ai autre chose aussi \u00e0",
        "start": 621.79,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocier avec elle c'est que moi je veux",
        "start": 623.47,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "tout simplifier je veut simplifier les",
        "start": 625.209,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "normes je vais simplifier les proc\u00e9dures",
        "start": 627.129,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "je veux que les autorisations",
        "start": 629.019,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "administratives la dur\u00e9e soit divis\u00e9e",
        "start": 629.949,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "par deux l'objectif c'est quoi c'est de",
        "start": 631.99,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "leur faire gagner de l'argent en leur",
        "start": 634.629,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faisant en leur simplifiant la vie mais",
        "start": 636.429,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "vous confirmer que si elles ne le font",
        "start": 638.649,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "pas d'elle-m\u00eame la salle est parti c'est",
        "start": 640.99,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "le parti c'est l'\u00e9tat qui reprendrait le",
        "start": 643.36,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "fera mais quoi qu'il arrive il y aura \u00e0",
        "start": 644.949,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "mais augmentation de l'objectif annonc\u00e9",
        "start": 646.779,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "par l'\u00e9tat pour lancer mon nom y arrive",
        "start": 648.73,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "c'est mon engagement et dans cinq ans je",
        "start": 650.379,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "reviendrais et puis je vous verrai et",
        "start": 653.139,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "vous vous apercevrez que je les fais",
        "start": 654.519,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse pendant le congr\u00e8s des",
        "start": 656.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains vous avez propos\u00e9 \u00e0 des",
        "start": 658.329,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peines territorialis\u00e9e selon as les",
        "start": 659.92,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "zones criminog\u00e8nes en france en clair si",
        "start": 662.199,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'on commet un homicide \u00e0 la courneuve",
        "start": 665.17,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "on est plus lourdement pas du tout mais",
        "start": 666.819,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je vais vous expliquer ce que c'est que",
        "start": 669.519,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "je suis plus ou moins le quart ben non",
        "start": 670.569,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "non je vais plus lourdement puni cas",
        "start": 671.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nevers est d'accord c'est pas du tout \u00e7a",
        "start": 673.869,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "m'a bien cherch\u00e9 val\u00e9rie p\u00e9cresse on va",
        "start": 675.61,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "revenir l\u00e0 dessus",
        "start": 677.41,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "alema mesure c'est qu'il y a en france",
        "start": 679.589,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "ce qu'on appelle des zones de reconqu\u00eate",
        "start": 682.059,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine des quartiers de reconqu\u00eate",
        "start": 684.49,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine",
        "start": 686.41,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "il y en a 60 de ces quartiers une",
        "start": 687.04,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate r\u00e9publicaine je vous fais pas",
        "start": 689.709,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "un dessin quand on s'appelle quartier de",
        "start": 691.209,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate r\u00e9publicaine c'est qu'on est",
        "start": 692.589,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en fait le carrefour du deal et de la",
        "start": 693.819,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "fourgue voil\u00e0 ou des trafics ou vous",
        "start": 695.949,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "avez vu bac nord oui voil\u00e0 bon bain par",
        "start": 699.429,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "exemple les quartiers nord de marseille",
        "start": 701.379,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "donc dans ces zones de reconqu\u00eate",
        "start": 702.699,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine on met les moyens policiers",
        "start": 704.079,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a reste une fiction mais \u00e7a reste une",
        "start": 705.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fiction utile de le pr\u00e9ciser bas\u00e9e sur",
        "start": 707.889,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "des faits tr\u00e8s r\u00e9el je vous emm\u00e8nerai",
        "start": 709.42,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "donc le sujet aujourd'hui c'est que dans",
        "start": 711.49,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ces zones de reconqu\u00eate r\u00e9publicaine",
        "start": 714.249,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on met plus de policiers 30% de plus",
        "start": 715.749,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "deux policiers mais il ya eu des",
        "start": 717.579,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "rapports qui ont \u00e9t\u00e9 faits pour dire que",
        "start": 718.99,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "les sanctions judiciaires dans ces",
        "start": 721.509,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quartiers l\u00e0 \u00e9tait finalement plus",
        "start": 723.819,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "faible qu'ailleurs pourquoi plus faible",
        "start": 725.799,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya tellement de d\u00e9lits qui",
        "start": 727.66,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "sont commis que la justice et leur",
        "start": 729.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "boulot c'est donc \u00e0 moi ce que je veux",
        "start": 730.779,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est pas des pannes territorialis\u00e9es",
        "start": 731.98,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "cher monsieur biais des peines allant",
        "start": 733.629,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "non non il faut \u00e9couter quand il faut",
        "start": 735.669,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "\u00e9couter jusqu'au bout",
        "start": 737.529,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "non non des pales territorialis\u00e9e dans",
        "start": 739.13,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "ces zones de reconqu\u00eate r\u00e9publicaine",
        "start": 742.17,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "c'est 60 de quartier pour que la m\u00e9t\u00e9o",
        "start": 743.699,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais non ce que je veux ce que je veux",
        "start": 746.579,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "c'est que on double la peine la peine",
        "start": 748.769,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "qui skie encourus de fa\u00e7on \u00e0 ce que dans",
        "start": 751.56,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "ces zones l\u00e0 on le fasse vraiment de la",
        "start": 754.11,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate r\u00e9publicaine parce que si y'a",
        "start": 756.389,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "pas s'il ya la police mais s'il n'y a",
        "start": 757.949,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "pas de centre droit merdeux qui sont l\u00e0",
        "start": 759.69,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e0 fait le dos rond en",
        "start": 762.12,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "fonction pratique val\u00e9rie p\u00e9cresse j'ai",
        "start": 762.899,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "cherch\u00e9 sur votre site internet et je",
        "start": 764.699,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "n'ai pas trouv\u00e9 cette mesure hier donc",
        "start": 765.959,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "je vous demande ou si c'est encore dans",
        "start": 768.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "votre programme malgr\u00e9 le scepticisme de",
        "start": 769.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "certains de vos soutiens notamment",
        "start": 771.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rachida dati et deuxi\u00e8me question",
        "start": 772.74,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "pratique est ce que ce n'est pas",
        "start": 774.81,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "anticonstitutionnel",
        "start": 776.339,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a n'est pas anticonstitutionnel",
        "start": 777.69,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "parce que vous avez le droit lorsque les",
        "start": 778.769,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "circonstances l'exigent et lorsqu'un",
        "start": 780.899,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "territoire et sp\u00e9cifique de faire des",
        "start": 782.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "peines plus importante exemple si vous",
        "start": 784.5,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "\u00eates harcel\u00e9s dans les transports",
        "start": 787.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "harc\u00e8lement des transports et plus punis",
        "start": 789.529,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "car harc\u00e8lement dans la rue si en fait",
        "start": 791.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la raison excusez moi madame saint cricq",
        "start": 794.759,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "si vous faites un acte de violence dans",
        "start": 796.35,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "une \u00e9cole c'est plus puni que si vous le",
        "start": 799.74,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "faites dans la rue tu as he is et ces",
        "start": 802.38,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "endroits l\u00e0 \u00e7a s'appelle et \u00e7a s'appelle",
        "start": 803.399,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "pardon mais les zones de reconqu\u00eate",
        "start": 805.019,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine c'est aussi s\u00e9curiser ses",
        "start": 806.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des autres gains zonage donc c'est des",
        "start": 807.509,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "endroits o\u00f9 on veut ramener la",
        "start": 809.49,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique cela devient d\u00e9l\u00e9t\u00e8re il ya",
        "start": 811.98,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "des endroits dans lesquels je veux",
        "start": 816.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ramener la r\u00e9publique j'ai fait appel \u00e0",
        "start": 817.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des constitutionnalistes mais c'est le",
        "start": 819.6,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "garage de vous dire que \u00e7a peut tout \u00e0",
        "start": 821.25,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fait rentrer dans ce cadre de l'",
        "start": 824.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aggravation de peine circonstance",
        "start": 826.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aggravante parce qu'il ya un zonage nous",
        "start": 828.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "zone qu'on veut r\u00e9cup\u00e9rer je peux vous",
        "start": 831.3,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "dire une chose ces quartiers de",
        "start": 833.61,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate r\u00e9publicaine",
        "start": 835.139,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "il va falloir aller il va falloir aller",
        "start": 836.13,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "effectivement les nettoyer il va falloir",
        "start": 837.81,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "aller r\u00e9cup\u00e9rer pour les habitants qui",
        "start": 839.819,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "sont des civils la paix civile",
        "start": 842.399,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tranquillit\u00e9 parce que le sujet c'est",
        "start": 845.48,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "qu'il ya des habitants des fran\u00e7ais qui",
        "start": 847.439,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vivent dans ces quartiers de reconqu\u00eate",
        "start": 849.54,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine et qui ont envie donc c'est",
        "start": 851.279,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "vivre en tranquilliser toujours dans",
        "start": 852.959,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "votre programme c'est toujours dans mon",
        "start": 854.43,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "programme vous avez commenc\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 855.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'heure \u00e0 \u00e9voquer l'ann\u00e9e que les",
        "start": 857.189,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations pour le retour pour le",
        "start": 858.81,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "temps de travail aujourd'hui c'est 35",
        "start": 860.97,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "heures tout cas c'est officiellement",
        "start": 862.589,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "m\u00eame si \u00e7a a beaucoup \u00e9volu\u00e9 un peu",
        "start": 863.639,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "partout vous voulez repasser \u00e0 39 en",
        "start": 864.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dessous c'\u00e9tait une erreur dans le",
        "start": 866.43,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "figaro ce matin je ne sais pas pourquoi",
        "start": 868.05,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "vous ai m\u00eame entendu r\u00e9pondre \u00e0 une",
        "start": 869.309,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "interview en tant que 39 or ce serait le",
        "start": 870.809,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de base quand il aura pas de",
        "start": 873.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations non au nom aujourd'hui le",
        "start": 874.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mon objectif c'est de dire hier soit",
        "start": 877.29,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "entendu",
        "start": 879.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur les 39 heures mais non j'ai dit j'ai",
        "start": 880.579,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dit qu'on allait lib\u00e9rer les 35 heures",
        "start": 883.44,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "et que donc il ya pu y aura pas de durer",
        "start": 885.649,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre fix\u00e9e par accord d'entreprise",
        "start": 889.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donc si on veut faire 39 ans on peut",
        "start": 891.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faire 39 heures si on faire 35 heures en",
        "start": 893.94,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "certains",
        "start": 895.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donnent ce sera \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum non il y",
        "start": 896.24,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "aura pas de r\u00e9f\u00e9rences non et \u00e0 partir",
        "start": 898.92,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "de l\u00e0 grande cinqui\u00e8me heure comme je l\u00e9",
        "start": 900.69,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "bien expliqu\u00e9 hier \u00e0 partir de la 35\u00e8me",
        "start": 902.519,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "heures ce sera d\u00e9fiscalis\u00e9es et sans",
        "start": 905.339,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "charges sociales pour les entreprises",
        "start": 908.279,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire que",
        "start": 909.329,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "personne n'y perd aujourd'hui c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 910.769,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e0 d\u00e9fiscaliser mais \u00e7a reste ouvert m\u00eame",
        "start": 912.959,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "si vous avez un accord 39 heures \u00e0",
        "start": 915.839,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "partir 35e heures les heures seront",
        "start": 917.43,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscalis\u00e9es et d\u00e9charger alors",
        "start": 919.079,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pourquoi on ne perd pas de pouvoir",
        "start": 920.759,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "d'achat et pour la fonction publique",
        "start": 922.139,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "alors ce sera comment pour la fonction",
        "start": 923.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "publique \u00e7a reste 35 heures \u00e0 ce stade",
        "start": 924.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avec la possibilit\u00e9 de faire des",
        "start": 927.06,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations",
        "start": 928.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier par m\u00e9tier s'il ya des m\u00e9tiers",
        "start": 929.75,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "dans lesquels on a besoin de faire des",
        "start": 932.04,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "accords diff\u00e9rents mais ce sera toujours",
        "start": 933.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "par accor moi je veux une soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 935.009,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l'accord je veux pas une soci\u00e9t\u00e9 de la",
        "start": 937.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "loi voil\u00e0 je vais pas vous poser",
        "start": 939.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ternelle question qu'on vous pose",
        "start": 942.0,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 quand le soutiennent nicolas son",
        "start": 943.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jeu plut\u00f4t faut demander autre chose c",
        "start": 945.089,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "est ce que vous avez vraiment besoin de",
        "start": 947.01,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "lui on vous a parfois accus\u00e9s o\u00f9 on a",
        "start": 948.149,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "dit que vous \u00e9tiez chiraquienne que vous",
        "start": 951.089,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez gaulliste en se demandant est ce",
        "start": 953.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'il ya pas un pet cr\u00e9\u00e9 6 mais est-ce",
        "start": 955.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que ce p\u00e9cresse isme as par le",
        "start": 956.76,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "sarkozysme ce que vous devriez pas tout",
        "start": 958.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "simplement dire on va arr\u00eater de",
        "start": 960.329,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "supplier on avance et tant pis",
        "start": 962.91,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "obligations j'avance mais c'est quand",
        "start": 965.48,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame nicolas sarkozy a \u00e9t\u00e9 le dernier",
        "start": 968.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "grand pr\u00e9sident r\u00e9formateur de la v\u00e8me",
        "start": 970.05,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique donc c'est une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0",
        "start": 972.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "droite moi j'ai la conviction qu'il me",
        "start": 974.519,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "soutiendra et il ya quelque chose quand",
        "start": 976.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on voit les \u00e9chos dans le figaro l'autre",
        "start": 978.6,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "jour avec un certain nombre de propos",
        "start": 980.22,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qui lui sont pr\u00eat\u00e9s qui sont loin d'\u00eatre",
        "start": 981.839,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement agr\u00e9able pour vous est",
        "start": 984.029,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce qu'il n'ya pas un moment donn\u00e9 vous",
        "start": 986.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pouvez pas rentrer en s\u00e9cession c'est",
        "start": 987.449,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "parce que je souhaite au moins vous",
        "start": 989.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9manciper de mani\u00e8re \u00e0 se dire l'accord",
        "start": 990.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des chapeaux \u00e0 plumes ou de celui l\u00e0 eh",
        "start": 992.85,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ben c'est moi je suis une grande fille",
        "start": 995.04,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "et je m\u00e8ne ma carri\u00e8re je suis une femme",
        "start": 996.569,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "totalement libre jab traces",
        "start": 998.339,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "route je trace ma route mais c'est vrai",
        "start": 1000.95,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que nicolas sarkozy reste une r\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 1003.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s forte \u00e0 droite et moi je souhaite",
        "start": 1005.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'ils me soutiennent s'il ne veut pas",
        "start": 1008.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bon et bien le frappe vous craignez que",
        "start": 1010.07,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les des tentations d'acronis tout moi",
        "start": 1013.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e face \u00e0 un seul instant parce que",
        "start": 1015.68,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "tout le s\u00e9pare des manuels macron",
        "start": 1017.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "notamment sur ces questions d'ordre mais",
        "start": 1019.12,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "pas que sur les questions de r\u00e9formes",
        "start": 1022.43,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "emmanuel macron n'a rien r\u00e9former il a",
        "start": 1024.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "beaucoup parl\u00e9 alors \u00e7a si on veut des",
        "start": 1026.329,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "beaux parleurs il y en a plein dans la",
        "start": 1028.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "campagne et si on veut une f\u00e2cheuse je",
        "start": 1029.66,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "crois qu'il ya que moi",
        "start": 1031.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vers vous savez que le terme me faisais",
        "start": 1033.64,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "assez n\u00e9gative pourquoi le terme le feu",
        "start": 1035.87,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "deux epr \u00e9taient pourtant plut\u00f4t pour",
        "start": 1038.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "des gens vantarde selon le dictionnaire",
        "start": 1039.829,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est marrant augustine et salses et les",
        "start": 1041.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faiseurs de moli\u00e8re oui mais une",
        "start": 1043.339,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "f\u00e2cheuse dans le patois \u00e7a veut dire",
        "start": 1045.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui fait vraiment une dame de",
        "start": 1047.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fer elle valait hier une petite question",
        "start": 1049.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9pondre rapidement vous allez dans",
        "start": 1050.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "votre discours fait allusion aux murs en",
        "start": 1052.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "disant je vais vous citer alors vous",
        "start": 1054.26,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'aviez dit dans le jdd nous devons",
        "start": 1055.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "restaurer la fronti\u00e8re et si pour cela",
        "start": 1057.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il faut b\u00e2tir des barri\u00e8res voir des",
        "start": 1058.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "murs comme le souhaitent les \u00e9tats vous",
        "start": 1060.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00eates europ\u00e9enne on a un peu de mal \u00e0",
        "start": 1062.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "imaginer vous aider \u00e0 faire \u00e7a il a",
        "start": 1064.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "envie personne n'en de b\u00e2tir des murs",
        "start": 1066.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "autour de l'europe personnes simplement",
        "start": 1068.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "moi je suis all\u00e9 en gr\u00e8ce je me suis je",
        "start": 1069.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "suis all\u00e9 visiter ces pays qui sont",
        "start": 1072.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "soumis \u00e0 un chantage migratoire",
        "start": 1074.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "absolument terrible soit de la turquie",
        "start": 1075.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "soit de la bi\u00e9lorussie et ses \u00e9tats et",
        "start": 1078.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'ils disent ils disent juste",
        "start": 1080.69,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "quelque chose de tr\u00e8s simple ils disent",
        "start": 1081.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "y'a les accords de schengen et dans les",
        "start": 1083.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "accords il ya des points de passage",
        "start": 1086.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 pour les migrants et nous ce",
        "start": 1088.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'on veut c'est pouvoir contr\u00f4ler qui",
        "start": 1090.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rentrent donc va pol\u00e9mique donc donc on",
        "start": 1091.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est oblig\u00e9 non ils disent on est oblig\u00e9",
        "start": 1093.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de faire des barri\u00e8res on est oblig\u00e9 de",
        "start": 1094.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "construire des barri\u00e8res parce que sinon",
        "start": 1097.04,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "on n'arrive pas \u00e0 contr\u00f4ler nos",
        "start": 1098.48,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res et ils disent et un d\u00e9saccord",
        "start": 1099.47,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "alice quoi nathalie saint cricq ils",
        "start": 1101.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "disent mais ces barri\u00e8res pourquoi",
        "start": 1102.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'europe ne les aide pas les finances et",
        "start": 1105.26,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pourquoi ces nouveaux les \u00e9tats",
        "start": 1106.94,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res",
        "start": 1108.11,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats fronti\u00e8res qui devront",
        "start": 1109.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "supporter tout le co\u00fbt de sa est le vrai",
        "start": 1111.279,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que c'est pas \u00e0 eux de",
        "start": 1113.86,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "supporter ce coup l\u00e0 parce qu'il est",
        "start": 1115.179,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nous prot\u00e8ge nous il prot\u00e8ge notre",
        "start": 1116.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re donc s'ils demandent de l'aide",
        "start": 1118.299,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "dix sept pays de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1120.22,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "17 bis bah oui mais c'est des murs moi",
        "start": 1123.27,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "j'appelle un chat un chat je vais pas",
        "start": 1126.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "appeler \u00e0 un mur \u00e0 mur est bon le sujet",
        "start": 1128.08,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "c'est 17 \u00e9tats ont sign\u00e9 \u00e0 vilnius une",
        "start": 1131.47,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "chine charte en disant on demande \u00e0",
        "start": 1134.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'europe ils ont demand\u00e9 \u00e0 g\u00e9rald",
        "start": 1136.179,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "darmanin on demande \u00e0 l'europe de nous",
        "start": 1137.83,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "aider ne nous laissez pas tout seul en",
        "start": 1139.179,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ligne ben on ne peut pas les",
        "start": 1141.039,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "laisser tous ailleurs vous aviez dit",
        "start": 1142.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e9galement que vous alliez r\u00e9duire le",
        "start": 1144.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "budget la contribution fran\u00e7aise \u00e0",
        "start": 1145.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'ordre notamment celle qui permet de",
        "start": 1147.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "financer l'aide aux pays qui aimeraient",
        "start": 1148.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rer \u00e0 l'union europ\u00e9enne ue a",
        "start": 1151.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 pas aux pays qui aimeraient \u00e0",
        "start": 1153.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la turquie parce que aujourd'hui \u00e0 paris",
        "start": 1154.69,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "si avec elle je me disais pas l\u00e0 quand",
        "start": 1156.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tout le monde non non non en",
        "start": 1159.33,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "l'occurrence ya des aides encore \u00e0 la",
        "start": 1161.2,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pr\u00e9adh\u00e9sion de la tuerie or on sait tous",
        "start": 1162.7,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ici que il faut il faut pas faire entrer",
        "start": 1165.159,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la enfin pardon c'est pas tous ici mais",
        "start": 1167.83,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "moi je ne souhaite pas que la turquie",
        "start": 1169.659,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rentrer dans l'union europ\u00e9enne et je",
        "start": 1171.159,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "comprends pas pourquoi il ya des encore",
        "start": 1172.659,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "des aides \u00e0 l'asie ray adh\u00e9sion de la",
        "start": 1174.25,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "turquie \u00e0 choisir je participe \u00e0 ce",
        "start": 1176.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "budget par et pas celui l\u00e0 si bien s\u00fbr",
        "start": 1178.659,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "qu'on peut vous pouvez retirer la",
        "start": 1180.88,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "participation de",
        "start": 1183.07,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "la participation fran\u00e7aise n'a rien \u00e0",
        "start": 1184.59,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "voir j'ai demand\u00e9 qu'on arr\u00eate la pr\u00e9",
        "start": 1186.789,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "adh\u00e9sion de la turquie qu'on coupe les",
        "start": 1189.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "critiques sur la maintenance des",
        "start": 1191.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9missions commun va dire celui-l\u00e0 je",
        "start": 1192.61,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "vois bien que je veux pas mais la",
        "start": 1194.71,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "contribution fran\u00e7aise \u00e7a n'a rien \u00e0",
        "start": 1196.029,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "voir madame lapix la contribution",
        "start": 1197.14,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise elle doit baisser parce qu'on",
        "start": 1198.85,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "va on doit ren\u00e9gocier en 2026 sont notre",
        "start": 1201.039,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "contribution parce que on paye depuis le",
        "start": 1204.34,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "d\u00e9part des britanniques on paye trop",
        "start": 1206.289,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "alors vous savez il ya une phrase",
        "start": 1207.669,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 mes fans et dans votre programme que",
        "start": 1210.99,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "je voulais c'\u00e9tait les fameuses iapc",
        "start": 1213.549,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "cette mesure qui permet de financer donc",
        "start": 1214.84,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "les pays qui veulent adh\u00e9rer \u00e0 l'union",
        "start": 1216.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et c'est de \u00e7a dont vous",
        "start": 1218.529,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "parlez c'est ce budget la cl\u00e9 sur lg l'a",
        "start": 1220.12,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "amput\u00e9 non mais celui de chasse doit",
        "start": 1222.1,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "b\u00e9ziers alors mais oui mais pas",
        "start": 1223.539,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "n'importe quoi je vais lui dans le",
        "start": 1224.89,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "nommer madame apx je dis pas vous dites",
        "start": 1225.85,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "n'importe quoi je dis vous m\u00e9langer deux",
        "start": 1227.32,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "propositions \u00e9taient soign\u00e9s dans la",
        "start": 1228.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00eame ligue \u00e0 de profondes tensions qui a",
        "start": 1230.409,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 faste il ya deux propositions ce",
        "start": 1232.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "programme a \u00e9t\u00e9 facile ce programme doit",
        "start": 1234.159,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "primer il ya deux",
        "start": 1235.36,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "2 pardon il ya deux mesures diff\u00e9rentes",
        "start": 1237.169,
        "duration": 7.061
    },
    {
        "text": "excusez moi le premier c'est la mesure",
        "start": 1240.809,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d' aide \u00e0 la turquie \u00e0 la pr\u00e9 adh\u00e9sion",
        "start": 1244.23,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "de la turquie je consid\u00e8re qu'on ne doit",
        "start": 1247.019,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "plus payer il ya un deuxi\u00e8me une",
        "start": 1248.549,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose c'est qu'on doit",
        "start": 1251.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ren\u00e9gocier la contribution de la france",
        "start": 1252.6,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'union europ\u00e9enne parce que depuis le",
        "start": 1254.82,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "d\u00e9part de la grande bretagne nous",
        "start": 1256.499,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "contribuerons plus que nous ne devrions",
        "start": 1258.179,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et que \u00e7a c'est pas normal que de mal \u00e0",
        "start": 1260.159,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer notre argent mais si la chose",
        "start": 1262.049,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent fallait r\u00e9parer soi vous poser",
        "start": 1264.48,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "une question en un mot s'il vous pla\u00eet",
        "start": 1265.889,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9ponse on a vu aujourd'hui des",
        "start": 1267.809,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "chars cette photo des chars cette photo",
        "start": 1269.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "est fourni par l'arm\u00e9e russe vladimir",
        "start": 1272.22,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "poutine a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 cet apr\u00e8s midi qu'ils",
        "start": 1274.23,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ne voulaient pas la guerre avec",
        "start": 1275.519,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'ukraine est ce que vous croyez la",
        "start": 1277.08,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "parole du pr\u00e9sident russe et surtout",
        "start": 1279.149,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "est-ce que vous f\u00e9liciter emmanuel",
        "start": 1280.799,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "macron pour son r\u00f4le dans cette",
        "start": 1282.179,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9sescalade apparente ou est ce que vous",
        "start": 1283.649,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous dites que rien n'est gagn\u00e9 et c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1285.899,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "pour l'instant c'est pas tr\u00e8s bien ce",
        "start": 1287.639,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "qui va se passer \u00e0 la fronti\u00e8re de",
        "start": 1288.72,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "l'ukraine moi je souhaite \u00e9videmment",
        "start": 1289.95,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9sescalade et 6,7 des escalades a",
        "start": 1291.389,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "lieu tout devient possible mais il faut",
        "start": 1293.759,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "aller beaucoup plus loin il faut",
        "start": 1295.86,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "proposer une grande conf\u00e9rence sur la",
        "start": 1297.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'europe dans laquelle on",
        "start": 1298.649,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "associera la russie l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1301.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et tous les \u00e9tats europ\u00e9ens pour d\u00e9finir",
        "start": 1303.659,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "enfin \u00e0 une architecture de s\u00e9curit\u00e9 et",
        "start": 1306.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans ce cadre l\u00e0 et dans ce cadre-l\u00e0",
        "start": 1309.24,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e de l'ukraine dans l'otan ne",
        "start": 1311.1,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sera pas ne sera plus \u00e0 l'ordre du jour",
        "start": 1313.919,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ne sera plus une priorit\u00e9 le sujet c'est",
        "start": 1316.59,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "on n'a vu ni pardon",
        "start": 1319.139,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "c'est vrai je ne sais pas aujourd'hui je",
        "start": 1321.08,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "vais sur le r\u00e9seau social twitter avec",
        "start": 1324.21,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alix bouilhaguet et samuel etienne des",
        "start": 1325.679,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "internautes vont pouvoir vous poser",
        "start": 1327.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "leurs questions merci nathalie et",
        "start": 1328.44,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "mohamed",
        "start": 1330.6,
        "duration": 2.449
    }
]