[
    {
        "text": "tout le temps",
        "start": 449.779,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "1 le 1 2",
        "start": 453.8,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "1 2",
        "start": 457.069,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "1 2 1 1 2 1 \u00e0 1,2",
        "start": 461.029,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "bonjour est bonjour \u00e0 tous",
        "start": 2674.23,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs chers amis",
        "start": 2677.59,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "bienvenue \u00e0 la fabrique donc notre notre",
        "start": 2680.15,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "quartier g\u00e9n\u00e9ral de campagne qui sera",
        "start": 2685.06,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la fabrique pour nous d'un",
        "start": 2688.31,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "projet pour la france alors chers amis",
        "start": 2690.86,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "votre pr\u00e9sence qu'elle soit physique ou",
        "start": 2694.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "virtuel puisque nous sommes en direct",
        "start": 2697.1,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "sur sur les r\u00e9seaux est avant tout pour",
        "start": 2699.29,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "moi l'occasion de vous adresser mes",
        "start": 2703.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "meilleurs voeux pour cette ann\u00e9e qui",
        "start": 2705.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9bute je souhaite \u00e0 chacun d'entre vous",
        "start": 2708.41,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et \u00e0 tous ceux que vous aimez une ann\u00e9e",
        "start": 2710.99,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 une ann\u00e9e aussi de proximit\u00e9",
        "start": 2713.57,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9 malgr\u00e9 le contexte sanitaire et",
        "start": 2716.78,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "puis \u00e9videmment je vous souhaite une",
        "start": 2721.28,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s belle ann\u00e9e de d\u00e9bats politiques",
        "start": 2723.17,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "alors je vous accueille ici dans un",
        "start": 2726.13,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "contexte tr\u00e8s particulier",
        "start": 2728.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous le savez cette pand\u00e9mie dure et",
        "start": 2730.22,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "elle dure plus longtemps que nous ne",
        "start": 2733.88,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "pouvions l'imaginer durant la campagne",
        "start": 2736.61,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "du des primaires nous avons \u00e9t\u00e9",
        "start": 2740.59,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "exemplaires en respectant toutes les",
        "start": 2743.69,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "consignes sanitaires nous continuerons",
        "start": 2747.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "naturellement \u00e0 l'\u00eatre et c'est la",
        "start": 2749.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "raison pour laquelle nous ferons le",
        "start": 2752.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "choix et nous avons fait aujourd'hui le",
        "start": 2754.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "choix responsables de nous contraindre \u00e0",
        "start": 2756.14,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "des jauges limit\u00e9es et au respect du",
        "start": 2758.75,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "pass sanitaires",
        "start": 2762.05,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "alors si cette campagne ne ressemblera",
        "start": 2763.69,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "assur\u00e9ment \u00e0 aucune autre parce qu'elle",
        "start": 2768.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sera sous la contrainte de la pand\u00e9mie",
        "start": 2770.75,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "nous avons n\u00e9anmoins un devoir commun",
        "start": 2772.37,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "c'est qu'elle soit le moment o\u00f9 on",
        "start": 2775.63,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "informera les fran\u00e7ais et o\u00f9 on d\u00e9battra",
        "start": 2778.58,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "du destin de la france et de l'avenir de",
        "start": 2781.79,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "la france",
        "start": 2785.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie ne doit en aucun cas mettre",
        "start": 2787.34,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sous cloche les nombreuses questions de",
        "start": 2789.71,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "nature \u00e9conomique social culturel",
        "start": 2792.8,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "identitaire que les fran\u00e7ais se posent",
        "start": 2796.03,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "et auquel nous devons apporter des",
        "start": 2799.04,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses",
        "start": 2801.68,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "plus que des r\u00e9ponses des solutions",
        "start": 2802.309,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "une \u00e9ch\u00e9ance pr\u00e9sidentielle \u00e7a n'est pas",
        "start": 2804.999,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "qu'une question de personnes c'est",
        "start": 2807.38,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "d'abord un choix de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2809.569,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "alors soyez en certains nous allons y",
        "start": 2811.9,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "prendre activement notre part nous",
        "start": 2814.699,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "allons y prendre activement notre part",
        "start": 2818.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "autour des valeurs et des convictions",
        "start": 2820.519,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "qui sont les n\u00f4tres",
        "start": 2822.17,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 la libert\u00e9 la dignit\u00e9 alors",
        "start": 2824.019,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "bienvenue bienvenue dans cette fabrique",
        "start": 2828.65,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "de la campagne comme vous pouvez d'ores",
        "start": 2830.569,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "et d\u00e9j\u00e0 le constater nous avons souhait\u00e9",
        "start": 2833.239,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "un lieu qui soit ouvert qui soit",
        "start": 2835.67,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "accueillant qui soit moderne nous avons",
        "start": 2839.209,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de 1500 m\u00e8tres carr\u00e9s d'espac\u00e9s",
        "start": 2842.359,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "collectifs o\u00f9 je travaillerai avec mon",
        "start": 2844.309,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe rapproch\u00e9e mais aussi avec tous",
        "start": 2847.039,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "ceux et toutes celles \u00e9lus soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2849.289,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "civile militants qui viendront",
        "start": 2851.39,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "contribuer \u00e0 notre projet de",
        "start": 2853.339,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "redressement de la france nous vous y",
        "start": 2855.589,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "convieront tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement je le dis",
        "start": 2858.17,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "je le dis ici nous allons lancer une",
        "start": 2861.589,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "grande concertation je veux que tous les",
        "start": 2864.17,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui ont des messages \u00e0 nous",
        "start": 2868.699,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "apporter puissent \u00eatre re\u00e7us ici et j'ai",
        "start": 2871.279,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "demand\u00e9",
        "start": 2874.729,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment \u00e0 mon directeur de",
        "start": 2875.469,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "campagne patrick stefanini de veiller \u00e0",
        "start": 2877.729,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "ce que le ce quartier g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 2879.979,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "travaillent la main dans la main avec",
        "start": 2881.66,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "les \u00e9quipes des partis qui nous",
        "start": 2883.819,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soutiennent et au premier rang",
        "start": 2886.489,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "desquelles les r\u00e9publicains pr\u00e9sid\u00e9 par",
        "start": 2888.259,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "christian jacob les centristes d'herv\u00e9",
        "start": 2890.299,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "morin alors c'est au coeur de cet espace",
        "start": 2893.509,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ouvert \u00e0 tous ce que je vais vous",
        "start": 2896.39,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter aujourd'hui l'\u00e9quipe qui va",
        "start": 2898.459,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m'accompagner pendant tous ces prochains",
        "start": 2900.439,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mois et j'esp\u00e8re pour de nombreuses",
        "start": 2902.269,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es",
        "start": 2905.839,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "nous allons communiquer l'organigramme",
        "start": 2908.019,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "complet de cette \u00e9quipe de campagne mais",
        "start": 2910.4,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "je tiens d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 vous pr\u00e9senter",
        "start": 2912.41,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "certains d'entre eux",
        "start": 2914.539,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "d'abord je suis \u00e9videmment entour\u00e9 de",
        "start": 2916.179,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "mes quatre co\u00e9quipiers du concret des",
        "start": 2920.15,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains mais mousquetaires que je",
        "start": 2922.939,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "consulterai en permanence eric ciotti",
        "start": 2926.449,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "michel barnier xavier bertrand et",
        "start": 2929.809,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "philippe juvin qui est malheureusement",
        "start": 2932.599,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "souffrant",
        "start": 2934.389,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "j'ai souhait\u00e9 avoir \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 2936.699,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "plusieurs conseillers aupr\u00e8s",
        "start": 2938.689,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "auquel j'ai ai confi\u00e9es \u00e0 chacun une",
        "start": 2942.429,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "mission sp\u00e9cifique eric ciotti sur",
        "start": 2944.629,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 michel barnier sur la france",
        "start": 2948.019,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "et l'europe dans le monde",
        "start": 2951.019,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "xavier bertrand sur la r\u00e9publique des",
        "start": 2952.509,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "territoires et le travail",
        "start": 2954.739,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "philippe juvin sur la sant\u00e9 globale",
        "start": 2956.739,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "herv\u00e9 morin sur la croissance les",
        "start": 2959.769,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "entreprises l'innovation et la",
        "start": 2962.149,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 2964.159,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "damien abad sur l'\u00e9ducation la famille",
        "start": 2966.609,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "la jeunesse et la r\u00e9publique solidaire",
        "start": 2969.589,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "bruno retailleau pr\u00e9pare \u00e0 quelque chose",
        "start": 2973.719,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "qui est tr\u00e8s important pour moi et qui",
        "start": 2976.249,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est le socle de la cr\u00e9dibilit\u00e9 notre",
        "start": 2977.719,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "projet c'est \u00e0 dire les 100 premiers",
        "start": 2980.629,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "jours du gouvernement",
        "start": 2982.309,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy travaillera lui",
        "start": 2987.099,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "sur quelque chose qui est aussi tr\u00e8s",
        "start": 2989.389,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "important et qui est un soc de",
        "start": 2991.159,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 les six derni\u00e8res semaines",
        "start": 2992.299,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union",
        "start": 2994.819,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 2996.259,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "puisque vous le savez \u00e0 l'issue de la",
        "start": 2997.179,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise il y aura un",
        "start": 3000.489,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "changement de pr\u00e9sidence de l'union",
        "start": 3001.899,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne donc il faut que nous soyons",
        "start": 3004.479,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 l'assumer",
        "start": 3006.519,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "et yann wehrling et jean rottner",
        "start": 3008.549,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "travailleront sur l'urgence \u00e9cologique",
        "start": 3011.309,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "par ailleurs nous avons conseillers",
        "start": 3014.669,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciaux qui seront charg\u00e9s d'une",
        "start": 3018.369,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "mission sp\u00e9cifique",
        "start": 3019.929,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "brice hortefeux sur les r\u00e9formes",
        "start": 3022.079,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "institutionnelles et jean fran\u00e7ois cop\u00e9",
        "start": 3024.099,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sur la politique de la ville",
        "start": 3026.049,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration et l'assimilation",
        "start": 3027.429,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je m'entoure est d'un conseil",
        "start": 3030.119,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique",
        "start": 3032.739,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qui rassemble les responsables",
        "start": 3033.689,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "politiques de la droite et du centre",
        "start": 3035.319,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a va jusqu'\u00e0 d'anciens modem qui",
        "start": 3037.559,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "nous ont rejoints",
        "start": 3040.989,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "de toutes les sensibilit\u00e9s et g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 3042.879,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "parmi lesquels des conseillers",
        "start": 3045.209,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "politiques dont j'ai tenu \u00e0 m'entourer",
        "start": 3047.919,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "g\u00e9rard larcher pr\u00e9sident du s\u00e9nat sera",
        "start": 3050.759,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident d'honneur de mon comit\u00e9 de",
        "start": 3053.349,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soutien et laurent wauquiez pr\u00e9sidera le",
        "start": 3055.029,
        "duration": 6.731
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de soutien des \u00e9lus",
        "start": 3058.329,
        "duration": 5.501
    },
    {
        "text": "je suis aussi entour\u00e9 de six porte",
        "start": 3061.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parole qui incarnent des nouveaux",
        "start": 3063.83,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "visages de la droite vous les connaissez",
        "start": 3066.35,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "il y a",
        "start": 3069.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans l'ordre alphab\u00e9tique guilhem",
        "start": 3071.17,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "carayon",
        "start": 3073.67,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "agn\u00e8s evren",
        "start": 3075.43,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "christelle moran\u00e7ais othman nassr ou",
        "start": 3078.1,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "aur\u00e9lien parlons florence portelli et",
        "start": 3081.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aur\u00e9lien pradi\u00e9",
        "start": 3084.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'ai souhait\u00e9 aux cimes entour\u00e9 d'un",
        "start": 3086.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "certain nombre d'orateurs",
        "start": 3089.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui auront plus sp\u00e9cifiquement la",
        "start": 3091.21,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de riposter aux attaques",
        "start": 3093.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de riposter aux fausses pol\u00e9miques dont",
        "start": 3096.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous feront naturellement l'objet et",
        "start": 3098.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "puis d'orateurs qui seront charg\u00e9s de",
        "start": 3100.7,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "relayer mon projet dans leur r\u00e9gion",
        "start": 3102.62,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "orateur riposte",
        "start": 3107.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe est sous la direction de julien",
        "start": 3109.57,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "aubert et d'alexandra du blanche et",
        "start": 3111.89,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "comprend val\u00e9rie boyer robin reda jonas",
        "start": 3113.96,
        "duration": 8.66
    },
    {
        "text": "haddad val\u00e9rie de bord et charles prat",
        "start": 3117.8,
        "duration": 8.76
    },
    {
        "text": "les orateurs r\u00e9gionaux en auvergne",
        "start": 3122.62,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "rh\u00f4ne-alpes emilie bonnivard nicolas",
        "start": 3126.56,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d'aragon jean pierre vigier et pierre",
        "start": 3129.35,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "oliver",
        "start": 3131.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "en bretagne isabelle le callennec et",
        "start": 3132.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "muriel jourda",
        "start": 3136.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en centre val de loire nadine belliot et",
        "start": 3137.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nicolas forissier",
        "start": 3140.39,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "dans le gros test",
        "start": 3141.67,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie bazin malgras jean-philippe",
        "start": 3143.8,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "vetere thibault bazin et nathalie colin",
        "start": 3146.9,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "oesterl\u00e9",
        "start": 3149.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "en province en province pendant alpes",
        "start": 3150.22,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "c\u00f4te d'azur provence alpes c\u00f4te d'azur",
        "start": 3153.17,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "pardon",
        "start": 3155.24,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7oise dumont sarah boualem st\u00e9phane",
        "start": 3156.88,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "le rudulier et philippe tabarot",
        "start": 3160.76,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "dans les hauts de france walesa avilo",
        "start": 3163.78,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "bertrand et julien 10",
        "start": 3167.06,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "en ile de france hamida rezag farida",
        "start": 3169.57,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "adlani babette de rozi\u00e8res et vincent",
        "start": 3173.51,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "genvrin",
        "start": 3176.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "en normandie se fit gauguin david",
        "start": 3177.4,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "margueritte",
        "start": 3181.1,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour l'outre-mer nathalie bassir et",
        "start": 3182.71,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "babette de rozi\u00e8res",
        "start": 3186.44,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "dans les pays de la loire laurence",
        "start": 3189.619,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "garnier st\u00e9phane pieds noirs",
        "start": 3191.63,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "en nouvelle \u00e9crite n sylvie marcilly",
        "start": 3194.47,
        "duration": 6.819
    },
    {
        "text": "nicolas florian guillaume gu\u00e9rin en",
        "start": 3197.68,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "bourgogne franche comt\u00e9 yanbu car",
        "start": 3201.289,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "guillaume larriv\u00e9 dans la collectivit\u00e9",
        "start": 3203.69,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "de corse jean-jacques ferrara et en",
        "start": 3206.66,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "occitanie arnaud viala et julien",
        "start": 3210.019,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "plantier vous avez bien \u00e9videmment tous",
        "start": 3212.869,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "compt\u00e9s cette \u00e9quipe est totalement",
        "start": 3214.97,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "paritaire",
        "start": 3217.309,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 parce que nous sommes une droite",
        "start": 3218.499,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "qui sur ce sujet sera exemplaire",
        "start": 3220.849,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "le p\u00f4le \u00e9lus et territoires sera dirig\u00e9e",
        "start": 3224.569,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "par annie genevard et fera le lien avec",
        "start": 3227.749,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "notre formidable r\u00e9seau d'\u00e9lus qui",
        "start": 3230.809,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "maillent le pays au parlement mais",
        "start": 3233.509,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment dans les d\u00e9partements dans",
        "start": 3235.789,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gions et dans les communes j'ai",
        "start": 3237.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9galement tenu \u00e0 ce que les fran\u00e7ais de",
        "start": 3240.47,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger soient pleinement impliqu\u00e9s",
        "start": 3241.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans cette campagne gr\u00e2ce \u00e0 paul",
        "start": 3243.14,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifique anim\u00e9 par ronan le gleut",
        "start": 3245.18,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "patrick karam et david lorion auront la",
        "start": 3247.69,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "t\u00e2che \u00f4 combien importante d'impliquer",
        "start": 3250.579,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nos compatriotes ultramarins dans le",
        "start": 3252.65,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel",
        "start": 3255.049,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "le p\u00f4le animation militante sera dirig\u00e9",
        "start": 3256.299,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "par alex rios alexandra pardon bord qui",
        "start": 3259.64,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "au fond teint qui est aussi directrice",
        "start": 3262.489,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "adjointe de la campagne aupr\u00e8s de",
        "start": 3264.319,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "patrick stefanini et le p\u00f4le soci\u00e9t\u00e9 si",
        "start": 3265.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pardon directrice d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de la",
        "start": 3268.88,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "campagne et le p\u00f4le soci\u00e9t\u00e9 civile sera",
        "start": 3270.47,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "anim\u00e9e par marie claire carr\u00e8re g\u00e9e qui",
        "start": 3273.289,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "elle est directrice adjoint",
        "start": 3275.059,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "je veux porter un projet de rupture",
        "start": 3276.91,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "et c'est tr\u00e8s important pour moi projet",
        "start": 3280.15,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "de rupture qui permettra de faire enfin",
        "start": 3282.619,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tous les changements et toutes les",
        "start": 3284.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes dont la france a tant besoin ce",
        "start": 3287.029,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "projet de rupture a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0",
        "start": 3289.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fr\u00e9d\u00e9ric lemoine avec comme adjoint",
        "start": 3291.589,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "vincent chriqui et olivier marx",
        "start": 3293.66,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "enfin j'annoncerai la semaine prochaine",
        "start": 3296.44,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "l'ensemble de mes orateurs th\u00e9matiques",
        "start": 3299.329,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qui associeront les parlementaires les",
        "start": 3302.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "grands \u00e9lus locaux les personnalit\u00e9s de",
        "start": 3305.329,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 civile des groupes",
        "start": 3307.22,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "th\u00e9matiques",
        "start": 3308.359,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est sont mes groupes sur le fond des",
        "start": 3310.299,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "sujets sur les solutions",
        "start": 3313.549,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "toute cette \u00e9quipe constitue ma grande",
        "start": 3315.68,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "arm\u00e9e une grande arm\u00e9e deux conqu\u00eates au",
        "start": 3317.869,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "service de la france alors afin de nous",
        "start": 3321.2,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer \u00e0 incarner l'alternance et \u00e0",
        "start": 3324.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "exercer le pouvoir si les fran\u00e7ais nous",
        "start": 3326.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "font confiance j'ai demand\u00e9 \u00e0 chacun des",
        "start": 3328.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "conseillers aupr\u00e8s de d\u00e9buter leur",
        "start": 3331.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mission de grande concertation avec tous",
        "start": 3333.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les responsables publics et priv\u00e9s qui",
        "start": 3335.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "concerne leur champ d'action d\u00e8s cette",
        "start": 3338.16,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "semaine la france regorge de talents et",
        "start": 3340.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9es nous devons nous pr\u00e9parer avec",
        "start": 3343.349,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "le plus grand s\u00e9rieux en faisant",
        "start": 3345.45,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "confiance \u00e0 l'intelligence collective",
        "start": 3347.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous reviendrons vers vous bien entendu",
        "start": 3349.32,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sur les conclusions de ces journ\u00e9es de",
        "start": 3351.81,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "travail pour la france",
        "start": 3354.45,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "enfin j'ai demand\u00e9 \u00e0 mes conseillers",
        "start": 3356.48,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s d' effectuer durant les",
        "start": 3358.829,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "prochaines semaines parall\u00e8lement \u00e0 mes",
        "start": 3360.96,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "nombreux d\u00e9placements",
        "start": 3362.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un tour de france un grand tour de",
        "start": 3363.66,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "france afin de me repr\u00e9senter partout",
        "start": 3367.23,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans le pays le tour de france de",
        "start": 3370.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 le tour de france des",
        "start": 3372.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "territoires de la r\u00e9publique et",
        "start": 3374.13,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "territoires le tour de france de la",
        "start": 3375.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique solidaire le tour de france 2",
        "start": 3376.77,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de la croissance de l'innovation et des",
        "start": 3380.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "entreprises l'ensemble des territoires",
        "start": 3382.89,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "doivent profiter de l'expertis\u00e9 d'eric",
        "start": 3385.26,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "de michel de xavier de philippe sur la",
        "start": 3389.19,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 d'herv\u00e9 morin ils seront mes",
        "start": 3391.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ambassadeur durant les prochaines",
        "start": 3394.94,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "semaines sur le terrain semaine qui",
        "start": 3396.78,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "seront \u00e9videmment d\u00e9cisive pour la",
        "start": 3399.93,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "france nous ferons une campagne d'hyper",
        "start": 3402.21,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 pour contrecarrer j'allais",
        "start": 3404.819,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "dire les contraintes sanitaires qui nous",
        "start": 3409.17,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "emp\u00eacheront \u00e9videmment de d\u00e9passer",
        "start": 3410.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "certaines jauge dans nos meetings voil\u00e0",
        "start": 3412.829,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "j'ajoute que \u00e9videmment tous les",
        "start": 3415.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "orateurs th\u00e9matiques seront invit\u00e9s",
        "start": 3417.569,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 parcourir la france et que les",
        "start": 3419.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "orateurs r\u00e9gionaux qui sont ici ont pour",
        "start": 3421.41,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "mission d'organiser cette animation des",
        "start": 3423.93,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "territoires",
        "start": 3427.079,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alors cette grande arm\u00e9e cette s\u00e9rie",
        "start": 3428.21,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "d'initiatives ne poursuivent qu'un seul",
        "start": 3431.069,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "objectif nous pr\u00e9parer \u00e0 diriger la",
        "start": 3432.54,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 3436.2,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "mon projet il est clair je veux r\u00e9tablir",
        "start": 3436.849,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 la libert\u00e9 et la dignit\u00e9",
        "start": 3440.27,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 c'est \u00e0 dire ramener l'ordre",
        "start": 3443.569,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "dans nos fronti\u00e8res dans la rue comme",
        "start": 3445.619,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "dans nos comptes la libert\u00e9 pour",
        "start": 3449.16,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "redonner de l'air \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et \u00e0 tous",
        "start": 3452.579,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "les fronts c'est en des bureaucraties",
        "start": 3455.13,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "rate is an en simplifiant notre \u00e9tat et",
        "start": 3457.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "puis nous reparlerons de libert\u00e9s",
        "start": 3461.16,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "publiques",
        "start": 3462.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "enfin la dignit\u00e9 la dignit\u00e9 pour r\u00e9parer",
        "start": 3463.31,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "les fractures augmenter les salaires les",
        "start": 3466.68,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "retraites",
        "start": 3469.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "permettre de gagner plus et donner sa",
        "start": 3470.99,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "chance \u00e0 chaque enfant de france en",
        "start": 3474.21,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "refondant l'\u00e9cole r\u00e9publicaine et en",
        "start": 3476.19,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "donnant \u00e0 chacun un acc\u00e8s \u00e9gal \u00e0 la",
        "start": 3479.97,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "sant\u00e9",
        "start": 3482.97,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "il s'agit d'un vrai projet de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3484.07,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s libert\u00e9 dignit\u00e9 qui a pour",
        "start": 3486.41,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "vocation de lever un espoir de cr\u00e9er une",
        "start": 3489.39,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "nouvelle \u00e8re et de restaurer la fiert\u00e9",
        "start": 3491.88,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre fran\u00e7ais",
        "start": 3495.57,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "en un mot il faut que",
        "start": 3497.24,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "tout change pour que la france reste",
        "start": 3501.05,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "elle m\u00eame et c'est ce que nous croyons",
        "start": 3504.09,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "ici nous croyons qu'il y a besoin d'un",
        "start": 3506.16,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "immense vent de changement pour que",
        "start": 3508.31,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "notre pays reste au premier rang pour",
        "start": 3511.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "que notre loi reste respecter pour que",
        "start": 3514.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique soit consolid\u00e9e et pour",
        "start": 3516.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais vivent mieux en paix",
        "start": 3519.39,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "unis",
        "start": 3521.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs la v\u00e9ritable",
        "start": 3523.7,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle commence elle",
        "start": 3525.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "commence aujourd'hui et je vais vous le",
        "start": 3528.27,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "dire ce sera une campagne qui se fera",
        "start": 3530.52,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "avec envie avec bonheur parce que c'est",
        "start": 3534.12,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "un moment de rencontre avec les fran\u00e7ais",
        "start": 3538.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parce que c'est un moment d co\u00fbte parce",
        "start": 3539.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que c'est un moment de dialogue parce",
        "start": 3542.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 un moment de propositions c'est un",
        "start": 3544.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moment on confronte nos convictions avec",
        "start": 3546.3,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "les attentes du peuple alors oui cette",
        "start": 3548.88,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "campagne je la veux digne mais exigeante",
        "start": 3551.97,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "je la veux respectueuse mais offensive",
        "start": 3554.97,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "je la veux inventive et combative car",
        "start": 3558.92,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "j'en suis convaincu chaque fran\u00e7ais",
        "start": 3562.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite mieux que des fausses promesses",
        "start": 3564.93,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "et des belles paroles alors oui dans une",
        "start": 3568.08,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "campagne il y a beaucoup de travail",
        "start": 3572.46,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "alors je vous le dis tr\u00e8s bonne ann\u00e9e \u00e0",
        "start": 3575.28,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vous et au travail",
        "start": 3578.16,
        "duration": 23.49
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3580.77,
        "duration": 22.65
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 3601.65,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "oui dites moi",
        "start": 3603.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est surtout la majorit\u00e9 qui a pas",
        "start": 3618.27,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 faire en sorte qu'on examine",
        "start": 3620.38,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "son texte par dont ils sont majoritaires",
        "start": 3622.119,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je vous le rappelle on avait des d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 3623.859,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de votre sur vauban notamment monsieur",
        "start": 3626.049,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "aubert qui est ici pr\u00e9sent assez",
        "start": 3629.079,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "remont\u00e9s contre ce texte vous vous \u00e9tiez",
        "start": 3631.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dit favorable \u00e0 ce passe vaccinale",
        "start": 3633.309,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "qu'est ce que l'on peut en d\u00e9duire",
        "start": 3635.26,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "est-ce que vous ne tenez pas votre",
        "start": 3636.49,
        "duration": 3.5
    }
]