[
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse a la stature d'une",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "femme d'\u00e9tat comp\u00e9tentes s\u00e9rieuse",
        "start": 1.68,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "exp\u00e9riment\u00e9s je sais qu'elle a la",
        "start": 4.58,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 rassembler sa famille",
        "start": 6.839,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "politique d'un centre r\u00e9publicain",
        "start": 8.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 une droite tr\u00e8s ferme sur le",
        "start": 10.559,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "r\u00e9galien est aujourd'hui notre pays a",
        "start": 12.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "besoin d'\u00eatre rassembl\u00e9e rassembler sa",
        "start": 13.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "famille politique pour apr\u00e8s rassembler",
        "start": 15.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais en vue de r\u00e9former notre",
        "start": 17.58,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pays ce mandat de emmanuel macron a \u00e9t\u00e9",
        "start": 19.68,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "un immobilisme total je sais que val\u00e9rie",
        "start": 23.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 r\u00e9former notre",
        "start": 25.32,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "pays du sol au plafond",
        "start": 27.24,
        "duration": 2.75
    }
]