[
    {
        "text": "bonjour val\u00e9rie p\u00e9cresse alors vous avez",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "une constante lors de cette \u00e9pid\u00e9mie de",
        "start": 2.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "kobe tu sais l'\u00e9cole au printemps",
        "start": 3.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dernier en pleine quatri\u00e8me bas que vous",
        "start": 5.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aviez propos\u00e9 d'avancer les vacances de",
        "start": 7.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "15 jours et cette fois vous avez demand\u00e9",
        "start": 9.15,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "au gouvernement de rallonger les",
        "start": 11.01,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vacances de no\u00ebl d'une semaine vous ne",
        "start": 12.269,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "souhaitiez pas que les \u00e9l\u00e8ves rentrent",
        "start": 13.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e7a veut dire val\u00e9rie",
        "start": 15.599,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse que si vous \u00eates \u00e9lue",
        "start": 18.06,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente au mois d'avril et que",
        "start": 19.289,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie menace toujours vous mettez",
        "start": 20.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les ayvelles et les \u00e9l\u00e8ves en cong\u00e9 mi",
        "start": 23.43,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "juin non pas du tout",
        "start": 25.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous l'avez dit en 2020 j'avais obtenu",
        "start": 27.92,
        "duration": 4.749
    },
    {
        "text": "du gouvernement qu'on avance les",
        "start": 30.57,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "vacances de p\u00e2ques 2 parce que c'\u00e9tait",
        "start": 32.669,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "un choc pand\u00e9mique et qu'il fallait",
        "start": 35.219,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "adapter l'ann\u00e9e scolaire \u00e0 ce choc",
        "start": 37.739,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mique pour pouvoir mieux l'absorber",
        "start": 39.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pourquoi j'ai propos\u00e9 il ya quelques",
        "start": 41.129,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "semaines qu'on retarde une semaine ou",
        "start": 43.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "plus et qu'on allonge les vacances de",
        "start": 45.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "no\u00ebl d'une semaine tout simplement parce",
        "start": 47.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que tout le monde s'est rencontr\u00e9s entre",
        "start": 49.41,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "no\u00ebl et jour de l'an toutes les familles",
        "start": 50.73,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "il ya eu un brassage \u00e9norme de",
        "start": 52.289,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "population et donc on sait qu'on va",
        "start": 54.329,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "avoir un nouveau choc \u00e9pid\u00e9mique cette",
        "start": 56.07,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "semaine est donc propos\u00e9 d'avoir une",
        "start": 58.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "semaine pour amortir ce choc \u00e9pid\u00e9mique",
        "start": 61.079,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "et permettre une rentr\u00e9e de mani\u00e8re plus",
        "start": 63.78,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ordonn\u00e9 plus sereine mais avec les",
        "start": 66.09,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "enfants une semaine pourquoi pas deux",
        "start": 68.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "femmes \u00e0 pouvoir tour est ce que c'est",
        "start": 69.659,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "une semaine l'incubation apr\u00e8s le",
        "start": 71.22,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "r\u00e9veillon oui mais on sait tr\u00e8s bien",
        "start": 72.54,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'on n'est pas tout \u00e0 fait encore au",
        "start": 74.189,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pic en tout cas que \u00e7a redescend pas en",
        "start": 75.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est en ce moment en pleine tension il",
        "start": 77.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fit des milk oui mais vous n'avez pas",
        "start": 79.32,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "compris ce que je voulais dire \u00e0 no\u00ebl et",
        "start": 80.52,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "au jour de l'an tout le monde se",
        "start": 82.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "retrouve donc il ya un brassage donc \u00e0",
        "start": 83.4,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "une acc\u00e9l\u00e9ration \u00e9pid\u00e9mique et ensuite",
        "start": 85.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il ya six jours d'incubation donc",
        "start": 87.509,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "retard\u00e9 d'une semaine la rentr\u00e9e \u00e7a",
        "start": 89.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "permettait d'absorber finalement le choc",
        "start": 91.71,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mique de no\u00ebl et du r\u00e9veillon et \u00e7a",
        "start": 94.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "permettait d'avoir une rentr\u00e9e sereine",
        "start": 96.329,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "c'est pas le progr\u00e8s le gouvernement",
        "start": 97.92,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "c'est pas le choix qu'a fait le",
        "start": 100.02,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "gouvernement mais il a fait le choix",
        "start": 101.009,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "finalement de de la navigation \u00e0 vue on",
        "start": 102.24,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "est sereine pas pour arnaud monde",
        "start": 104.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comment s'organisent les parents dans",
        "start": 106.619,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "une rentr\u00e9e d'abord dans ces cas-l\u00e0",
        "start": 108.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00eaviez mais lorsqu'elle a vu un",
        "start": 111.18,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "dispositif pour rien c'est un sujet que",
        "start": 112.47,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole \u00e0 la maison \u00e7a ne marche pas par",
        "start": 114.299,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "exemple mais attendez il s'agit pas de",
        "start": 115.829,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "supprimer une semaine de classe il",
        "start": 118.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s'agit de la d\u00e9caler est par ailleurs",
        "start": 119.85,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e",
        "start": 121.89,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "avec qui qui a eu face qui a eu lieu en",
        "start": 123.55,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "2020 c'est qu'on a d\u00e9cal\u00e9 la semaine et",
        "start": 125.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "par ailleurs vous savez que nous sommes",
        "start": 129.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en t\u00e9l\u00e9travail obligatoire cette semaine",
        "start": 130.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donc une bonne partie des parents vont",
        "start": 132.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00eatre \u00e0 la maison avec leurs enfants et",
        "start": 134.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans ce cas l\u00e0 il \u00e9tait aussi tout \u00e0",
        "start": 136.27,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fait concevable d'organiser la prise en",
        "start": 138.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "charge des enfants de tous les parents",
        "start": 141.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui ne peuvent pas t\u00e9l\u00e9travailler mais",
        "start": 142.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore l'id\u00e9e \u00e9tait l\u00e0 et qu'il est",
        "start": 144.49,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la suivante aplanir la vague \u00e9pid\u00e9mique",
        "start": 146.14,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "qui va n\u00e9cessairement suivre les deux",
        "start": 149.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9veillons maintenant c'est pas le choix",
        "start": 152.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'a fait le gouvernement qu'est ce",
        "start": 154.06,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'il a fait comme choix il a fait le",
        "start": 155.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "choix de pr\u00e9venir les parents la veille",
        "start": 156.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les professeurs la veille du protocole",
        "start": 158.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui va \u00eatre en place \u00e0 l'\u00e9cole et avec",
        "start": 160.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "une d\u00e9sorganisation qui va \u00eatre assez",
        "start": 162.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "massive on sait bien donc cette semaine",
        "start": 165.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "va t'elle \u00eatre bonne pour les \u00e9l\u00e8ves et",
        "start": 167.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les professeurs je ne suis pas certaine",
        "start": 169.21,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et pense qu'on aurait pu anticiper mieux",
        "start": 170.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9par\u00e9s faire les choses dans la",
        "start": 173.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 parce qu'on savait ce qui",
        "start": 175.6,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "allait se produire est ce que vous",
        "start": 177.1,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pensez qu'il faut g\u00e9n\u00e9raliser les",
        "start": 178.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "masques ffp2 eric ciotti qui \u00e9tait hier",
        "start": 179.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'invit\u00e9 du grand jury le propose",
        "start": 183.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'ailleurs non ce que propose eric",
        "start": 184.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ciotti c'est de recommander le masque",
        "start": 186.58,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ffp2 c'est ce que disent \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 189.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e dit il c'est ce nom c'est ce",
        "start": 191.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que disent \u00e0 peu pr\u00e8s tous les",
        "start": 193.57,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialistes les sp\u00e9cialistes disent que",
        "start": 195.22,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un masque ffp2 lorsqu'il est port\u00e9 par",
        "start": 196.989,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "exemple dans des haies dans des",
        "start": 200.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "situations de rencontres tr\u00e8s proche est",
        "start": 201.79,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "beaucoup plus protecteur mais le masque",
        "start": 204.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ffp2 il ne marche pas dans toutes les",
        "start": 206.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "situations par exemple typiquement on le",
        "start": 208.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "voit sur ce plateau faire une grande",
        "start": 210.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "interview avec un masque ffp2 faire un",
        "start": 213.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cours pour un enseignant avec un masque",
        "start": 215.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ffp2 il ya des situations",
        "start": 216.94,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "professionnelles dans lesquelles le",
        "start": 218.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "masque ffp2 n'est pas possible vous avez",
        "start": 219.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une inqui\u00e9tude pour les transports c'est",
        "start": 221.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion g\u00e8re les transports publics",
        "start": 223.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "des chauffeurs manquant pour cause de",
        "start": 225.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'ovide bien entendu vous avez un",
        "start": 226.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "chiffre on va pour l'instant nous sommes",
        "start": 228.82,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "\u00e0 6 % d'absent\u00e9isme dans les transports",
        "start": 231.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "en commun en ile-de-france dans ma",
        "start": 233.739,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion qui est l'une des plus touch\u00e9es",
        "start": 235.18,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "donc il va y avoir effectivement de",
        "start": 237.4,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'absent\u00e9isme li\u00e9 aux qu'ovide dans tous",
        "start": 239.739,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les services publics et \u00e7a on le sait",
        "start": 242.59,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "est que ce soit \u00e0 l'\u00e9cole que ce soit",
        "start": 244.239,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "dans les transports pour l'instant la",
        "start": 245.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "doctrine est la suivante on essayait de",
        "start": 247.6,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "maintenir \u00e0 100 % l'offre donc",
        "start": 249.07,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "aximum l'offre de fa\u00e7on \u00e0 ce que y ait",
        "start": 251.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le moins d'encombrement possible dans",
        "start": 254.54,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "les transports val\u00e9rie p\u00e9cresse la crise",
        "start": 256.31,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mique a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les fragilit\u00e9s d'un",
        "start": 258.829,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de sant\u00e9 de l'h\u00f4pital",
        "start": 261.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement alors quand on vous",
        "start": 262.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9coute au fil de votre intervention vous",
        "start": 264.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parler de plan d'urgence d'\u00e9tats",
        "start": 266.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux de la sant\u00e9 de revalorisation",
        "start": 268.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des carri\u00e8res on a l'impression d'avoir",
        "start": 270.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 entendu \u00e7a notamment de la part du",
        "start": 272.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gouvernement en place s'il faut",
        "start": 274.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9organiser l'h\u00f4pital quel est le levier",
        "start": 276.56,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "le levier principal sur lequel vous",
        "start": 280.22,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "comptez",
        "start": 283.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'abord il va falloir recruter on est en",
        "start": 284.23,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "p\u00e9nurie de soignants massives dans tout",
        "start": 286.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le pays et \u00e7a ne touche pas que",
        "start": 289.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital \u00e7a touche aussi la m\u00e9decine de",
        "start": 290.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ville \u00e0 temps pour le mondial deux ans",
        "start": 292.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est un probl\u00e8me mondialement factur\u00e9",
        "start": 293.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pu \u00eatre anticip\u00e9 si on avait depuis dix",
        "start": 295.43,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ans all\u00e9ger les contraintes du numerus",
        "start": 297.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "clausus qui est quand m\u00eame une",
        "start": 300.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "singularit\u00e9 assez fran\u00e7aise o\u00f9 on a",
        "start": 300.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "restreint le nombre de m\u00e9decins form\u00e9s",
        "start": 303.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour restreindre les d\u00e9penses de sant\u00e9",
        "start": 305.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et ce qui se traduit aujourd'hui par",
        "start": 307.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moins de 100000 g\u00e9n\u00e9ralistes en france",
        "start": 309.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc sur la sant\u00e9 nous avons un probl\u00e8me",
        "start": 311.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de recrutement en oeuvre a thief de",
        "start": 313.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'op\u00e9ration l'h\u00f4pital je viens 25000",
        "start": 315.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "soignants recrut\u00e9s dans le prochain",
        "start": 318.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mandat sp\u00e9cifiquement pour l'h\u00f4pital 25",
        "start": 320.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mille nouveaux soignants form\u00e9s mais",
        "start": 322.64,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il faut entre 10 et 15 ans",
        "start": 324.89,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour former des m\u00e9decins des",
        "start": 326.419,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "r\u00e9animateurs des ann\u00e9es alors \u00e7a c'est",
        "start": 327.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "totalement inexact il ya deux choses",
        "start": 329.51,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "former un m\u00e9decin oui \u00e7a prend entre 8",
        "start": 332.12,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "et 10 ans mais form\u00e9 un r\u00e9animateur",
        "start": 334.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui comme le dit le gouvernement",
        "start": 336.669,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut prendre un ou deux ans parce",
        "start": 338.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'on bouge quand le des messages c'est",
        "start": 340.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t c'est un corps au total on peut",
        "start": 342.08,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "prendre des m\u00e9decins qui sont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 343.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "hospitalier et on aurait pu les",
        "start": 345.169,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9s pour \u00eatre en r\u00e9animation et si",
        "start": 347.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on avait voulu ouvrir les milliers de",
        "start": 349.49,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "l'hydre animations suppl\u00e9mentaires qui",
        "start": 351.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont n\u00e9cessaires pour faire face \u00e0 des",
        "start": 352.789,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "crises pand\u00e9miques on aurait pu le faire",
        "start": 354.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 dessus le gouvernement n'a pas",
        "start": 356.33,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "tenu ses engagements et n'a pas fait",
        "start": 358.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "preuve l\u00e0 encore d'anticipation mais",
        "start": 360.169,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "pour revenir \u00e0 la question de monsieur",
        "start": 362.09,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "l'anglais recrutements massifs dans le",
        "start": 363.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "domaine de la sant\u00e9 \u00e0 tous les niveaux",
        "start": 365.539,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "de qualification",
        "start": 367.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et puis redonn\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital davantage de",
        "start": 368.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pouvoir aux m\u00e9decins vous le savez nous",
        "start": 371.72,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "avons 35 % du co\u00fbt global de l'h\u00f4pital",
        "start": 373.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en france qui sont des co\u00fbts",
        "start": 377.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "administratifs et c'est entre 20 et 30",
        "start": 378.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans les autres pays donc on peut faire",
        "start": 382.01,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "baisser ses co\u00fbts administratifs pour",
        "start": 383.72,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "remettre de l'argent sur les soignants",
        "start": 385.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et donner aux chefs de service ce qu'ils",
        "start": 387.82,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9clament c'est \u00e0 dire",
        "start": 390.13,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "un directeur donc c'est fini les",
        "start": 393.93,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "directeurs non on s'en r\u00e9f\u00e8re non au",
        "start": 396.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m\u00e9decin chef non on peut avoir un",
        "start": 398.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "directeur d'h\u00f4pital qui organise mais",
        "start": 400.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas qu'ils bureaucratise est en revanche",
        "start": 402.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il faut que les soignants les chefs de",
        "start": 404.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "service soit \u00e0 nouveau mis en capacit\u00e9",
        "start": 406.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de prendre des d\u00e9cisions vous savez moi",
        "start": 409.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "j'ai fait l'autonomie des universit\u00e9s et",
        "start": 411.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans l'autonomie des universit\u00e9s il ya",
        "start": 413.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de libert\u00e9 de responsabilit\u00e9 pour",
        "start": 414.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les personnes qui sont en charge richert",
        "start": 416.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de services doivent \u00eatre en charge de la",
        "start": 418.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 des patients et j'ajoute derni\u00e8re",
        "start": 420.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sujet c'est que je veux les enqu\u00eates de",
        "start": 422.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "satisfaction sur les patients je veux",
        "start": 424.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'on puisse avoir vraiment comment dire",
        "start": 426.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 carnet de sant\u00e9 de l'h\u00f4pital lui-m\u00eame",
        "start": 429.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et les patients sont les bons vecteurs",
        "start": 430.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour nous dire comment valeur justement",
        "start": 432.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les patients les co\u00fbts de sant\u00e9",
        "start": 434.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "explosent s'est nou\u00e9 avec le d\u00e9ficit de",
        "start": 436.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la s\u00e9cu on est \u00e0 50 milliards d'euros",
        "start": 438.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour 2021 2022 sommes consid\u00e9rables et",
        "start": 440.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce qui n'est pas tant doit",
        "start": 442.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "responsabiliser un peu les assur\u00e9s dans",
        "start": 444.55,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "leur consommation de soins alors par",
        "start": 446.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "exemple de les faire payer un peu",
        "start": 449.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "davantage le fameux reste \u00e0 charge il",
        "start": 450.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est en france de 7 % des d\u00e9penses de",
        "start": 452.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 c'est le chiffre le plus faible de",
        "start": 454.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l' ocde par exemple aussi en contr\u00f4lant",
        "start": 456.67,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les arr\u00eats de maladie de complaisance de",
        "start": 459.28,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "confort qui aujourd'hui co\u00fbte des",
        "start": 461.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "milliards aux syst\u00e8mes vous avez raison",
        "start": 464.11,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re d'assurance maladie le sujet",
        "start": 466.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est d'abord d'aller lutter contre les",
        "start": 469.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fraudes les fraudes diverses je parle",
        "start": 470.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas vraiment de frau abbas et de non",
        "start": 473.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 du patient c'est pas tout",
        "start": 474.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait la m\u00eame chose aujourd'hui vous",
        "start": 477.55,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pouvez demander trois diagnostics pour",
        "start": 478.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un m\u00eame mal personne ne viendra vous",
        "start": 480.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "contrarier et finalement tout \u00e7a fait",
        "start": 483.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tourner la machine budg\u00e9taires jusqu'\u00e0",
        "start": 484.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des chiffres consid\u00e9rables ce qu'on a",
        "start": 486.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 un installeur l'assurance maladie",
        "start": 488.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'assurance maladie a mis en place toute",
        "start": 490.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une s\u00e9rie de r\u00e9f\u00e9rentiels notamment sur",
        "start": 491.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les ordonnances vous savez sur les",
        "start": 493.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "prescriptions donc ces destins travail",
        "start": 494.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui est en cours moi je pense",
        "start": 496.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "effectivement ad il ya des arr\u00eats de",
        "start": 498.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "maladie qui doivent \u00eatre contr\u00f4l\u00e9es qui",
        "start": 500.95,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sont des arr\u00eats de maladie de",
        "start": 502.9,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "complaisance il peut y avoir mais il",
        "start": 503.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "peut y avoir aussi de la fraude on a vu",
        "start": 505.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que nous avions encore un certain nombre",
        "start": 507.07,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de cartes vitale selon les missions",
        "start": 510.04,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "parlementaires s'\u00e9taient m\u00eame plusieurs",
        "start": 512.44,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "millions de cartes vitale qui",
        "start": 513.729,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en plus du nombre",
        "start": 515.91,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "d'habitants j'ai appel\u00e9 un peu plus cela",
        "start": 518.83,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "sur rio qui fait qu on aille vers la",
        "start": 520.36,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "carte vitale biom\u00e9trique il faut qu'on",
        "start": 521.769,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "s'assure qu'il n'y a pas de fraude \u00e0",
        "start": 523.149,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "l'assurance maladie et puis il faut",
        "start": 524.44,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "aussi restreindre la eme l'aide m\u00e9dicale",
        "start": 526.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat qui vous le savez aujourd'hui",
        "start": 528.459,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9trangers en situation",
        "start": 530.35,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "irr\u00e9guli\u00e8re est tr\u00e8s large \u00e9coute",
        "start": 531.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faut-il faire payer l'assur\u00e9 pour les",
        "start": 533.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "petits risques ou les petites maladies",
        "start": 535.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "yeux et petit rhume comme dirait",
        "start": 537.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon \u00e0 ce stade nous n'avons",
        "start": 539.05,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pas dans mon projet de r\u00e9forme de",
        "start": 540.61,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "l'assurance maladie pourquoi parce qu'on",
        "start": 544.42,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "est en situation pand\u00e9mique et quand",
        "start": 546.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "situation pand\u00e9mique il faut faire ce",
        "start": 547.839,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'il faut pour que tout le monde soit",
        "start": 550.0,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "bien soign\u00e9",
        "start": 551.649,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "le canada envisage de priver",
        "start": 553.17,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "d'allocations ch\u00f4mage des soignants qui",
        "start": 555.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aurait \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 pour n'\u00eatre pas",
        "start": 556.959,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s contre le coc vitesse que c'est",
        "start": 558.97,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "une voie \u00e0 suivre",
        "start": 560.86,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je crois que le vrai sujet",
        "start": 563.49,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "c'est vraiment de convaincre tous les",
        "start": 565.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "soignants de se faire vacciner et de les",
        "start": 568.0,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "vacciner moi je ne suis pas je ne suis",
        "start": 569.56,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "pas pour des sanctions non de ce type",
        "start": 571.899,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 parler de l'\u00e9cole il y \u00e0 quelques",
        "start": 574.5,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "minutes et dans votre programme",
        "start": 576.7,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel sur l'\u00e9ducation nous avons",
        "start": 578.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 vous voulez d'abord plus",
        "start": 579.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'heures de fran\u00e7ais de maths d\u00e8s la",
        "start": 581.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "primaire et vous voulez aussi un examen",
        "start": 583.18,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'entr\u00e9e pour la 6e \u00e7a veut dire que si",
        "start": 585.31,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on \u00e9choue \u00e0 cet examen on redouble son",
        "start": 588.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cm2 non alors je vous explique le snes",
        "start": 590.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le sujet aujourd'hui aux journ\u00e9es",
        "start": 593.23,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "citoyennes d'appel \u00e0 la d\u00e9fense vous",
        "start": 595.42,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avez 25 % des jeunes fran\u00e7ais qui",
        "start": 598.45,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "n'arrivent pas \u00e0 lire le texte qu'on",
        "start": 601.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "leur donne \u00e0 lire \u00e0 18 ans donc \u00e7a veut",
        "start": 603.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dire que l'illettrisme aujourd'hui comme",
        "start": 605.8,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "la baisse du niveau de math\u00e9matiques",
        "start": 608.2,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "sont vraiment",
        "start": 610.029,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "j'allais dire les lie les deux points",
        "start": 611.82,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "noirs de notre syst\u00e8me \u00e9ducatif mais il",
        "start": 614.709,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "ya des fran\u00e7ais",
        "start": 616.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et maths alors donc vous l'avez",
        "start": 618.959,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "dit je veux deux heures de fran\u00e7ais de",
        "start": 621.07,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "plus par semaine une heure de",
        "start": 622.57,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "math\u00e9matiques de plus et je veux un",
        "start": 623.56,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "examen d'entr\u00e9e en 6\u00e8me parce que",
        "start": 624.699,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a le coll\u00e8ge unique et le",
        "start": 626.05,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge unique \u00e7a veut dire que en",
        "start": 628.149,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "rentrant 6e on va faire de la physique",
        "start": 629.949,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "de l'anglais mais si on parle pas bien",
        "start": 631.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sa langue et si on ma\u00eetrise pas les",
        "start": 633.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fondamentaux mati\u00e8re \u00e9thique \u00e7a sert \u00e0",
        "start": 636.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "rien donc moi ce que les les \u00e9valuations",
        "start": 637.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui a aujourd'hui en 6e elles ne servent",
        "start": 639.55,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 rien les et les \u00e9valuations de",
        "start": 640.99,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "primaire sr je ne sais pas s'ils ne",
        "start": 642.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "servent pas 6e ou 10e elles ne servent",
        "start": 644.019,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "pas aujourd'hui \u00e0 faire ce que je",
        "start": 646.0,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "souhaite faire c'est \u00e0 dire pour les",
        "start": 647.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves ils ont \u00e9chou\u00e9 \u00e0 cet examen une",
        "start": 649.149,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me de consolidation dans laquelle",
        "start": 651.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on ferait d'abord du fran\u00e7ais d'abord",
        "start": 653.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des maths pour pouvoir avoir vraiment le",
        "start": 655.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "socle qui permet de r\u00e9ussir sinon c'est",
        "start": 658.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ces enfants qu'on a laiss\u00e9 rentrer en",
        "start": 660.22,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me ils vont d\u00e9crocher ont commenc\u00e9",
        "start": 661.57,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 d\u00e9crocher c'est eux qui seront les",
        "start": 663.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "perturbateurs des classes et \u00e0 la fin de",
        "start": 664.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la fin eh bien on va les retrouver soit",
        "start": 666.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans la rue absent\u00e9istes soit en train",
        "start": 668.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de mettre le souk dans la classe c'est",
        "start": 671.14,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "exactement le contraire de ce que je",
        "start": 672.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "veux donc je pense que l'uniformit\u00e9 et",
        "start": 673.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vecteur d'in\u00e9galit\u00e9s vous savez l'\u00e9cole",
        "start": 676.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise est la plus in\u00e9galitaires du",
        "start": 678.43,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "monde puisqu'on parle des enfants va",
        "start": 679.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parler tient des successions luflade",
        "start": 681.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "europe pardon du monde c'est quand m\u00eame",
        "start": 684.07,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "pas vrai",
        "start": 686.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous voulez faciliter les transmissions",
        "start": 687.51,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "de patrimoine entre les parents et les",
        "start": 689.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "enfants aujourd'hui un enfant pour",
        "start": 692.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "recevoir deux cent soixante mille euros",
        "start": 693.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de ses deux parents sans payer de droits",
        "start": 696.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "une fois tous les 15 ans bon c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 697.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "une grosse somme mais vous dites c'est",
        "start": 699.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas assez il faut pouvoir donner",
        "start": 701.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "davantage en franchise d'imp\u00f4t en",
        "start": 703.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "permettant cette donation non pas une",
        "start": 705.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fois tous les 15 ans mais tous les six",
        "start": 707.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ans est ce que c'est vraiment utile de",
        "start": 709.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faire un gros cadeau fiscal aux familles",
        "start": 711.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fortun\u00e9es les seuls qui pourraient",
        "start": 713.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "utiliser ce dispositif c'est une famille",
        "start": 715.45,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "sur 100 non pardon moi mon dispositif",
        "start": 718.21,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "celle autoris\u00e9e cent mille euros",
        "start": 721.48,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscaliser tous les six ans pour les",
        "start": 723.87,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "parents et vis-\u00e0-vis de leurs enfants",
        "start": 726.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais surtout et c'est \u00e7a la nouveaut\u00e9",
        "start": 728.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des grands parents vis-\u00e0-vis des petits",
        "start": 730.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "enfants des oncles et tantes vis-\u00e0-vis",
        "start": 732.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des neveux des fr\u00e8res et soeurs dans les",
        "start": 734.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fratries qui sont parfois recompos\u00e9e qui",
        "start": 736.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sont parfois avec des grand d\u00e9calage de",
        "start": 738.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations mon objectif c'est de faire",
        "start": 739.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un choc 30 jaunissement mais ces cent",
        "start": 741.67,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mille euros montant et c'est un choc de",
        "start": 744.01,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "transmission qui permet de lui si on",
        "start": 746.08,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "prend les grands-parents 380 mille euros",
        "start": 748.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'on peut donner \u00e0 chacun des enfants",
        "start": 751.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tous les 15 ans si vous prenez les cas",
        "start": 753.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "grands-parents les deux parents vous",
        "start": 755.56,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "avez 380",
        "start": 757.15,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "vous additionnez les grands parents mais",
        "start": 760.74,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "il peut y avoir un grand parent kinnarps",
        "start": 762.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n'a rien un parent qui n'a rien c'est",
        "start": 764.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas c'est enfin pardon c'est l'important",
        "start": 766.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est que le donateur puisse donner",
        "start": 768.49,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 100000 euros il faut pas",
        "start": 769.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "additionner comme je consomme qu'une",
        "start": 771.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "toute petite porte et de familles",
        "start": 773.68,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises oui mais l\u00e0 je la vo\u00fbte",
        "start": 774.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "prenez le cas du site et 100 mille euros",
        "start": 776.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais les 15000 euros suppos\u00e9 quelqu'un",
        "start": 778.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui veut donner quinze mille euros il",
        "start": 780.58,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "peut le donner dans tous les sens et pas",
        "start": 782.11,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "tous les 15 ans vous avez annonc\u00e9 en",
        "start": 784.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre des propositions pour all\u00e9ger",
        "start": 786.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t sur l'h\u00e9ritage est ce que vous",
        "start": 787.73,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avez avanc\u00e9 sur ce sujet oui alors on",
        "start": 789.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est en train de travailler sur cette",
        "start": 791.84,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "question des droits de succession alors",
        "start": 792.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je sais que \u00e7a fait \u00e7a fait d\u00e9bat il y a",
        "start": 794.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "un certain nombre d'\u00e9conomistes qui",
        "start": 796.67,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re qu'il faudrait taxer encore",
        "start": 797.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plus les successions or nous sommes le",
        "start": 799.58,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "pays de l' ocde qui taxent ont d'ores et",
        "start": 801.74,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 quasiment le plus les successions",
        "start": 805.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "je crois qu'on est deux fois au dessus",
        "start": 807.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de la moyenne donc on est au dessus des",
        "start": 808.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "moyennes surtout les imp\u00f4ts 1 oui",
        "start": 811.37,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "surtout les imp\u00f4ts dans face sur les",
        "start": 813.05,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "successions particuli\u00e8rement alors je le",
        "start": 814.07,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dis parce que un certain nombre",
        "start": 815.69,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomistes nous dit il faudrait taxer",
        "start": 816.89,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "encore plus et succession parce que",
        "start": 817.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "justement il y \u00e0 des in\u00e9galit\u00e9s en",
        "start": 819.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "france qui se sont creus\u00e9es mois pour",
        "start": 821.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moi le creusement des in\u00e9galit\u00e9s vient",
        "start": 824.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cole c'est \u00e0 l'\u00e9cole qu'on fait",
        "start": 826.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 et sur les successions en",
        "start": 828.86,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "revanche je pense que c'est important \u00e7a",
        "start": 831.56,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et les successions c'est d'un argent des",
        "start": 833.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies d'une vie qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0",
        "start": 836.93,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "beaucoup taxes et parce que comme vous",
        "start": 838.67,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'avez dit monsieur l'anglais les",
        "start": 840.11,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais payent \u00e9norm\u00e9ment d'imp\u00f4ts donc",
        "start": 841.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les l'argent qu'ils lisent et par toute",
        "start": 843.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une vie est un art jean jacques s\u00e9ry en",
        "start": 844.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "armement taxer vous avez c'est laurent",
        "start": 846.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moi ce que je souhaite je travaille sur",
        "start": 848.36,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "jeu l\u00e0 encore un all\u00e8gement",
        "start": 850.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dessus de droits de succession de fa\u00e7on",
        "start": 853.09,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que les familles puissent",
        "start": 855.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "transmettre le bien d'une vie la maison",
        "start": 856.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de famille la maison dans lequel il les",
        "start": 859.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "enfants ont grandi val\u00e9rie p\u00e9cresse la",
        "start": 861.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "france a pris la pr\u00e9sidence de l'union",
        "start": 863.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e \u00e0 cette",
        "start": 864.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "occasion le drapeau europ\u00e9en seul a \u00e9t\u00e9",
        "start": 866.27,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploy\u00e9e sous l'arc de triomphe alors",
        "start": 868.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous avez cri\u00e9 au scandale vous avez",
        "start": 870.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 emmanuel macron de r\u00e9tablir",
        "start": 872.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "notre drapeau tricolore \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de celui",
        "start": 874.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de l'europe c'\u00e9tait bien n\u00e9cessaire",
        "start": 876.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cette pol\u00e9mique c'est vous truc c'est au",
        "start": 878.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "niveau de la pr\u00e9sidentielle franchement",
        "start": 880.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est int\u00e9ressant moi je pense que c'est",
        "start": 881.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cette ce geste a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9lateur il est",
        "start": 883.61,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9lateur de finalement",
        "start": 885.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "trois lignes politiques trois lignes",
        "start": 887.89,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "politiques il y \u00e0 la ligne d'emmanuel",
        "start": 890.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "macron qui dit je pr\u00e9side l'europe donc",
        "start": 892.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 l'europe c'est mon horizon et j'en",
        "start": 894.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "oublie de mettre le drapeau fran\u00e7ais et",
        "start": 897.05,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "puis il ya de l'autre c\u00f4t\u00e9 l'extr\u00eame",
        "start": 899.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "droite qui s'est mis \u00e0 crier horreur au",
        "start": 900.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "risque aux r\u00e9f\u00e9rences on a mis le",
        "start": 902.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "drapeau europ\u00e9en il faut l'enlever il",
        "start": 904.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "faut remettre le drapeau fran\u00e7ais donc",
        "start": 906.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il y en a un qui dit l'extr\u00eame droite",
        "start": 907.85,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "zemmour le n y lisent d'un bingo",
        "start": 909.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "remettre uniquement l'arbre fran\u00e7ais",
        "start": 911.89,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "surtout pas leurs imp\u00f4ts europ\u00e9ens sous",
        "start": 913.73,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "l'arc de triomphe",
        "start": 914.99,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 le drapeau indien moi ce que",
        "start": 916.279,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "j'ai dit c'est que les deux conjugue",
        "start": 917.899,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que moi je suis patriote et",
        "start": 919.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en mais je veux une france forte",
        "start": 922.129,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans une europe puissante et je pense",
        "start": 923.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que cette annonce vous avez plus disent",
        "start": 925.699,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que dealextreme droit non non non pardon",
        "start": 927.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que vous l'avez pas lu mon tweet monte",
        "start": 929.149,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "oui c'\u00e9tait je demande solennellement \u00e0",
        "start": 930.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "emmanuel macron de r\u00e9tablir le drapeau",
        "start": 932.48,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais aux c\u00f4t\u00e9s du drapeau europ\u00e9en",
        "start": 935.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parce que pr\u00e9side la france oui mais ni",
        "start": 937.129,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sider l'europe oui mais nier",
        "start": 939.98,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 nationale non voil\u00e0 mais vous",
        "start": 941.92,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "diriez comme eric ciotti si j'ai eu",
        "start": 944.959,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "manuel macro n'aime pas la france je",
        "start": 946.579,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pense qu'aujourd'hui il ya trois lignes",
        "start": 948.649,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "il ya trois lignes claires il ya la",
        "start": 950.48,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "ligne de ceux qui veulent l'europe au",
        "start": 952.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "risque dit gomm\u00e9 les identit\u00e9s",
        "start": 955.339,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nationales",
        "start": 957.68,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "sutil all ye nationale et qui refusent",
        "start": 958.759,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l'europe et moi je dis comme val\u00e9rie",
        "start": 961.129,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse moi je crois \u00eatre patriote et",
        "start": 963.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes dont les comptes un connard",
        "start": 965.809,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sarkozy si emmanuel macron n\u00e9o pas",
        "start": 967.73,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "l'affront d'un m\u00e2le bas ventouras pardon",
        "start": 969.499,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "tu sais moi de 2,2 c'est moi qui vendit",
        "start": 971.149,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "l\u00e0 tu dois le dire mais moi la question",
        "start": 973.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moi je suis candidate d'accord et je",
        "start": 975.41,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "vous dis que quand nicolas sarkozy a",
        "start": 977.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sid\u00e9 l'union europ\u00e9enne \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 978.829,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "nous avions mis les deux drapeaux",
        "start": 981.29,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "fi\u00e8rement parce que les deux identit\u00e9s",
        "start": 982.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "se conjuguent et c'est \u00e7a notre force",
        "start": 984.829,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est d'\u00eatre \u00e0 la fois patriote et",
        "start": 987.23,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en donc il a eu tort eric ciotti",
        "start": 988.819,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "des",
        "start": 990.889,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fonctions eric ciotti a ressenti cela",
        "start": 991.809,
        "duration": 6.431
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a et s'il l'a ressenti comme \u00e7a",
        "start": 995.689,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et bien il l'a dit avec ses mots \u00e0",
        "start": 998.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'occasion de cette pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 1000.759,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne les fameux",
        "start": 1002.23,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res de maastricht vous savez la",
        "start": 1003.97,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "limite de d\u00e9ficit budg\u00e9taire je r\u00e9ponds",
        "start": 1005.559,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "sur la question d'un ami montrera parce",
        "start": 1008.949,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "qu'elle est int\u00e9ressante moi je crois au",
        "start": 1010.6,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "fond si bon pouss\u00e9 vraiment dans mes",
        "start": 1012.55,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "dans mes retranchements je crois qu",
        "start": 1014.829,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "emmanuel macron un probl\u00e8me avec",
        "start": 1016.389,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "l'histoire de france avec l'histoire de",
        "start": 1017.709,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "france il est all\u00e9 dire en alg\u00e9rie que",
        "start": 1019.99,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "nous avions commis des crimes contre",
        "start": 1021.759,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 il est all\u00e9 dans un m\u00e9dia",
        "start": 1022.779,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "anglo saxons dire qu'il voulait",
        "start": 1025.27,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9construire l'histoire de france et",
        "start": 1026.679,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cette histoire de drapeaux",
        "start": 1028.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 c'est plut\u00f4t comme \u00e7a que je",
        "start": 1029.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le dirai emmanuel macron un probl\u00e8me",
        "start": 1031.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avec l'histoire de france ah je reviens",
        "start": 1032.89,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "\u00e0 ma question sur les crit\u00e8res de",
        "start": 1034.39,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "maastricht qui vont dispara\u00eetre",
        "start": 1036.069,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "probablement et notamment cette fameuse",
        "start": 1036.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "limite pour le d\u00e9ficit budg\u00e9taire \u00e0 3%",
        "start": 1038.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "du pib pour vous qui vous pr\u00e9valez",
        "start": 1040.72,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "justement du camp de la rigueur",
        "start": 1042.37,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taire c'est une bonne id\u00e9e ou pas",
        "start": 1043.899,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "de faire \u00f4ter ces crit\u00e8res au profit de",
        "start": 1045.399,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res qui seraient temps individuel",
        "start": 1048.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ise pour chacun des pays europ\u00e9ens ce",
        "start": 1049.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui est \u00e9vident monsieur l'anglais c'est",
        "start": 1052.0,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "que les crit\u00e8res de dette",
        "start": 1053.5,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de maastricht qui \u00e9taient 60% du pib ont",
        "start": 1055.38,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 explos\u00e9es par un certain nombre de",
        "start": 1059.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pays europ\u00e9ens dont la france monument",
        "start": 1061.42,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "l'offre la france qui a aujourd'hui 116%",
        "start": 1063.31,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "117 \u00e7a date pas des manuels macron vous",
        "start": 1066.33,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "\u00eates bien plac\u00e9 pour le savoir parce que",
        "start": 1069.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 vous \u00e9tiez au gouvernement",
        "start": 1070.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "collectivement la pr\u00e9sidence sarkozy on",
        "start": 1072.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "a d\u00e9pass\u00e9 largement le crit\u00e8re des 60",
        "start": 1074.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour tous et l\u00e0 on a 1000 milliards de",
        "start": 1076.78,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dettes suppl\u00e9mentaires en dix ans donc",
        "start": 1078.31,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on \u00e7a c'est on va dire gravement",
        "start": 1079.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9t\u00e9rior\u00e9 donc nous sommes aujourd'hui \u00e0",
        "start": 1081.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "117 % du pipe donc effectivement l\u00e0",
        "start": 1083.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dessus il va falloir individualiser les",
        "start": 1085.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res pour faire pour chaque pays un",
        "start": 1087.34,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "retour \u00e0 une dette soutenable mais sur",
        "start": 1089.53,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "le d\u00e9ficit moi je le dis c'est une",
        "start": 1093.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 morale qu'on les",
        "start": 1095.68,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dirigeants de ce pays doit arr\u00eater de",
        "start": 1098.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dimitra de diminuer nos d\u00e9ficits de",
        "start": 1101.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "revenir en dessous la barre des 3% de",
        "start": 1103.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit parce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 si on",
        "start": 1105.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ne rembourse pas ses dettes c'est nos",
        "start": 1107.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "enfants qu'on appauvri donc oui je me",
        "start": 1108.55,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "fixe l'objectif en 2027 de revenir sous",
        "start": 1110.56,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la barre des 3% de d\u00e9ficit et donc dans",
        "start": 1113.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la dans l'\u00e9criture d'un script m\u00eame si",
        "start": 1116.14,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ces trois pour cent ne veulent pas",
        "start": 1117.94,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment dire grand chose au plan",
        "start": 1118.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique mais c'est une une obligation",
        "start": 1120.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "morale si on veut r\u00e9duire la dette il",
        "start": 1122.29,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "faut passer merce faut r\u00e9duire les",
        "start": 1123.7,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficits merci beaucoup val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1125.02,
        "duration": 3.29
    }
]