[
    {
        "text": "8h16 sur ses news l'invit\u00e9 de laurence",
        "start": 0.11,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "ferrari ce matin val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 2.879,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bonjour val\u00e9rie p\u00e9cresse bonjour",
        "start": 4.35,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 5.819,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est en d\u00e9placement",
        "start": 7.589,
        "duration": 3.001
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans les hautes france il",
        "start": 9.12,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "annonce un plan de 100 millions d'euros",
        "start": 10.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'investissements publics une usine de",
        "start": 11.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "batteries et vercors va s'implanter \u00e0",
        "start": 13.83,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "dunkerque avec 1200 emplois \u00e0 la cl\u00e9",
        "start": 15.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bonne nouvelle d'ailleurs salu\u00e9",
        "start": 17.699,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "xavier bertrand qui est soutien votre",
        "start": 19.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "candidature on n'a jamais autant cr\u00e9er",
        "start": 21.119,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'emplois dans notre pays dit le",
        "start": 23.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident c'est la r\u00e9alit\u00e9 des chiffres",
        "start": 24.269,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d'abord moi je suis heureuse",
        "start": 26.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois qu'il ya une bonne",
        "start": 28.83,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "nouvelle pour le pays et \u00e0 chaque fois",
        "start": 29.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'on arrive \u00e0 d\u00e9bloquer un projet mais",
        "start": 31.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que la politique",
        "start": 33.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique des mines et le maquereau on",
        "start": 35.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sait le village potemkine vous savez",
        "start": 37.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est c'est faux village qu'on mettait",
        "start": 38.79,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pour faire croire que tout allait bien",
        "start": 40.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en russie alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 derri\u00e8re",
        "start": 42.629,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "tout est tr\u00e8s fragile les chiffres du",
        "start": 45.12,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage sont tr\u00e8s bons aujourd'hui nous",
        "start": 47.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "avons la milice ans nous avons une",
        "start": 49.289,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "croissance de 7% qui est le leur rebond",
        "start": 50.61,
        "duration": 7.699
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s une r\u00e9cession de 8% il ya un an",
        "start": 54.329,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "aujourd'hui notre croissance elle est",
        "start": 58.309,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "financ\u00e9e par quoi par deux par des",
        "start": 60.51,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "importations nous faisons des ch\u00e8ques",
        "start": 62.699,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nous importons des produits \u00e9trangers 87",
        "start": 65.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "milliards de d\u00e9ficit de la balance",
        "start": 68.549,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "commerciale alors que les allemands les",
        "start": 69.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "belges les italiens eux exporte",
        "start": 72.45,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "massivement la r\u00e9industrialisation dont",
        "start": 74.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "emmanuel macron parle c'est aujourd'hui",
        "start": 76.439,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "malheureusement un leurre nous vivons de",
        "start": 78.33,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "nos importations les manuels mac on",
        "start": 81.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parle aussi d'immigration il d\u00e9fend",
        "start": 83.729,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "schengen il dans une interview \u00e0 la voix",
        "start": 85.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "du nord il souhaite mieux d\u00e9fendre nos",
        "start": 87.72,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures avec de nouveaux",
        "start": 89.25,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "investissements il annonce que les",
        "start": 90.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "effectifs de frontex seront port\u00e9s \u00e0",
        "start": 92.579,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "10000 personnes d'ici 2027 encore une",
        "start": 94.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fois il a raison de s'attaquer \u00e0 ce",
        "start": 98.49,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de la porosit\u00e9 de nos",
        "start": 99.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures mais la question",
        "start": 101.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des fronti\u00e8res est absolument cl\u00e9 mais",
        "start": 104.04,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "le bilan des manuels maquereau en",
        "start": 105.84,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de politique migratoire",
        "start": 106.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est une france passoire et une europe",
        "start": 108.329,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "passoire nous avons aujourd'hui",
        "start": 110.85,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "270 mille titres de s\u00e9jour qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 113.509,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "d\u00e9livr\u00e9s l'ann\u00e9e derni\u00e8re c'est",
        "start": 116.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quasiment un chiffre record et \u00e7a sur",
        "start": 117.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'a7 question des fronti\u00e8res emmanuel",
        "start": 120.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "macron ne veut pas entendre ce que",
        "start": 122.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "demande vraiment les pays europ\u00e9ens ce",
        "start": 124.29,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "qu'il demande c'est de pouvoir r\u00e9tablir",
        "start": 126.6,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "des fronti\u00e8res physiques pourquoi pour",
        "start": 128.369,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "faire respecter schengen l'accord de",
        "start": 131.23,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "schengen de libre circulation dans",
        "start": 132.909,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "schengen il ya des points de passage",
        "start": 135.099,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9s c'est \u00e0 dire des portes",
        "start": 137.079,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "d'entr\u00e9e dans l'europe est aujourd'hui",
        "start": 138.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les migrants notamment les clandestins",
        "start": 139.9,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "ne les respectent absolument pas je me",
        "start": 142.03,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "suis rendu en gr\u00e8ce pour voir comment \u00e7a",
        "start": 143.799,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "marche quand on veut vraiment faire des",
        "start": 146.709,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "points fronti\u00e8res quand on veut vraiment",
        "start": 148.989,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mettre des centres d'enregistrement des",
        "start": 150.879,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 153.219,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "quand on veut vraiment \u00e9viter la",
        "start": 153.939,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "porosit\u00e9 totale des fronti\u00e8res emmanuel",
        "start": 157.03,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "macron ce qu'ils proposent c'est du vent",
        "start": 159.129,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "frontex \u00e0 10000 personnes c'est faux",
        "start": 161.17,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ils sont p\u00e9niblement \u00e0 3000",
        "start": 163.72,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "et les recrutements ne sont pas",
        "start": 165.849,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "planifi\u00e9es ce serait bien si des",
        "start": 167.799,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mesurettes l'aider mais l\u00e0 oui c'est \u00e7a",
        "start": 169.329,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "que nous tous pour tous chez emmanuel",
        "start": 170.829,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "macron c'est d'ici 2030 donc en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 172.87,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "c'est pour on rase gratis apr\u00e8s demain",
        "start": 175.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le vrai sujet aujourd'hui c'est ce qui",
        "start": 177.489,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 \u00e0 vilnius ya une conf\u00e9rence",
        "start": 179.29,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "une conf\u00e9rence avec ou 17 pays sur 27",
        "start": 181.269,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens ont somm\u00e9 la france d'aider",
        "start": 184.629,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "puisque la france pr\u00e9side l'union",
        "start": 187.569,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne d'aider \u00e0 financer ses murs",
        "start": 189.579,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de protection ces barri\u00e8res physiques",
        "start": 193.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui permettront aujourd'hui de canto",
        "start": 194.859,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "n'est pas d'organiser les migrations en",
        "start": 197.53,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "europe j'ajoute les stocks emmanuel",
        "start": 201.819,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "macron dont les organiser on accueille",
        "start": 203.47,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 tomber un mur et des barbel\u00e9s on",
        "start": 205.81,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "n'accueille pas beaucoup a priori mais",
        "start": 207.699,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "si on fait simplement pass\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 209.169,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 600 millions de personnes qui entrent",
        "start": 211.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et qui sortent de l'europe chaque ann\u00e9e",
        "start": 212.709,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "20% de ses 600 millions n'est jamais",
        "start": 213.97,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "contr\u00f4l\u00e9 donc le sujet c'est le contr\u00f4le",
        "start": 217.359,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "le sujet c'est l'application vrai et",
        "start": 220.03,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "efficace de schengen qui dit on rentrer",
        "start": 222.22,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "par la porte d'entr\u00e9e et l\u00e0 on est",
        "start": 224.409,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "contr\u00f4l\u00e9 on v\u00e9rifie vous n'\u00eates pas un",
        "start": 226.419,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "jihadiste on v\u00e9rifie que vous \u00eates un",
        "start": 227.829,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "vrai r\u00e9fugi\u00e9s que vous n'\u00eates pas juste",
        "start": 229.419,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour profiter d'un syst\u00e8me ou pour",
        "start": 231.43,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "rentrer clandestinement le sujet et l\u00e0",
        "start": 234.159,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "il est sur la table emmanuel macron n'a",
        "start": 237.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas de solution \u00e0 ce sujet j'ajoute",
        "start": 239.199,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'il a dit ce matin dans la voix du",
        "start": 241.15,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "nord que ma proposition qui est de",
        "start": 243.099,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "mettre des quotas migratoires \u00e0 l'entr\u00e9e",
        "start": 245.829,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "en france l'immigration donc choisi est",
        "start": 249.129,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l\u00e9gal mais pas sur l'immigration l\u00e9gale",
        "start": 251.56,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "n'est pas r\u00e9aliste et bien moi je ne",
        "start": 253.689,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "vois pas d'autres solutions si on veut",
        "start": 255.729,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "stopper l'immigration incontr\u00f4l\u00e9e en",
        "start": 258.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "france que de voter chaque ann\u00e9e par",
        "start": 260.529,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "pays et par type d'immigration de",
        "start": 262.96,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "travail familial et \u00e9tudiantes des",
        "start": 265.63,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "quotas et j'ajoute m\u00eame que ce sera",
        "start": 269.529,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "quota z\u00e9ro pour les pays qui refusent de",
        "start": 272.32,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "prendre reprendre leur clandestins ce",
        "start": 276.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sera un donnant donnant avec les pays",
        "start": 278.139,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "d'origine vous reprenez vos clandestins",
        "start": 279.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on vous donne des visas si vous les",
        "start": 281.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "reprenez pas pas de visa ni de travail",
        "start": 282.88,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ni familial ni \u00e9tudiante exemple mali",
        "start": 285.88,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "exemple le mali o\u00f9 nous payons le prix",
        "start": 289.12,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "du sang aujourd'hui avec 58 militaires",
        "start": 291.969,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "tu\u00e9s ou nous faisons bafou\u00e9e par la",
        "start": 294.4,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "junte malienne et qui refusent en plus",
        "start": 297.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de donner des laissez passer consulaires",
        "start": 299.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour que les clandestins maliens rentrer",
        "start": 301.99,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "chez eux ce sera aussi 0 visas pour les",
        "start": 304.15,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "pays comme cela il faut retirer nos",
        "start": 307.389,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "troupes du mali puisqu'on parle du mali",
        "start": 309.339,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais enfin d'abord je ne comprends pas",
        "start": 310.9,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "qu'est ce que l'ambassadeur du mali fait",
        "start": 312.969,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "encore en france",
        "start": 315.039,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "le mali vient de d'expulser",
        "start": 316.889,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "l'ambassadeur fran\u00e7ais du mali nous",
        "start": 320.889,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "avons pay\u00e9 le prix du sang mailly qu'est",
        "start": 322.659,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "ce que nous faisons au mali au mali nous",
        "start": 324.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "prot\u00e9geons la s\u00e9curit\u00e9 du monde nous",
        "start": 326.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "luttons contre l'islamisme qui est",
        "start": 329.11,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment un enjeu majeur pour le sahel",
        "start": 330.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais aussi pour la france et pour",
        "start": 332.469,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'europe nous lie luttons avec des",
        "start": 334.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s europ\u00e9ens que nous avons",
        "start": 336.61,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "convaincu de venir avec nous avec l'onu",
        "start": 337.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et nous avons une junte au pouvoir",
        "start": 339.789,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "malienne qui ne cesse de nous mettre des",
        "start": 342.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "b\u00e2tons dans les roues qui emp\u00eachent nos",
        "start": 344.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "interventions qui aujourd'hui fait appel",
        "start": 346.36,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "\u00e0 des mercenaires russes qui les fait",
        "start": 348.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "venir en violation de tous les accords",
        "start": 350.889,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "avec la france et qui tient un discours",
        "start": 352.87,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "anti france donc on quitte le mal et on",
        "start": 354.01,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "n'a pas vocation \u00e0 rester capitons n'a",
        "start": 356.05,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "pas vocation \u00e0 rester dans un pays qui",
        "start": 358.419,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ne veut pas de nous madame ferrari c'est",
        "start": 360.789,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pas une question de capituler c'est une",
        "start": 363.279,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "question de se faire respecter",
        "start": 364.57,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "aujourd'hui moi je suis extr\u00eamement",
        "start": 365.949,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "triste de voir le paysage qui emmanuel",
        "start": 368.949,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "macron laissera derri\u00e8re lui en afrique",
        "start": 371.05,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "jamais la france n'a lui aussi peu",
        "start": 373.419,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "d'appuis en afrique alors que nous",
        "start": 376.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9pensons avec l' agence fran\u00e7aise auto",
        "start": 378.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des de d\u00e9veloppement des centaines de",
        "start": 380.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "millions d'euros chaque ann\u00e9e pour le",
        "start": 382.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "continent africain mais qui le sait est",
        "start": 384.31,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "et comment cette aide est elle per\u00e7ue",
        "start": 386.5,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "donc moi aujourd'hui ce que je souhaite",
        "start": 388.389,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "c'est renouer des liens avec l'afrique",
        "start": 390.129,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "il faut telcel mais la question de notre",
        "start": 391.3,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "maintien au mali est clairement pos\u00e9e",
        "start": 394.01,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "j'aimerais qu'on continue \u00e0 parler",
        "start": 395.72,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "d'immigration et les deux sont",
        "start": 396.83,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment li\u00e9s sur les quotas et dit le",
        "start": 397.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident macron les quotas que vous",
        "start": 399.65,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "proposez ce n'est pas r\u00e9aliste \u00e7a",
        "start": 401.3,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "fonctionne dans des pays comme",
        "start": 402.56,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "l'australie le canada qui sont",
        "start": 403.76,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "difficiles d'acc\u00e8s et on comprend",
        "start": 404.9,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pourquoi mais dans des pays comme les",
        "start": 406.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n\u00f4tres \u00e7a ne marche pas l'id\u00e9e de",
        "start": 407.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moratoire si les fili\u00e8res clandestines",
        "start": 409.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "attendait les textes l\u00e9gaux \u00e7a se",
        "start": 411.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "saurait encore une fois est-ce que \u00e7a",
        "start": 413.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "marchera les quotas alors qu'on ne",
        "start": 415.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise pas notre immigration mais",
        "start": 417.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'abord les quotas c'est quand m\u00eame un",
        "start": 418.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "outil tr\u00e8s important de pilotage comment",
        "start": 420.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et piloter la politique migratoire",
        "start": 423.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dossier macron elle n'est pas pilot\u00e9e",
        "start": 424.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est un souk absolue aujourd'hui vous",
        "start": 426.65,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "avez un droit au regroupement familial",
        "start": 429.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quasiment automatique il n'y a pas",
        "start": 431.71,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "d'examen de france et en allemagne c'est",
        "start": 434.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas le seul \u00e0 yale 200 heures de",
        "start": 436.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais non non non madame peyrat est",
        "start": 438.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important pas d'examen y a pas",
        "start": 440.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'examen obligatoire de vos enfants",
        "start": 441.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "veulent aller \u00e9tudier en angleterre aux",
        "start": 443.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9tats-unis examens d'anglais obligatoire",
        "start": 445.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "si on veut venir habiter en allemagne",
        "start": 447.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "examen d'allemand obligatoires je vais",
        "start": 449.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous dire \u00e7a met fin au regroupement",
        "start": 451.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "familial automatique parce que quand on",
        "start": 453.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "a faim on parle pas le fran\u00e7ais eh bien",
        "start": 455.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "peut pas s'int\u00e9grer on peut pas",
        "start": 457.82,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "travailler on ne peut pas \u00e9lever ses",
        "start": 459.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "enfants et les quotas \u00e7a permet de",
        "start": 460.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "piloter tout \u00e7a et moi je le dis",
        "start": 462.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nos fronti\u00e8res sont des",
        "start": 464.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "passoires notre immigration l\u00e9gale n'est",
        "start": 466.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "absolument pas contr\u00f4ler ses quotas",
        "start": 469.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "serait au contraire extraordinairement",
        "start": 471.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "efficace pour piloter notre politique",
        "start": 473.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "migratoire c'est pour \u00e7a que je propose",
        "start": 475.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de les mettre dans une loi",
        "start": 478.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "constitutionnelle qui sera adopt\u00e9e par",
        "start": 479.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum et je les dis quand je dis",
        "start": 481.43,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "quotas",
        "start": 483.02,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire immigration ce h\u00e9ros quand",
        "start": 483.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les pays ne jouent pas le jeu du retour",
        "start": 485.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des clandestins chez eux le pr\u00e9sident",
        "start": 487.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "macro injustement avoue l'impuissance de",
        "start": 489.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la france \u00e0 expulser les clandestins il",
        "start": 491.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dit nous sommes pas efficace \u00e7a ne",
        "start": 493.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "marchera pas si on n'est pas unie en",
        "start": 495.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "europe parce qu'il dit on peut r\u00e9duire",
        "start": 496.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le nombre de visas d'un c\u00f4t\u00e9 mais si les",
        "start": 498.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "migrants passent par une autre fronti\u00e8re",
        "start": 500.78,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne sert \u00e0 rien est-ce que vous",
        "start": 502.22,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "n'aurez pas effectivement le m\u00eame",
        "start": 503.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me si d'aventur\u00e9 vous \u00e9tiez \u00e9lu",
        "start": 505.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que la france d\u00e9cide de ne",
        "start": 507.2,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "plus accorder de visas un pays",
        "start": 509.99,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "les gens passent par une autre fronti\u00e8re",
        "start": 513.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est ce que ce sera pas \u00e7a ouvrait c'est",
        "start": 514.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9vident que c'est \u00e9vident que c'est un",
        "start": 516.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "combat de tous les instants est un",
        "start": 519.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "combat qu'on doit mener y compris \u00e0",
        "start": 520.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne mais sous nicolas",
        "start": 522.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sarkozy on expulsait trois fois plus",
        "start": 525.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 des",
        "start": 527.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "chiffres et on utilisait frontex frontex",
        "start": 529.24,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui permet avec les charters frontex de",
        "start": 532.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "renvoyer chez eux des clandestins ce que",
        "start": 534.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "font les allemands ce que la france fait",
        "start": 537.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu j'ajoute \u00e9videmment sur cette",
        "start": 539.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "question du droit d'asile parce qu'on",
        "start": 541.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "n'en a pas parl\u00e9 que le droit d'asile",
        "start": 543.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est accueillir les pers\u00e9cut\u00e9s mais je",
        "start": 545.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "suis all\u00e9 en gr\u00e8ce voir comment \u00e7a",
        "start": 548.26,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "marche ils ont mis en place des centres",
        "start": 549.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'h\u00e9bergement et des centres",
        "start": 552.09,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "d'enregistrement des migrants \u00e7a leur",
        "start": 554.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "permet en 25 jours de traiter aux",
        "start": 556.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res de traiter les demandes",
        "start": 559.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'aid\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s de dire si oui ou",
        "start": 561.34,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "non ils sont pers\u00e9cut\u00e9s chez eux si oui",
        "start": 563.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ou non ils doivent rester ou s'ils",
        "start": 566.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "doivent repartir et \u00e0 ce moment l\u00e0 ils",
        "start": 568.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sont plac\u00e9s en r\u00e9tention ils sont",
        "start": 571.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "renvoy\u00e9s dans leur pays d'origine \u00e7a",
        "start": 572.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "marche c'est efficace on peut le faire",
        "start": 574.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et on peut le faire partout aux",
        "start": 577.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res de l'europe et les pays",
        "start": 578.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res moi je propose ceux qui sont",
        "start": 580.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "en premi\u00e8re ligne je propose qu'on l'ait",
        "start": 582.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'on en fasse une alliance et qu'on les",
        "start": 584.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aide puissamment \u00e0 remplir cette mission",
        "start": 586.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de contr\u00f4le des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures",
        "start": 588.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de l'europe contre l'immigration contre",
        "start": 590.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'immigration incontr\u00f4l\u00e9e on n'a pas",
        "start": 592.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tout essay\u00e9 madame ferrari et le constat",
        "start": 594.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'impuissance que ce matin monsieur",
        "start": 596.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "macron va dresser montre qu'il faut qu'",
        "start": 598.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il ne fasse pas 50 plus \u00e0 la t\u00eate de",
        "start": 601.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat est ce que le pr\u00e9sident justement",
        "start": 603.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "doit se d\u00e9clarer officiellement candidat",
        "start": 604.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle mon fils est il est",
        "start": 606.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ancien il va annoncer les millions",
        "start": 609.07,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d'euros pour les terres du nord avec une",
        "start": 611.38,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "usine r\u00e9implanter alors qu'on a 85",
        "start": 615.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "milliards de d\u00e9ficit de la balance",
        "start": 618.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "commerciale que m\u00eame notre agriculture",
        "start": 619.36,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'agriculture fran\u00e7aise et",
        "start": 622.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "exporte moins qu'elles n'importent est",
        "start": 625.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficitaire c'est la premi\u00e8re fois",
        "start": 627.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "depuis 1945 c'est \u00e7a le vrai bilan des",
        "start": 629.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "manuels hold et qu'il attend que la",
        "start": 631.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "phase aigu\u00eb de l'\u00e9pid\u00e9mie est d\u00e9sormais",
        "start": 633.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que le pic de la crise g\u00e9opolitique",
        "start": 635.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "actuel soit derri\u00e8re nous donc il ya les",
        "start": 636.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pics partout des pics dans les pand\u00e9mies",
        "start": 639.04,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "et l'api que alors il sera content le 9",
        "start": 640.48,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "avril alors non peut-\u00eatre un peu plus",
        "start": 642.589,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "t\u00f4t puisque la loi l'y oblige rats il a",
        "start": 644.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "raison d'attendre de ne pas rentrer dans",
        "start": 646.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la m\u00eal\u00e9e au fond vu ce qui se passe ben",
        "start": 647.66,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "moi je vois un pr\u00e9sident qui a peur de",
        "start": 650.39,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre un pr\u00e9sident qui a peur",
        "start": 651.709,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "d'affronter son bilan parce qu'il sait",
        "start": 653.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que tout ce qu'il est en train de",
        "start": 655.16,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "construire comme",
        "start": 656.99,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "j'allais dire comme vitrine de son bilan",
        "start": 658.45,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 c'est un \u00e9cran de fum\u00e9e et",
        "start": 661.399,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "que derri\u00e8re il ya la r\u00e9alit\u00e9 d'une",
        "start": 663.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie qui souffre une \u00e9conomie qui",
        "start": 665.0,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "n'est n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 recr\u00e9er un tissu",
        "start": 667.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "industriel solide une \u00e9conomie qui est",
        "start": 670.279,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "dop\u00e9e aux ch\u00e8ques \u00e0 l'argent public pay\u00e9",
        "start": 673.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "par les contribuables qui est dop\u00e9e \u00e0 la",
        "start": 676.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dette qui est dop\u00e9e aux d\u00e9ficits mais",
        "start": 677.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une \u00e9conomie aujourd'hui qu'on doit",
        "start": 680.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "redresser avec des r\u00e9formes et du",
        "start": 682.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "travail parce que vous pensez qu'il",
        "start": 684.14,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "acceptera de participer \u00e0 des d\u00e9bats",
        "start": 685.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avant le premier tour gabriel atta le",
        "start": 686.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "porte parole dit qu'il pense que non",
        "start": 689.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est-ce que du coup vous vous",
        "start": 690.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "participerez d\u00e9bat de premier tour c'est",
        "start": 692.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "emmanuel macron n'y participent pas mais",
        "start": 693.86,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "moi je veux d\u00e9battre avec emmanuel",
        "start": 695.42,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "macron mais c'est compl\u00e8tement mais",
        "start": 696.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est compl\u00e8tement ringard de refuser",
        "start": 698.029,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "les d\u00e9bats aux r\u00e9gionales j'\u00e9tais",
        "start": 699.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente sortante je suis descendu",
        "start": 702.32,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "dans l'ar\u00e8ne et j'ai d\u00e9battu avec mes",
        "start": 704.18,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cinq adversaires parce que je n'avais",
        "start": 706.279,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "pas peur de d\u00e9fendre mon bilan parce que",
        "start": 707.6,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "j'en \u00e9tais fier aujourd'hui ce qui se",
        "start": 709.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "passe c'est que emmanuel macron n'assume",
        "start": 710.63,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "pas son bilan je le comprends 32% de",
        "start": 712.37,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "hausse des violences 270 mille titres de",
        "start": 715.339,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "s\u00e9jour d\u00e9livr\u00e9s",
        "start": 718.579,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "des r\u00e9fugi\u00e9s cent mille r\u00e9fugi\u00e9s dont on",
        "start": 719.589,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "sait que m\u00eame s'ils sont d\u00e9bout\u00e9s ils ne",
        "start": 723.05,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "repartiront pas donc on a aujourd'hui un",
        "start": 725.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bilan qui mauvais et sur les services",
        "start": 727.699,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "publics \u00e9cole en grande souffrance",
        "start": 729.32,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "justice noyer sant\u00e9 \u00e0 bout de souffle",
        "start": 731.23,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger \u00e9duquer soigner si les trois",
        "start": 735.19,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "grandes missions de l'\u00e9tat elles ne sont",
        "start": 737.57,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "plus remplies dans la fra question",
        "start": 738.62,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait vous participerez \u00e0 des d\u00e9bats",
        "start": 740.029,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "de premier tour si emmanuel macron n'y",
        "start": 741.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "participent pas non je veux d\u00e9battre",
        "start": 742.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avec emmanuel macron donc je ne",
        "start": 744.41,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d\u00e9battrai da avec ses porte-voix un",
        "start": 745.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "porte-voix de la pr\u00e9sidence du m\u00e9pris",
        "start": 748.279,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "mais vous ne d\u00e9battrai pas avec les",
        "start": 750.26,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "autres candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 751.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais moi je suis pr\u00eat \u00e0 d\u00e9battre avec",
        "start": 752.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tout le monde vous avez bien vu que j'ai",
        "start": 754.94,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9battu gd battu quatre fois avec mais",
        "start": 756.29,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "ce camarade de l\u00e0 la primaire de la",
        "start": 760.07,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "droite oui mais je n'ai pas peur de",
        "start": 762.9,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre j'ai pas peur de d\u00e9fendre mon",
        "start": 764.01,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "projet mais je trouve \u00e7a tout \u00e0 fait",
        "start": 765.57,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "j'allais dire l\u00e2che de ne pas venir",
        "start": 768.56,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre soi-m\u00eame son bilan aujourd'hui",
        "start": 771.6,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "on a besoin que ce bilan soit montrer",
        "start": 774.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "clairement aux yeux des fran\u00e7ais et de",
        "start": 776.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la grande base et ne d\u00e9bat pas comme \u00e0",
        "start": 778.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cran mais lui offre l \u00e9cran de fum\u00e9e",
        "start": 780.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous avez la m\u00eame position plus long",
        "start": 782.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais je ferai le maximum de damon je ne",
        "start": 783.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vois pas pourquoi j'irais je vous dis",
        "start": 785.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre avec un porte-voix des manuels",
        "start": 787.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "macro mais vous d\u00e9battre avec les autres",
        "start": 789.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "candidats on aura cette discussion avec",
        "start": 791.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les autres candidats nous sommes \u00e0 68",
        "start": 793.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "jours du premier tour comment est ce que",
        "start": 794.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous allez donner du souffle \u00e0 cette",
        "start": 796.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re partie de la campagne \u00e0 cette",
        "start": 798.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re ligne droite quelle vision de",
        "start": 800.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la france c'est ce que vous portez ya",
        "start": 801.99,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "beaucoup de mesures techniques que vous",
        "start": 803.34,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "proposez quel est le projet que vous",
        "start": 804.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dessinez pour notre pays moi ce que je",
        "start": 805.89,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "crois c'est qu'il est une interrogation",
        "start": 807.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il est temps de faire enfin de faire",
        "start": 808.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "enfin emmanuel macron parle vous voyez",
        "start": 810.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "encore aujourd'hui dans le nord il va",
        "start": 813.18,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aller parler il va aller nous parler les",
        "start": 814.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res mais les fran\u00e7ais n'ont pas",
        "start": 816.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "besoin qu'on parle des fronti\u00e8res ils",
        "start": 817.59,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ont besoin qu'on les ferme aux \u00e9trangers",
        "start": 820.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'on ne veut pas accueillir emmanuel",
        "start": 822.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "macron va nous parler de s\u00e9curit\u00e9 il est",
        "start": 823.92,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "all\u00e9 \u00e0 nice moi je vous parle de la",
        "start": 825.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "villa mais oui m\u00e9moire visuelle je veux",
        "start": 827.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "faire je veux faire enfin avec une",
        "start": 828.78,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vision qui est tr\u00e8s claire de l'ordre",
        "start": 831.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "remettre de l'ordre",
        "start": 833.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "redonner la libert\u00e9 parce que dans la",
        "start": 835.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "france que de la pr\u00e9co vide les fran\u00e7ais",
        "start": 836.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en ont marre de cette bureaucratie en",
        "start": 838.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ont marre de cette pr\u00e9sidence verticale",
        "start": 840.72,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "qui les entravent",
        "start": 842.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9bureaucratiser t centralis\u00e9e libert\u00e9",
        "start": 843.89,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me pilier la dignit\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 846.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nous avons gel\u00e9 dit une pr\u00e9sidence du",
        "start": 850.17,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire",
        "start": 851.85,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais ne se sentent pas",
        "start": 853.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "entendus par respecter je veux de la",
        "start": 854.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 par le travail je veux 10% de",
        "start": 857.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "hausse des salaires pour tous ceux qui",
        "start": 859.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "travaillent je verrai ce que les",
        "start": 860.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s je veux que les retrait\u00e9s",
        "start": 862.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vivent dignement de leur retraite je",
        "start": 864.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "veux que les personnes en situation de",
        "start": 866.73,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "handicap se sentent consid\u00e9r\u00e9s et je",
        "start": 867.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "veux que la ruralit\u00e9 n'est pas le",
        "start": 869.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sentiment d'\u00eatre oubli\u00e9s ni la jeunesse",
        "start": 871.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "donc vous voyez dignit\u00e9 libert\u00e9 ordre",
        "start": 873.33,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est les piliers de mon projet un",
        "start": 876.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "projet aussi qui vise \u00e0 transmettre",
        "start": 878.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "notre pays notre beau pays \u00e0 la",
        "start": 880.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration qui vient sur sur le pouvoir",
        "start": 883.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'achat vous avez \u00e9voqu\u00e9 la hausse de",
        "start": 885.21,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "10% des salaires vous voulez maintenant",
        "start": 886.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on a eu des doutes sur le fait que la",
        "start": 888.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "3ds est hausse en fait c'est sur cinq",
        "start": 890.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ans en r\u00e9alit\u00e9 mais \u00e7'a toujours \u00e9t\u00e9 sur",
        "start": 892.05,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "cinq ans et ceux qui le contraire on va",
        "start": 894.09,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "\u00e9couter au sein dans un pr\u00eat \u00e0 \u00e9couter",
        "start": 896.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 10% l'objectif de hausse de 10% des",
        "start": 898.13,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "salaires sera tenu j'ai pr\u00e9cis\u00e9 comment",
        "start": 901.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le modus operandi comment j'allais faire",
        "start": 903.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comment j'allais l'atteindre 3% de",
        "start": 905.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "baisse des cotisations retraites telle",
        "start": 908.72,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9tait une n\u00e9gociation entam\u00e9es avec les",
        "start": 910.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "partenaires sociaux et notamment les",
        "start": 913.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "entreprises dans une grande conf\u00e9rence",
        "start": 914.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des salaires d\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 pour voir avec",
        "start": 916.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "elle qu'elle part du chemin elles sont",
        "start": 919.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pr\u00eates \u00e0 faire en \u00e9change on le laisse",
        "start": 920.81,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "fixer librement le temps de travail au",
        "start": 923.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "del\u00e0 de la 35\u00e8me heures les heures",
        "start": 926.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires seront d\u00e9fiscalis\u00e9es et",
        "start": 928.1,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9charger ond\u00e9es bureaucratise on enl\u00e8ve",
        "start": 930.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des normes ce qui leur fera faire",
        "start": 933.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment d'\u00e9conomies et puis on leur",
        "start": 934.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "permet d'avoir moins d'imp\u00f4ts de",
        "start": 937.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "production pour \u00eatre plus comp\u00e9titive",
        "start": 939.56,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "moi ce que je souhaite c'est qu'en 2023",
        "start": 940.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on soit +5 % de salaire et qu'\u00e0 la fin",
        "start": 942.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du mandat on soit +10 si les entreprises",
        "start": 945.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ne veulent pas faire leur part du chemin",
        "start": 947.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9tat qui reprendra la main gr\u00e2ce",
        "start": 948.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 la r\u00e9forme des retraites que je vais",
        "start": 951.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mettre en place la r\u00e9forme de",
        "start": 952.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'assurance ch\u00f4mage la r\u00e9forme de l'\u00e9tat",
        "start": 954.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et la suppression d'une bonne part de",
        "start": 956.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'administration administrante la",
        "start": 958.37,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation je suis la candidate de",
        "start": 959.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la r\u00e9forme d'accord on va vous \u00eates tr\u00e8s",
        "start": 961.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00eate techniquement avec un certain",
        "start": 963.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nombre de mesures qui sont pr\u00eates \u00e0",
        "start": 966.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9gainer des messins bague \u00e0 traverser",
        "start": 967.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la crise et redresser la france",
        "start": 969.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "interseroh des le\u00e7ons quel souffle",
        "start": 971.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quelle vision ou est ce qu elle nous",
        "start": 973.64,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "emm\u00e8ne eva joly on les emm\u00e8ne dans une",
        "start": 974.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "france qui se redresse dans une france",
        "start": 976.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 nouveau forte \u00e9conomiquement dans",
        "start": 978.71,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "une france o\u00f9 les services publics",
        "start": 980.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole la s\u00e9curit\u00e9 la sant\u00e9 sont",
        "start": 981.41,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "assur\u00e9s vous avez vu que j'ai d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 984.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 des propositions",
        "start": 987.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement puissante sur l'\u00e9cole le",
        "start": 988.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais grande cause le fran\u00e7ais grande",
        "start": 990.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cause nationale pour r\u00e9apprendre les",
        "start": 992.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fondamentaux \u00e0 l'\u00e9cole un examen",
        "start": 995.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'entr\u00e9e en sixi\u00e8me un coll\u00e8ge non plus",
        "start": 996.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "uniforme mais avec des sixi\u00e8mes de",
        "start": 998.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "consolidation pour que les jeunes et le",
        "start": 1001.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bagage qui leur est n\u00e9cessaire pour",
        "start": 1002.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir dans la vie on arr\u00eate",
        "start": 1004.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie et on se met enfin \u00e0 faire",
        "start": 1006.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir les enfants de france et sur la",
        "start": 1008.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 c'est pareil c'est inacceptable",
        "start": 1010.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'on n'ait plus acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9",
        "start": 1013.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "partout et pour tous et notamment dans",
        "start": 1014.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les territoires ruraux j'ai un projet",
        "start": 1016.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro d\u00e9serts m\u00e9dicaux on change tout au",
        "start": 1017.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "lieu de partir de l'offre de sant\u00e9",
        "start": 1020.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dict\u00e9e par paris on part des besoins de",
        "start": 1021.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 dans les territoires on",
        "start": 1024.76,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralise",
        "start": 1025.84,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "c'est les d\u00e9partements les r\u00e9gions qui",
        "start": 1027.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "organise l'offre de sant\u00e9 et puis on",
        "start": 1028.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "permet aux infirmi\u00e8res de prendre des",
        "start": 1030.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s de plus on permet aux",
        "start": 1033.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins de mieux gagner leur vie on",
        "start": 1035.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "permet aux pharmaciens de faire de la",
        "start": 1036.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention on change tout il faut que",
        "start": 1039.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout change madame ferrari pour que la",
        "start": 1041.6,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "france reste elle m\u00eame reste au premier",
        "start": 1043.25,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "rang avec les services publics qu'ils",
        "start": 1045.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soient champions du monde il ya une",
        "start": 1047.089,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "primaire sauvage qui se d\u00e9roule en ce",
        "start": 1048.53,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "moment \u00e0 la droite de la droite avec des",
        "start": 1049.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9bauchages entre eric zemmour et marine",
        "start": 1051.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le pen est-ce que c'est finalement \u00e7a",
        "start": 1053.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fait votre jeu ce que vous aurez un",
        "start": 1056.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avantage surtout \u00e7a r\u00e9v\u00e8le le vrai",
        "start": 1058.1,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "visage de l'extr\u00eame droite cet ultra",
        "start": 1060.32,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "violence cette campagne de kouba de",
        "start": 1063.14,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "trahison de d\u00e9bauchage face et l'extr\u00eame",
        "start": 1066.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "droite telle qu'on la conna\u00eet avec ses",
        "start": 1068.9,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes ses m\u00e9thodes de voyou de",
        "start": 1070.64,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "gu\u00e9rilla et aujourd'hui c'est cette",
        "start": 1073.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de nuit des longs couteaux \u00e0",
        "start": 1076.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite vraiment je pense que",
        "start": 1077.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais doivent voir que cette",
        "start": 1079.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "extr\u00eame droite n'am\u00e8nera pas l'ordre",
        "start": 1081.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans le pays elle am\u00e8nera la discorde",
        "start": 1083.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "elle am\u00e8nera la violence moi ce que je",
        "start": 1085.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "veux c'est ramener l'ordre je suis une",
        "start": 1087.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "femme d'autorit\u00e9 j'aurais de la poigne",
        "start": 1089.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et je vais faire eric zemmour vous",
        "start": 1091.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "surnomme madame 20h02 il affirme que si",
        "start": 1093.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas qualifi\u00e9 au premier tour",
        "start": 1095.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous appellerai \u00e0 20h02 \u00e0 voter pour",
        "start": 1097.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "emmanuel macron ce que vous aviez fait",
        "start": 1099.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "en 2017 eh bien j'esp\u00e8re qu'\u00e0 20h03 eric",
        "start": 1101.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "zemmour appellera \u00e0 voter pour moi",
        "start": 1104.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "contre emmanuel macron parce que je suis",
        "start": 1105.74,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la seule la paix la rave je suis la",
        "start": 1107.24,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "seule qui peut battre emmanuel macron",
        "start": 1108.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aujourd'hui parce que je suis la seule \u00e0",
        "start": 1110.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "porter un vrai projet global de",
        "start": 1112.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "redressement de la france pourquoi les",
        "start": 1113.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "promesses que vous faites aujourd'hui on",
        "start": 1116.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les croirait encore une fois vous avez",
        "start": 1117.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 au pouvoir vous avez ferm\u00e9 oui et",
        "start": 1120.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quand j'ai de pouvoir abattant des",
        "start": 1122.18,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "madame ferrari quand j'\u00e9tais au pouvoir",
        "start": 1123.47,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "j'ai fait la r\u00e9forme la plus difficile",
        "start": 1124.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et la plus difficile du quinquennat",
        "start": 1125.83,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy l'a fait divers",
        "start": 1128.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s neuf mois j'ai tenu face \u00e0",
        "start": 1130.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la rue et face aux mouvements gauchistes",
        "start": 1132.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "neuf mois et ensuite j'\u00e9tais au budget",
        "start": 1134.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et j'ai redress\u00e9 en urgence les finances",
        "start": 1137.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de la france pendant la crise des dettes",
        "start": 1139.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "souveraines c'est j'ai sauv\u00e9 les",
        "start": 1140.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9pargnes des fran\u00e7ais en 2011 en",
        "start": 1142.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "baissant drastiquement les d\u00e9penses de",
        "start": 1144.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat je sais faire et par ailleurs sur",
        "start": 1146.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rendez par ailleurs sur ordre du",
        "start": 1149.0,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident mais par ailleurs avec",
        "start": 1150.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e9videmment avec le pr\u00e9sident",
        "start": 1151.64,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "sarkozy mais juste pour dire c'est quand",
        "start": 1153.38,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "m\u00eame tr\u00e8s \u00e9tonnant vous trouvez pas que",
        "start": 1156.219,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "personne ne m'attaque sur mon bilan \u00e0 la",
        "start": 1157.779,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion ile de france \u00e7a fait six ans que",
        "start": 1159.429,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je dirige la plus grande r\u00e9gion marqu\u00e9e",
        "start": 1161.349,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "par la violence marqu\u00e9e par l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1162.969,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "et pourtant et pourtant personne ne dit",
        "start": 1164.559,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que je n'ai pas tenu une seule de mes",
        "start": 1167.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "promesses donc peut-\u00eatre que vous avez",
        "start": 1168.969,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en face de vous une femme politique qui",
        "start": 1170.83,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "tient ses promesses et peut-\u00eatre que",
        "start": 1172.479,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est le moment aujourd'hui et qu'il est",
        "start": 1174.969,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "temps de la mettre au pouvoir est ce que",
        "start": 1176.709,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy et va vous apporter son",
        "start": 1178.359,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "soutien public mais \u00e9coutez il fera ce",
        "start": 1179.979,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'il jugera mais vous il fera ce qu'il",
        "start": 1182.289,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jugera bon moi je pense que je d\u00e9fends",
        "start": 1184.479,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ses positions ses id\u00e9es et",
        "start": 1186.249,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "je pense que il aura \u00e0 coeur de soutenir",
        "start": 1190.419,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "celle qui d\u00e9fend ses convictions vous",
        "start": 1192.639,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avez parl\u00e9 de votre passage au poste du",
        "start": 1194.349,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ministre du budget vous a beaucoup",
        "start": 1196.359,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "reproch\u00e9 les policiers notamment la",
        "start": 1198.129,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "baisse du nombre de fonctionnaires dans",
        "start": 1200.139,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la police vous allez \u00eatre auditionn\u00e9",
        "start": 1202.419,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure par le syndicat de police",
        "start": 1203.979,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "alliance comme d'autres candidats vous",
        "start": 1205.629,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "allez discuter de vos propositions avec",
        "start": 1207.94,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "eux ils vont vous dire tout de suite",
        "start": 1209.649,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pourquoi vous avez accept\u00e9 de diminuer",
        "start": 1210.579,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de 10 mille le nombre de fonctionnaires",
        "start": 1212.289,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d'abord j'ai \u00e9t\u00e9 ministre du budget",
        "start": 1213.669,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pendant deux ans et non pas cinq ans",
        "start": 1214.839,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donc la cage est certaine j'ai",
        "start": 1216.249,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "certainement pas baiss\u00e9 de 10 mille le",
        "start": 1218.229,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nombre de policiers mais la cour des",
        "start": 1219.639,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "comptes dit quelque chose de tr\u00e8s",
        "start": 1221.349,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant vous l'avez peut-\u00eatre lui",
        "start": 1222.309,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est que \u00e0 l'\u00e9poque de nicolas sarkozy",
        "start": 1223.719,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "y avait moins d'effectifs et il y avait",
        "start": 1226.269,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plus de policiers sur le terrain parce",
        "start": 1227.919,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que nous sommes dans un \u00e9tat qui n'est",
        "start": 1230.259,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas gouvern\u00e9e aujourd'hui on \u00e0 emmanuel",
        "start": 1231.669,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "macron qui cr\u00e9e des postes qui fait le",
        "start": 1233.799,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ch\u00e8que \u00e7a pour faire des ch\u00e8ques mais",
        "start": 1235.539,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9chec et les \u00e9checs aujourd'hui",
        "start": 1237.19,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9chec de la politique de s\u00e9curit\u00e9 des",
        "start": 1239.919,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "policiers qui sont moins sur le terrain",
        "start": 1242.2,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "et pourquoi ils sont moins sur le",
        "start": 1243.879,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "terrain parce qu emmanuel macron c'est",
        "start": 1244.959,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le en m\u00eame temps \u00e0 laisser la proc\u00e9dure",
        "start": 1246.669,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "judiciaire devenir enfl\u00e9 enfl\u00e9 enfl\u00e9",
        "start": 1248.979,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "devenir tellement lourde tellement",
        "start": 1252.099,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "prenante que les policiers passent 40 %",
        "start": 1254.2,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "de leur temps au japon en cinq ans n'e \u00e0",
        "start": 1256.749,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faire cet instant dix ans mais monsieur",
        "start": 1258.129,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lapointe \u00e9tait peut-\u00eatre conseiller",
        "start": 1260.229,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique de fran\u00e7ois hollande ou",
        "start": 1261.789,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre m\u00eame ministre de fran\u00e7ois",
        "start": 1264.099,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "hollande il me semble donc on peut dire",
        "start": 1265.599,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'il ya eu dix ans de d\u00e9rive madame",
        "start": 1267.369,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "taubira a commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9sarmer la justice",
        "start": 1269.619,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais monsieur dupont moretti n'est pas",
        "start": 1272.229,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en reste il n'est pas en reste vous",
        "start": 1273.669,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'avez vu c'est le ministre qui dit",
        "start": 1275.979,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'il ya un sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 dans",
        "start": 1277.839,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le pays alors moi je veux bien que le en",
        "start": 1280.089,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps ce soit le zig zag perm non",
        "start": 1282.909,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "mais on peut pas parler dans sauvagement",
        "start": 1285.49,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "comme le fait monsieur darmanin et",
        "start": 1286.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parler de sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1288.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "voyez ce jeu de r\u00f4le o\u00f9 la justice et",
        "start": 1290.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur se renvoient la balle c'est",
        "start": 1292.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e7a que les policiers ne supporte plus",
        "start": 1294.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a qu'ils mettent en cause",
        "start": 1295.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "notre justice moi je ne la met pas en",
        "start": 1297.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cause la justice ce que je dis c'est",
        "start": 1299.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'elle est noy\u00e9 elle est abandonn\u00e9e",
        "start": 1301.03,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qu'il faut un plan orsec pour la sauver",
        "start": 1303.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et qu emmanuel macron n'a pas dans son",
        "start": 1306.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "logiciel le mot sanction il vient de la",
        "start": 1308.11,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "gauche il est communautariste et ils",
        "start": 1311.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "n'arrivent pas \u00e0 sanctionner et bien",
        "start": 1313.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est pour \u00e7a qu'aujourd'hui",
        "start": 1316.09,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas de politique de",
        "start": 1317.47,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 regardez moi avec moi ce sera",
        "start": 1318.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "impunit\u00e9 0 plan orsec pour la justice",
        "start": 1320.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour qu'il puisse juger vite sanctionner",
        "start": 1323.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "efficacement il ya un profond mal-\u00eatre",
        "start": 1324.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans la police 12 suicides en un mois ce",
        "start": 1326.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait absolument terrifiant qu'est",
        "start": 1328.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce que vous proposez pour r\u00e9pondre \u00e0 ce",
        "start": 1330.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "malaise il ya un probl\u00e8me de sens de la",
        "start": 1332.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mission ils comprennent plus il dit je",
        "start": 1334.09,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "comprends pas la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle",
        "start": 1335.59,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "je vis et je comprends pas ce que veut",
        "start": 1336.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mal hi\u00e9rarchie il ya une perte de sens",
        "start": 1338.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dans leur mission bas il ya une perte de",
        "start": 1340.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sens qui est qui qui vient aussi d'en",
        "start": 1341.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "haut c'est \u00e0 dire quand vous avez un",
        "start": 1343.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui admet sur",
        "start": 1344.98,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "une cha\u00eene brut que on peut parler de",
        "start": 1347.23,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "violences polici\u00e8res c'est \u00e0 dire qu'ils",
        "start": 1350.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "acceptent d'int\u00e9rioriser alors qu'il est",
        "start": 1352.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le chef de l'\u00e9tat d'int\u00e9rioriser une",
        "start": 1353.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "violence syst\u00e9mique de la police comment",
        "start": 1356.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voulez vous que les policiers se sentent",
        "start": 1358.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soutenus se sentent aim\u00e9s se sentent",
        "start": 1360.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9s alors avec moi on m\u00e9gote sera",
        "start": 1362.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas moi mon soutien aux forces de",
        "start": 1365.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'ordre il sera ind\u00e9fectible mais pour",
        "start": 1366.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "revenir \u00e0 cette question extr\u00eamement",
        "start": 1368.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "douloureuse des suicides dans la police",
        "start": 1370.6,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "y compris de tr\u00e8s jeunes policiers de",
        "start": 1372.82,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "violence qu'il est inacceptable que la",
        "start": 1376.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "police n'est pas une vraie m\u00e9decine du",
        "start": 1378.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "travail une vraie m\u00e9decine du travail",
        "start": 1379.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avec une vraie prise en compte des",
        "start": 1381.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "risques ce qu'on appelle risques",
        "start": 1383.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "psychologiques psychosociaux et un vrai",
        "start": 1384.85,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "suivi de ces policiers qu'ils ont soumis",
        "start": 1387.97,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'inde ne",
        "start": 1390.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s'est pas de la vraie m\u00e9decine du",
        "start": 1392.52,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "travail c'est pas de la vraie pr\u00e9vention",
        "start": 1394.39,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il faut qu'on les accompagne dans leur",
        "start": 1395.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mission mais avant tout il faut qu'on",
        "start": 1397.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les soutienne ou alors il faut qu'on les",
        "start": 1399.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soutienne et il faut qu'on arr\u00eate de les",
        "start": 1401.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mettre en cause c'est le corps sans",
        "start": 1403.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "doute le plus contr\u00f4l\u00e9 de la r\u00e9publique",
        "start": 1404.89,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la police donc il faut que",
        "start": 1406.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ind\u00e9fectiblement on les assure de notre",
        "start": 1408.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "soutien ont flair\u00e9 arm\u00e9",
        "start": 1410.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "psychologiquement il faut les rassurer",
        "start": 1411.49,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "du soutien de l'\u00e9tat c'est \u00e7a mais pour",
        "start": 1413.38,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "cela pas seulement psychologiquement",
        "start": 1416.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aussi techniquement et mat\u00e9riellement",
        "start": 1418.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riellement parce que quand vous",
        "start": 1420.1,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "voyez il se trouve que \u00e0 la r\u00e9gion ile",
        "start": 1421.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de france j'ai pris la comp\u00e9tence",
        "start": 1423.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 qui n'\u00e9tait pas la mienne ayant",
        "start": 1425.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat veut aujourd'hui me la retirer",
        "start": 1427.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ne sont pas contents que",
        "start": 1429.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous soyons aussi efficace mais j'ai",
        "start": 1430.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pris une partie de la comp\u00e9tence",
        "start": 1433.22,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 j'ai financ\u00e9 des polices",
        "start": 1434.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "municipales des commissariats des",
        "start": 1435.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9quipements pour les polices municipales",
        "start": 1437.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aussi un peu de commissariats et de",
        "start": 1438.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "caserne de gendarmerie",
        "start": 1441.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais quand je vois l'\u00e9tat l'\u00e9tat des",
        "start": 1442.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "b\u00e2timents de certains commissariats de",
        "start": 1444.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "police nationale et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 la police",
        "start": 1446.81,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "municipale flambant neuf dans des locaux",
        "start": 1448.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "flambant neuf avec la vid\u00e9o protection",
        "start": 1450.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des \u00e9quipements neufs je me dis mais les",
        "start": 1451.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "policiers doivent se dire pourquoi",
        "start": 1454.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat nous a abandonn\u00e9s donc \u00e9videmment",
        "start": 1455.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je ferai une loi de r\u00e9\u00e9quipement de la",
        "start": 1457.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "police aussi pour leur donner les moyens",
        "start": 1460.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lucider les d\u00e9lits et les crimes",
        "start": 1461.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce que il faudra simplifier la",
        "start": 1463.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure p\u00e9nale et que les policiers",
        "start": 1465.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "puissent \u00e0 nouveau en qu\u00eat\u00e9 maman de",
        "start": 1467.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'islamisme il y avait un reportage que",
        "start": 1469.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous avez sans doute vu de son interdite",
        "start": 1471.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sur m6 les pr\u00e9sentateurs les",
        "start": 1473.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "journalistes et certains t\u00e9moins sont",
        "start": 1475.82,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "menac\u00e9s de mort et plac\u00e9 sous protection",
        "start": 1476.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et je l'avais assurer mon soutien ces",
        "start": 1478.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "jeux les noter il n'est aussi la",
        "start": 1480.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "question du voile qui a aliment\u00e9 les",
        "start": 1482.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 1483.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et s\u00e9nateurs n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 se",
        "start": 1485.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mettre d'accord sur le port du voile",
        "start": 1487.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans le sport est un certain nombre de",
        "start": 1488.84,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sportives musulmane qui demande elle",
        "start": 1490.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s'appelle hidjab buzz et demande \u00e0",
        "start": 1493.91,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "porter le voile lors des comp\u00e9titions",
        "start": 1495.17,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sportives qu'est ce que vous dites la",
        "start": 1496.67,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "loi ne l'interd\u00eet pas dans notre pays",
        "start": 1498.08,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "soyons clairs mais moi ce que je dis",
        "start": 1499.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est que le voile n'est pas un v\u00eatement",
        "start": 1500.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comme les autres le voile c'est un signe",
        "start": 1502.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de soumission et c'est pas une",
        "start": 1504.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "prescription religieuse c'est d'abord un",
        "start": 1506.09,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "outil politique politique donc moi je",
        "start": 1507.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "n'accepte pas la soumission des femmes",
        "start": 1511.1,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "et notamment pas la soumission des",
        "start": 1512.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "jeunes filles parce que je pense qu'il",
        "start": 1513.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faut l\u00e0 les ailes qui le la vie oui mais",
        "start": 1515.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il faut que les filles s'\u00e9mancipe et",
        "start": 1518.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour cela il faut les prot\u00e9ger et mettre",
        "start": 1519.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "en place des espaces de neutralit\u00e9 vous",
        "start": 1522.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "savez que je suis contre le voile mans",
        "start": 1523.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des fillettes je consid\u00e8re que c'est un",
        "start": 1525.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "port du voile forc\u00e9 puisqu'elles ne",
        "start": 1527.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "peuvent pas s'y opposer je suis contre",
        "start": 1529.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et je veux l'interdire nous avons essay\u00e9",
        "start": 1531.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sous le gouvernement de jacques chirac",
        "start": 1534.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que nous l'avons fait interdit le port",
        "start": 1535.64,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "du voile \u00e0 l'\u00e9cole est maintenant moi je",
        "start": 1537.77,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "souhaite comme le pr\u00e9voit d'ailleurs le",
        "start": 1540.17,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "mouvement olympique que le voile soit",
        "start": 1543.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "interdit dans les grandes comp\u00e9titions",
        "start": 1546.05,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "sportives le gouvernement avait pr\u00e9cis\u00e9",
        "start": 1547.19,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "une comp\u00e9tition o\u00f9 ils ont dans les",
        "start": 1549.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titions sportives et ce pendant les",
        "start": 1550.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titions sportives toutes les",
        "start": 1552.63,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titions organis\u00e9es par les",
        "start": 1554.31,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rations de sport pourquoi je dis \u00e7a",
        "start": 1555.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parce que aujourd'hui nous avons nous",
        "start": 1557.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "avons un vrai sujet le gouvernement a",
        "start": 1560.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 son vrai visage il dit on va",
        "start": 1561.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "renvoyer aux f\u00e9d\u00e9rations sportives ont",
        "start": 1563.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dynamis\u00e9 d'esprit \u00e7a s'appelle d'onces",
        "start": 1565.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pilates s'appelle se laver les mains du",
        "start": 1567.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est une forme de l\u00e2chet\u00e9 moi",
        "start": 1569.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je souhaite qu'on aide les f\u00e9d\u00e9rations",
        "start": 1572.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sportives qu'on les appuis qu'on soit \u00e0",
        "start": 1573.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "leurs c\u00f4t\u00e9s et je demande qu'on vote cet",
        "start": 1575.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "amendement qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par la",
        "start": 1579.03,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "droite au s\u00e9nat nous sommes les gardiens",
        "start": 1580.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique et le gouvernement",
        "start": 1582.47,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "aujourd'hui accepte la",
        "start": 1584.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "communautarisation de la soci\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 1586.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "baisse libre le logement aujourd'hui",
        "start": 1587.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est la journ\u00e9e du mal logement la",
        "start": 1590.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fondation abb\u00e9 pierre remet son 27e",
        "start": 1592.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "rapport avec un constat extr\u00eamement",
        "start": 1593.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "alarmant il ya 80 millions de personnes",
        "start": 1595.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mal log\u00e9es il ya des demandes de",
        "start": 1597.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "logements sociaux qui explosent \u00e0 la",
        "start": 1599.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fondation demande le vote d'une loi",
        "start": 1602.19,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pluriannuelle pour le logement avec un",
        "start": 1603.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "effort public majeur qu'est ce que vous",
        "start": 1605.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez et bien que pour faire \u00e7a et",
        "start": 1607.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous savez la situation du mal-logement",
        "start": 1609.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "me touche particuli\u00e8rement on parle",
        "start": 1611.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "souvent du pouvoir d'achat en parlant",
        "start": 1613.59,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "des prix de l'essence nous prient",
        "start": 1615.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie est le premier poste de",
        "start": 1616.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses des fran\u00e7ais c'est l'heure le",
        "start": 1618.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "jour est de 30% par ces leur logement",
        "start": 1619.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce qui se passe en mati\u00e8re",
        "start": 1621.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de logement eh bien on construit plus on",
        "start": 1623.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "construit plus assez alors pourquoi",
        "start": 1625.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 encore le gouvernement a",
        "start": 1626.82,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9",
        "start": 1628.92,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "inscrire dans la loi un nombre de normes",
        "start": 1630.08,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable qui emp\u00eache la construction",
        "start": 1632.99,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "on compte c'est que \u00e7a co\u00fbte beaucoup",
        "start": 1636.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus cher de construire chez nous que",
        "start": 1638.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "chez nos voisins \u00e7a prend beaucoup plus",
        "start": 1639.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de temps et on est en train avec",
        "start": 1641.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "notamment la loi climat qui a instaur\u00e9",
        "start": 1643.62,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "ce qu'on appelle le z\u00e9ro",
        "start": 1646.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "artificialisation net des sols en milieu",
        "start": 1647.6,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "rural l\u00e0 o\u00f9 on a le plus d espace est",
        "start": 1650.67,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "bien avec cette loi on fait passer les",
        "start": 1653.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9clairer les terrains constructibles ont",
        "start": 1656.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit comme peau de chagrin ann\u00e9es sur",
        "start": 1658.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ces terrains constructibles moi ce que",
        "start": 1660.48,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "je souhaite c'est que le z\u00e9ro",
        "start": 1661.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "artificialisation net moi je la pique en",
        "start": 1662.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ile-de-france pour prot\u00e9ger les for\u00eats",
        "start": 1664.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger mon agriculture parce",
        "start": 1666.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'on est en zone m\u00e9tropolitaine et",
        "start": 1668.22,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'il faut prot\u00e9ger et puis on a des",
        "start": 1669.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "friches industrielles sur lesquels on",
        "start": 1670.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peut construire mais dans les milieux",
        "start": 1672.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ruraux dans la ruralit\u00e9 dans les villes",
        "start": 1674.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "moyennes les bourgs les villages o\u00f9 on a",
        "start": 1676.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "besoin de construire parce que dans la",
        "start": 1678.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "france de l'apr\u00e8s qu'ovide on voit",
        "start": 1680.91,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "arriver plein famille et c'est une",
        "start": 1682.23,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "chance pour la ruralit\u00e9 c'est une chance",
        "start": 1683.75,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "de se d\u00e9velopper c'est une chance",
        "start": 1685.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9nager le territoire harmonieusement",
        "start": 1687.25,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "il faut qu'on redonne le pouvoir au",
        "start": 1689.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "maire de dessiner leur ville d'avoir des",
        "start": 1691.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9rogations lorsqu'il s'agit de loger",
        "start": 1694.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plus parce que le mal logement c'est",
        "start": 1695.81,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'abord une question de construction ont",
        "start": 1697.73,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "construit moins de 400 mille logements",
        "start": 1698.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "par an sous emmanuel macron il en",
        "start": 1700.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "faudrait cinq cent mille par an moi je",
        "start": 1702.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "construirai plus je construirai mieux et",
        "start": 1704.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "j'irai contre toutes les id\u00e9ologies de",
        "start": 1707.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la d\u00e9croissance qui conduisent au mal",
        "start": 1709.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "logement et \u00e0 cette situation que vous",
        "start": 1711.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que vivent aujourd'hui les plus d\u00e9munis",
        "start": 1713.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sur le logement social il ya une demande",
        "start": 1715.28,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "qui explosait des centaines milliers de",
        "start": 1717.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "familles qui sont en attente est ce que",
        "start": 1719.77,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "vous avez r\u00e9serv\u00e9 les logements sociaux",
        "start": 1722.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais est ce que vous allez faire",
        "start": 1723.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une priorit\u00e9 nationale comme le",
        "start": 1725.24,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "proposait r\u00e8glement moi la priorit\u00e9 pour",
        "start": 1727.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le logement social elle doit aller aux",
        "start": 1730.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "travailleurs de premi\u00e8re ligne aux",
        "start": 1731.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "travailleurs de premi\u00e8re ligne ceux qui",
        "start": 1733.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "acceptent soigner en y acc\u00e9dant les ceux",
        "start": 1735.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui acceptent lettre les \u00eeles travaux",
        "start": 1738.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mais qui sont les plus difficiles parce",
        "start": 1740.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que moi donc peu importe la nationalit\u00e9",
        "start": 1743.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ou importe leur nationalit\u00e9 ils viennent",
        "start": 1745.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aujourd'hui agent d'entretien aides",
        "start": 1747.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soignants services \u00e0 domicile",
        "start": 1749.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est \u00e0 eux qu'on doit",
        "start": 1751.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rendre hommage moi ma valeur c'est le",
        "start": 1753.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "travail c'est pas la nationale les corps",
        "start": 1755.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est absolument c'est le travail et la",
        "start": 1757.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9gularit\u00e9 du s\u00e9jour le travail la",
        "start": 1759.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de s'int\u00e9grer la r\u00e9gularit\u00e9 du",
        "start": 1761.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s\u00e9jour mais quand on est en france pour",
        "start": 1762.86,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vraiment port\u00e9 \u00e0 bout de bras ces",
        "start": 1765.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "services qui sont indispensables au",
        "start": 1768.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fonctionnement du pays alors on m\u00e9rite",
        "start": 1770.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre prioritaire dans le genre",
        "start": 1772.61,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "j'ajoute que c'est une mesure de justice",
        "start": 1773.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ont souvent deux heures de",
        "start": 1775.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "trajet \u00e0 faire dans la journ\u00e9e au moins",
        "start": 1778.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce qu'ils habitent tr\u00e8s loin parce",
        "start": 1780.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'ils ont des petits salaires ma valeur",
        "start": 1781.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 moi c'est le travail tous ceux qui",
        "start": 1783.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "viennent en france pour travailler et",
        "start": 1785.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9grer ils ont la m\u00eame dignit\u00e9 pour",
        "start": 1787.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "moi que les fran\u00e7ais mais les r\u00e9pliques",
        "start": 1790.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "race \u00e9tait l'invit\u00e9 de la matinale de",
        "start": 1792.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ces news merci beaucoup d'\u00eatre venu ce",
        "start": 1793.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "matin sur notre antenne avoue olivier",
        "start": 1795.44,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "benkemoun pour la suite de l'\u00e9mission",
        "start": 1796.97,
        "duration": 3.29
    }
]