[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bonjour val\u00e9rie p\u00e9cresse mangeant cela",
        "start": 6.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fait deux ans que vous avez quitt\u00e9 les",
        "start": 8.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains pour cr\u00e9er votre propre",
        "start": 9.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parti vous \u00eates aujourd'hui candidate \u00e0",
        "start": 11.83,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "un deuxi\u00e8me mandat cons\u00e9cutif \u00e0 la t\u00eate",
        "start": 13.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion ile de france on va en",
        "start": 15.039,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parler bien s\u00fbr parler aussi de vos",
        "start": 16.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "propositions vous d\u00e9voiler en partie ce",
        "start": 18.279,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "matin sur france info mais d'abord la",
        "start": 20.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "situation dans ce qui a \u00e9t\u00e9 pendant des",
        "start": 22.15,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es votre famille politique les",
        "start": 24.13,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains apr\u00e8s les propos du num\u00e9ro",
        "start": 25.839,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "deux du parti",
        "start": 27.579,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "guillaume pelletier qui a estim\u00e9 le",
        "start": 28.599,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "week-end dernier qu'ils avaient les",
        "start": 30.429,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "m\u00eames convictions que le maire d'extr\u00eame",
        "start": 32.079,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "droite robert m\u00e9nard et qu'il faut je le",
        "start": 33.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cite en finir avec le front r\u00e9publicain",
        "start": 37.42,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "est ce que pour vous c'est une",
        "start": 38.98,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "clarification ou est ce que c'est une",
        "start": 40.21,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "rupture mais d'abord moi je suis une",
        "start": 41.68,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "gaulliste social et pour moi \u00eatre une",
        "start": 45.09,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "gaulliste social c'est \u00eatre un rempart",
        "start": 49.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "un rempart contre les extr\u00eames et",
        "start": 50.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "notamment contre leur rassemblement",
        "start": 53.83,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "national jeu \u00e7a a \u00e9t\u00e9 j'allais dire hall",
        "start": 55.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'engagement de toute ma vie politique",
        "start": 58.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et donc ce que je dis c'est que",
        "start": 60.49,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "guillaume pelletier se fourvoie il se",
        "start": 62.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fourvoie et le rassemblement national",
        "start": 64.479,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "il faut le conna\u00eetre le voir de pr\u00e8s",
        "start": 67.0,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pour savoir ce que c'est c'est un parti",
        "start": 70.15,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qui vit les probl\u00e8mes et qui refuse",
        "start": 72.64,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "toutes les solutions moi je les ai vus",
        "start": 75.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de pr\u00e8s au conseil r\u00e9gional",
        "start": 77.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un seul exemple monsieur",
        "start": 78.82,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "bardella mon adversaire aux r\u00e9gionales a",
        "start": 80.59,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 contre le bouclier de s\u00e9curit\u00e9 que",
        "start": 84.13,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "nous avons mis en place pour financer",
        "start": 86.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "toutes les op\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9 au",
        "start": 88.14,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "lendemain des attentats du bataclan il a",
        "start": 90.46,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 contre",
        "start": 92.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la charte de la la\u00efcit\u00e9 qui est l\u00e0 pour",
        "start": 93.31,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "lutter contre la radicalisation",
        "start": 95.26,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "islamiste",
        "start": 96.78,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "et puis il faut aller regarder aussi au",
        "start": 97.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rassemblement national qui sont les",
        "start": 99.909,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "hommes et femmes qui composent les \u00e9lus",
        "start": 101.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "du rassemblement national nous \u00e0 la",
        "start": 104.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion bah c'est pas jojo il faut",
        "start": 106.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "regarder faut voir il faut ouvrir les",
        "start": 109.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "yeux",
        "start": 111.7,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "on a on l'avait monsieur axel loustau",
        "start": 111.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "monsieur axel loustau qui est un ami de",
        "start": 113.79,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "monsieur dieudonn\u00e9 axel loustau qui est",
        "start": 116.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sortie de l'h\u00e9micycle du conseil",
        "start": 119.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional que nous avons rendu un hommage",
        "start": 121.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 simone veil qui n'a pas \u00e9t\u00e9 investi",
        "start": 122.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "finalement r\u00e9gional non mais qui a",
        "start": 124.9,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pendant six ans messieurs bard\u00e9s",
        "start": 126.46,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "l'assi\u00e9g\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 messieurs le sto sont",
        "start": 127.63,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "jamais c'est lui pose un probl\u00e8me",
        "start": 129.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "monsieur bardella a conduit une liste",
        "start": 130.33,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "aux europ\u00e9ennes",
        "start": 132.909,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "sur la lys une liste sur laquelle il y",
        "start": 134.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avait jean fran\u00e7ois jalkh",
        "start": 136.67,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "jean fran\u00e7ois jalkh qui est aujourd'hui",
        "start": 138.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en font front national et",
        "start": 140.299,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui a tenu des propos r\u00e9visionnistes sur",
        "start": 142.7,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les chambres \u00e0 gaz au conseil r\u00e9gional",
        "start": 145.489,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "vous aviez aussi \u00e0 monsieur cherrier qui",
        "start": 148.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s'est rendu coupable d'agression",
        "start": 150.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sexuelle au sein du conseil r\u00e9gional",
        "start": 152.45,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "alors il a droit \u00e0 la pr\u00e9somption",
        "start": 154.34,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "d'innocence tant qu'il n'est pas jug\u00e9",
        "start": 155.689,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "mais il a \u00e9t\u00e9 pris en flagrant d\u00e9lit",
        "start": 157.099,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "d'agression sexuelle le conseil g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 158.9,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "monsieur bardella n'a pas ouvert la",
        "start": 160.28,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "bouche donc les \u00e9lus et les m\u00e9thodes du",
        "start": 162.349,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "front national on les conna\u00eet c'est pour",
        "start": 165.319,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'il n'y a rien de commun entre la",
        "start": 167.389,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "droite sociale que je repr\u00e9sente et le",
        "start": 169.579,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "front national il n'y aura jamais rien",
        "start": 171.98,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "eu sauf que val\u00e9rie p\u00e9cresse celui qui a",
        "start": 173.599,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9 ces mots",
        "start": 174.889,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "le week-end dernier c'est guillaume",
        "start": 176.06,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pelletier num\u00e9ro deux du parti et ce",
        "start": 177.769,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'il doit quitter ses fonctions",
        "start": 179.569,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "ou alors est-ce qu'il doit \u00eatre",
        "start": 180.829,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sanctionn\u00e9 je ne suis pas membre des",
        "start": 181.879,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains \u00e7a concerne les",
        "start": 184.129,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains mais ce que je peux dire",
        "start": 185.389,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "c'est que guillaume pelletier se",
        "start": 186.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fourvoie est par ailleurs j'ai entendu",
        "start": 188.18,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "et g\u00e9rard larcher et damien abad",
        "start": 190.79,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "g\u00e9rard larcher pr\u00e9sident du s\u00e9nat",
        "start": 192.829,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain et damien abad le pr\u00e9sident",
        "start": 194.169,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "du groupe l'est r\u00e9publicain qui aurait",
        "start": 197.06,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "affirm\u00e9 tr\u00e8s clairement la ligne de ce",
        "start": 198.44,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "parti vous pourriez revenir un jour chez",
        "start": 200.989,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "les r\u00e9publicains",
        "start": 202.879,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je crois qu il il faut que",
        "start": 203.889,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "la droite et le centre se rassemblent",
        "start": 207.049,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour cr\u00e9er une troisi\u00e8me voie entre le",
        "start": 209.209,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "front national et emmanuel macron que",
        "start": 211.459,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cette troisi\u00e8me voie les fran\u00e7ais",
        "start": 213.26,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "l'attendent",
        "start": 214.639,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ils ne veulent pas du duel macron le pen",
        "start": 215.599,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "il ne tire plus des r\u00e9publicains dans",
        "start": 218.239,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "une troisi\u00e8me voie les \u00e0 droite et le",
        "start": 220.879,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "centre doit se rassembler mais la droite",
        "start": 223.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fois sans que les r\u00e9publicains eux m\u00eames",
        "start": 224.84,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sond\u00e9s sont d\u00e9chir\u00e9s la rue pardon",
        "start": 226.04,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "pardon excusez moi",
        "start": 227.54,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "la droite et le centre \u00e7a n'est pas les",
        "start": 228.769,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains c'est les r\u00e9publicains",
        "start": 230.659,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est libre la famille que j'ai cr\u00e9\u00e9 ses",
        "start": 232.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la manufacture de xavier bertrand",
        "start": 234.409,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est les centristes d'herv\u00e9 morin c'est",
        "start": 235.97,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "ceux de l'ue dei nous avons aujourd'hui",
        "start": 238.729,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "beaucoup de talents \u00e0 droite et au",
        "start": 241.549,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "centre",
        "start": 243.319,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "un jour il va falloir un jour \u00e0 ses",
        "start": 243.68,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "proches",
        "start": 246.47,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "il va falloir qu'ils se rassemblent pour",
        "start": 246.859,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "incarner cet autre voie cette",
        "start": 248.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alternative est donc \u00e7a suppose",
        "start": 251.18,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment une victoire \u00e9tanche",
        "start": 252.56,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis du rassemblement national et",
        "start": 254.359,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "\u00e7a suppose d'incarner les vraies",
        "start": 256.609,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "solutions de la droite qui sont",
        "start": 258.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui n\u00e9cessaires pour le pays",
        "start": 260.419,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "parce que c'est des valeurs de droite",
        "start": 262.34,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "deux ordres mais des valeurs ubs de",
        "start": 264.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cibler les valeurs sociales mais de",
        "start": 266.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "social efficace val\u00e9rie p\u00e9cresse est ce",
        "start": 268.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que \u00e7a suppose aussi que tous ceux qui",
        "start": 269.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui sont plut\u00f4t sympathiques en ce",
        "start": 271.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "moment chez les r\u00e9publicains envers le",
        "start": 273.22,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "le rassemblement national eric ciotti",
        "start": 274.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les nadine morano les guillaume",
        "start": 276.699,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pelletier et bien quitte le parti parce",
        "start": 277.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'il pense qu'il faut clarifier la",
        "start": 280.479,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "situation de toutes les fa\u00e7ons il faudra",
        "start": 282.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "clarifier la situation effectivement ce",
        "start": 284.11,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qui me suivront ou suivront la droite",
        "start": 286.03,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "sociale que je repr\u00e9sentais nos id\u00e9es ne",
        "start": 289.99,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "pourront avoir aucune porosit\u00e9 avec le",
        "start": 292.419,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "front national",
        "start": 295.449,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame fa\u00e7on que nous lutterons pied",
        "start": 296.05,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "\u00e0 pied contre l'extr\u00eame gauche parce",
        "start": 298.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'il y \u00e0 l'extr\u00eame droite mais il ya",
        "start": 299.949,
        "duration": 2.011
    },
    {
        "text": "aussi l'extr\u00eame gauche et l'extr\u00eame",
        "start": 301.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "gauche n'est pas moins toxiques",
        "start": 301.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour notre pays",
        "start": 303.85,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "on le voit aujourd'hui avec ses",
        "start": 305.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sympathies notamment communautariste",
        "start": 307.389,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "indig\u00e9niste et et et d\u00e9croissante",
        "start": 309.31,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "vous dites aujourd'hui val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 312.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "y faut une clarification de la droite et",
        "start": 314.139,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "du centre il faudra y venir sans doute",
        "start": 316.21,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s rapidement est ce qu'il faut faire",
        "start": 317.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cette clarification \u00e9galement entre vous",
        "start": 319.449,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et maintenant emmanuel macron est ce que",
        "start": 321.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous dites par exemple je ne",
        "start": 323.259,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "travaillerai jamais avec lui ou pour lui",
        "start": 324.28,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "ce qui est tr\u00e8s clair pour moi c'est que",
        "start": 327.06,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "le en m\u00eame temps \u00e7a marche pas et \u00e7a",
        "start": 329.979,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "marche pas notamment sur des sujets qui",
        "start": 332.289,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s importants qui sont les sujets",
        "start": 333.88,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "de la s\u00e9curit\u00e9 des banlieues de",
        "start": 335.32,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration aujourd'hui on a besoin \u00e0",
        "start": 338.199,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "la fois d'autorit\u00e9 et d'\u00e9ducation moi ce",
        "start": 340.479,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "qui m'a beaucoup choqu\u00e9 c'est dur m\u00eame",
        "start": 343.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "temps \u00e7a non \u00e0 la fois des deux c'est",
        "start": 345.34,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "pas du en m\u00eame temps plus d'autorit\u00e9",
        "start": 348.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plus d'\u00e9ducation",
        "start": 350.409,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a il y a",
        "start": 351.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es refus\u00e9 le plan banlieues",
        "start": 354.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'il pr\u00e9sentait jean louis borloo il a",
        "start": 355.93,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "il avait dit \u00e0 l'\u00e9poque deux m\u00e2les",
        "start": 358.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "blancs ne peuvent pas r\u00e9gler le probl\u00e8me",
        "start": 359.979,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "des banlieues",
        "start": 361.96,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas ma position \u00e7a fait des",
        "start": 362.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es que je l'interpellent que je les",
        "start": 365.139,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "interpelle sur tout ce qui est en train",
        "start": 367.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de se passer dans les territoires sur le",
        "start": 368.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fait qu'il faut \u00e9radiquer les ghettos",
        "start": 370.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "urbains qu'il faut avoir une strat\u00e9gie",
        "start": 373.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de peuplement qu'il formelle de",
        "start": 374.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 aujourd'hui la s\u00e9curit\u00e9 n'est",
        "start": 376.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas assur\u00e9e dans beaucoup de territoires",
        "start": 378.07,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "donc \u00e9videmment moi je crois que nous",
        "start": 379.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avons besoin d'un autre projet pour la",
        "start": 383.26,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "france donc vous dis tr\u00e8s clairement \u00e0",
        "start": 384.52,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "ceux",
        "start": 386.05,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "dont vous demandez les les votes dans",
        "start": 387.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quelques jours aux r\u00e9gionales s'ils",
        "start": 389.43,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "votent val\u00e9rie p\u00e9cresse jamais il n'y",
        "start": 390.84,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "aura un ralliement ou un travail commun",
        "start": 392.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avec l'actuelle majorit\u00e9 jamais y",
        "start": 394.169,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "compris dans le quinquennat suivant non",
        "start": 396.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais attendez travail commun \u00e7a veut",
        "start": 397.889,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "dire quoi nous faisons aujourd'hui le",
        "start": 399.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plan de relance le plus ambitieux de",
        "start": 401.31,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "france en ile de france",
        "start": 402.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ce plan de relance ont fait la main dans",
        "start": 403.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la main avec l'\u00e9tat et avec les",
        "start": 405.75,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "personnes qui dirigent l'\u00e9tat nous nous",
        "start": 407.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faisons des choses ensemble",
        "start": 411.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais j'affirme ma diff\u00e9rence je porte",
        "start": 412.62,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "une voix qui est une voie libre et je",
        "start": 415.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pense que l'\u00eele de france en a besoin",
        "start": 418.32,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france en a besoin parce que",
        "start": 419.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les franciliens ont besoin d'\u00eatre",
        "start": 421.229,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "entendus et d'\u00eatre d\u00e9fendus en m\u00eame",
        "start": 422.91,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "temps dans votre majorit\u00e9 il ya des",
        "start": 424.47,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s qui soutiennent emmanuel",
        "start": 425.49,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "macron au niveau national des",
        "start": 427.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s de d'agir du modem et donc",
        "start": 428.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous travaillez avec emmanuel macron",
        "start": 430.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quelque part non ces personnalit\u00e9s ont",
        "start": 431.82,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 le modem agir pour me rejoindre",
        "start": 434.01,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs \u00e7a tombe bien que vous en",
        "start": 437.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parliez parce qu'il se passe quelque",
        "start": 439.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "chose d'assez scandaleux yann wehrling",
        "start": 441.15,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ambassadeur \u00e0 la biodiversit\u00e9 qui est un",
        "start": 444.87,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "expert reconnu de la biodiversit\u00e9 ancien",
        "start": 447.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale des verts qui me",
        "start": 450.09,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "rejoint va \u00eatre limog\u00e9 il va \u00eatre",
        "start": 452.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9voqu\u00e9 de ses fonctions pourquoi parce",
        "start": 454.979,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "qu'il me rejoint et alors qu'il \u00e9tait",
        "start": 456.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "conseiller r\u00e9gional dans la majorit\u00e9 il",
        "start": 458.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ne fait que continuer \u00e0 me suivre \u00e7a",
        "start": 459.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "s'appelle de la chasse aux sorci\u00e8res \u00e7a",
        "start": 461.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'est pas ma conception de la d\u00e9mocratie",
        "start": 463.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "apais\u00e9e et aujourd'hui bouger parlement",
        "start": 465.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "par le gouvernement en conseil des",
        "start": 467.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ministres c'est le motif",
        "start": 470.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire \u00e7a veut dire il n'y a pas",
        "start": 471.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'autre motif qu'ils sont eux qui soit",
        "start": 474.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "invoqu\u00e9e \u00e0 part le fait qu'effectivement",
        "start": 476.52,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "il serait encore et toujours engag\u00e9e \u00e0",
        "start": 478.59,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "mes c\u00f4t\u00e9s donc vous voyez aujourd'hui la",
        "start": 481.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie apais\u00e9e c'est respecter",
        "start": 484.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'autre moi je respecte l'\u00e9tat je",
        "start": 485.61,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "respecte les institutions le",
        "start": 487.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "gouvernement et le pr\u00e9sident de la",
        "start": 489.419,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique quand il relance le pays",
        "start": 490.71,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "j'essaie de travailler avec eux en",
        "start": 492.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "revanche j'ai c'est d'\u00eatre un partenaire",
        "start": 494.789,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "responsable",
        "start": 496.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "en revanche je n'accepte pas qu'on",
        "start": 497.669,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "sanctionne les personnes qui soutiennent",
        "start": 500.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mon projet pour l'\u00eele de france",
        "start": 502.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "uniquement parce qu'il me soutienne le",
        "start": 503.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fil info 8h41 m\u00e9lanie delaunay et on",
        "start": 506.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous retrouve dans un instant val\u00e9rie",
        "start": 508.08,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse",
        "start": 509.25,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "et cette question en conseil de d\u00e9fense",
        "start": 510.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sanitaire d'ici quelques instants \u00e0",
        "start": 512.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e faut-il vacciner les",
        "start": 514.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "adolescents contre le coc vide on attend",
        "start": 516.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'avis de la haute autorit\u00e9 de sant\u00e9",
        "start": 517.93,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le feu vert de l'agenc\u00e9 europ\u00e9enne",
        "start": 519.37,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "du m\u00e9dicament",
        "start": 521.02,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "il sera aussi question de l'organisation",
        "start": 521.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de la campagne de vaccination cet \u00e9t\u00e9",
        "start": 523.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avec les d\u00e9parts en vacances des",
        "start": 526.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "agriculteurs bio vont manifester",
        "start": 527.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans le plus simple appareil",
        "start": 529.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour coller \u00e0 leur mot d'ordre la pac va",
        "start": 530.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous laisser \u00e0 poil ils d\u00e9noncent la",
        "start": 533.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "disparition des aides \u00e0 l'agriculture",
        "start": 534.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "biologique dans la future politique",
        "start": 536.23,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "agricole commune",
        "start": 538.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le feu est \u00e9teint sur le navire \u00e9chou\u00e9",
        "start": 539.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "au large du sri lanka qui a d\u00e9vers\u00e9 des",
        "start": 541.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tonnes de billes de plastique sur les",
        "start": 543.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plages mais ce porte-conteneurs risque",
        "start": 545.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de sombrer une op\u00e9ration de remorquage",
        "start": 546.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "est en cours pour l'\u00e9loigner des c\u00f4tes",
        "start": 549.16,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "patrick bruel calogero ou encore julien",
        "start": 552.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dor\u00e9 pour entonner les tubes de johnny",
        "start": 554.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "hallyday un grand concert hommage aura",
        "start": 555.91,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "lieu le 14 septembre \u00e0 paris-bercy 34",
        "start": 557.95,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ans exactement apr\u00e8s le premier concert",
        "start": 561.46,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "du chanteur dans cette salle de",
        "start": 563.14,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "spectacle o\u00f9 il est mont\u00e9 sur sc\u00e8ne une",
        "start": 564.4,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "centaine de fois",
        "start": 566.08,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "franceinfo le 8 30 france info sabia",
        "start": 569.67,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "brac ya marc fauvelle avec val\u00e9rie",
        "start": 574.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion ile de",
        "start": 576.69,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "france est candidate \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection",
        "start": 578.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alors votre projet pour l'\u00eele de france",
        "start": 580.1,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "est ax\u00e9e sur la s\u00e9curit\u00e9 tout comme",
        "start": 582.6,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "celui de votre adversaire votre",
        "start": 584.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "principal adversaire jordan bardella du",
        "start": 585.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rassemblement national monsieur bardella",
        "start": 587.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui consid\u00e8re que dans ce domaine vous",
        "start": 589.68,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "n'avez pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur",
        "start": 591.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on \u00e9coute beaucoup de franciliens qui",
        "start": 592.5,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "nous \u00e9coutent ce matin on",
        "start": 595.47,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "ont bien vu que il par rapport \u00e0 2015 et",
        "start": 597.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "par rapport il ya cinq ans la situation",
        "start": 600.29,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 dans la r\u00e9gion",
        "start": 601.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ile de france ne s'est pas am\u00e9lior\u00e9e",
        "start": 603.32,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "mais qu'elle s'est au contraire aggraver",
        "start": 604.76,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "les transports en commun sont devenues",
        "start": 605.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un v\u00e9ritable far west hill et",
        "start": 607.49,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "franciliens font le choix du",
        "start": 609.23,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "rassemblement national en juin prochain",
        "start": 610.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "s'ils font le choix de la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 611.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "eh bien nous le mettrons en oeuvre l'\u00eele",
        "start": 613.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de france c'est le far west",
        "start": 615.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'abord monsieur bardella la m\u00e9moire",
        "start": 617.24,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "courte quand j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en d\u00e9cembre",
        "start": 618.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "2015 nous venions de subir les attentats",
        "start": 619.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "du bataclan donc nous \u00e9tions dans une",
        "start": 622.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "situation de risque terroriste rouge",
        "start": 624.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions dans une situation o\u00f9 les",
        "start": 626.09,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations de protection des",
        "start": 627.74,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "franciliens n'avaient jamais \u00e9t\u00e9 aussi",
        "start": 629.03,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aigu\u00eb c'est pour \u00e7a d'ailleurs que j'ai",
        "start": 630.5,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pris \u00e0 bras le corps la question de la",
        "start": 631.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 qui n'\u00e9tait pas une comp\u00e9tence",
        "start": 633.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale et que j'ai sign\u00e9 avec le",
        "start": 635.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ministre de l'int\u00e9rieur de l'\u00e9poque",
        "start": 637.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "monsieur cazeneuve une convention qui",
        "start": 638.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nous a permis de co est coauteur",
        "start": 641.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "coproducteur de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 643.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le vrai probl\u00e8me c'est que monsieur",
        "start": 645.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bardella ce bouclier de s\u00e9curit\u00e9 que",
        "start": 646.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9labor\u00e9 avec fr\u00e9d\u00e9ric p\u00e9chenard",
        "start": 649.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour financer des commissariats des",
        "start": 650.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "casernes de la police des transports des",
        "start": 652.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "brigades de s\u00e9curit\u00e9 dans les lyc\u00e9es",
        "start": 654.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ce bouclier de s\u00e9curit\u00e9 il l'a pas vot\u00e9e",
        "start": 656.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il l'a pas vot\u00e9 parce que comme je",
        "start": 658.55,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "voulais dit le rassemblement national",
        "start": 660.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vit des probl\u00e8mes et il ne veut pas qu",
        "start": 661.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un parti de gouvernement",
        "start": 664.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la droite r\u00e9publicaine apporte des",
        "start": 665.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "solutions donc il a vot\u00e9 contre de m\u00eame",
        "start": 667.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'il a vot\u00e9 contre la charte de la",
        "start": 669.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 alors qu'aujourd'hui il d\u00e9nonce",
        "start": 671.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les ravages de l'islamisme radical",
        "start": 673.1,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donc c'est de l'hypocrisie c'est de",
        "start": 675.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'hypocrisie d'un parti qui a tout fait",
        "start": 678.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour que la r\u00e9gion ne fasse rien alors",
        "start": 680.3,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "oui nous avons eu des r\u00e9sultats en",
        "start": 681.92,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 oui je revendique",
        "start": 683.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'avoir cr\u00e9\u00e9 sous les lazzis de la",
        "start": 684.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gauche des brigades r\u00e9gionales de",
        "start": 686.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 dans les lyc\u00e9es pour intervenir",
        "start": 688.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui quand j'ai cr\u00e9\u00e9 on m'a",
        "start": 690.95,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dit on \u00e7a ne sert \u00e0 rien elles ont fait",
        "start": 693.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mille interventions dans les lyc\u00e9es",
        "start": 695.96,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'\u00eele de france et aujourd'hui encore",
        "start": 697.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "hier \u00e0 saint michel sur orge",
        "start": 699.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il ya eu des rixes de bande un jeune qui",
        "start": 701.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 la sortie du lyc\u00e9e et les",
        "start": 703.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "brigades r\u00e9gionales de s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e9t\u00e9",
        "start": 705.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 par les proviseurs donc oui nous",
        "start": 707.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avons fait beaucoup sur les transports",
        "start": 709.13,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "j'ai financ\u00e9 ni l' agent de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 710.9,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "depuis dans les transports",
        "start": 714.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "20 brigade de ma\u00eetres chiens dans mon",
        "start": 716.089,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "mandat pendant ce temps le gouvernement",
        "start": 717.74,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "donc emmanuel macron nous retirer 500",
        "start": 720.13,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "policiers et gendarmes du r\u00e9seau pour",
        "start": 723.589,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "les mettre ailleurs",
        "start": 726.17,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "donc celle qui a fait la s\u00e9curit\u00e9 dans",
        "start": 726.8,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "les transports c'est nous",
        "start": 728.69,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "ceux qui n'en n'ont pas fait c'est le",
        "start": 730.3,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "gouvernement essaie le front national",
        "start": 731.53,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aux propositions aujourd'hui val\u00e9rie",
        "start": 733.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse vous dites notamment il faut",
        "start": 734.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "davantage avoir recours \u00e0 deux",
        "start": 736.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "technologies qui sont l'intelligence",
        "start": 738.34,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "artificielle et la reconnaissance",
        "start": 739.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faciale dans quels cas pr\u00e9cis\u00e9ment et",
        "start": 741.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avec quelques garde-fous",
        "start": 743.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "alors d'abord ce qu'il faut savoir c'est",
        "start": 744.22,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que la gauche a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gralement compte",
        "start": 746.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la vid\u00e9oprotection pendant des ann\u00e9es",
        "start": 749.23,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ils ont refus\u00e9",
        "start": 751.12,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quand je suis arriv\u00e9 il n'y avait pas de",
        "start": 751.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cam\u00e9ras de vid\u00e9oprotection dans les",
        "start": 754.09,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "rames",
        "start": 755.62,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "il n'y avait pas de cam\u00e9ras dans les bus",
        "start": 755.98,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "j'ai assum\u00e9 de d\u00e9ployer 80 mille cam\u00e9ras",
        "start": 757.63,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de vid\u00e9oprotection et dans six mois",
        "start": 761.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ces cam\u00e9ras elles seront reli\u00e9es dans un",
        "start": 763.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "centre de commandement unique de la",
        "start": 765.67,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "police des transports",
        "start": 767.47,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "donc je vais parachever la police des",
        "start": 768.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "transports il y aura la police nationale",
        "start": 770.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la gendarmerie la suge les la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 771.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de la sncf la s\u00e9curit\u00e9 de la ratp",
        "start": 774.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et tout \u00e7a dans un local unique ce sera",
        "start": 776.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "unique en europe",
        "start": 779.95,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cofinanc\u00e9e par l'\u00e9tat et la r\u00e9gion \u00e0 la",
        "start": 780.64,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fecture de police",
        "start": 782.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avec elle \u00e0 la reconnaissance faciale",
        "start": 783.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ces quatre-vingt mille cam\u00e9ras elles ne",
        "start": 786.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sont elles ne sont vraiment utiles que",
        "start": 788.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "si on peut avoir une lusage de",
        "start": 790.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'intelligence artificielle pouvoir",
        "start": 792.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faire des vid\u00e9os patrouille il faut",
        "start": 794.32,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "savoir aujourd'hui que dans les",
        "start": 796.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "transports 30% des flagrants d\u00e9lits sont",
        "start": 797.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "faits par vid\u00e9o patrouille c'est",
        "start": 800.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup plus efficace que dans une rame",
        "start": 801.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bond\u00e9e que de mettre des personnes dans",
        "start": 804.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "une rue bond\u00e9e parce qu'ils peuvent pas",
        "start": 806.2,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "se d\u00e9placer c'est \u00e0 dire c'est",
        "start": 807.19,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'ordinateur qui d\u00e9tecte un comportement",
        "start": 808.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "suspect r\u00f4le de sacs \u00e0 main ou quelque",
        "start": 809.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "chose absolument y d\u00e9tecte les",
        "start": 811.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pickpockets qu'on ne voit pas \u00e0 l'oeil",
        "start": 812.92,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "nu",
        "start": 814.36,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "il d\u00e9tecte y d\u00e9tecte les harceleurs de",
        "start": 814.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "femmes donc on a besoin de cette",
        "start": 817.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "intelligence artificielle on a besoin",
        "start": 818.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour cela de faire \u00e9voluer la loi qui",
        "start": 820.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ne le permet pas quand j'ai",
        "start": 822.43,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fait un risque d'empi\u00e9ter sur les",
        "start": 824.44,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s des fran\u00e7ais",
        "start": 825.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alors moi ce que je demande je demande",
        "start": 826.33,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat national avec un venu vraie",
        "start": 828.97,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "consultation sur les aspects \u00e9thiques je",
        "start": 832.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le demandais au gouvernement depuis six",
        "start": 836.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mois pour l'instant rien ne bouge \u00e0 la",
        "start": 837.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fois sur le recours \u00e0 l'intelligence",
        "start": 839.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "artificielle sans reconnaissance faciale",
        "start": 840.79,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sans biom\u00e9trie comme ce qu'on a fait par",
        "start": 843.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "exemple pour compter le nombre de",
        "start": 845.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "masques pendant la pand\u00e9mie",
        "start": 847.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pendant la pand\u00e9mie nous avons utilis\u00e9",
        "start": 849.22,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "un logiciel d'intelligence artificielle",
        "start": 850.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui permettait de voir si les usagers",
        "start": 851.86,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "porter ou pas leurs masques \u00e7a au bout",
        "start": 855.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'un moment nous a dit non vous n'avez",
        "start": 857.5,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "pas le droit de faire la loi n'autorise",
        "start": 858.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas donc vous voyez m\u00eame quand ya pas de",
        "start": 859.69,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "reconnaissance biom\u00e9trique",
        "start": 861.64,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "pour l'instant on ne peut pas le faire",
        "start": 863.48,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "donc il faut autoriser l'intelligence",
        "start": 864.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "artificielle sans reconnaissance de",
        "start": 866.42,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9",
        "start": 868.79,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement et deuxi\u00e8mement ce que je",
        "start": 869.329,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "demande c'est sur le risque terroriste",
        "start": 871.37,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "je demande quelque chose de tr\u00e8s pr\u00e9cis",
        "start": 874.279,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "je demande qu \u00e0 l'entr\u00e9e les gars on",
        "start": 876.019,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "puisse match et le visage des gens qui",
        "start": 878.57,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "passent avec le fichier des personnes",
        "start": 881.66,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9es pour des actes terroristes",
        "start": 883.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pourquoi donc la surveille tout le monde",
        "start": 885.67,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'entr\u00e9e pour rep\u00e9rer les \u00e9ventuels",
        "start": 887.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "terroristes classement uniquement au",
        "start": 889.639,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "match uniquement avec le fichier des",
        "start": 891.44,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "personnes condamn\u00e9es pour le faire face",
        "start": 893.6,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "devant les cam\u00e9ras mais et tout le monde",
        "start": 895.519,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "justement les derni\u00e8res \u00e0 monsieur et se",
        "start": 896.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sont propag\u00e9es secours sera assez mais",
        "start": 898.22,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vous pas en enregistre lancement d'un",
        "start": 899.63,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "visage ou non les gens se parlent et",
        "start": 900.8,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "affich\u00e9s on les enregistre pas on les",
        "start": 901.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "matches avec un fichier les n'y a pas de",
        "start": 903.589,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "conservation de la donner on match et si",
        "start": 905.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un terroriste rejoue un",
        "start": 908.209,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "terroriste condamn\u00e9 est recherch\u00e9 \u00e0 ce",
        "start": 909.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moment-l\u00e0 sabip et mais au match de",
        "start": 911.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re instantan\u00e9e c'est possible \u00e7a",
        "start": 913.94,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "comme dans un a\u00e9roport",
        "start": 915.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "madame braque les temps dans un a\u00e9roport",
        "start": 916.37,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aujourd'hui si vous prenez l'avion votre",
        "start": 919.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "visage est reconnue et match avec le",
        "start": 921.41,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "fichier des personnes recherch\u00e9es",
        "start": 923.3,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "antiterroriste aujourd'hui savez les",
        "start": 924.29,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "helpers moins prot\u00e9g\u00e9s",
        "start": 926.389,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "si vous prenez un train de banlieue ou",
        "start": 927.949,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "un rer que si vous prenez un avion est",
        "start": 929.209,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce que ces justiciers de servir sous la",
        "start": 931.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "barre mais ne rompt pas le droit",
        "start": 932.779,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'emprunter un transport en commun quel",
        "start": 934.79,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'il soit aux personnes recherch\u00e9es",
        "start": 936.139,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pour des faits telle recherche est pas",
        "start": 937.37,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 qu'on allait rechercher",
        "start": 938.779,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 et recherchez vous souhaitez",
        "start": 940.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9galement interdire l'acc\u00e8s aux",
        "start": 943.49,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "transports en commun aux agresseurs",
        "start": 944.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sexuels r\u00e9cidivistes l\u00e0 encore on fait",
        "start": 945.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comment on cr\u00e9e un fichier sp\u00e9cifique",
        "start": 947.99,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "on entre tous les visages non ah non pas",
        "start": 949.79,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "du tout l\u00e0 le ce que je souhaite c'est",
        "start": 951.949,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "que est ce que j'ai demand\u00e9 au",
        "start": 955.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gouvernement c'est que comme on a des",
        "start": 956.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "interdictions de stade 2 dans les stades",
        "start": 958.91,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "de foot",
        "start": 960.35,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ces interdictions de stade ont permis de",
        "start": 960.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faire beaucoup baisser la violence dans",
        "start": 963.5,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "les stades dont nicolas sarkozy qui a",
        "start": 965.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui a imagin\u00e9 ce dispositif",
        "start": 967.279,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "d'interdiction hooligans pour les",
        "start": 968.6,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "supporters violents ce que je souhaite",
        "start": 970.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les harceleurs de femmes",
        "start": 972.76,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "les pickpockets multir\u00e9cidiviste ce sont",
        "start": 974.6,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "des gens qui commettent des dizaines des",
        "start": 978.079,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "centaines de parents un pickpocket",
        "start": 980.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "multir\u00e9cidiviste emile actes par an donc",
        "start": 981.639,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "quand une personne est condamn\u00e9e en",
        "start": 984.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9cidive pour harc\u00e8lement de femmes ou",
        "start": 985.49,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "pour peek poke est pour comme pour avoir",
        "start": 988.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 pickpockets",
        "start": 990.649,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je demande qu'on que le juge puisse",
        "start": 991.76,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "prononcer ce sera \u00e0 la discr\u00e9tion du",
        "start": 994.069,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "juge",
        "start": 995.839,
        "duration": 1.781
    },
    {
        "text": "des peines compl\u00e9mentaires",
        "start": 996.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'interdiction de para\u00eetre dans le",
        "start": 997.62,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau de transport pendant six mois",
        "start": 1000.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "parce que moi je cherche des sanctions",
        "start": 1001.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui sont efficaces un harceleur de",
        "start": 1002.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "femmes l'interdiction de para\u00eetre",
        "start": 1004.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pendant six mois dans le r\u00e9seau de",
        "start": 1006.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "transport c'est la sanction et comment",
        "start": 1008.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous ne comptiez \u00e0 dire \u00e7a beaucoup plus",
        "start": 1009.51,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "efficace qu'une amant comment vous le",
        "start": 1010.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler \u00e7a ah bah si il est pris en",
        "start": 1012.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "temps dans les r\u00e9seaux de transport il",
        "start": 1015.45,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "ya des contr\u00f4les d'identit\u00e9 dans les",
        "start": 1017.1,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux de transport si les prix on",
        "start": 1018.089,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler son identit\u00e9 on dit monsieur",
        "start": 1019.41,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vous n'avez vous avez une interdiction",
        "start": 1021.029,
        "duration": 1.651
    },
    {
        "text": "de para\u00eetre",
        "start": 1022.11,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "vous ne devez pas \u00eatre sur le r\u00e9seau et",
        "start": 1022.68,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "on les sort et pour les pickpockets ce",
        "start": 1024.329,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "serait extr\u00eamement utile parce que vous",
        "start": 1026.069,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "savez qu'une bonne partie de ces",
        "start": 1027.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pickpockets sont mineurs c'est des",
        "start": 1028.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux internationaux mafieux avec des",
        "start": 1031.14,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "mineurs on les place dans des foyers il",
        "start": 1032.73,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "s'\u00e9vade des foyers et donc qu'est-ce qui",
        "start": 1034.709,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "se passe on les retrouve dans les",
        "start": 1036.959,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux et c'est de l'esclavag\u00e9 humain",
        "start": 1038.069,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "moi ce que je souhaite c'est dans le",
        "start": 1039.689,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "cadre de l'\u00e9tat de droit dans le cas des",
        "start": 1041.97,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "principes r\u00e9publicains trouver des",
        "start": 1043.56,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "sanctions qui pardon vous allez me",
        "start": 1045.569,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "passez l'expression emmerde les",
        "start": 1047.459,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants plus qu'il n'en merde",
        "start": 1049.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les voyageurs et la soci\u00e9t\u00e9 c\u00e9d\u00e9e bonne",
        "start": 1051.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sanction des sanctions proportionn\u00e9es",
        "start": 1054.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on parle souvent de plein de prison mais",
        "start": 1055.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour ce genre de faits il ya des plaines",
        "start": 1057.75,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qui sont plus adapt\u00e9es que de dire \u00e0 un",
        "start": 1059.88,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "joueur int\u00e9resse venez \u00e0 jour au bout de",
        "start": 1063.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sa condamnation il ira en prison vous",
        "start": 1065.13,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "voyez sont les travaux d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1067.41,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "vinet en g\u00e9n\u00e9ral g\u00e9n\u00e9raux g\u00e9n\u00e9ral je",
        "start": 1069.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "suis bien s\u00fbr \u00e0 en parler dans un",
        "start": 1071.48,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "instant si vous permettez le temps de",
        "start": 1073.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "retrouver mon larousse et blanc ses deux",
        "start": 1074.659,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fils riffaud \u00e0 8h50 avec m\u00e9lanie",
        "start": 1076.34,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "delaunay premi\u00e8re \u00e9tape saint cyr",
        "start": 1077.929,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "lapopie dans le lot cet apr\u00e8s midi pour",
        "start": 1080.809,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "parler des difficult\u00e9s du secteur",
        "start": 1082.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "touristique \u00e0 un an de l'\u00e9lection",
        "start": 1084.23,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle emmanuel macron entame de",
        "start": 1086.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mois de d\u00e9placement aux airs de campagne",
        "start": 1088.909,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "il va prendre le pouls des fran\u00e7ais",
        "start": 1090.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "selon l'expression de l'elys\u00e9e",
        "start": 1092.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la suppression de l'ena au menu du",
        "start": 1094.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "conseil des ministres la r\u00e9forme par",
        "start": 1095.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ordonnance est pr\u00e9sent\u00e9 ce matin l'\u00e9cole",
        "start": 1097.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nationale d'administration sera remplac\u00e9",
        "start": 1099.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "en janvier prochain par un institut",
        "start": 1101.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "national du service public",
        "start": 1102.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "certains grands corps de l'\u00e9tat vont",
        "start": 1104.51,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "aussi dispara\u00eetre en australie le",
        "start": 1106.49,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "confinement prolong\u00e9 d'une semaine \u00e0",
        "start": 1108.679,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "melbourne la deuxi\u00e8me plus grande ville",
        "start": 1110.419,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "du pays fait face \u00e0 un variant du coc",
        "start": 1112.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vite plus contagieux une soixantaine de",
        "start": 1114.019,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "cas ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s au royaume uni le",
        "start": 1115.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pays d'europe o\u00f9 l'\u00e9pid\u00e9mie a fait le",
        "start": 1118.19,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "plus de morts aucun d\u00e9c\u00e8s du co vide",
        "start": 1119.69,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "enregistr\u00e9 hier pour la premi\u00e8re fois",
        "start": 1121.639,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "depuis juillet dernier",
        "start": 1123.679,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "\u00e0 moins de deux semaines de l'euro de",
        "start": 1124.909,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "football le retour de benzema en bleus",
        "start": 1126.98,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "align\u00e9s avec battait et griezmann pour",
        "start": 1129.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le premier des deux matches de",
        "start": 1131.179,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "pr\u00e9paration de l'\u00e9quipe de france c'est",
        "start": 1132.35,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 21h05 \u00e0 nice contre le pays de galles",
        "start": 1134.12,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "franceinfo le 8 30 france info sabia",
        "start": 1140.09,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "braquer \u00e0 marc fauvelle toujours avec",
        "start": 1144.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse pr\u00e9sident de la r\u00e9gion",
        "start": 1146.659,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "ile-de france est candidate \u00e0 votre",
        "start": 1148.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pour les sanctions vous",
        "start": 1150.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "proposer la cr\u00e9ation d'une agence",
        "start": 1152.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale pour les tiges les travaux",
        "start": 1154.19,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1156.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "merci oui absolument parce que si l\u00e0",
        "start": 1157.909,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "encore si on veut des sanctions",
        "start": 1161.87,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9ducatives la sanction la plus \u00e9ducative",
        "start": 1163.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "si le travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1165.919,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "si on r\u00e9pare ce qu'on a cass\u00e9 ses on",
        "start": 1167.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "donne \u00e0 la collectivit\u00e9 pour s'amender",
        "start": 1169.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me est ce que vous savez",
        "start": 1171.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'elle est l\u00e0 le nombre de jour qui",
        "start": 1173.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "s'\u00e9coule entre le moment o\u00f9 un tiges un",
        "start": 1176.27,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral est prononc\u00e9e",
        "start": 1178.37,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "par le juge et le moment o\u00f9 il est",
        "start": 1179.659,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cut\u00e9 comme je sais 400 r\u00e9v\u00e9ler plus",
        "start": 1180.919,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de 400 jours plus de 400 jours donc d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1183.44,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "vous avez une dur\u00e9e certaine entre",
        "start": 1186.289,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "l'acte et le jugement mais vous rajoutez",
        "start": 1188.539,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "400 jours derri\u00e8re donc \u00e7a n'est plus",
        "start": 1190.7,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "une sanction \u00e9ducative",
        "start": 1192.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donc ce que je propose c'est que l'\u00e2ge",
        "start": 1193.52,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion cr\u00e9er une agence r\u00e9gionale des",
        "start": 1195.5,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et que l'on",
        "start": 1198.409,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "puisse coordonner tous les acteurs",
        "start": 1200.779,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "publics pour pouvoir proposer aux juges",
        "start": 1202.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour qu'il",
        "start": 1204.679,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "soit ex\u00e9cut\u00e9 dans mon en moins de trois",
        "start": 1206.33,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mois",
        "start": 1208.549,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "voyez de fa\u00e7on \u00e0 ce que chaque personne",
        "start": 1208.82,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui condamn\u00e9 soit men\u00e9e a r\u00e9par\u00e9 mais \u00e7a",
        "start": 1211.399,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "va dans le sens de ce que dit le",
        "start": 1214.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ministre de la justice eric dupond",
        "start": 1215.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "moretti s'est surtout que \u00e7a aille plus",
        "start": 1217.58,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "vite",
        "start": 1219.47,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il en parle moi je le fais c'est le r\u00f4le",
        "start": 1219.679,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion comme nous l'avons fait",
        "start": 1222.23,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "nous faisons en mati\u00e8re \u00e9conomique comme",
        "start": 1223.88,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "nous le faisons en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1225.799,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "pour le faire vous devez avoir son",
        "start": 1227.299,
        "duration": 1.201
    },
    {
        "text": "accord",
        "start": 1228.23,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "alors pour le faire je dois \u00eatre",
        "start": 1228.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "labellis\u00e9 par le minist\u00e8re de la justice",
        "start": 1230.299,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "- lieu de d'ex\u00e9cution de tiges",
        "start": 1231.74,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "mais comme il le reconna\u00eet aux mairies",
        "start": 1234.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le droit de le faire je pense qu il le",
        "start": 1236.899,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetra la r\u00e9gion je pense \u00e0 la cata",
        "start": 1238.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "emp\u00eache la r\u00e9gion d'asie la r\u00e9gion",
        "start": 1240.11,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ile-de-france val\u00e9rie p\u00e9cresse elle",
        "start": 1241.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "accueillait avant le virus en 2019 50",
        "start": 1242.6,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "millions de touristes chaque ann\u00e9e est",
        "start": 1245.39,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "ce que vous redoutez un \u00e9t\u00e9 sans",
        "start": 1247.309,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "touristes ou en tout cas o\u00f9 les",
        "start": 1249.289,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "monuments seraient d\u00e9sert\u00e9s on le voit",
        "start": 1250.61,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "aujourd'hui par exemple dans les",
        "start": 1252.02,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "r\u00e9servations d'airbnb paris a \u00e9t\u00e9 la",
        "start": 1253.039,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re destination touristique",
        "start": 1256.669,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "mondiale en france paris et d\u00e9sormais",
        "start": 1257.57,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 par le d\u00e9partement du var de",
        "start": 1259.82,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "nombreux touristes se disent aujourd'hui",
        "start": 1262.7,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "qu'ils ont pas envie tout simplement",
        "start": 1263.659,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'aller passer leurs vacances en ville",
        "start": 1264.529,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "entass\u00e9s les uns sur les autres est ce",
        "start": 1266.659,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "que vous le craignez oui absolument",
        "start": 1268.039,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9vidence",
        "start": 1269.48,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "nous avons eu",
        "start": 1270.649,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re une saison d'\u00e9t\u00e9",
        "start": 1272.05,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "calamiteuse tout le reste de la france \u00e0",
        "start": 1274.06,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "respirer apr\u00e8s le coc vide et donc",
        "start": 1277.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "toutes les autres r\u00e9gions b\u00e9n\u00e9ficier du",
        "start": 1279.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9confinement sauf l'ile-de-france et",
        "start": 1281.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est assez logique vous avez \u00e9t\u00e9",
        "start": 1283.24,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "confin\u00e9e pendant des mois",
        "start": 1284.38,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "vous voulez aller \u00e0 la mer \u00e0 la montagne",
        "start": 1285.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 la campagne n'importe o\u00f9 mais pas dans",
        "start": 1286.81,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la ville donc \u00e9videmment nous avons un",
        "start": 1289.09,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me h\u00f4telier touristique culturelle",
        "start": 1291.82,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "des restaurateurs qui vont qui vont",
        "start": 1295.26,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "continuer de souffrir cet \u00e9t\u00e9 c'est pour",
        "start": 1297.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a que la r\u00e9gion est puissamment investi",
        "start": 1299.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s nous avons fait une prime",
        "start": 1301.12,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de 1000 euros pour aider \u00e0 la",
        "start": 1302.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouverture des terrasses nous avons",
        "start": 1303.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fait une campagne de promotion de la",
        "start": 1305.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "destination \u00eele de france dans le monde",
        "start": 1307.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'attendais avec beaucoup d'impatience",
        "start": 1309.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 l'avocate",
        "start": 1311.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le pass sanitaire parce que vous le",
        "start": 1312.91,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "souhaitez mais oui parce que les",
        "start": 1316.33,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "touristes am\u00e9ricains britanniques",
        "start": 1318.1,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "chinois qui sont aujourd'hui vaccin\u00e9s",
        "start": 1320.55,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "dans leur pays veulent \u00eatre garantis sur",
        "start": 1323.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la situation sanitaire des pays dans",
        "start": 1326.05,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "lesquels ils vont se rendre et nous",
        "start": 1327.22,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "avons la concurrence de pays",
        "start": 1328.42,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "touristiques comme la gr\u00e8ce qu'elle",
        "start": 1329.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9tait la premi\u00e8re \u00e0 dire moi je mettrais",
        "start": 1331.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le pass donc nous avons besoin de",
        "start": 1333.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "garantir la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des",
        "start": 1334.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "touristes que nous accueillons",
        "start": 1337.78,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la r\u00e9gion serait tr\u00e8s engag\u00e9",
        "start": 1338.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "si je suis r\u00e9\u00e9lu je cr\u00e9erai un fonds",
        "start": 1340.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'investissement r\u00e9gional pour investir",
        "start": 1342.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "au capital d'entreprises touristiques",
        "start": 1344.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui vont avoir encore deux trois ann\u00e9es",
        "start": 1346.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion va devenir actionnaires de",
        "start": 1348.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ces entreprises seulement actionnaires",
        "start": 1350.98,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de ces entreprises pourquoi son m\u00e2t",
        "start": 1352.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "nationalis\u00e9 en quelque sorte",
        "start": 1354.19,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ce sera une r\u00e9gionaliser non ce sera une",
        "start": 1355.63,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "aide en capital pour pas qu'elle se",
        "start": 1359.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "retrouve confront\u00e9 au mur de la dette",
        "start": 1360.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'ovide et j'annulerai la part",
        "start": 1363.07,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale du fonds r\u00e9silience des aides",
        "start": 1365.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que j'ai donn\u00e9 \u00e0 50% au secteur",
        "start": 1368.32,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "touristique",
        "start": 1370.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "je g\u00eane il reste pas pour que justement",
        "start": 1371.16,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "ces entreprises qui vont devoir d\u00e9marrer",
        "start": 1373.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ne soient pas confront\u00e9es \u00e0 ce mur de la",
        "start": 1375.61,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dette et j'ai appel\u00e9 l'\u00e9tat a annul\u00e9 une",
        "start": 1377.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "part du pr\u00eat garanti par l'\u00e9tat aussi",
        "start": 1380.14,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "pour ces secteurs l'a\u00e9ronautique",
        "start": 1382.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9rien le tourisme la culture qui vont",
        "start": 1384.78,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "red\u00e9marrer mais red\u00e9marrer tr\u00e8s",
        "start": 1387.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tardivement en ile-de-france val\u00e9rie",
        "start": 1389.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse emmanuel macron d\u00e9marre",
        "start": 1391.6,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aujourd'hui son tour de france pour",
        "start": 1392.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "prendre le pouls du pays 1 comme on dit",
        "start": 1394.57,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qui sera dans le lot",
        "start": 1396.46,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est ce que vous dites c'est",
        "start": 1397.63,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "le r\u00f4le du pr\u00e9sident d'aller diallo",
        "start": 1399.01,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "et avec les fran\u00e7ais \u00e0 la sortie d'une",
        "start": 1400.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "crise sanitaire ou alors il entame sa",
        "start": 1402.39,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1404.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e0 fait le r\u00f4le du pr\u00e9sident",
        "start": 1406.19,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "d'aller \u00e0 l'ecoute des fran\u00e7ais et",
        "start": 1408.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "surtout pas se laisser enfermer dans son",
        "start": 1410.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "palais ce qui me choque c'est que ce",
        "start": 1412.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tour de france commence \u00e0 trois semaines",
        "start": 1414.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9lection et pendant une p\u00e9riode",
        "start": 1416.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui est une perte de r\u00e9serve politique",
        "start": 1418.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les ministres et le gouvernement",
        "start": 1419.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'ont pas le droit qui concerne pas des",
        "start": 1421.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidents de la r\u00e9publique 1 la loi",
        "start": 1423.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "exclut le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de",
        "start": 1425.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9serve",
        "start": 1427.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "moi je pense qu'il devrait en montr ais",
        "start": 1428.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "public un seul appliquer aussi de fa\u00e7on",
        "start": 1430.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 ne pas d\u00e9s\u00e9quilibrer les temps de",
        "start": 1432.21,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parole que vous d'ailleurs fait",
        "start": 1433.53,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "respecter scrupuleusement sur votre",
        "start": 1435.15,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "antenne tous ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs \u00e0",
        "start": 1436.65,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e n'ont pas fait la m\u00eame chose y",
        "start": 1438.179,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "compris quelqu'un vous avez bien connu",
        "start": 1439.47,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait jacques chirac c'est-\u00e0-dire",
        "start": 1440.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9langer un peu les gens en profitant de",
        "start": 1441.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce trou dans la raquette de nos amis du",
        "start": 1443.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel qui",
        "start": 1445.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fait le pr\u00e9sident \u00e9chappent \u00e0 la r\u00e8gle",
        "start": 1447.57,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "sur ce point l\u00e0 en tout cas mais marc",
        "start": 1450.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fauvelle il para\u00eet que c'est un nouveau",
        "start": 1452.429,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "monde aujourd'hui avec des nouvelles",
        "start": 1453.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pratiques alors si le nouveau monde doit",
        "start": 1455.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "prendre les mauvaises pratiques de",
        "start": 1457.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'ancien o\u00f9 va-t-on un mot sur xavier",
        "start": 1459.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bertrand dont on a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1461.46,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "notre sondage du jour",
        "start": 1463.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ipsos france t\u00e9l\u00e9visions france info le",
        "start": 1464.37,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "donne \u00e0 36% 4 points d'avanc\u00e9 d\u00e9sormais",
        "start": 1467.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "au premier tour devant le candidat du",
        "start": 1469.41,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "rassemblement national s\u00e9bastien chenu",
        "start": 1471.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "est ce que vous pourriez allait le",
        "start": 1473.309,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "soutenir vous est ce que c'est votre",
        "start": 1474.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "famille aujourd'hui avec xavier bertrand",
        "start": 1476.13,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "nous sommes extr\u00eamement proches sur les",
        "start": 1478.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "valeurs nous incarnons droite gaulliste",
        "start": 1480.059,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "social est d'ailleurs rempart contre le",
        "start": 1481.74,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "rassemblement national mais rempart",
        "start": 1484.35,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "contre tous les extr\u00eames proches pardon",
        "start": 1485.429,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "proches ou concurrentes pour",
        "start": 1487.559,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'apr\u00e8s-r\u00e9gionales roche est tr\u00e8s",
        "start": 1489.36,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "compl\u00e9mentaire mais pas concurrents",
        "start": 1491.01,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous avons besoin d'",
        "start": 1494.48,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "incarner une troisi\u00e8me voie entre",
        "start": 1496.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et marine le pen",
        "start": 1498.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et cette troisi\u00e8me voie il est \u00e9vident",
        "start": 1499.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour moi que nous incarnerons ensemble",
        "start": 1501.84,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "si nos \u00e9lecteurs font le choix de nouri",
        "start": 1503.52,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "parce que le sujet c'est d'abord et",
        "start": 1506.84,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "avant tout un sujet r\u00e9gional pour moi",
        "start": 1509.22,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'enjeu c'est d'emp\u00eacher une gauche tr\u00e8s",
        "start": 1511.559,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "puissante en ile de france mais qui a",
        "start": 1515.19,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9riv\u00e9",
        "start": 1517.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bien loin des valeurs r\u00e9publicaines de",
        "start": 1517.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "reprendre la r\u00e9gion ile de france c'est",
        "start": 1520.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cet enjeu aujourd'hui qui me pr\u00e9occupe",
        "start": 1521.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pas l'enjeu national sur lequel vous",
        "start": 1522.99,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "voulez mettre \u00e0 mal le lit d'un mot",
        "start": 1524.64,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "simplement vous avez dit comme sa vie",
        "start": 1525.87,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "verte",
        "start": 1527.13,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "si je perds j'arr\u00eate la politique mais",
        "start": 1527.52,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "lui l'a dit autre chose il a dit si je",
        "start": 1529.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "gagne je suis candidat \u00e0 l'elys\u00e9e vous",
        "start": 1530.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dit la m\u00eame chose vous pas non",
        "start": 1532.65,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "aujourd'hui jeudi",
        "start": 1534.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il ya un enjeu majeur emp\u00eacher la",
        "start": 1535.17,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "capitale de la france de tomber aux",
        "start": 1537.96,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "mains d'une gauche d\u00e9croissante",
        "start": 1540.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "indig\u00e9niste et communautariste c'est la",
        "start": 1542.39,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9",
        "start": 1544.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "merci val\u00e9rie p\u00e9cresse bonne journ\u00e9e \u00e0",
        "start": 1545.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 1547.68,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 1549.57,
        "duration": 2.0
    }
]