[
    {
        "text": "ma r\u00e9action c'est que malheureusement",
        "start": 7.349,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "ces chiffres confirment qu emmanuel",
        "start": 9.309,
        "duration": 8.091
    },
    {
        "text": "macron a totalement perdu la ma\u00eetrise",
        "start": 13.03,
        "duration": 9.05
    },
    {
        "text": "de la politique migratoire et que",
        "start": 17.4,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "jamais les flux migratoires \u00e0",
        "start": 22.08,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "destination de notre pays n'ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 24.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "aussi important si on rentre dans le",
        "start": 28.17,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail",
        "start": 30.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on a d\u00e9livr\u00e9s l'ann\u00e9e derni\u00e8re",
        "start": 31.489,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "pratiquement 270 mille titres de s\u00e9jour",
        "start": 34.23,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "ont fr\u00f4l\u00e9 le record de 2019",
        "start": 37.44,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que il ya plus que jamais",
        "start": 41.21,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "une tr\u00e8s forte pression migratoire qui",
        "start": 44.4,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "s'exerce sur la france on enregistrait",
        "start": 46.769,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "plus de cent mille demandeurs d'asile",
        "start": 49.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "donc le petit r\u00e9pit qui avaient \u00e9t\u00e9",
        "start": 51.08,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "constat\u00e9s en 2020 \u00e0 cause de la crise",
        "start": 53.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sanitaire qui avait entra\u00een\u00e9 la",
        "start": 57.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fermeture des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures qui",
        "start": 59.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avait entra\u00een\u00e9 la fermeture de nos",
        "start": 61.5,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "consulats pendant plusieurs semaines et",
        "start": 63.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la fermeture des pr\u00e9fectures ce petit",
        "start": 64.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9pit les derri\u00e8re nous on a retrouv\u00e9",
        "start": 66.57,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "une pression migratoire record sur la",
        "start": 68.82,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 72.57,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 74.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "avec macron ce sont des mots ce sont des",
        "start": 78.06,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "belles paroles ce sont des formules",
        "start": 81.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "creuses ou des formules valises par",
        "start": 84.159,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "exemple il a l'habitude de dire qu'il",
        "start": 86.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9former schengen qu'il faut faire",
        "start": 88.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "un schengen de tout \u00e7a c'est des mots",
        "start": 90.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est des mots la v\u00e9rit\u00e9 c'est",
        "start": 92.71,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "que il faut faire ce que propose val\u00e9rie",
        "start": 95.14,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse modifier la constitution",
        "start": 97.899,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "mettre en place une politique de quotas",
        "start": 100.179,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "r\u00e9former profond\u00e9ment les proc\u00e9dures",
        "start": 103.53,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "d'asile faire en sorte que l'asile que",
        "start": 106.33,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les demandes d'asile soient d\u00e9pos\u00e9es et",
        "start": 109.24,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "instruite alors que les ressortissants",
        "start": 111.52,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers ne sont pas encore entr\u00e9s sur",
        "start": 113.409,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "le territoire fran\u00e7ais il faut \u00e9galement",
        "start": 115.569,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9server les prestations sociales non",
        "start": 118.27,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "contributives \u00e0 des \u00e9trangers ayant une",
        "start": 120.909,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "certaine dur\u00e9e de r\u00e9sidence et enfin il",
        "start": 123.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "faut que la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise soit",
        "start": 126.549,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 des personnes assimil\u00e9es qui",
        "start": 128.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise parfaitement la langue",
        "start": 131.83,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 133.54,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "quand une bonne connaissance de notre",
        "start": 134.769,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "histoire et de notre culture et qui",
        "start": 136.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "respecte les valeurs de la r\u00e9publique",
        "start": 138.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que emmanuel macron ne fait pas",
        "start": 140.59,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 ce que propose val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 143.23,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 145.97,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "dans les 100 premiers jours de son",
        "start": 148.95,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mandat",
        "start": 151.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse initiera une r\u00e9vision",
        "start": 152.01,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "constitutionnelle",
        "start": 155.89,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "sur l'immigration son projet est pr\u00eat",
        "start": 156.9,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "elle l'a pr\u00e9sent\u00e9 pendant la primaire",
        "start": 159.819,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "c'est donc un projet de loi",
        "start": 162.87,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "constitutionnelle sur l'immigration qui",
        "start": 165.16,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "permet de mettre en oeuvre une politique",
        "start": 168.459,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "de quotas si on ne modifie pas la",
        "start": 171.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "constitution on ne peut pas aujourd'hui",
        "start": 173.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mettre en oeuvre pour la france une",
        "start": 175.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politique de quotas et la r\u00e9vision",
        "start": 177.19,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "constitutionnelle que val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 179.68,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "propose permettra de surcro\u00eet de mettre",
        "start": 181.269,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "en \u00e9chec la jurisprudence europ\u00e9enne",
        "start": 186.01,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "qui actuellement est une jurisprudence",
        "start": 189.239,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "qui est contraire aux int\u00e9r\u00eats de la",
        "start": 192.37,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "france en mati\u00e8re de ma\u00eetrise de la",
        "start": 194.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "migration et notamment en mati\u00e8re de",
        "start": 197.049,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise du regroupement familial",
        "start": 199.12,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a il faut pr\u00e9senter un texte",
        "start": 202.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "devant les deux assembl\u00e9es le faire vot\u00e9",
        "start": 204.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dans des termes identiques par",
        "start": 206.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale et le s\u00e9nat ce",
        "start": 208.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sera \u00e0 l'ordre du jour des 100 premiers",
        "start": 210.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "jours et ensuite le soumettre au",
        "start": 212.56,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0 partir sans doute du mois",
        "start": 214.75,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "de septembre pour son adoption par",
        "start": 216.549,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "l'ensemble des fran\u00e7ais",
        "start": 218.739,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 220.65,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 l'europe peut nous aider comme",
        "start": 223.95,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "elle \u00e0 aider la gr\u00e8ce c'est \u00e0 organiser",
        "start": 226.84,
        "duration": 7.459
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fronti\u00e8re une proc\u00e9dure d'examen",
        "start": 230.64,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux et approfondi des demandes",
        "start": 234.299,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9es par des ressortissants",
        "start": 237.25,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers qui veulent s'installer dans",
        "start": 239.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "un pays de l'union europ\u00e9enne et en",
        "start": 241.239,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "organisant cela \u00e0 la fronti\u00e8re on se",
        "start": 244.18,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "donne les moyens lorsque l'\u00e9tranger ne",
        "start": 247.09,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "remplit pas les conditions pour \u00eatre",
        "start": 249.489,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "admis au s\u00e9jour dans un pays de l'union",
        "start": 252.219,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne on se donne les moyens de le",
        "start": 254.439,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "reconduire \u00e0 la fronti\u00e8re dans son pays",
        "start": 256.75,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "ou dans le pays",
        "start": 259.06,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 il vient c'est \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "start": 261.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieure que se joue",
        "start": 264.669,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'essentiel de la bataille pour le",
        "start": 267.21,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le des flux migratoires \u00e0",
        "start": 269.919,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "destination de l'europe",
        "start": 271.78,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "il ya des formes de migration",
        "start": 276.33,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "dont la france peut avoir besoin je",
        "start": 279.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "prendrai deux exemples",
        "start": 282.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "il peut \u00eatre int\u00e9ressant pour la france",
        "start": 284.22,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "de continuer \u00e0 accueillir des \u00e9tudiants",
        "start": 286.93,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers",
        "start": 289.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "parce qu'ils peuvent \u00e0 l'issue de leurs",
        "start": 291.51,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes \u00eatre en repartant dans leur pays",
        "start": 294.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'origine ils peuvent \u00eatre les",
        "start": 298.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ambassadeurs de la culture fran\u00e7aise de",
        "start": 299.44,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "notre strat\u00e9gie \u00e9conomique etc mais",
        "start": 302.77,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "encore faut-il \u00e9videmment que",
        "start": 306.039,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "ces \u00e9tudiants qui viennent en france et",
        "start": 308.87,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s s\u00e9rieusement et qu'on",
        "start": 311.3,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ait v\u00e9rifi\u00e9 qu'ils sont en capacit\u00e9 de",
        "start": 314.54,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "suivre des \u00e9tudes sup\u00e9rieures",
        "start": 316.76,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "dans notre pays et puis on sait que le",
        "start": 319.18,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "fonctionnement de certains secteurs de",
        "start": 323.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise peut n\u00e9cessiter le",
        "start": 325.91,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "recours \u00e0 une main d'oeuvre immigr\u00e9e",
        "start": 328.52,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "bien dans ce cas l\u00e0 il faut l'organiser",
        "start": 330.85,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "et s'assurer que les migrants",
        "start": 332.89,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques dont il s'agit sont",
        "start": 335.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parfaitement adapt\u00e9s aux m\u00e9tiers qui en",
        "start": 337.25,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "france souffrent de difficult\u00e9s de",
        "start": 340.28,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "recrutement",
        "start": 342.8,
        "duration": 2.12
    }
]