[
    {
        "text": "je soutiens val\u00e9rie p\u00e9cresse depuis",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "septembre 2010 est depuis le d\u00e9but de sa",
        "start": 1.439,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "d\u00e9marche et j'ai l'honneur aujourd'hui",
        "start": 3.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre porte-parole de son mouvement",
        "start": 5.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "libre val\u00e9rie p\u00e9cresse est une dame de",
        "start": 7.02,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "fer elle l'a d\u00e9montr\u00e9 en apportant des",
        "start": 9.42,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "solutions \u00e0 la t\u00eate de la premi\u00e8re",
        "start": 11.519,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "grande r\u00e9gion de france l'\u00eele de france",
        "start": 13.349,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "elle porte pour sa campagne \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 15.03,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle des vraies r\u00e9formes",
        "start": 17.449,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "essentielles pour notre pays des",
        "start": 19.47,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes qui lui permettront de",
        "start": 21.84,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "retrouver toute sa place dans le grand",
        "start": 23.279,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "concert des nations des r\u00e9formes en",
        "start": 24.81,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de justice en mati\u00e8re de travail",
        "start": 26.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re d'immigration de politique",
        "start": 28.619,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "sociale aussi tout ceci pour mettre un",
        "start": 30.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "terme \u00e0 cinq ans d'immobilisme \u00e0 cinq",
        "start": 33.0,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "ans de communication est \u00e0 52 macro ni",
        "start": 35.94,
        "duration": 4.58
    }
]