[
    {
        "text": "regardez",
        "start": 0.719,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "paul j",
        "start": 2.26,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 6.59,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "des l\u00e9sions merci d'en faire un tr\u00e8s",
        "start": 12.88,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "large de lisbonne pour couru les logos",
        "start": 14.38,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "et puis bien s\u00fbr tous ensemble ne perdez",
        "start": 21.789,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas votre \u00e9nergie et on va vous entends",
        "start": 23.8,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "dire on va gagner on va gagner on va",
        "start": 26.109,
        "duration": 7.861
    },
    {
        "text": "gagner et on va gagner",
        "start": 30.579,
        "duration": 22.381
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 33.97,
        "duration": 18.99
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs merci d'accueillir",
        "start": 53.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et de faire un tonnerre",
        "start": 56.36,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "d'applaudissements pour la premi\u00e8re",
        "start": 57.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "prise de parole votre pr\u00e9sidente de",
        "start": 58.73,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion madame christine moran s'est",
        "start": 60.89,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "alors avant christelle moranc\u00e9 nous",
        "start": 68.41,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "allons avoir le coe le pr\u00e9sident de",
        "start": 72.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "votre comit\u00e9 de soutien \u00e0 monsieur",
        "start": 74.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois blanchet que je vous demande",
        "start": 76.16,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "d'applaudir",
        "start": 78.08,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "et qui va vous dire un petit mot",
        "start": 79.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 81.55,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "bien bonsoir \u00e0 toutes et tous merci",
        "start": 83.2,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "merci d'\u00eatre venus aussi nombreux ce",
        "start": 86.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "soir \u00e0 mouilleron le captif pour faire",
        "start": 89.479,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "honneur \u00e0 notre candidate qu'on est tr\u00e8s",
        "start": 92.06,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "heureux d'accueillir tr\u00e8s tr\u00e8s heureux",
        "start": 94.34,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "d'accueillir ici val\u00e9rie p\u00e9cresse elle",
        "start": 95.899,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "est venu parler aux forces vives de la",
        "start": 98.149,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "vend\u00e9e je peux vous dire que depuis le",
        "start": 100.34,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de l'apr\u00e8s midi elle n'a pas",
        "start": 101.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m\u00e9nag\u00e9 sa peine elle n'a pas m\u00e9nag\u00e9 son",
        "start": 103.43,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "temps pour rencontrer les vend\u00e9ennes et",
        "start": 105.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les vend\u00e9ens alors je suis tr\u00e8s heureux",
        "start": 106.94,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "de l'accueillir ici je voulais bien s\u00fbr",
        "start": 108.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "saluer tous les \u00e9lus qui sont ici vous",
        "start": 109.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "me permettrait d'avoir un petit mot",
        "start": 111.89,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "particulier pour notre pr\u00e9sidente de",
        "start": 113.36,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion christelle marrant c'est qu'on",
        "start": 114.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s heureux d'accueillir je voulais",
        "start": 116.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr saluer tous les parlementaires",
        "start": 117.89,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "les coll\u00e8gues conseillers r\u00e9gionaux les",
        "start": 119.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "conseillers d\u00e9partementaux tous les \u00e9lus",
        "start": 122.299,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "tous les \u00e9lus qui sont ici de notre",
        "start": 124.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion et puis vous salue et tout et",
        "start": 126.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tout je sais que vous menez des quatre",
        "start": 128.72,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "coins de la r\u00e9gion du maine et loire",
        "start": 130.19,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr de loire-atlantique de vend\u00e9e",
        "start": 133.15,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "des deux s\u00e8vres",
        "start": 135.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mon cher philippe voil\u00e0 donc bienvenue \u00e0",
        "start": 137.12,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "vous toutes et tous",
        "start": 139.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "depuis cet apr\u00e8s-midi et bien val\u00e9rie",
        "start": 141.459,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "d'abord fait une s\u00e9quence \u00e0 mouilleron",
        "start": 144.44,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "avec bien s\u00fbr l'histoire de la vend\u00e9e",
        "start": 147.17,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "avec delattre et clemenceau de deux",
        "start": 149.39,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "grands hommes bien s\u00fbr et puis ensuite",
        "start": 153.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "elle est venue sur le littoral \u00e0",
        "start": 154.519,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "saint-gilles-croix-de-vie pour",
        "start": 156.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rencontrer les marins p\u00eacheurs pour",
        "start": 158.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rencontrer les agriculteurs et pour",
        "start": 159.86,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "rencontrer les acteurs \u00e9conomiques de",
        "start": 161.84,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "notre secteur et de notre d\u00e9partement et",
        "start": 163.489,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "je peux vous dire qu'elle n'a pas m\u00e9nag\u00e9",
        "start": 165.739,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "sa peine que tout le monde \u00e9tait",
        "start": 166.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "enchant\u00e9 de cette s\u00e9quence qu'elle a pu",
        "start": 168.11,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "discuter \u00e9changer avec les p\u00eacheurs avec",
        "start": 170.63,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "les agriculteurs une femme enracin\u00e9 sur",
        "start": 174.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le terrain qui conna\u00eet parfaitement ses",
        "start": 177.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dossiers bien loin de l'image que",
        "start": 179.39,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "voudrait nous montrer certains candidat",
        "start": 181.7,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "en manque d'audience et je peux vous",
        "start": 184.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dire qu'on a une femme ancr\u00e9e sur",
        "start": 186.64,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "terrain et vous pouvez l'applaudir parce",
        "start": 188.41,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "qu'elle conna\u00eet ses dossiers par coeur",
        "start": 189.61,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "et croyez moi elle a marqu\u00e9 des points",
        "start": 196.41,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "et puis cerise sur le g\u00e2teau elle a m\u00eame",
        "start": 199.14,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "pu go\u00fbter la sardine de saint gilles",
        "start": 202.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "croix de vie n'est ce pas avec un petit",
        "start": 204.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "verre de vin de br\u00eame voil\u00e0 et \u00e7a",
        "start": 206.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait parfait voil\u00e0 donc merci d'\u00eatre",
        "start": 209.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nombreux on a besoin de vous pendant",
        "start": 211.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cette campagne on a besoin de vous",
        "start": 213.16,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pendant les semaines qui viennent donc",
        "start": 214.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on compte sur vous merci et je laisse la",
        "start": 215.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 christelle moran\u00e7ais vous",
        "start": 218.32,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "pouvez l'applaudir tr\u00e8s forte",
        "start": 219.85,
        "duration": 13.04
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 221.03,
        "duration": 14.71
    },
    {
        "text": "bonjour bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous je",
        "start": 232.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s heureuse et tr\u00e8s heureuse",
        "start": 235.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s d'\u00eatre \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s ma",
        "start": 237.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re val\u00e9rie et puis j'aimerais faire",
        "start": 239.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "un petit compl\u00e9ment parce que je pense",
        "start": 242.01,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'il ya aussi dans cette salle des",
        "start": 243.33,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "sarthois et des mayennais",
        "start": 244.92,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "oui j'en ai",
        "start": 248.03,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "bien j'aimerais y les vend\u00e9ens mais \u00e7a a",
        "start": 250.04,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 cit\u00e9 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 254.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bien j'aimerais bien \u00e9videmment salu\u00e9",
        "start": 255.709,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "l'ensemble des parlementaires les",
        "start": 258.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s s\u00e9nateurs salue tout",
        "start": 260.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement les d\u00e9put\u00e9s de de",
        "start": 262.47,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "vend\u00e9e cher bruno cher didier cher",
        "start": 264.27,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "reims ni fille annick excuse moi \u00e7a lui",
        "start": 267.5,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "est bien \u00e9videmment l'ensemble des",
        "start": 270.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "conseillers r\u00e9gionaux qui sont pr\u00e9sents",
        "start": 272.49,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s nombreux saluer",
        "start": 274.35,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "quelle \u00e9quipe",
        "start": 278.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "salut les conseillers d\u00e9partementaux",
        "start": 281.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9galement",
        "start": 283.19,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ils sont aussi nombreux",
        "start": 285.98,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "saluer l'ensemble des maires qui sont",
        "start": 288.71,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents l'ensemble des \u00e9lus et vous",
        "start": 291.57,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "saluer toutes et tous",
        "start": 294.3,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "ma ch\u00e8re val\u00e9rie bienvenus bienvenue",
        "start": 296.24,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9gion des pays de la loire",
        "start": 299.729,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "bienvenu ici en vend\u00e9e tu\u00e9 dans une",
        "start": 300.75,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion o\u00f9 ici les hommes et les femmes",
        "start": 303.6,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "sont courageux",
        "start": 306.77,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "travailleur est optimiste tu es dans une",
        "start": 309.56,
        "duration": 8.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion o\u00f9 c'est le taux de ch\u00f4mage le",
        "start": 314.49,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "plus faible de france",
        "start": 317.91,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "tu es dans une r\u00e9gion o\u00f9 en 2021 nous",
        "start": 324.32,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "avons eu le nombre de cr\u00e9ations",
        "start": 328.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'entreprises le plus important de",
        "start": 330.32,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 332.33,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "mais tu es aussi dans une r\u00e9gion o\u00f9 il",
        "start": 334.09,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "ya cet \u00e9quilibre r\u00e9ussite \u00e9conomique et",
        "start": 338.9,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "grande solidarit\u00e9 et \u00e7a c'est une vraie",
        "start": 342.32,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 et puis bien \u00e9videmment tu es",
        "start": 344.54,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "dans une r\u00e9gion o\u00f9 les gens vont de",
        "start": 348.17,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'avant m ce collectif et j'ai le",
        "start": 351.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "souvenir pendant cette crise on \u00e9tait",
        "start": 353.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tous main dans la main quel que soit",
        "start": 356.6,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "d'ailleurs les sensibilit\u00e9s politiques",
        "start": 358.19,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pour accompagner pour aider nos petites",
        "start": 360.07,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "entreprises nos artisans nos commer\u00e7ants",
        "start": 363.38,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et tu\u00e9 dans une r\u00e9gion \u00e0 ton image",
        "start": 365.65,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie \u00e0 ton image et tu es ici chez",
        "start": 369.47,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "toi",
        "start": 372.23,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "mon engagement mon engagement politique",
        "start": 378.919,
        "duration": 7.571
    },
    {
        "text": "ce n'est pas contre des hommes et des",
        "start": 382.949,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "femmes ce n'est pas contre des id\u00e9es mon",
        "start": 386.49,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "engagement en politique",
        "start": 390.66,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "c'est pour et notamment dans cette",
        "start": 392.569,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle c'est pour une",
        "start": 395.759,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "femme comme toi val\u00e9rie qui a du courage",
        "start": 398.16,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "la d\u00e9termination",
        "start": 402.259,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "et puis cette envie de faire et j'aime",
        "start": 404.15,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "j'ai rajout\u00e9 souvent je le dis cette",
        "start": 408.449,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "expression c'est une femme avec une main",
        "start": 410.34,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "de fer dans un gant de velours",
        "start": 414.18,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "mon engagement donc c'est pour une femme",
        "start": 420.65,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "pour des id\u00e9es et des id\u00e9es que nous",
        "start": 424.28,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "partageons toutes les deux et notamment",
        "start": 427.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "permettez-moi de d'\u00e9voquer trois d\u00e9fis",
        "start": 429.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "trois d\u00e9fis qui sont devant nous et je",
        "start": 431.55,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "sais qu'ils tiennent particuli\u00e8rement \u00e0",
        "start": 433.02,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "coeur l'emploi l'emploi c'est le combat",
        "start": 434.759,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "des combats nous \u00e9tions \u00e0 l'instant \u00e0",
        "start": 438.659,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "une table ronde \u00e0 saint gilles croix de",
        "start": 440.58,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "vie y est avec des chefs d'entreprise",
        "start": 441.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "avec des agriculteurs avec des p\u00eacheurs",
        "start": 443.159,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "et tous les jours",
        "start": 444.72,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "tous les jours on est interpell\u00e9 par ces",
        "start": 446.97,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "entreprises quelle que soit leur taille",
        "start": 450.18,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "commer\u00e7ants artisans tpe pme grands",
        "start": 452.4,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "groupes quel que soit leur secteur",
        "start": 455.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9 parce qu'il ya plus de",
        "start": 458.009,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers en tension c'est partout et quel",
        "start": 459.63,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que soit quel que soit le secteur",
        "start": 462.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographique o\u00f9 nos chefs d'entreprise",
        "start": 464.52,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "aujourd'hui peine \u00e0 recruter et pourtant",
        "start": 466.83,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "et pourtant taux de ch\u00f4mage est encore",
        "start": 469.849,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 on n'est pas s\u00fbr du plein emploi",
        "start": 473.52,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "le plein emploi c'est ici en vend\u00e9e aux",
        "start": 475.71,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "herbiers avec 3% de ch\u00f4mage s'est pas \u00e0",
        "start": 478.229,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "7 ou 8%",
        "start": 480.479,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "et c'est pas non plus quand un jeune un",
        "start": 486.4,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "jeune sur cinq aujourd'hui en france est",
        "start": 489.59,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "au ch\u00f4mage ce n'est pas acceptable",
        "start": 492.02,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me d\u00e9fi c'est celui de la jeunesse",
        "start": 494.44,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "et je sais que le partage alors c'est",
        "start": 497.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre",
        "start": 499.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ce c\u00f4t\u00e9 notre c\u00f4t\u00e9 m\u00e8re de famille o\u00f9",
        "start": 500.65,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "notre volont\u00e9 aussi d'aller de l'avant",
        "start": 504.5,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'agir et surtout de pr\u00e9parer l'avenir",
        "start": 507.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parce que pr\u00e9parer l'avenir c'est avant",
        "start": 509.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tout pour la jeunesse que je salue et",
        "start": 511.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que j'ai vue relativement nombreux ce",
        "start": 514.22,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "soir merci de votre pr\u00e9sence",
        "start": 516.11,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "et cette jeunesse",
        "start": 517.81,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "cette jeunesse elle est formidable il",
        "start": 520.84,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "faut lui faire confiance",
        "start": 523.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment c'est ce que tu proposes",
        "start": 524.69,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "notamment avec les savoirs fondamentaux",
        "start": 527.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "notamment au niveau 2 de l'\u00e9cole",
        "start": 528.82,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "primaire savoir lire compter \u00e9crire",
        "start": 531.32,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "c'est l'essentiel et puis aussi d'ouvrir",
        "start": 534.08,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "le champ des possibles il n'y a pas une",
        "start": 537.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "seule voix il y en a plusieurs",
        "start": 539.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'apprentissage vous connaissez mon",
        "start": 541.64,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "engagement sur l'apprentissage",
        "start": 543.65,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la voie professionnelle",
        "start": 546.94,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "la voie technologique ou g\u00e9n\u00e9ral quelle",
        "start": 548.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que soit la voie c'est d'ouvrir ce champ",
        "start": 551.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des possibles pour la jeunesse et puis",
        "start": 553.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le troisi\u00e8me d\u00e9fi la transition",
        "start": 554.48,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique tu en as parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 557.15,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 encore la transition \u00e9cologique ce",
        "start": 559.76,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "n'est pas r\u00e9serv\u00e9 un parti politique la",
        "start": 562.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique",
        "start": 565.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est notre responsabilit\u00e9 collective",
        "start": 567.08,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment les temps et r\u00e9gions et",
        "start": 569.45,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements",
        "start": 573.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le bloc communal bien \u00e9videmment les",
        "start": 574.28,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "entreprises nos agriculteurs qui font",
        "start": 577.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 un travail extraordinaire et puis",
        "start": 579.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tout un chacun sur des gestes du",
        "start": 582.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quotidien mais l'\u00e9cologie que tu portes",
        "start": 584.54,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "toi val\u00e9rie c'est celle de la croissance",
        "start": 586.73,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est celle des projets et c'est celle",
        "start": 589.03,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "qui se fera avec les entreprises et puis",
        "start": 592.61,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "pour conclure",
        "start": 595.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie tu peux bien \u00e9videmment compter",
        "start": 597.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sur",
        "start": 599.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "chacun d'entre nous pour \u00eatre \u00e0 tes",
        "start": 599.98,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s il ne faut rien l\u00e2cher il reste",
        "start": 602.21,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que quelques semaines vous devez tous",
        "start": 605.0,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vous mobiliser pour faire gagner val\u00e9rie",
        "start": 607.73,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 610.76,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "vous pouvez applaudir votre pr\u00e9sidente",
        "start": 615.2,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "de r\u00e9gion porte parole national de la",
        "start": 617.67,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "campagne de val\u00e9rie p\u00e9cresse pr\u00e9sidente",
        "start": 619.89,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion des pays de la loire madame",
        "start": 622.16,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "christine oser",
        "start": 625.38,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et pour accueillir maintenant vous allez",
        "start": 627.14,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "accueillir quelqu'un que vous connaissez",
        "start": 630.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bien ici c'est le s\u00e9nateur de la vend\u00e9e",
        "start": 631.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et puis bien s\u00fbr pr\u00e9sident du groupe au",
        "start": 634.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat les r\u00e9publicains",
        "start": 636.12,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "merci de faire un tonnerre",
        "start": 637.59,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'applaudissements pour monsieur bruno",
        "start": 638.94,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "retailleau",
        "start": 640.26,
        "duration": 13.83
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 640.94,
        "duration": 13.15
    },
    {
        "text": "c'est loup\u00e9 vous auriez d\u00fb dire val\u00e9rie",
        "start": 654.21,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie val\u00e9rie",
        "start": 655.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mes chers amis bercy vous \u00eates venus",
        "start": 657.77,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nombreux",
        "start": 660.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plus nombreux que je le pensais et c'est",
        "start": 660.92,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "important parce qu'on avait on va avoir",
        "start": 664.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "besoin de vous de chacun d'entre vous je",
        "start": 666.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "voudrais saluer tous les \u00e9lus qui sont",
        "start": 668.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ils sont nombreux je voudrais saluer",
        "start": 670.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus de vend\u00e9e notamment les",
        "start": 673.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "s\u00e9nateurs bien s\u00fbr didier bien s\u00fbr",
        "start": 675.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "indique mais il ya aussi d'autres",
        "start": 678.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s\u00e9nateurs d'autres d\u00e9partements jeu les",
        "start": 680.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "englobe tous de la r\u00e9gion mais aussi d'\u00e0",
        "start": 682.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de la r\u00e9gion bien s\u00fbr christelle",
        "start": 686.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui vient de vous faire un beau discours",
        "start": 687.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "merci christelle pour ton optimisme pour",
        "start": 689.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "se vend \u00e0 la fois f\u00e9minin mais aussi",
        "start": 691.92,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "qu'ils portent vers l'avenir et puis je",
        "start": 694.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voudrais aussi saluer tous les \u00e9lus",
        "start": 697.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "municipaux d\u00e9partementaux r\u00e9gionaux ils",
        "start": 699.18,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sont nombreux aussi et bien s\u00fbr les",
        "start": 701.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "candidats j'envoie quelques-uns qui",
        "start": 704.64,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "seront et qui d\u00e9fendront nos couleurs",
        "start": 705.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aux l\u00e9gislatives parce qu'il ya les",
        "start": 707.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles mais il faudra",
        "start": 709.71,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "une fois que val\u00e9rie sera \u00e9lu lui donner",
        "start": 711.18,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr une majorit\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 714.08,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "nationale parce que c'est important",
        "start": 716.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand on veut gouverner bien s\u00fbr et je",
        "start": 717.78,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "compte sur chacun d'entre vous l\u00e0 aussi",
        "start": 719.64,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie",
        "start": 720.98,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "franchement est vraiment suis tr\u00e8s",
        "start": 722.6,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "heureux de t'accueillir ce soir ici en",
        "start": 724.98,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vend\u00e9e je suis tr\u00e8s heureux d'accueillir",
        "start": 728.19,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sur un p\u00e9riple qui t'a amen\u00e9 tu l'a peut",
        "start": 730.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00eatre pas vu mais de mouilleron \u00e0",
        "start": 733.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mouilleron mouilleron en pareds cher",
        "start": 735.27,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "jacky cher philippe \u00e0 mouilleron le",
        "start": 739.05,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "captif",
        "start": 743.04,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "en passant par saint gilles mon cher",
        "start": 744.019,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois",
        "start": 746.3,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "la terre de vend\u00e9e l'enracinement et",
        "start": 747.519,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "puis la mer le grand large les horizons",
        "start": 750.679,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "qui s'ouvrent parce que c'est la vend\u00e9e",
        "start": 753.649,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9placement cette visite en vend\u00e9e",
        "start": 755.649,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "elle a du sens h\u00e9las beaucoup de sens",
        "start": 759.1,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "elle a du sens parce que la vend\u00e9e c'est",
        "start": 762.699,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "une terre qui a du caract\u00e8re",
        "start": 766.61,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "comme toi",
        "start": 768.61,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "ici on ne faiblit pas",
        "start": 770.889,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "ici on ne recule pas ici mes amis",
        "start": 774.429,
        "duration": 10.181
    },
    {
        "text": "on se bat on ne l\u00e2che rien ce sont des",
        "start": 778.779,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9s qui sont les tiennes val\u00e9rie",
        "start": 784.61,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et demain tu y en aura",
        "start": 787.119,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "besoin pour gouverner",
        "start": 790.16,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "une campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 791.98,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "c'est escalader l'everest",
        "start": 794.649,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "tu as ses qualit\u00e9s et j'ai pens\u00e9 dans la",
        "start": 798.86,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "voiture en venant je me disais que",
        "start": 801.47,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "finalement tu es sans doute la plus",
        "start": 803.299,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "vend\u00e9enne de toutes les franciliennes et",
        "start": 804.379,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les corr\u00e9ziennes r\u00e9unis c'est une grande",
        "start": 807.17,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9",
        "start": 809.569,
        "duration": 8.321
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 810.09,
        "duration": 11.86
    },
    {
        "text": "mais puisqu'on entoure ce soir avec tous",
        "start": 817.89,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "nos espoirs que tu portes je voudrais",
        "start": 821.95,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "dire que tu incarnes aussi deux exigent",
        "start": 824.02,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "deux exigences qui nous parle \u00e0 nous les",
        "start": 826.77,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "vend\u00e9ens ou m\u00eame les lig\u00e9riens",
        "start": 830.47,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "christelle",
        "start": 832.42,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "deux exigences qui nous parle parce que",
        "start": 833.43,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "ce sont celles de la vend\u00e9e la",
        "start": 835.87,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "combativit\u00e9 le courage mais aussi",
        "start": 839.29,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 l'unit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 843.04,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "d'abord la combativit\u00e9 mes amis vous",
        "start": 845.37,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "avez pu remarquer ces derniers jours que",
        "start": 849.22,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de tous les candidats la plus attaqu\u00e9e",
        "start": 851.89,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "c'est val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 854.83,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "mais finalement je sais c'est dur et",
        "start": 860.52,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "c'est violent et c'est brutal mais tu",
        "start": 862.75,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "t'y attendais mais c'est finalement",
        "start": 866.26,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "normal et pardon presque ration",
        "start": 868.63,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "parce que c'est toi qui aupr\u00e8s de tous",
        "start": 872.28,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "les autres candidats repr\u00e9sentent le",
        "start": 875.98,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "principal danger",
        "start": 877.81,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "le danger pour emmanuel macron",
        "start": 879.45,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "c'est val\u00e9rie p\u00e9cresse c'est le danger",
        "start": 882.69,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d'une retraite",
        "start": 885.43,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "c'est le danger d'une retraite anticip\u00e9e",
        "start": 888.6,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "mes amis parce qu'il sait parfaitement",
        "start": 891.37,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique tu es la",
        "start": 894.19,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "seule \u00e0 pouvoir le battre en duel dans",
        "start": 896.53,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "un second tour la seule",
        "start": 900.19,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "mais tu es aussi le danger pour marine",
        "start": 906.0,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "le pen et pour eric zemmour bien",
        "start": 909.58,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 911.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "tu repr\u00e9sente pour eux le danger de la",
        "start": 913.8,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 face \u00e0 leur d\u00e9magogie qui",
        "start": 917.14,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "n'a pas de bornes de marine le pen on le",
        "start": 919.39,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "savait et nous a tous fait sur l'euro",
        "start": 922.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sur les retraites j'en passe et des",
        "start": 924.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "meilleurs jeux c'est d'ailleurs plus",
        "start": 926.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "trop quoi vous dire sur son propre",
        "start": 927.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "programme mais eric zemmour je m'\u00e9tais",
        "start": 929.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dit c'est un intellectuel il va se tenir",
        "start": 931.78,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cart de ces facilit\u00e9s et puis non",
        "start": 934.15,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "il y c\u00e8de lui aussi un exemple dix mille",
        "start": 936.94,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "euros par enfant n\u00e9 dans la ruralit\u00e9 moi",
        "start": 940.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je suis un enfant de la ruralit\u00e9 et les",
        "start": 942.49,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "chers amis on a du bon sens elle vous",
        "start": 944.95,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "croyez qu'il est plus facile quand on",
        "start": 948.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est m\u00e8re de famille avec un petit",
        "start": 950.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "salaire d'\u00e9lever un enfant dans une",
        "start": 952.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ville non c'est toujours la m\u00eame",
        "start": 954.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 et moi je me bats pour comme",
        "start": 955.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "toi d'ailleurs pour une vraie politique",
        "start": 958.2,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "familiale pour ce qu'on appelle",
        "start": 959.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'universalit\u00e9 des allocations",
        "start": 962.6,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "familiales qu'on soit en ville un enfant",
        "start": 964.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "n\u00e9 en ville o\u00f9 un enfant n\u00e9 en campagne",
        "start": 966.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il a les m\u00eames droits parce que les",
        "start": 968.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "familles doivent les \u00e9lever avec le m\u00eame",
        "start": 970.53,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "courage",
        "start": 972.81,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 973.69,
        "duration": 8.12
    },
    {
        "text": "alors oui tu es dans cette campagne",
        "start": 978.71,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "la femme \u00e0 abattre la cible principale",
        "start": 981.81,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "je veux pas dire que \u00e7a me pla\u00eet mais ce",
        "start": 986.03,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "qui me pla\u00eet c'est de voir r\u00e9sister dans",
        "start": 989.31,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "l'adversit\u00e9 l\u00e0",
        "start": 992.58,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "il ya quelque chose de vend\u00e9ens j'en",
        "start": 997.76,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "parlais tout \u00e0 l'heure c'est un peu le",
        "start": 1001.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "message de mouilleron de",
        "start": 1002.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mouilleron-en-pareds avec clemenceau et",
        "start": 1004.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et jean delattre mais c'est aussi le",
        "start": 1006.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "courage des vend\u00e9ens tu sais val\u00e9rie et",
        "start": 1008.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "si je suis ath\u00e9e c\u00f4t\u00e9 c'est parce que",
        "start": 1011.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "j'ai toujours consid\u00e9r\u00e9 qu'en politique",
        "start": 1012.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le courage c'\u00e9tait la toute premi\u00e8re",
        "start": 1014.51,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 parce que c'est ce courage c'est",
        "start": 1016.88,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "cette qualit\u00e9 qui rend possible toutes",
        "start": 1020.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les autres qualit\u00e9s vous pouvez \u00eatre",
        "start": 1022.7,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "intelligent si vous n'avez pas le",
        "start": 1024.56,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "courage \u00e7a ne sert \u00e0 rien vous pouvez",
        "start": 1026.569,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "avoir fait les plus belles \u00e9tudes sans",
        "start": 1029.569,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "courage \u00e7a ne sert \u00e0 rien oui le courage",
        "start": 1031.52,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on demande \u00e0 une femme",
        "start": 1034.25,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "politique ou un homme politique",
        "start": 1035.689,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "notamment quand tu vas devoir relever un",
        "start": 1037.06,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "pays qui a \u00e9t\u00e9 ainsi ab\u00eem\u00e9 par le",
        "start": 1040.1,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "quinquennat des mails macron le courage",
        "start": 1043.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est le courage de dire et c'est le",
        "start": 1045.74,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "courage de faire le courage de dire la",
        "start": 1047.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 sur le bilan des macros je ne",
        "start": 1050.39,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "veux pas \u00eatre long voil\u00e0 un homme qui",
        "start": 1052.85,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "nous avait promis de tout changer il",
        "start": 1055.54,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "aura tout continuer parce qu'il n'a rien",
        "start": 1059.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9former tous les pr\u00e9sidents de",
        "start": 1061.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9publiques avant lui depuis trente ans",
        "start": 1063.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on fait une r\u00e9forme de retraites pour",
        "start": 1065.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "garantir le pouvoir d'achat des",
        "start": 1067.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s il est le seul depuis 30 ans \u00e0",
        "start": 1068.6,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ne pas avoir eu ce courage il l'appelait",
        "start": 1071.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la m\u00e8re des r\u00e9formes et bien cette m\u00e8re",
        "start": 1073.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des r\u00e9formes il s'est couch\u00e9 il ne l'a",
        "start": 1075.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas fait voil\u00e0 un homme qui nous avait",
        "start": 1078.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "promis un monde nouveau cure de jouvence",
        "start": 1080.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jeune il \u00e9tait et qui \u00e0 la premi\u00e8re",
        "start": 1082.19,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9",
        "start": 1085.28,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses vieux r\u00e9flexes ses vieilles",
        "start": 1086.409,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "ficelles",
        "start": 1089.659,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "qu'utilise la vieille garde politicienne",
        "start": 1090.58,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise depuis des d\u00e9cennies d\u00e8s qu'il",
        "start": 1093.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ya un probl\u00e8me il ya de la d\u00e9pense",
        "start": 1096.799,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "publique des cas une crise il ya un",
        "start": 1098.36,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "artifice de communication",
        "start": 1100.429,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le quinquennat de macron et il",
        "start": 1102.049,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "faudra le dire il fera le d\u00e9noncer tu es",
        "start": 1104.75,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "la seule \u00e0 avoir ce courage",
        "start": 1107.919,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "toi tu as le courage justement de dire",
        "start": 1110.35,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "de dire que tant qu on d\u00e9pensera",
        "start": 1113.23,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "toujours plus tant qu'on travaillera",
        "start": 1116.179,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "toujours moins on ne pourra pas sortir",
        "start": 1118.85,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la france de son d\u00e9clin de son",
        "start": 1121.549,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "d\u00e9classement",
        "start": 1124.52,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1126.19,
        "duration": 8.53
    },
    {
        "text": "et toi seul tu as le courage de dire",
        "start": 1130.33,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "aussi aux fran\u00e7ais avec franchise de",
        "start": 1134.72,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "dire aux fran\u00e7ais que tant qu'on",
        "start": 1138.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "accueillera toujours plus con assimilera",
        "start": 1140.48,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "toujours moins tant qu'on ne rel\u00e8vera",
        "start": 1142.58,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pas la fiert\u00e9 fran\u00e7aise dans le coeur de",
        "start": 1145.549,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "chaque jeune fran\u00e7ais eh bien on ne",
        "start": 1148.25,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "soignera pas cette angoisse fran\u00e7aise",
        "start": 1151.1,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cette angoisse qu'ont les fran\u00e7ais du",
        "start": 1153.65,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "bas des classes moyennes populaire de la",
        "start": 1156.02,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "grande d\u00e9possession",
        "start": 1159.74,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "culturelle identitaire",
        "start": 1161.62,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "merci de le dire merci de porter",
        "start": 1163.63,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciale val\u00e9rie",
        "start": 1165.919,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "le courage de dire et le courage de",
        "start": 1167.799,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 1170.96,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "parce qu'on en a marre des bonimenteurs",
        "start": 1172.03,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "ces bonimenteurs qui n'ont pas ce",
        "start": 1174.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "courage de faire ce que tu veux faire",
        "start": 1177.169,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "parce que pour eux ils ont des mots",
        "start": 1179.23,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "forts \u00e0 proportion que leurs actes sont",
        "start": 1181.64,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "faibles bien s\u00fbr mes amis qu'est ce que",
        "start": 1183.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9f\u00e9rez est ce que vous pr\u00e9f\u00e9rez",
        "start": 1186.83,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1188.69,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "qui fait des grands discours",
        "start": 1190.929,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "tonitruants contre l'islamisme et qu'ils",
        "start": 1194.08,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "aient la moindre difficult\u00e9 qui lorsque",
        "start": 1197.539,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "le s\u00e9nat",
        "start": 1199.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "g\u00e9rard didier cher annick vote un",
        "start": 1200.38,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "amendement pour interdire le voile sur",
        "start": 1204.02,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "les terrains de sport parce qu'on",
        "start": 1206.419,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que l'olympisme que le sport",
        "start": 1207.679,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est un r\u00eave d'\u00e9galit\u00e9 c'est un r\u00eave",
        "start": 1209.96,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "d'universalit\u00e9",
        "start": 1212.299,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "bien d\u00e8s que nous nous votons lui",
        "start": 1213.87,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "emmanuel re mc ren refuse cet amendement",
        "start": 1216.9,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "est ce que vous pr\u00e9f\u00e9rez ce pr\u00e9sident de",
        "start": 1220.91,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique ou est-ce que vous pr\u00e9f\u00e9rez",
        "start": 1223.38,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "cette pr\u00e9sidence de r\u00e9gion qui avec",
        "start": 1225.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "courage a interdit chez elle le burqini",
        "start": 1227.309,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "dites moi",
        "start": 1230.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1232.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alors si vous en avez assez",
        "start": 1237.53,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "de tous ces hommes qui glosent si vous",
        "start": 1240.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "voulez une femme qui ose",
        "start": 1242.309,
        "duration": 7.471
    },
    {
        "text": "si vous voulez une fable une pr\u00e9sidente",
        "start": 1244.85,
        "duration": 8.079
    },
    {
        "text": "qui fasse le job plut\u00f4t qu'un pr\u00e9sident",
        "start": 1249.78,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "qui fasse le show",
        "start": 1252.929,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "si",
        "start": 1255.92,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "si vous en avez assez de ces",
        "start": 1258.86,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "bonimenteurs de ces beaux parleurs qui",
        "start": 1263.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sont bien souvent de tristes acteurs",
        "start": 1264.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alors vous \u00eates venu au bon endroit",
        "start": 1266.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bienvenu ici \u00e0 mouilleron autour de",
        "start": 1268.26,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse choisissez val\u00e9rie",
        "start": 1271.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse",
        "start": 1273.69,
        "duration": 11.32
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1274.29,
        "duration": 10.72
    },
    {
        "text": "sans tour viendra sont orientera",
        "start": 1291.789,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "le courage c'est \u00e0 dire la combativit\u00e9",
        "start": 1295.659,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "mais aussi l'unit\u00e9 tu n'es pas seulement",
        "start": 1298.6,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie une f\u00e2cheuse",
        "start": 1301.82,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "qui est aussi une combattante",
        "start": 1304.48,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "mais tu es aussi une rassembleuse",
        "start": 1308.32,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "tu es une rassembleuse parce que tu as",
        "start": 1311.35,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "compris ce qu'\u00e9tait la france la france",
        "start": 1313.549,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "qui est une oeuvre mes amis collective",
        "start": 1315.559,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "une oeuvre ancienne",
        "start": 1317.529,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "comme le disait le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle une",
        "start": 1319.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "oeuvre qui nous vient du fond des \u00e2ges",
        "start": 1322.1,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mais une oeuvre fragile une oeuvre",
        "start": 1323.74,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "fragile qu'on doit pr\u00e9server une oeuvre",
        "start": 1327.08,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "fragile parce que la france est un",
        "start": 1330.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "combat toujours recommenc\u00e9e contre la",
        "start": 1332.659,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "tentation des divisions et c'est au fond",
        "start": 1335.33,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "le message que nous adressent les hommes",
        "start": 1338.2,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "de mouilleron de mouilleron-en-pareds",
        "start": 1341.929,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "clemenceau et delattre ce visage natale",
        "start": 1344.169,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui les a vu na\u00eetre tous les deux",
        "start": 1347.809,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de grandes figures vend\u00e9enne mais",
        "start": 1349.779,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "surtout de tradition fran\u00e7aise si",
        "start": 1353.179,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes l'une blanche l'autre bleue",
        "start": 1355.519,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "l'incroyant au ciel et l'autre n'y",
        "start": 1359.259,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "croyais pas une tradition de plume une",
        "start": 1362.149,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "tradition des p et pourtant une seule",
        "start": 1365.779,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "france un seul amour de la france le",
        "start": 1368.36,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "m\u00eame patriotisme exigeant",
        "start": 1371.509,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "incandescent qui porte et qui proclame",
        "start": 1374.95,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "l'amour des siens mais qui refuse la",
        "start": 1378.549,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "haine des autres c'est notre id\u00e9al \u00e0",
        "start": 1381.44,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "nous vend\u00e9en fran\u00e7ais c'est cet id\u00e9al",
        "start": 1383.96,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "qu'un jour le jour de la victoire de",
        "start": 1387.47,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "1918 \u00e0 la tribune de l'assembl\u00e9e",
        "start": 1389.809,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 1391.909,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "clemenceau",
        "start": 1393.259,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "avait en s'\u00e9criant ans \u00e9poux moments",
        "start": 1394.57,
        "duration": 8.069
    },
    {
        "text": "d\u00e9crits sur l'id\u00e9al fran\u00e7ais hier",
        "start": 1397.84,
        "duration": 7.839
    },
    {
        "text": "soldats de dieu aujourd'hui soldats de",
        "start": 1402.639,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 la france sera toujours le",
        "start": 1405.679,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "soldat de l'id\u00e9al et c'est ce que nous",
        "start": 1408.5,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "voulons \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s relev\u00e9 retrouver ma",
        "start": 1411.289,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re val\u00e9rie 7 id\u00e9al fran\u00e7ais cet id\u00e9al",
        "start": 1414.5,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "qui nous manque tant pour terminer ce",
        "start": 1417.36,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "que je veux dire de fa\u00e7on solennelle ici",
        "start": 1420.09,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "au centre de la vend\u00e9e g\u00e9ographique et",
        "start": 1422.54,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "historique on dit souvent que une",
        "start": 1426.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'est la",
        "start": 1429.87,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "rencontre",
        "start": 1431.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'une femme que tu es un peuple que tu",
        "start": 1432.38,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "aimes peuple fran\u00e7ais je pense que pour",
        "start": 1436.14,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection ce sera beaucoup plus",
        "start": 1438.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup plus ce sera sans",
        "start": 1439.7,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "doute la rencontre",
        "start": 1442.53,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "du peuple fran\u00e7ais avec son destin les",
        "start": 1444.56,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "amis quel destin choisissons-nous",
        "start": 1448.92,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "quel peuple voulons nous \u00eatre",
        "start": 1451.01,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": "un peuple en d\u00e9clin un peuple de rien un",
        "start": 1454.22,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "peuple qui ne r\u00e9forment leur est rien un",
        "start": 1459.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peuple qui ne se reconna\u00eetrait dans rien",
        "start": 1462.0,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "dans cette histoire il dans sa culture",
        "start": 1463.62,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "un peuple qui p\u00e8seraient pour rien dans",
        "start": 1467.48,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "le monde est pour rien non plus en",
        "start": 1470.34,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "europe en afrique ou est ce que nous",
        "start": 1473.37,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "voulons avec val\u00e9rie \u00eatre \u00e0 nouveau ce",
        "start": 1476.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "grand peuple ce grand peuple de france",
        "start": 1479.13,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "libre fier qui puise dans ses racines",
        "start": 1481.35,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "dans son identit\u00e9 aussi",
        "start": 1484.41,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "la force de ses lancers de se porter \u00e0",
        "start": 1488.09,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "l'avant garde de la modernit\u00e9 parce que",
        "start": 1491.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "notre france \u00e0 nous \u00e7a n'est pas un",
        "start": 1494.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "chagrin notre france \u00e0 nous \u00e7a n'est pas",
        "start": 1495.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "une nostalgie la france que nous voulons",
        "start": 1498.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avec val\u00e9rie la france que nous aimons",
        "start": 1501.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est bien s\u00fbr la france de clovis de",
        "start": 1503.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "saint-louis la france de clemenceau la",
        "start": 1505.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "france de zola aussi mais aussi la",
        "start": 1508.17,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "france deux pays la france que nous",
        "start": 1510.3,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "voulons est celle que nous aimons c'est",
        "start": 1513.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr je reste mais c'est pour nous",
        "start": 1515.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans notre famille politique le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1517.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de gaulle c'est aussi la france de tous",
        "start": 1519.45,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les artistes la gouaille de piaf la",
        "start": 1521.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "gueule de gabin peut \u00eatre aussi les",
        "start": 1524.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m\u00e9lodies aujourd'hui de clara luciani",
        "start": 1526.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui vient de reporter les lecteurs de",
        "start": 1528.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "musique c'est \u00e7a notre france \u00e0 nous",
        "start": 1530.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est celle qui nous porte c'est la",
        "start": 1531.63,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "france que dans tu veux relever la",
        "start": 1534.09,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 cet id\u00e9al fran\u00e7ais alors avec toi",
        "start": 1537.3,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mais cher \u00e0 bille dans quelques semaines",
        "start": 1540.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne doit pas \u00eatre ni les m\u00e9dias ni les",
        "start": 1542.49,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sondeurs qui doivent faire cette",
        "start": 1544.71,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "\u00e9lection",
        "start": 1545.91,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "chacun d'entre vous vous personnellement",
        "start": 1546.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous avec vos voisins vos amis dans vos",
        "start": 1549.34,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "familles nous allons emmener vers la",
        "start": 1552.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "victoire val\u00e9rie parce qu'elle le m\u00e9rite",
        "start": 1554.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce que ce message qu'elle porte c'est",
        "start": 1556.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "un message d'esp\u00e9rance c'est le message",
        "start": 1558.52,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "de la france merci \u00e0 toi venez",
        "start": 1560.41,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "vous pouvez applaudir monsieur bruno",
        "start": 1564.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "retailleau",
        "start": 1567.16,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "que vous connaissez bien",
        "start": 1568.59,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "et maintenant je vous demande de vous",
        "start": 1571.08,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "lever pour faire un triomphe \u00e0 une femme",
        "start": 1573.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "authentique celui l\u00e0 qui sera la",
        "start": 1575.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "prochaine pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique",
        "start": 1577.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "merci le caract\u00e8re d'applaudissements",
        "start": 1579.4,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "pour madame val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1581.59,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie val\u00e9rie val\u00e9rie val\u00e9rie baleri",
        "start": 1584.88,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie",
        "start": 1589.69,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "merci merci mes chers amis merci \u00e0 tous",
        "start": 1596.58,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "leurs g\u00e8nes petit j'ai une petite un",
        "start": 1599.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "petit pense-b\u00eate quand m\u00eame parce que",
        "start": 1601.78,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "pour remercier tous ceux qui sont venus",
        "start": 1603.37,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s aujourd'hui si en vend\u00e9e est",
        "start": 1606.66,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "d'abord je voudrais remercier bruno",
        "start": 1611.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "retailleau pour son accueil et son",
        "start": 1613.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "formidable discours moi ce que j'aime",
        "start": 1615.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "chez bruno vous savez ce que j'aime",
        "start": 1618.1,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est bruno c'est sa solidit\u00e9 c'est sa",
        "start": 1620.47,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "fid\u00e9lit\u00e9 c'est son amiti\u00e9 et ses",
        "start": 1623.62,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "convictions parce que vous savez quand",
        "start": 1626.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on n'a pas de conviction on est comme la",
        "start": 1628.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "plume au vent et des convictions",
        "start": 1630.37,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "chevill\u00e9es au corps bruno les a il a un",
        "start": 1632.23,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "enracinement dans cette terre de vend\u00e9e",
        "start": 1635.8,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "mais il a aussi cette intelligence de",
        "start": 1638.89,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ceux qui ont beaucoup lu de ceux qui ont",
        "start": 1642.7,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e9crit et vous le savez il",
        "start": 1645.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend des valeurs qui me sont ch\u00e8res",
        "start": 1647.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des valeurs d'ordre et des valeurs de",
        "start": 1649.57,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 et je voulais te dire bono que",
        "start": 1651.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s touch\u00e9 et tr\u00e8s sensible de",
        "start": 1654.82,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "ton amiti\u00e9 de ta fid\u00e9lit\u00e9",
        "start": 1657.55,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "alors bruno a des valeurs mais votre",
        "start": 1665.4,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de r\u00e9gion crise tellement",
        "start": 1669.52,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "c'est on a aussi",
        "start": 1671.05,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "et surtout l'envi\u00e9 chevill\u00e9e au corps de",
        "start": 1675.6,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "faire de votre r\u00e9gion la plus belle de",
        "start": 1678.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "france et vous la connaissez rien ne",
        "start": 1680.38,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eatera",
        "start": 1683.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alors je vais pas me prononcer sur le",
        "start": 1684.84,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "fait de savoir si les pays de la loire",
        "start": 1686.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sont la plus belle r\u00e9gion de france que",
        "start": 1688.84,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "je ne vais pas me faire des ennemis ce",
        "start": 1689.95,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "soir",
        "start": 1691.33,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mais ce qui est s\u00fbr c'est qu'elle l'a",
        "start": 1692.13,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "dit un plus faible taux de ch\u00f4mage de",
        "start": 1694.15,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1696.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et puis une r\u00e9gion absolument magnifique",
        "start": 1697.08,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "une r\u00e9gion industrielle une r\u00e9gion",
        "start": 1700.6,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "entreprenante une r\u00e9gion c\u00f4ti\u00e8re une",
        "start": 1702.88,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion avec des paysages une r\u00e9gion avec",
        "start": 1706.3,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "la douceur de vivre",
        "start": 1709.23,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "donc effectivement tu as beaucoup de",
        "start": 1711.66,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "chance christelle mais vous savez depuis",
        "start": 1714.01,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "quelques jours il semble que je sois la",
        "start": 1717.04,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "femme \u00e0 abattre il semble que je sois",
        "start": 1721.63,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "terriblement attaquez vous avez dans les",
        "start": 1724.18,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "campagnes dans les campagnes et l\u00e0 quand",
        "start": 1727.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la compagne pr\u00e9sidentielle est la plus",
        "start": 1729.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "difficile dans les campagnes il y a des",
        "start": 1731.02,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "bourrasques il y a des bon il ya des",
        "start": 1734.11,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mauvais moments mais ce que je voulais",
        "start": 1736.75,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous dire c'est que moi je suis comme un",
        "start": 1739.54,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "marin vend\u00e9e je suis comme un marais",
        "start": 1742.0,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "vend\u00e9en et moi je trace ma route et",
        "start": 1744.7,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "quand le vent est contraire eh bien je",
        "start": 1747.91,
        "duration": 9.14
    },
    {
        "text": "continue et je ne d\u00e9vie pas de mon cap",
        "start": 1752.38,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "alors alors il ya il ya certains qui",
        "start": 1760.059,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "voudraient me caricaturer qui voudrait",
        "start": 1763.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faire de moi un portrait qui n'est pas",
        "start": 1765.62,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "le mien",
        "start": 1767.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et c'est assez int\u00e9ressant parce que je",
        "start": 1768.4,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "crois christelle que c'\u00e9tait arriv\u00e9",
        "start": 1771.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aussi et je crois que pendant les",
        "start": 1773.57,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales toi aussi on a voulu",
        "start": 1775.55,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "expliquer que tu n'\u00e9tais pas la femme",
        "start": 1777.94,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "que tout le monde ici conna\u00eet et tu as",
        "start": 1781.4,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "eu une r\u00e9action d'indignation tr\u00e8s forte",
        "start": 1784.58,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qui a touch\u00e9 tous les habitants des pays",
        "start": 1787.16,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "de la loire et tu as dit",
        "start": 1790.28,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "je ne suis pas cette femme l\u00e0 et je vous",
        "start": 1792.52,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "mets au d\u00e9fi choisissez quelqu'un",
        "start": 1797.54,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d'autre et je crois que c'\u00e9tait \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1800.03,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "un cri \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un cri qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1803.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "entendue dans toute la france et je",
        "start": 1804.91,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "crois que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9but d'un vrai",
        "start": 1807.83,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sursaut des \u00e9lecteurs des pays de la",
        "start": 1810.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "loire qui se sont dit mais pourquoi on",
        "start": 1812.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'attaquent et pourquoi on la caricature",
        "start": 1814.94,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "alors aujourd'hui moi je vous le dis moi",
        "start": 1817.13,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "j'ai des convictions je suis une",
        "start": 1821.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gaulliste vous me connaissez je suis",
        "start": 1822.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'une gaulliste social \u00e7a veut dire quoi",
        "start": 1824.96,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "\u00eatre une gaulliste social \u00e7a veut dire",
        "start": 1826.94,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "aimer passionn\u00e9ment la france est",
        "start": 1829.309,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "d\u00e9test\u00e9 visc\u00e9ralement les injustices et",
        "start": 1832.88,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "bien voil\u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse c'est \u00e7a",
        "start": 1836.24,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0",
        "start": 1845.52,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il y \u00e0 de nombreux \u00e9lus qui",
        "start": 1847.91,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "sont venus et je voudrais vraiment tous",
        "start": 1851.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les remercier remercier didier mandelli",
        "start": 1853.38,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "le s\u00e9nateur de la vend\u00e9e avec lequel je",
        "start": 1855.96,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "travaille sur les transports remercier",
        "start": 1858.78,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "philippe mouill\u00e9 fid\u00e8le des fid\u00e8les et",
        "start": 1862.41,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui est notre meilleur sp\u00e9cialiste du",
        "start": 1865.14,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "handicap nous sommes venus ensemble",
        "start": 1867.6,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "philippe il y a quelques mois ici en",
        "start": 1871.59,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "vend\u00e9e pour rendre hommage aux",
        "start": 1874.68,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "missionnaires au p\u00e8re m\u00e8re qui venait de",
        "start": 1878.28,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "se faire assassiner et nous sommes des",
        "start": 1882.03,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "routes et nous \u00e9tions dans le marais",
        "start": 1884.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "poitevin et nous sommes d\u00e9rout\u00e9 pour",
        "start": 1885.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "venir lui rendre hommage c'\u00e9tait un",
        "start": 1887.28,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "moment extr\u00eamement \u00e9mouvant et nous",
        "start": 1889.95,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "avons rencontr\u00e9 sa famille et nous avons",
        "start": 1893.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu la douleur de cette famille face \u00e0",
        "start": 1895.32,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "ce crime absolument abjecte et nous",
        "start": 1898.23,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "avons vu aussi",
        "start": 1902.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 de la communaut\u00e9 vend\u00e9enne",
        "start": 1903.92,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "et \u00e0 quel point en vend\u00e9e tout le monde",
        "start": 1906.66,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "tout le monde se tient les coudes et \u00e0",
        "start": 1910.2,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "quel point tout le monde est solidaire",
        "start": 1913.14,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "alors merci philippe merci \u00e0 laurence",
        "start": 1916.68,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "garnier s\u00e9natrice de la haute loire qui",
        "start": 1919.71,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "est ma porte parole r\u00e9gionale",
        "start": 1922.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 st\u00e9phane pieds noirs qui lui",
        "start": 1924.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aussi est bon orateur s\u00e9nateur du maine",
        "start": 1926.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et loire merci \u00e0 louis jean de nicola\u00ff",
        "start": 1928.62,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "qui nous vient de la sarthe",
        "start": 1931.2,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "alors blain d\u00e9put\u00e9 du maine-et-loire \u00e0",
        "start": 1933.68,
        "duration": 8.88
    },
    {
        "text": "gibert favreau s\u00e9nateurs des deux s\u00e8vres",
        "start": 1937.29,
        "duration": 8.45
    },
    {
        "text": "merci aux anciens parlementaires",
        "start": 1942.56,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "dominique caillaud louis gu\u00e9don andr\u00e9",
        "start": 1945.74,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "trillard qui sont parmi nous aussi",
        "start": 1948.81,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 franck louvrier qui nous vient",
        "start": 1952.97,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "de la baule et merci \u00e0 tous les maires",
        "start": 1955.74,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "de vend\u00e9e et",
        "start": 1957.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 fran\u00e7ois blanchet qui nous a",
        "start": 1960.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "accueillis \u00e0 saint gilles croix de vie",
        "start": 1962.67,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "et merci d'\u00eatre tous autour de moi ce",
        "start": 1964.97,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "soir alors j'\u00e9tais ce matin vous le",
        "start": 1969.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "savez dans un petit village vend\u00e9en et",
        "start": 1971.34,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "sans ce petit village vend\u00e9en sonn\u00e9 deux",
        "start": 1974.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "grandes figures de l'histoire de france",
        "start": 1977.8,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "georges clemenceau et le mar\u00e9chal de",
        "start": 1980.04,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "lattre de tassigny et il incarne",
        "start": 1983.59,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "ensemble ils incarnent la france il",
        "start": 1987.06,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "incarne comme l'a dit bruno retailleau",
        "start": 1990.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ceux qui croient au ciel ceux qui n'y",
        "start": 1992.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "croient pas il incarne la france bleu la",
        "start": 1994.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "france blanche mais surtout il incarne",
        "start": 1997.18,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "le courage de ces hommes qui savent que",
        "start": 1999.46,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "la victoire s'arrache \u00e0 la toute fin le",
        "start": 2003.3,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "p\u00e8re la victoire clemenceau le mar\u00e9chal",
        "start": 2007.47,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "de lattre de rhin et danube ce sont des",
        "start": 2010.89,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "combattants c'est ce que disait",
        "start": 2014.28,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "clemenceau il disait moi je veux que la",
        "start": 2016.29,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique se d\u00e9fendent mais pas par les",
        "start": 2019.56,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "gesticulations et les vocif\u00e9rations",
        "start": 2022.17,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et bien on va laisser gesticuler et",
        "start": 2024.59,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "vocif\u00e9rer les commentateurs et nous on",
        "start": 2028.23,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "va proposer un vrai projet pour la",
        "start": 2031.53,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "france et je vous le dis vend\u00e9en vous",
        "start": 2034.32,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui \u00eates un peuple de navigateurs vous",
        "start": 2036.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui \u00eates un peuple d'entrepreneurs vous",
        "start": 2039.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui \u00eates un peuple de combattants vous",
        "start": 2041.22,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qui \u00eates un peuple de france nous allons",
        "start": 2043.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ensemble ce soir",
        "start": 2047.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parler de notre france alors parler de",
        "start": 2048.9,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "la france c'est voir une france qui est",
        "start": 2051.93,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 la crois\u00e9e de son destin",
        "start": 2056.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi bruno la vie \u00e0 la crois\u00e9e de",
        "start": 2058.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "son destin est ce que demain nous serons",
        "start": 2061.29,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "encore la septi\u00e8me puissance mondiale",
        "start": 2064.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9j\u00e0 recul\u00e9 d'une place",
        "start": 2067.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est-ce que nous serons encore la",
        "start": 2069.18,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "septi\u00e8me puissance mondiale est ce que",
        "start": 2070.92,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "demain nous serons",
        "start": 2072.33,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "encore une puissance souveraine ou bien",
        "start": 2074.72,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "ce que nous serons vassale des etats",
        "start": 2077.76,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "unis comptoir de la chine aujourd'hui la",
        "start": 2080.22,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "question c'est que sera la france quelle",
        "start": 2083.73,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "sera sa place demain et que seront les",
        "start": 2086.55,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est ce que nous aurons encore",
        "start": 2089.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "notre mode de vie est ce que nous serons",
        "start": 2092.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "encore unis est-ce que nous serons",
        "start": 2094.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "encore une nation avec des fran\u00e7ais qui",
        "start": 2096.51,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "veulent vie vivre ensemble et avoir un",
        "start": 2099.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "destin commun vous vous souvenez de ce",
        "start": 2101.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'a dit g\u00e9rard collomb il a dit",
        "start": 2104.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les fran\u00e7ais vivent",
        "start": 2106.08,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c\u00f4te-\u00e0-c\u00f4te j'esp\u00e8re que demain ils ne",
        "start": 2108.03,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vivront pas face \u00e0 face alors le sujet",
        "start": 2110.22,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est que nous avons",
        "start": 2113.79,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande emmanuel macron qui",
        "start": 2116.33,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "ont laiss\u00e9 depuis dix ans s'ab\u00eemer la",
        "start": 2119.22,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "france s'ab\u00eeme et la france avec une",
        "start": 2122.31,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "dette colossale",
        "start": 2124.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'emmanuel vague macron veut l\u00e9guer \u00e0",
        "start": 2125.84,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "nos enfants ce matin un rapport de la",
        "start": 2128.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cour des comptes qui a dit que cette",
        "start": 2130.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dette cette dette il fallait qu'on",
        "start": 2132.36,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "commence \u00e0 la rembourser on est en train",
        "start": 2134.97,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de transf\u00e9rer nos d\u00e9penses",
        "start": 2137.4,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "sur nos enfants c'est compl\u00e8tement",
        "start": 2139.4,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "amoral",
        "start": 2142.58,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "la dette la perte de comp\u00e9titivit\u00e9 de la",
        "start": 2144.29,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "france un rapport hier qui a montr\u00e9 que",
        "start": 2148.29,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "notre pays perdait sa comp\u00e9titivit\u00e9 et",
        "start": 2151.2,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "puis il y \u00e0 l'\u00e9cole de la r\u00e9publique qui",
        "start": 2154.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "se fient sur la sant\u00e9 qui est \u00e0 bout de",
        "start": 2156.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "souffle et puis il y \u00e0 la mont\u00e9e des",
        "start": 2159.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "violences et puis il y a aussi ses flux",
        "start": 2161.37,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "migratoires incontr\u00f4l\u00e9s qui sont une",
        "start": 2164.46,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "vraie b\u00e9r\u00e9zina migratoires et on le sait",
        "start": 2167.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bien une immigration incontr\u00f4l\u00e9e et une",
        "start": 2170.01,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "int\u00e9gration rat\u00e9e \u00e7a peut disloqu\u00e9 une",
        "start": 2172.32,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "nation alors oui mes amis va falloir",
        "start": 2175.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "refaire nation et moi je vous propose un",
        "start": 2177.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "projet un projet qui s'appelle nouvelle",
        "start": 2180.03,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "france nouvelle france parce que la",
        "start": 2182.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "france est \u00e9ternel",
        "start": 2186.33,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais une nouvelle parce que le monde de",
        "start": 2188.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'apr\u00e8s covin ne sera pas le m\u00eame que",
        "start": 2189.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "celui d'aujourd'hui parce que les",
        "start": 2192.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais aspirent \u00e0 un nouvel \u00e9lan parce",
        "start": 2193.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais aspirent \u00e0 de nouvelles",
        "start": 2196.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s et je crois qu'il va falloir",
        "start": 2198.24,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que nous les leur donnions alors ma",
        "start": 2200.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nouvelle france elle est souveraine elle",
        "start": 2203.28,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est souveraine elle se dresse droite",
        "start": 2205.65,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "dans la comp\u00e9tition mondiale des nations",
        "start": 2208.08,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "ma france elle est souveraine et elle se",
        "start": 2212.01,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "laisse pas humilier en russie en",
        "start": 2214.92,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "australie ou au mali ma france",
        "start": 2217.83,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "elle dit qu'au sahel",
        "start": 2222.23,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "la mission de lutte contre l'islamisme",
        "start": 2225.06,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "n'est pas termin\u00e9e et que certes nous",
        "start": 2227.28,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "avons 58 soldats",
        "start": 2230.94,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "qui ont pay\u00e9 le prix du sang pour",
        "start": 2233.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger le mali mais que nous ne",
        "start": 2235.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pouvons pas rester dans un pays qui ne",
        "start": 2237.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "veut pas de nous alors on va r\u00e9organiser",
        "start": 2240.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la mission val a r\u00e9organis\u00e9 au sahel",
        "start": 2242.27,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "nous resterons au sahel pour prot\u00e9ger le",
        "start": 2244.91,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "continent africain et par-del\u00e0 prot\u00e9ger",
        "start": 2249.29,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le monde et nous rendrons hommage \u00e0 nos",
        "start": 2251.54,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "soldats parce que c'est eux qui prot\u00e8ge",
        "start": 2254.66,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois l'afrique mais aussi qui nous",
        "start": 2258.56,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge alors notre france elle sera",
        "start": 2262.52,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "souveraine elle sera souveraine dans son",
        "start": 2265.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "agriculture elle sera souveraine dans",
        "start": 2268.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "son industrie",
        "start": 2270.44,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "notre france je la veux souveraine y",
        "start": 2272.24,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "compris quand nous \u00e9coutons nos p\u00eacheurs",
        "start": 2275.63,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "qui nous disent que le bric site les a",
        "start": 2278.54,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "spoli\u00e9 leurs droits de p\u00eache je ne",
        "start": 2281.87,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "laisserai pas tomber les p\u00eacheurs de",
        "start": 2285.35,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vend\u00e9e et nous irons dire aux",
        "start": 2287.9,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "britanniques",
        "start": 2290.63,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'on ne peut pas qu'on ne peut pas",
        "start": 2292.96,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "trahir des engagements quand on les",
        "start": 2295.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "prend alors notre france elle sera",
        "start": 2298.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "souveraine aussi \u00e0 ses fronti\u00e8res vous",
        "start": 2300.23,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "le savez",
        "start": 2302.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "moi je crois qu'il va falloir prendre",
        "start": 2303.82,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "des mesures tr\u00e8s importantes je ferai",
        "start": 2307.46,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "voter un r\u00e9f\u00e9rendum une loi sur",
        "start": 2310.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'immigration",
        "start": 2314.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et dans cette loi il y aura des quotas",
        "start": 2315.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "migratoires c'est quoi le principe est",
        "start": 2317.63,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "bien le principe c'est un pays",
        "start": 2320.39,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "qui reprend pas ces clandestins c'est",
        "start": 2324.7,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro vise \u00e0 0 bizarre et on choisit qui",
        "start": 2327.68,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "en accueille ont choisi qui en accueille",
        "start": 2332.27,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "le parlement chaque ann\u00e9e votre \u00e0 le",
        "start": 2335.32,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "nombre de visas qu'on donne \u00e0 chaque",
        "start": 2338.33,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "pays mais avec ceux donnant donnant et",
        "start": 2340.76,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pas ailleurs et par ailleurs pour venir",
        "start": 2344.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "en france pour \u00eatre accueilli en france",
        "start": 2347.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il faudra passer un examen de fran\u00e7ais",
        "start": 2349.46,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et il faudra prouver son adh\u00e9sion aux",
        "start": 2351.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "valeurs de la r\u00e9publique",
        "start": 2354.71,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "parce que nous devons accueillir",
        "start": 2356.51,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "nous devons accueillir des \u00e9trangers qui",
        "start": 2359.719,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "viennent parce qu'il nous aime parce",
        "start": 2362.67,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "qu'ils nous aiment et parce qu'ils",
        "start": 2365.039,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "veulent s'int\u00e9grer et puis la",
        "start": 2366.029,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 c'est aussi de l'ordre de",
        "start": 2368.969,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'ordre dans la rue toutes les figures",
        "start": 2371.009,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 mes chers amis aujourd'hui",
        "start": 2373.499,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sont bafou\u00e9s dans notre pays ce sont les",
        "start": 2375.299,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "maires ce sont les professeurs ce sont",
        "start": 2378.329,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les pompiers ce sont les forces de",
        "start": 2380.819,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'ordre alors oui emmanuel macron a",
        "start": 2382.529,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "failli quand il a admis qu'il y avait",
        "start": 2385.499,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "des violences polici\u00e8res un pr\u00e9sident ne",
        "start": 2387.749,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "devrait jamais dire \u00e7a parce que c'est",
        "start": 2390.93,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "admettre que la police est violente non",
        "start": 2393.42,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "notre police n'est pas violente il peut",
        "start": 2396.539,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "y avoir des d\u00e9rapages",
        "start": 2399.239,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "individuels",
        "start": 2401.119,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "mais notre police est l'une des plus",
        "start": 2402.799,
        "duration": 8.17
    },
    {
        "text": "contr\u00f4l\u00e9 du monde donc \u00e7a n'est pas",
        "start": 2406.229,
        "duration": 7.411
    },
    {
        "text": "acceptable de dire \u00e7a et \u00e7a me met",
        "start": 2410.969,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment l'autorit\u00e9 de nos forces de",
        "start": 2413.64,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "l'ordre alors moi je vous le dis je",
        "start": 2415.14,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "serai ind\u00e9fectiblement au soutien de nos",
        "start": 2416.729,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "forces de l'ordre et je ferais",
        "start": 2419.999,
        "duration": 7.671
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2423.37,
        "duration": 7.969
    },
    {
        "text": "je mettrai en oeuvre un vrai plan orsec",
        "start": 2427.67,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "pour notre justice parce que le vrai",
        "start": 2431.339,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me aujourd'hui de la france c'est",
        "start": 2434.069,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la justice qui est noy\u00e9 qui n'arrivent",
        "start": 2435.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 juger dans les d\u00e9lais il ya des",
        "start": 2437.789,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es de d\u00e9lais judiciaires aujourd'hui",
        "start": 2439.68,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "on a besoin d'un plan orsec pour notre",
        "start": 2442.44,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "justice on a besoin de recruter des",
        "start": 2445.469,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "milliers de magistrats on a besoin de",
        "start": 2447.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des milliers de places de prison",
        "start": 2449.729,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aujourd'hui une vraie politique de",
        "start": 2452.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2455.009,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne peut pas \u00eatre une politique sans",
        "start": 2455.64,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "sanction sanctions rapides sanctions",
        "start": 2458.19,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cut\u00e9",
        "start": 2460.979,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "impunit\u00e9 0 c'est mon projet",
        "start": 2462.529,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "quand le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et",
        "start": 2466.549,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gifl\u00e9 ses comparutions imm\u00e9diates",
        "start": 2468.779,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "incarc\u00e9ration imm\u00e9diate",
        "start": 2471.079,
        "duration": 3.371
    },
    {
        "text": "et bien moi je voudrais que le m\u00eame",
        "start": 2472.739,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 soit apport\u00e9e \u00e0 tous",
        "start": 2474.45,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais",
        "start": 2477.21,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "alors une france souveraine c'est aussi",
        "start": 2479.75,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "une france qui prend \u00e0 bras le corps la",
        "start": 2483.3,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "situation de l'\u00e9cole l'\u00e9cole c'est la",
        "start": 2485.94,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "fabrique de la france l'\u00e9cole c'\u00e9tait",
        "start": 2489.119,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "notre fiert\u00e9 et aujourd'hui c'est notre",
        "start": 2491.61,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9faite on a laiss\u00e9 depuis des ann\u00e9es et",
        "start": 2493.47,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "baisser le niveau de notre \u00e9cole est",
        "start": 2497.55,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "aujourd'hui elle est devenue une \u00e9cole",
        "start": 2500.7,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "des in\u00e9galit\u00e9s scolaires les plus",
        "start": 2503.76,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "grandes d'europe nous sommes un pays dit",
        "start": 2507.54,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 sociale il faut six g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 2510.3,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "un fils d'ouvrier aujourd'hui pour",
        "start": 2513.68,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "devenir cadres c'est \u00e7a la situation est",
        "start": 2516.9,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ce qu'on se r\u00e9signe \u00e0 cette situation \u00e0",
        "start": 2519.6,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "ce qu'on se r\u00e9signe \u00e0 cette immobilit\u00e9",
        "start": 2522.15,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sociale moi jamais jamais alors aux",
        "start": 2524.54,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "affaires la nation \u00e9ducative la nation",
        "start": 2527.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9ducative c'est un projet o\u00f9 je vais",
        "start": 2530.369,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "vous demander tous de vous mobiliser",
        "start": 2531.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour notre \u00e9cole je veux un sursaut",
        "start": 2533.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "national et \u00e7a commencera par des",
        "start": 2536.1,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "fondamentaux lire \u00e9crire compter les",
        "start": 2538.05,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "math\u00e9matiques le fran\u00e7ais",
        "start": 2541.95,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avec un examen \u00e0 la fin du primaire",
        "start": 2544.16,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "avant l'entr\u00e9e en sixi\u00e8me pour v\u00e9rifier",
        "start": 2547.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que tout va bien et on mettra fin au",
        "start": 2549.48,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge uniforme parce que le coll\u00e8ge",
        "start": 2551.76,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "uniforme et bien c'est le creusement des",
        "start": 2555.35,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 2559.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ceux qui n'arriveront pas \u00e0 passer",
        "start": 2560.19,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "correctement l'examen \u00e0 l'entr\u00e9e en 6\u00e8me",
        "start": 2562.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "rentreront dans des sixi\u00e8mes de",
        "start": 2565.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "consolidation airs front du fran\u00e7ais des",
        "start": 2567.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "maths parce que \u00e7a sert \u00e0 rien",
        "start": 2569.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'apprendre la physique et l'anglais \u00e0",
        "start": 2571.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des enfants qui savent pas lire \u00e9crire",
        "start": 2574.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "compter il faut pas les emmener vers",
        "start": 2575.64,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chec",
        "start": 2577.74,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "et puis on valorisera les fili\u00e8res",
        "start": 2581.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "professionnelles tout \u00e0 l'heure j'\u00e9tais",
        "start": 2582.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avec des pme de vend\u00e9e qui me disait que",
        "start": 2584.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fin de la troisi\u00e8me ils veulent que",
        "start": 2586.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les jeunes puissent rentrer en",
        "start": 2589.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "apprentissage ils ont souvent 14 ans et",
        "start": 2590.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est pas l\u00e9gal de les faire",
        "start": 2592.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "entrer en apprentissage",
        "start": 2594.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on ne peut pas faire attendre un jeune",
        "start": 2595.4,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui est motiv\u00e9 et qui a envie il faut",
        "start": 2597.71,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qu'on puisse leur permettre d'aller en",
        "start": 2600.83,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "apprentissage sous statut scolaire et",
        "start": 2603.83,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "puis on confiera aux r\u00e9gions",
        "start": 2606.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'enseignement professionnel parce que",
        "start": 2609.19,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "il faut revaloriser cet enseignement",
        "start": 2611.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "professionnel en lien avec les",
        "start": 2613.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "entreprises d'un territoire et les",
        "start": 2615.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions seront le fer elles seront",
        "start": 2617.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "orient\u00e9es les jeunes et puis comme je",
        "start": 2619.64,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "veux que chaque enfant de france et sa",
        "start": 2623.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "chance quelle que soit son origine",
        "start": 2625.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quelle que soit son milieu social et",
        "start": 2627.8,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "bien nous cr\u00e9erons une r\u00e9serve \u00e9ducative",
        "start": 2630.26,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nationale nous feront revenir les",
        "start": 2633.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "professeurs retrait\u00e9s nous feront",
        "start": 2635.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "revenir des \u00e9tudiants et nous leur",
        "start": 2636.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "demanderons nous les r\u00e9mun\u00e9rons pour",
        "start": 2638.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'ils puissent faire du soutien",
        "start": 2641.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "scolaire gratuit pour les familles je",
        "start": 2642.62,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "veux",
        "start": 2645.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 des chances et l'exigence",
        "start": 2646.84,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a l'\u00e9cole de la r\u00e9publique",
        "start": 2649.7,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "alors dans cette nouvelle france",
        "start": 2653.11,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "souveraine il y a des choses qu'il va",
        "start": 2656.63,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "falloir prot\u00e9ger il va falloir prot\u00e9ger",
        "start": 2659.63,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie",
        "start": 2662.65,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "l'environnement notre plan\u00e8te et oui les",
        "start": 2664.42,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "jeunes nous le disent",
        "start": 2668.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'urgence climatique nous devons \u00eatre au",
        "start": 2669.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "rendez vous alors l\u00e0 encore emmanuel",
        "start": 2671.9,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "macron a failli",
        "start": 2674.57,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aucun des objectifs des accords de paris",
        "start": 2675.91,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "n'est respect\u00e9e aujourd'hui par la",
        "start": 2679.55,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "france or quand on est amoureux de la",
        "start": 2681.14,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "france on est amoureux de ses paysages",
        "start": 2685.85,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "on est amoureux de sa de sa nature de sa",
        "start": 2688.01,
        "duration": 8.99
    },
    {
        "text": "faune de sa flore on sait que la plan\u00e8te",
        "start": 2692.39,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "on en h\u00e9rite pas on l'empruntons \u00e0 nos",
        "start": 2697.0,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "enfants il va falloir la leur rendre",
        "start": 2700.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "h\u00e9las leur rende plus belle la leur",
        "start": 2703.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "rendre intacte et je sais et bruno que",
        "start": 2705.11,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "tu est",
        "start": 2707.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment attach\u00e9 \u00e0 cette id\u00e9e de",
        "start": 2708.73,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie comme une",
        "start": 2711.86,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure l'\u00e9cologie c'est une valeur",
        "start": 2714.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est pas une id\u00e9ologie c'est pas une",
        "start": 2716.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie l'\u00e9cologie c'est des solutions",
        "start": 2718.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est pas une punition c'est pas des",
        "start": 2720.86,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "interdictions et moi jamais je ne",
        "start": 2723.08,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "poserai l'\u00e9cologie \u00e0 l'\u00e9conomie et",
        "start": 2726.38,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "jamais je ne poserai l'\u00e9cologie \u00e0",
        "start": 2729.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'homme voil\u00e0 nous nous allons d\u00e9fendre",
        "start": 2731.78,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "une vraie \u00e9cologie humaniste et \u00e7a il",
        "start": 2734.78,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "faut la prot\u00e9ger prot\u00e9ger l'\u00e9cologie",
        "start": 2738.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger l'environnement prot\u00e9ger la",
        "start": 2740.39,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te prot\u00e9ger aussi notre sant\u00e9",
        "start": 2742.58,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger notre sant\u00e9",
        "start": 2746.02,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mes chers amis cinq millions",
        "start": 2748.49,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais vivent sans m\u00e9decin traitant",
        "start": 2751.67,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la situation de la france nous",
        "start": 2754.76,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "sommes devenus un d\u00e9sert m\u00e9dical",
        "start": 2758.42,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous avons moins de 100000 g\u00e9n\u00e9ralistes",
        "start": 2761.54,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "alors il va falloir l\u00e0 aussi",
        "start": 2764.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement reprendre les choses en",
        "start": 2766.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "main et l\u00e0 aussi c'est toujours et",
        "start": 2768.56,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "encore le bilan des manuels macron ce",
        "start": 2770.66,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "bilan auquel il veut \u00e9chapper mais nous",
        "start": 2773.81,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "nous allons r\u00e9parer notre sant\u00e9 alors",
        "start": 2777.05,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "oui comment nous allons faire eh bien",
        "start": 2780.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nous allons faire un choc de formation",
        "start": 2783.35,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "form\u00e9 beaucoup plus de professionnels je",
        "start": 2785.72,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "veux 25000 soignante plus \u00e0 l'h\u00f4pital je",
        "start": 2789.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "veux que les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes il",
        "start": 2792.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fasse une est 4e ann\u00e9e d'\u00e9tudes de",
        "start": 2794.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialit\u00e9 et qu' on est pr\u00e8s de 4000",
        "start": 2796.55,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "jeunes g\u00e9n\u00e9ralistes qui arrivent dans",
        "start": 2799.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les territoires car ans et pendant un an",
        "start": 2802.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans les maisons m\u00e9dicales pour venir",
        "start": 2803.63,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "s'occuper",
        "start": 2806.21,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais",
        "start": 2807.76,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "et puis je veux aussi faire des",
        "start": 2810.13,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "alliances territorial de sant\u00e9 je veux",
        "start": 2813.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que les r\u00e9gions soient temps en charge",
        "start": 2815.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avec les d\u00e9partements et que l'on fasse",
        "start": 2817.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "travailler ensemble tous les",
        "start": 2819.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "professionnels de sant\u00e9 l'h\u00f4pital public",
        "start": 2821.27,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital priv\u00e9 les m\u00e9decins les",
        "start": 2824.06,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dentistes les infirmiers les sages",
        "start": 2827.03,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "femmes et puis qu'on leur confie plus de",
        "start": 2829.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s vous savez il n'ya pas",
        "start": 2831.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de d\u00e9sert pharmaceutique en france 1",
        "start": 2833.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire que on peut aussi",
        "start": 2835.28,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "confier des missions aux infirmiers",
        "start": 2837.38,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "exp\u00e9riment\u00e9s aux pharmaciens aux sages",
        "start": 2840.08,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "femmes il faut faire confiance faux",
        "start": 2842.63,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s il faut sauver",
        "start": 2845.03,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "entre sant\u00e9 et puis",
        "start": 2847.2,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "et puis il va falloir aussi prot\u00e9ger la",
        "start": 2851.9,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "famille la famille c'est une valeur qui",
        "start": 2855.24,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 red\u00e9couverte pendant cette",
        "start": 2858.42,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie red\u00e9couverte par tous les",
        "start": 2860.369,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pourquoi et bien parce que",
        "start": 2863.609,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est le lieu de l'affection et que",
        "start": 2866.64,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "quand on est malade eh bien on se rend",
        "start": 2868.619,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "encore plus compte \u00e0 quel point nos",
        "start": 2871.619,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "proches comptent pour nous et il y a eu",
        "start": 2873.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce drame ce drame qu'ont v\u00e9cu tous les",
        "start": 2876.27,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de ne pas pouvoir aller voir",
        "start": 2878.46,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "leurs a\u00een\u00e9s pendant la crise pendant le",
        "start": 2880.339,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "confinement et parfois m\u00eame ne pas",
        "start": 2883.349,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "pouvoir les accompagner ceux qui sont",
        "start": 2886.26,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "partis et bien moi je vous le dis plus",
        "start": 2888.48,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "jamais aucun fran\u00e7ais quelle que soit la",
        "start": 2891.42,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "situation sanitaire ne sera priv\u00e9",
        "start": 2894.3,
        "duration": 7.069
    },
    {
        "text": "d'aller embrasser nos a\u00een\u00e9s",
        "start": 2896.39,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "alors oui je veux \u00eatre la candidate des",
        "start": 2903.44,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "familles chers amis je pense que je vais",
        "start": 2905.91,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "\u00eatre la seule",
        "start": 2907.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce que fran\u00e7ois hollande emmanuel",
        "start": 2909.02,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "macron d\u00e9tricoter la politique familiale",
        "start": 2911.19,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "qu'on fait maintenant 10 % de b\u00e9b\u00e9s en",
        "start": 2912.93,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "moins qu'il ya dix ans or moi je veux",
        "start": 2916.619,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "que dans cette nouvelle france cette",
        "start": 2919.44,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "france de l'apr\u00e8s coville les jeunes aux",
        "start": 2921.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qu'ils osent entreprendre qu'ils osent",
        "start": 2923.359,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "faire des \u00e9tudes qu'ils osent acheter un",
        "start": 2926.25,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "logement je ferai des pr\u00eats \u00e0 taux z\u00e9ro",
        "start": 2928.68,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 2931.319,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "sur tout le territoire pour les aider \u00e0",
        "start": 2932.06,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "venir dans les bourgs dans les villages",
        "start": 2934.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il ya une nouvelle aspiration \u00e0 une",
        "start": 2936.63,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "nouvelle qualit\u00e9 de vie aujourd'hui chez",
        "start": 2938.64,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "les jeunes je veux l'encourager c'est",
        "start": 2940.829,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "une chance extraordinaire pour la",
        "start": 2942.869,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "ruralit\u00e9 \u00e7a va permettre de r\u00e9nover tous",
        "start": 2944.25,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "nos centres bourgs et c'est \u00e7a une",
        "start": 2947.46,
        "duration": 6.649
    },
    {
        "text": "ruralit\u00e9 vivante une r\u00e9alit\u00e9 une r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 2950.43,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "vibrante donc on va aider nos jeunes \u00e0",
        "start": 2954.109,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser leurs projets et parmi les",
        "start": 2956.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "projets il ya aussi celui de fonder une",
        "start": 2959.31,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "famille et pour \u00e7a eh bien on va les",
        "start": 2961.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aider on va les aider financi\u00e8rement",
        "start": 2964.589,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "avec des allocations familiales",
        "start": 2965.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "universelles",
        "start": 2967.89,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le premier enfant",
        "start": 2969.63,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et puis la famille c'est aussi aux a\u00een\u00e9s",
        "start": 2977.59,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 aussi on ne peut pas rester",
        "start": 2981.08,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "sans rien dire face au scandale absolu",
        "start": 2985.18,
        "duration": 7.99
    },
    {
        "text": "de la gestion de certains ehpad comment",
        "start": 2989.33,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "en est on arriv\u00e9 l\u00e0",
        "start": 2993.17,
        "duration": 6.949
    },
    {
        "text": "la question m\u00e9rite une enqu\u00eate",
        "start": 2995.92,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "approfondie et des sanctions exemplaires",
        "start": 3000.119,
        "duration": 7.661
    },
    {
        "text": "qui devront \u00eatre prises alors quelle est",
        "start": 3003.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la solution",
        "start": 3007.78,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et bien travailler beaucoup plus sur le",
        "start": 3008.44,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "maintien \u00e0 domicile parce que la plus",
        "start": 3010.51,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "grande partie des fran\u00e7ais s'ils le",
        "start": 3013.81,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "peuvent",
        "start": 3015.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8rent rester chez eux mais pour",
        "start": 3016.32,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "qu'ils puissent rester chez eux eh bien",
        "start": 3018.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il faut qu'ils en aient les moyens c'est",
        "start": 3020.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a nous doublerons les cr\u00e9dits",
        "start": 3022.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4t pour les emplois \u00e0 domicile pour",
        "start": 3024.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "permettre aux jeunes de faire garder",
        "start": 3027.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "leurs enfants pour permettre aux",
        "start": 3029.35,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "familles de faire garder leurs enfants",
        "start": 3030.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s mais aussi pour permettre \u00e0",
        "start": 3032.17,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nos a\u00een\u00e9s de rester chez eux le plus",
        "start": 3034.42,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "longtemps possible",
        "start": 3037.39,
        "duration": 8.55
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3039.96,
        "duration": 9.47
    },
    {
        "text": "alors mes chers amis dans la nouvelle",
        "start": 3045.94,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "france que je veux il faut aussi que",
        "start": 3049.43,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "l'on lib\u00e8re les \u00e9nergies",
        "start": 3053.09,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer les \u00e9nergies lib\u00e9rer d'abord de",
        "start": 3055.63,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "la bureaucratie lib\u00e9rer des normes",
        "start": 3059.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "savais qu'\u00e0 quatre cent mille normes qui",
        "start": 3062.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "emp\u00eache les fran\u00e7ais de construire",
        "start": 3064.7,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d'entreprendre d'innover c'est pas",
        "start": 3067.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "hasard celle ci a pas eu de vaccins",
        "start": 3070.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais alors qu'on a un entrepreneur",
        "start": 3071.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e moderna aux",
        "start": 3074.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis il n'y a pas eu de vaccins",
        "start": 3076.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais parce que la france elle est",
        "start": 3078.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "trop bureaucratique et que quand on veut",
        "start": 3080.24,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "innover on nous impose tellement",
        "start": 3083.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tellement tellement de proc\u00e9dures",
        "start": 3085.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tellement tellement d'autorisation qu'on",
        "start": 3087.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "finit par baisser les bras donc il va",
        "start": 3089.12,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "falloir",
        "start": 3091.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9bureaucratiser c'est un combat que",
        "start": 3092.95,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "nous menons avec les s\u00e9nateurs il faudra",
        "start": 3095.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "enlever toutes ces normes le chancelier",
        "start": 3097.97,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "allemand monsieur holmes a pr\u00e9venu qu'il",
        "start": 3100.97,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "allait / 2 / de la dur\u00e9e des proc\u00e9dures",
        "start": 3104.03,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "administratives dans son pays s'il y",
        "start": 3107.78,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "arrive et que nous on ne fait pas un la",
        "start": 3110.54,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 de la france vous imaginez",
        "start": 3114.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bon on a d\u00e9j\u00e0 un rapport qui nous dit \u00e0",
        "start": 3116.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "quel point on n'est pas comp\u00e9titif vous",
        "start": 3118.85,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "imaginez ce que ce serait si si on",
        "start": 3120.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "laissait faire il va falloir prendre le",
        "start": 3123.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pouvoir va falloir lib\u00e9rer les \u00e9nergies",
        "start": 3125.75,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "et puis \u00e0 falloir lib\u00e9rer le travail",
        "start": 3127.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parce que vous savez aujourd'hui il ya",
        "start": 3129.85,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "un vrai doute des fran\u00e7ais sur le sens",
        "start": 3132.41,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "de leur travail un vrai doute parce",
        "start": 3136.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'avec le prix de l'essence un vrai",
        "start": 3138.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "doute parce qu'avec le co\u00fbt de la vie un",
        "start": 3140.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vrai doute parce qu'avec les revenus",
        "start": 3142.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'assistanat qui sont tellement \u00e9lev\u00e9s",
        "start": 3144.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ils se disent est ce que \u00e7a vaut",
        "start": 3146.66,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "vraiment le coup d'aller travailler",
        "start": 3148.34,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "alors moi je veux que le travail paye je",
        "start": 3149.95,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "veux que le travail paye plus que",
        "start": 3153.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'assistance je veux que tous les",
        "start": 3154.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui se l\u00e8vent cette france qui",
        "start": 3156.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "travaille et bien elles se reconnaissent",
        "start": 3158.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et qu'elle sache qu'elle est comprise",
        "start": 3160.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce qu'elle est le coeur battant de la",
        "start": 3163.16,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "nouvelle france",
        "start": 3164.96,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "et on va lib\u00e9rer le travail d'abord on",
        "start": 3172.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "va augmenter de 10% les salaires sur le",
        "start": 3175.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quinquennat on commencera cet \u00e9t\u00e9 avec 3",
        "start": 3177.49,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "% de suppression de charges de charge de",
        "start": 3179.86,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cotisations retraite parce que je veux",
        "start": 3182.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais aient un geste un",
        "start": 3184.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "signal pour leurs dix votre travail \u00e7a",
        "start": 3186.31,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vaut le coup et puis on leur permettra",
        "start": 3189.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "on lib\u00e9rera totalement les heures",
        "start": 3191.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires sans plafond on",
        "start": 3194.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "permettra de transformer les rtt en",
        "start": 3196.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "salaire et l'entreprise pourrons les",
        "start": 3199.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "racheter sans charges sociales et puis",
        "start": 3201.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "je vais lib\u00e9rer aussi le cumul emploi",
        "start": 3203.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "retraite pour tous ceux qui le",
        "start": 3206.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "souhaitent parce qu'on a besoin de la",
        "start": 3207.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "force et de la vigueur de nos jeunes",
        "start": 3210.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s et puisque je parle de",
        "start": 3211.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s c'est indigne",
        "start": 3214.3,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est indigne que les retraites",
        "start": 3216.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ne soit pas index\u00e9 sur",
        "start": 3218.08,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'inflation et pire les compl\u00e9mentaires",
        "start": 3220.21,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "soient d\u00e9sindexer c'est indigne que les",
        "start": 3223.3,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s \u00e9taient ainsi priv\u00e9s de",
        "start": 3226.33,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat pendant le quinquennat",
        "start": 3228.97,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'emmanuel matheron mais c'est assez",
        "start": 3231.0,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "logique mes chers amis c'est assez",
        "start": 3234.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "logique pourquoi c'est parce qu'il n'a",
        "start": 3236.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas eu le courage de r\u00e9former notre pays",
        "start": 3238.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il a pas eu le courage de faire la",
        "start": 3240.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des retraites et sans r\u00e9forme eh",
        "start": 3242.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bien il n'y a plus de pouvoir d'achat",
        "start": 3244.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des retrait\u00e9s donc nous ferons la",
        "start": 3245.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des retraites nous la ferons",
        "start": 3248.41,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 nous la ferons et les fran\u00e7ais",
        "start": 3250.75,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "travailleront jusqu'\u00e0 65 ans sauf ceux",
        "start": 3254.65,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "qui sont us\u00e9s par le travail et gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 3257.59,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9forme nous pourrons \u00e0 la fois",
        "start": 3261.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "augmenter le pouvoir d'achat des",
        "start": 3262.78,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s mais nous pourrons garantir \u00e0",
        "start": 3265.33,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "tous les retrait\u00e9s qui ont travaill\u00e9",
        "start": 3267.52,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "toute une vie une retraite au moins",
        "start": 3269.43,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "\u00e9gale au smic",
        "start": 3273.01,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3276.4,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "et puis gr\u00e2ce \u00e0 cette r\u00e9forme nous",
        "start": 3281.56,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "pourrons aussi garantir aux femmes qui",
        "start": 3284.3,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "n'ont pas eu de carri\u00e8re compl\u00e8te parce",
        "start": 3286.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'elles ont d\u00fb \u00e9lever des enfants parce",
        "start": 3289.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'elles ont aid\u00e9 leurs conjoints \u00e0 ces",
        "start": 3290.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "femmes qui n'ont pas eu une carri\u00e8re",
        "start": 3293.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "compl\u00e8te nous garantiront une pension de",
        "start": 3294.98,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "reversions non plus de 54% mais de 75%",
        "start": 3296.93,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "et puis il ya une derni\u00e8re dernier un",
        "start": 3303.22,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "dernier sujet tr\u00e8s sensible",
        "start": 3306.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est la question des enfants en",
        "start": 3308.33,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "situation de handicap",
        "start": 3309.8,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "beaucoup trop de nos retrait\u00e9s craignent",
        "start": 3311.27,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "de l'essai apr\u00e8s leur d\u00e9part un enfant",
        "start": 3315.01,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9 ces retrait\u00e9s qui n'ont pas de",
        "start": 3319.28,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "biens qui n'ont pas d'h\u00e9ritage et qui se",
        "start": 3322.43,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "disent que va devenir notre enfant apr\u00e8s",
        "start": 3325.07,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "eh bien pour ses enfants nous aurons",
        "start": 3328.04,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "nous leur garantiront qu'ils toucheront",
        "start": 3332.03,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la pension de reversions du dernier",
        "start": 3334.31,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "parent survivant",
        "start": 3337.31,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a leurs parents seront sera et",
        "start": 3339.31,
        "duration": 9.16
    },
    {
        "text": "seront tranquilliser alors oui mes amis",
        "start": 3344.84,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "va falloir faire des r\u00e9formes oui il va",
        "start": 3348.47,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "falloir d\u00e9penser moins d\u00e9penser mieux et",
        "start": 3350.63,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "il va falloir travailler plus c'est les",
        "start": 3354.53,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9s qui sont pas bonnes \u00e0 entendre",
        "start": 3357.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "beaucoup de fran\u00e7ais me disent oh l\u00e0 l\u00e0",
        "start": 3358.9,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "c'est pas populaire de dire \u00e7a faut",
        "start": 3361.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "surtout pas y tire faut surtout pas dire",
        "start": 3363.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les choses qui f\u00e2chent il vaut mieux",
        "start": 3365.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dire comme emmanuel macron qu'on peut",
        "start": 3368.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 faire des ch\u00e8ques qu'on peut",
        "start": 3370.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 faire de la dette et que \u00e7a",
        "start": 3372.56,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ne se transformera jamais en imp\u00f4ts moi",
        "start": 3375.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je vous le dit emmanuel macron va",
        "start": 3378.11,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "annoncer sa candidature",
        "start": 3379.43,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "bah ils feraient mieux de pr\u00e9senter",
        "start": 3380.66,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "l'addition",
        "start": 3382.69,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "parce qu'avec emmanuel macron l'addition",
        "start": 3385.36,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "ce sera apr\u00e8s les \u00e9lections",
        "start": 3387.86,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3389.55,
        "duration": 8.91
    },
    {
        "text": "alors oui voil\u00e0 mes chers amis ce que je",
        "start": 3395.089,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "voulais vous proposer comme premier",
        "start": 3398.46,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "projet avant que nous ayons le temps",
        "start": 3400.94,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "d'\u00e9changer ensemble puisque je crois que",
        "start": 3404.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est le format de ce soir que vous avez",
        "start": 3406.289,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "envie de me poser des questions",
        "start": 3407.64,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre m\u00eame que vous les avez pr\u00e9par\u00e9",
        "start": 3408.72,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'avance mais je voudrais dire un",
        "start": 3410.43,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "dernier petit mot sur quelque chose qui",
        "start": 3413.039,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "va falloir qu'on prot\u00e8ge qu'on prot\u00e8ge",
        "start": 3415.049,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "comme un tr\u00e9sor dans la nouvelle france",
        "start": 3417.029,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "il va falloir qu'on prot\u00e8ge notre",
        "start": 3419.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "histoire et notre culture notre histoire",
        "start": 3421.98,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et notre culture par c'est parce que ce",
        "start": 3424.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sont elles qui font ce que nous sommes",
        "start": 3427.41,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "alors oui ici sur la terre de clemenceau",
        "start": 3429.45,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "sur la terre du mar\u00e9chal de lattre",
        "start": 3432.809,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "je veux qu'on se dise que nous ne devons",
        "start": 3435.93,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "pas nous excuser d'avoir eu des ro la",
        "start": 3438.99,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "france est belle notre histoire est",
        "start": 3442.68,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "belle elle est lumineuse et moi j'accuse",
        "start": 3444.69,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "emmanuel macron d'\u00eatre tomb\u00e9 dans la",
        "start": 3447.48,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "repentance et d'avoir accus\u00e9 la france",
        "start": 3450.24,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d' un crime contre l'humanit\u00e9 qu'elle",
        "start": 3453.119,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "n'a jamais commis",
        "start": 3455.46,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "et je le dis oui il y a une culture",
        "start": 3458.599,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et cette culture fran\u00e7aise",
        "start": 3462.779,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "nous allons la transmettre \u00e0 tous nos",
        "start": 3465.359,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "jeunes d\u00e8s l'\u00e9cole je veux que chaque",
        "start": 3467.46,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9cole est un projet artistique et",
        "start": 3470.94,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "culturel",
        "start": 3472.77,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "je veux qu'on prot\u00e8ge notre patrimoine",
        "start": 3473.43,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "je veux que dans la nouvelle france",
        "start": 3476.099,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "notre culture rayonne et je veux surtout",
        "start": 3478.109,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "que notre jeunesse soient fiers qu'elle",
        "start": 3481.17,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "soit fi\u00e8re d'\u00eatre fran\u00e7aise je veux que",
        "start": 3483.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cette jeunesse l ai pas peur je veux",
        "start": 3485.549,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on l'accompagnent dans ses projets je",
        "start": 3487.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "veux que cette jeunesse elle rayonne",
        "start": 3489.539,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "cheveux que le nom de la france r\u00e9sonne",
        "start": 3492.24,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "je veux aujourd'hui mes chers amis vous",
        "start": 3495.15,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "emmener dans un projet de nouvelle",
        "start": 3498.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "france vive la r\u00e9publique et vive la",
        "start": 3500.549,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 3503.19,
        "duration": 21.819
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3503.69,
        "duration": 23.909
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est tellement vieux temple",
        "start": 3525.009,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "naturel",
        "start": 3527.599,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3528.57,
        "duration": 9.499
    },
    {
        "text": "la parole est aux questions",
        "start": 3534.65,
        "duration": 8.219
    },
    {
        "text": "la parole est aux questions de la salle",
        "start": 3538.069,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il a le micro est parti il ya un",
        "start": 3544.91,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "monsieur qui l'a",
        "start": 3548.369,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "oui bonjour",
        "start": 3551.66,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "bonjour les probl\u00e8mes sont souvent des",
        "start": 3554.119,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de gouvernance la france un",
        "start": 3557.4,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "gros probl\u00e8me de gouvernance la",
        "start": 3560.13,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "constitution de 58 a d\u00e9fini un r\u00e9gime",
        "start": 3562.92,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "parlementaire il ya donc un pr\u00e9sident de",
        "start": 3565.799,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique un premier ministre qui",
        "start": 3568.47,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "n'est pas l'employ\u00e9 du pr\u00e9sident de la",
        "start": 3570.299,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et \u00e0 parlement aujourd'hui le",
        "start": 3572.309,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "pouvoir est compl\u00e8tement d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e",
        "start": 3575.22,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "aux mains du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 3577.549,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "et de ses conseillers le gouvernement",
        "start": 3579.779,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "est devenu simplement un ex\u00e9cutant c'est",
        "start": 3582.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "une \u00e9volution qui n'est pas nouvelle",
        "start": 3584.099,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "mais s'est aggrav\u00e9e avec monsieur",
        "start": 3585.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sarkozy d'abord faut le dire et ensuite",
        "start": 3587.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avec monsieur macro donc aujourd'hui il",
        "start": 3589.38,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "ya un probl\u00e8me de gouvernance qui fait",
        "start": 3592.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que les r\u00e9formes que vous avez \u00e9voqu\u00e9es",
        "start": 3594.089,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "ne peuvent pas se faire parce qu'un",
        "start": 3595.65,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "homme seul ou une femme seul ne pourra",
        "start": 3596.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas tout seul s'il n'a pas la l\u00e9gitimit\u00e9",
        "start": 3598.619,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre appuy\u00e9e sur une majorit\u00e9",
        "start": 3599.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle au parlement est de",
        "start": 3601.829,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "pouvoir n\u00e9gocier et avoir des d\u00e9cisions",
        "start": 3604.68,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "qui soient un peu collective pouvoir",
        "start": 3607.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "faire passer cette l\u00e9gitimit\u00e9 et donc la",
        "start": 3609.539,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "constitution du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle de 58",
        "start": 3612.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avec un pr\u00e9sident qui fixe effectivement",
        "start": 3615.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les grandes orientations qui \u00e0 la",
        "start": 3617.22,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie mais un gouvernement qui",
        "start": 3618.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "gouverne c'est l'article 20 de la",
        "start": 3620.309,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "constitution et un premier ministre qui",
        "start": 3621.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dirige l'action du gouvernement et donc",
        "start": 3623.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la question que je voulais vous poser",
        "start": 3625.38,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "est ce que vous avez l'intention si vous",
        "start": 3626.7,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lus de respecter la constitution",
        "start": 3629.279,
        "duration": 6.171
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 3632.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors deux choses d'abord je pense que",
        "start": 3636.07,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "nous avons une pr\u00e9sidence",
        "start": 3639.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "essentiellement bavarde tout a \u00e9t\u00e9 dit",
        "start": 3640.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "est d'ailleurs le contraire de tout",
        "start": 3643.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aussi puisqu'on a un pr\u00e9sident du zig",
        "start": 3645.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "zag on l'a vu par exemple sur le",
        "start": 3647.66,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 3649.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui ferment des r\u00e9acteurs qui ferment",
        "start": 3650.26,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "enfin qui ferme fessenheim qui annonce",
        "start": 3653.15,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la fermeture de 14 r\u00e9acteurs et puis qui",
        "start": 3654.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sous la pression de l'opposition et de",
        "start": 3656.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la mont\u00e9e des prix de l'\u00e9nergie se",
        "start": 3659.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9sout a finalement annonc\u00e9 6 e p r",
        "start": 3661.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire donc on a un pr\u00e9sident",
        "start": 3663.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui a beaucoup parl\u00e9 mais qui n'a pas",
        "start": 3666.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 un hyper pr\u00e9sident comme l'\u00e9tait",
        "start": 3668.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy parce que nicolas",
        "start": 3670.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sarkozy est un hyper pr\u00e9sident mais tu",
        "start": 3671.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "es sider et il faisait et je peux vous",
        "start": 3673.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dire que nous les ministres on avait une",
        "start": 3676.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sacr\u00e9e feuille de route et on devait",
        "start": 3678.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rendre des comptes quasiment tous les",
        "start": 3680.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mois surtout donc ont \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9s certes",
        "start": 3682.19,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "par l'elys\u00e9e plus que par matignon m\u00eame",
        "start": 3685.58,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "si fran\u00e7ois fillon a \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 3688.76,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "a \u00e9norm\u00e9ment travaill\u00e9 \u00e0",
        "start": 3691.78,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "concr\u00e9tiser les engagements nicolas",
        "start": 3696.4,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "sarkozy mais c'est vrai que le pr\u00e9sident",
        "start": 3698.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9tait assez \u00e9tait assez intrusif mais",
        "start": 3699.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "emmanuel macron c'est pas \u00e7a qui se",
        "start": 3702.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "passe il d\u00e9cide de tout mais il se passe",
        "start": 3704.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "rien et c'est \u00e7a et \u00e7a s'est dit",
        "start": 3706.49,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement diff\u00e9rent",
        "start": 3709.1,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aujourd'hui qu'est-ce qu'il faudrait",
        "start": 3712.0,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "il faut un pr\u00e9sident ou une pr\u00e9sidente",
        "start": 3714.2,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "vous avez compris que ces masses et ma",
        "start": 3717.91,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rence il faut une pr\u00e9sidente qui",
        "start": 3720.08,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sache d\u00e9cid\u00e9 qu'ils sachent impuls\u00e9 qui",
        "start": 3723.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "a un programme qui soit compl\u00e8tement",
        "start": 3725.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ficel\u00e9 vous savez que j'ai confi\u00e9e \u00e0",
        "start": 3727.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bruno retailleau d\u00e9crire les 100",
        "start": 3729.38,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "premiers jours de mon mandat",
        "start": 3731.09,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu'il ya la conqu\u00eate du",
        "start": 3733.72,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pouvoir mais il ya aussi son exercice",
        "start": 3736.7,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "son exercice on s'est trop focalis\u00e9",
        "start": 3738.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es sur la conqu\u00eate du",
        "start": 3740.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pouvoir alors oui",
        "start": 3743.18,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "les beaux parleurs",
        "start": 3745.24,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "les bonimenteurs oui certes \u00e7a peut",
        "start": 3747.64,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "faire des voix d'ailleurs si vous voulez",
        "start": 3752.45,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "le meilleur orateur 1 prenez m\u00e9lenchon",
        "start": 3754.58,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui le sujet c'est qu'il",
        "start": 3757.96,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "faut des acteurs il faut faire et donc",
        "start": 3761.0,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "mon premier ministre sera",
        "start": 3764.78,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessairement une personnalit\u00e9",
        "start": 3768.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "exp\u00e9riment\u00e9e sera n\u00e9cessairement un",
        "start": 3770.359,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "grand politique et c'est lui qui va",
        "start": 3772.49,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mettre en mettre en musique le projet et",
        "start": 3775.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cela je m'y engage j'ajoute que j'ai",
        "start": 3777.59,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "autour de moi et c'est ma force une",
        "start": 3780.26,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "formidable \u00e9quipe de france une \u00e9quipe",
        "start": 3782.63,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de professionnels regardez les ils sont",
        "start": 3785.75,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "l\u00e0 une \u00e9quipe de professionnels ils",
        "start": 3787.85,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "savent g\u00e9rer sa dirig\u00e9e ils ont dirig\u00e9",
        "start": 3790.609,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "des r\u00e9gions des d\u00e9partements des villes",
        "start": 3793.28,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ils savent faire ils sauront faire parce",
        "start": 3795.369,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "que les r\u00e9formes qu'on va devoir faire",
        "start": 3799.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je peux vous dire \u00e7a va pas \u00eatre facile",
        "start": 3800.33,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "facile hein \u00e7a va m\u00eame \u00eatre demand\u00e9",
        "start": 3802.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "beaucoup de courage de t\u00e9nacit\u00e9 et",
        "start": 3805.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'exp\u00e9rience donc c'est \u00e7a qu'on fera et",
        "start": 3807.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "puis j'ai quelque chose dont je vous ai",
        "start": 3809.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas parl\u00e9 mais le r\u00e9f\u00e9rendum moi j'ai",
        "start": 3811.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pas peur du r\u00e9f\u00e9rendum et je consid\u00e8re",
        "start": 3814.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique doit",
        "start": 3817.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on faire usage quand les fran\u00e7ais nous",
        "start": 3819.47,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "disent il ya trop d'immigration eh bien",
        "start": 3821.06,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "il faut les \u00e9couter quand ils nous",
        "start": 3824.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "disent y'a trop d'ins\u00e9curit\u00e9 il faut les",
        "start": 3826.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9couter quand ils nous disent on veut",
        "start": 3828.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "une nation une et indivisible et on veut",
        "start": 3830.93,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "que personne ne puisse pr\u00e9valoir de son",
        "start": 3833.72,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "origine ou de sa religion pour \u00e9chapper",
        "start": 3837.05,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e0 la loi commune il faut les \u00e9couter et",
        "start": 3839.39,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "il faut changer les textes or vous le",
        "start": 3843.02,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "savez bien on a du mal \u00e0 changer texte",
        "start": 3846.8,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "le s\u00e9nat passe des lois qui sont souvent",
        "start": 3849.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "en retoquant au conseil constitutionnel",
        "start": 3852.619,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "donc moi je redonnerai sa parole au",
        "start": 3855.08,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "peuple de france et nous ferons des",
        "start": 3858.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendums nous ferons des r\u00e9formes",
        "start": 3860.93,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "constitutionnelles sur",
        "start": 3863.3,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'immigration mais aussi sur la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 3866.109,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "sur la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 3869.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'en ai pas parl\u00e9 mais la la\u00efcit\u00e9 pour",
        "start": 3870.77,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "moi c'est un simon aujourd'hui on est",
        "start": 3873.53,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "dans une terre qui est une terre",
        "start": 3876.17,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 la foi la\u00efque et catholique avec deux",
        "start": 3879.64,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "traditions mais vous savez bien",
        "start": 3883.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui pour faire vivre ensemble",
        "start": 3885.369,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais avec toutes leurs",
        "start": 3888.23,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "croyances tout leurs convictions tout",
        "start": 3890.78,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "leur origine eh bien il faut absolument",
        "start": 3893.119,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "que la la\u00efcit\u00e9 soit mise au coeur parce",
        "start": 3895.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que la la\u00efcit\u00e9 c'est pas la n\u00e9gation des",
        "start": 3897.83,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "religions c'est pas non plus c'est l\u00e0 le",
        "start": 3899.66,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "respect du fait de croire ou de ne pas",
        "start": 3903.619,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "croire mais la la\u00efcit\u00e9 c'est surtout la",
        "start": 3906.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 de l'espace public nous avons",
        "start": 3909.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "besoin que l'espace public soit neutre",
        "start": 3911.57,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour permettre l'\u00e9mancipation de nos",
        "start": 3913.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "enfants et de nos jeunes nous avons",
        "start": 3916.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "besoin que l'espace public soit neutre",
        "start": 3918.92,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e9server les femmes aussi de",
        "start": 3921.44,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "l'emprise et de la soumission voil\u00e0 je",
        "start": 3925.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les dis dimanche dernier marianne n'est",
        "start": 3928.31,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "pas une femme voil\u00e9e",
        "start": 3930.26,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "donc on a la libert\u00e9",
        "start": 3933.369,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "mais il faut prot\u00e9ger nos enfants c'est",
        "start": 3936.1,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "le port du voile \u00e0 l'\u00e9cole interdit",
        "start": 3939.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est la burqa interdite dans l'espace",
        "start": 3941.65,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "public et puis c'est comme les s\u00e9nateurs",
        "start": 3944.15,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'ont vot\u00e9 l'interdiction des signes",
        "start": 3946.85,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "religieux dans les comp\u00e9titions",
        "start": 3949.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sportives",
        "start": 3952.16,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore le gouvernement a failli ils",
        "start": 3952.94,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "ont failli aux interdits ils ont refus\u00e9",
        "start": 3957.02,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "de voter la loi que les s\u00e9nateurs nous",
        "start": 3959.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "proposait moi je pense que le sport doit",
        "start": 3962.359,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e de toute interf\u00e9rence",
        "start": 3964.43,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 3967.97,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "donc r\u00e9f\u00e9rendum et r\u00e9f\u00e9rendum aussi",
        "start": 3970.33,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "d'initiatives populaires parce",
        "start": 3974.06,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui nous avons besoin aussi",
        "start": 3975.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "que le peuple puisse prendre des",
        "start": 3977.119,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "initiatives",
        "start": 3979.369,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3981.96,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "bonsoir mesdames bonsoir messieurs",
        "start": 3986.51,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "bonsoir val\u00e9rie p\u00e9cresse mon sort je",
        "start": 3988.67,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "suis rapha\u00ebl etienne j'ai 15 ans et j'ai",
        "start": 3992.58,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une question \u00e0 vous poser \u00e0 propos de",
        "start": 3995.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "votre programme vous avez parl\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 3997.5,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "l'heure et c'est je pense un point cl\u00e9",
        "start": 4000.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "du r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative citoyenne ou",
        "start": 4002.089,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'initiatives populaires comme certains",
        "start": 4005.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "voudront l'apli c'est un outil qui est",
        "start": 4006.859,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "je pense est essentielle \u00e0 notre",
        "start": 4009.77,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 4012.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle en avait fait usage",
        "start": 4013.849,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "du r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 4015.23,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pour parer \u00e0 la barri\u00e8re parlementaires",
        "start": 4017.26,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "qui se pr\u00e9sentait parfois",
        "start": 4021.17,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est un projet important qui peut",
        "start": 4023.05,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "redonner \u00e0 notre peuple un certain",
        "start": 4026.69,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "pouvoir",
        "start": 4029.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cependant une organisation s'impose et",
        "start": 4030.52,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "en effet il est complexe de faire",
        "start": 4034.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s'exprimer d'une seule voix des",
        "start": 4037.04,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "personnes si diff\u00e9rentes",
        "start": 4039.2,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "comment donc s'organisera t-il et",
        "start": 4041.38,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "comment sera choisi la question pos\u00e9e \u00e0",
        "start": 4044.869,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "nos concitoyens",
        "start": 4047.33,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 questions tr\u00e8s pr\u00e9cises",
        "start": 4048.97,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse qui le sera un petit peu moins",
        "start": 4053.14,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "parce qu'on est en train de concerter",
        "start": 4055.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "justement avec les parlementaires pour",
        "start": 4057.29,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "savoir comment est-ce qu'on passe d'un",
        "start": 4059.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative partag\u00e9e tr\u00e8s",
        "start": 4061.099,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "verrouill\u00e9 o\u00f9 seuls les parlementaires",
        "start": 4063.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ce peuvent lancer l'initiative \u00e0 un",
        "start": 4065.96,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum inverse o\u00f9 c'est les citoyens",
        "start": 4069.02,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "qui lance l'initiative en proposant par",
        "start": 4071.9,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "exemple une p\u00e9tition en ligne et ensuite",
        "start": 4075.47,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "il y aura une le parlement qui se",
        "start": 4077.99,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "prononcera soit le s\u00e9nat soit",
        "start": 4081.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e qui se prononcera sur la",
        "start": 4083.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "validit\u00e9 de la question pos\u00e9e et qui",
        "start": 4085.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "permettra de la soumettre donc il y aura",
        "start": 4088.43,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "un processus de d'initiative populaire",
        "start": 4090.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "alors qu'aujourd'hui c'est une",
        "start": 4093.8,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "initiative parlementaire mais y aura",
        "start": 4095.21,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessairement un passage devant le",
        "start": 4097.339,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "parlement pour v\u00e9rifier effectivement",
        "start": 4100.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que la question pos\u00e9e entre bien dans",
        "start": 4101.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les questions qui doivent \u00eatre pos\u00e9es",
        "start": 4104.81,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'est pas question que ce",
        "start": 4106.04,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative populaire ne",
        "start": 4107.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "viennent polluer l'action du",
        "start": 4109.609,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "gouvernement \u00e7a ne peut donc pas port\u00e9",
        "start": 4111.02,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sur des textes qui sont aujourd'hui en",
        "start": 4112.58,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "discussion au parlement o\u00f9 des lois qui",
        "start": 4114.71,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "aurait \u00e9t\u00e9 juste vot\u00e9e donc ce sera sur",
        "start": 4117.48,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "un certain nombre de sujets et bien",
        "start": 4120.719,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifiques sur lesquels on pourra",
        "start": 4123.389,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "lancer ce r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 4125.639,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "bonsoir madame p\u00e9cresse juste une",
        "start": 4138.859,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "question finale sur le r\u00e9f\u00e9rendum vous",
        "start": 4141.839,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "savez que nous sommes aussi en vend\u00e9e",
        "start": 4144.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais pr\u00e8s de la loire atlantique nous",
        "start": 4146.549,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "avons eu alors est ce que c'est vraiment",
        "start": 4148.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "un r\u00e9f\u00e9rendum je me pose encore la",
        "start": 4149.67,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 4151.17,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4155.13,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 nous avons eu un un positionnement",
        "start": 4159.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des habitants de loire atlantique",
        "start": 4161.97,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "notamment sur notre dame des landes",
        "start": 4162.93,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "j'ai beaucoup de respect pour la parole",
        "start": 4165.5,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "des citoyens et quand on nous demande",
        "start": 4169.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "notre avis l'int\u00e9r\u00eat c'est que le plus",
        "start": 4171.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "forts l'emportent et m\u00eame si c'est pas",
        "start": 4173.16,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que ce soit ma conviction ou pas sur le",
        "start": 4175.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat final du r\u00e9f\u00e9rendum moi je veux",
        "start": 4178.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "savoir demain et je pense que j'en suis",
        "start": 4181.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais j'esp\u00e8re que vous allez me",
        "start": 4182.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "confirmer ce soir que le r\u00e9sultat du",
        "start": 4184.38,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum seront appliqu\u00e9es et que la",
        "start": 4187.62,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "bo\u00eete des citoyens soient entendus merci",
        "start": 4190.109,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "absolument",
        "start": 4193.22,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "mois les restera d'hommes qu'on",
        "start": 4194.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "organisera",
        "start": 4197.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je respecterai leur r\u00e9sultat",
        "start": 4198.56,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 emmanuel macron \u00e0 notre",
        "start": 4201.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dame des landes parce que quoi qu'on",
        "start": 4203.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pense du r\u00e9sultat vous l'avez dit madame",
        "start": 4205.95,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est la d\u00e9mocratie qui s'est exprim\u00e9 et",
        "start": 4208.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quand la d\u00e9mocratie s'exprime c'est",
        "start": 4211.02,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "sacr\u00e9",
        "start": 4212.91,
        "duration": 9.36
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4214.84,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "question ya des questions madame la",
        "start": 4229.079,
        "duration": 6.881
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente bonsoir ici ce sera comme \u00e7a",
        "start": 4232.119,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ici comme beaucoup de retrait\u00e9s j'ai",
        "start": 4235.96,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 toute ma vie pour payer ma",
        "start": 4238.059,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "maison est ce que vous envisagez de",
        "start": 4239.409,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "modifier les droits de succession ah oui",
        "start": 4241.449,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "j'ai m\u00eame oubli\u00e9 d'en parler",
        "start": 4244.059,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4246.14,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "je veux \u00eatre la candidate de la",
        "start": 4249.389,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "transmission transmission des savoirs",
        "start": 4251.559,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "transmission de la culture transmission",
        "start": 4253.929,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "de notre histoire transmission de nos",
        "start": 4256.059,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "modes de vie mais aussi transforme",
        "start": 4257.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "transmission nos patrimoines et je veux",
        "start": 4259.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un choc de transmission parce qu'il ya",
        "start": 4262.3,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "beaucoup",
        "start": 4264.07,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d'a\u00een\u00e9s qui aujourd'hui ont accumul\u00e9 de",
        "start": 4264.63,
        "duration": 6.159
    },
    {
        "text": "l'epargne pendant la crise qu vite parce",
        "start": 4268.239,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "que on a \u00e9t\u00e9 confin\u00e9 donc je veux que ce",
        "start": 4270.789,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "patrimoine puissent circuler aupr\u00e8s des",
        "start": 4274.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "enfants aupr\u00e8s des petits enfants et",
        "start": 4276.099,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc je vais raccourcir le d\u00e9lai",
        "start": 4278.26,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on peut transmettre jusqu'\u00e0",
        "start": 4279.999,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "100000 euros tous les 15 ans ce sera",
        "start": 4281.559,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tous les six ans comme \u00e7a \u00e7a incitera \u00e0",
        "start": 4283.96,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "redonner maintenant aux enfants aux",
        "start": 4286.719,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "petits enfants cinquante mille euros aux",
        "start": 4289.69,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "neveux et ni\u00e8ces aux fr\u00e8res et soeurs je",
        "start": 4292.119,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "veux un choc de transmission je veux",
        "start": 4294.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mettre le pied \u00e0 l'\u00e9trier de notre",
        "start": 4296.619,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "jeunesse et puis pour les successions",
        "start": 4298.09,
        "duration": 7.379
    },
    {
        "text": "moi je veux que 95% des fran\u00e7ais soit",
        "start": 4301.659,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "exon\u00e9r\u00e9 de droits de succession pour",
        "start": 4305.469,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "qu'ils puissent transmettre",
        "start": 4307.809,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "le fruit du travail de toute une vie qui",
        "start": 4310.079,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 tellement imposez vous savez on",
        "start": 4313.989,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "est champion du monde des imp\u00f4ts",
        "start": 4315.999,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "champion du monde donc tout ce que vous",
        "start": 4317.849,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "avez gagn\u00e9 et bien a \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 4320.71,
        "duration": 7.739
    },
    {
        "text": "largement impos\u00e9e donc je veux que 95%",
        "start": 4323.71,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "des droits de succession soit supprim\u00e9e",
        "start": 4328.449,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "et j'ajoute que pour les pme puisque",
        "start": 4329.979,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "vous savez que malheureusement la",
        "start": 4333.269,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialisation a continu\u00e9 pendant",
        "start": 4336.34,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "cinq ans le mandat des manuels macron",
        "start": 4338.469,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "vous le savez 85 milliards de d\u00e9ficit de",
        "start": 4340.409,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "la balance commerciale",
        "start": 4345.219,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ce chiffre dit tout ce chiffre c'est le",
        "start": 4346.809,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "drame fran\u00e7ais \u00e7a veut dire que tous les",
        "start": 4350.019,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "chiens qu'on vous a fait c'est pour",
        "start": 4352.21,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "acheter des biens import\u00e9s voil\u00e0 et",
        "start": 4354.58,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est une france d\u00e9pendantes aujourd'hui",
        "start": 4358.179,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "donc il faut r\u00e9industrialiser pour",
        "start": 4360.46,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser il faut s'appuyer sur",
        "start": 4362.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce tissu extraordinaires que nous avons",
        "start": 4363.699,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "de pme et notamment de pme familiales et",
        "start": 4366.01,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "de tei familiale d'entreprises de taille",
        "start": 4370.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "interm\u00e9diaire familiale et c'est le",
        "start": 4372.639,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "tissu \u00e9conomique de la vend\u00e9e donc ce",
        "start": 4374.83,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "que je veux c'est que l\u00e0 aussi pour la",
        "start": 4377.77,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "transmission des pme familiale si",
        "start": 4380.8,
        "duration": 7.859
    },
    {
        "text": "les les repreneurs les h\u00e9ritiers",
        "start": 4385.08,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "s'engage \u00e0 garder pendant un certain",
        "start": 4388.659,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "nombre d'ann\u00e9es",
        "start": 4391.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "leurs titres de l'entreprise eh bien on",
        "start": 4393.389,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "puisse avoir 95 % de d\u00e9fiscalisation",
        "start": 4396.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pour qu'on puisse transmettre les",
        "start": 4400.389,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "entreprises familiales c'est comme \u00e7a",
        "start": 4401.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que les allemands ont constitu\u00e9 leur",
        "start": 4403.989,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "tissu \u00e9conomique c'est comme \u00e7a que",
        "start": 4405.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'industrie restera fran\u00e7aise et qu'on",
        "start": 4408.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "se fera pas piller \u00e0 chaque succession",
        "start": 4411.07,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "nos petites p\u00e9pites",
        "start": 4412.98,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "bonjour madame p\u00e9cresse bonjour jeune",
        "start": 4422.14,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "homme il ya beaucoup de jeunes dans",
        "start": 4424.16,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "cette salle",
        "start": 4425.48,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "beaucoup de jeunes motiv\u00e9s alors j'ai 17",
        "start": 4431.38,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "ans ma question se tournait au niveau de",
        "start": 4435.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la confiance envers les jeunes puisque",
        "start": 4437.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "disons que notre famille politique est",
        "start": 4439.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "connue par nos d\u00e9tracteurs pour \u00eatre une",
        "start": 4441.5,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "famille qui ne respectent pas forc\u00e9ment",
        "start": 4444.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ses engagements qui ne respectent pas",
        "start": 4446.179,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment les promesses qu'elle tient au",
        "start": 4448.61,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "niveau des d\u00e9tracteurs bien s\u00fbr et donc",
        "start": 4450.59,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "non j'en fais partie donc",
        "start": 4452.989,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce niveau l\u00e0 donc il me paraissait",
        "start": 4456.52,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant",
        "start": 4459.17,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "de me demander ce que vous ce que vous",
        "start": 4460.74,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondiez en fait aux jeunes qui",
        "start": 4464.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'avaient plus cette confiance envers",
        "start": 4466.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les politiques \u00e0 cause de certains qui",
        "start": 4467.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les ont trahis apr\u00e8s des promesses de",
        "start": 4470.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00eave parfois on vous accuse de un petit",
        "start": 4472.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "peu sortir le portefeuille qu'est ce que",
        "start": 4475.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondez justement \u00e0 \u00e7a eh bien je",
        "start": 4476.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "leur r\u00e9ponds que je suis pr\u00e9sident d'une",
        "start": 4478.74,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion je suis pr\u00e9sident d'une r\u00e9gion et",
        "start": 4481.41,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "dans cette r\u00e9gion j'ai tenu mes",
        "start": 4485.75,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "engagements",
        "start": 4488.55,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "et si je les avais pas tenu je n'aurais",
        "start": 4489.09,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu et c'est ce qu'on peut",
        "start": 4491.16,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "prouver c'est que quand on est r\u00e9\u00e9lu",
        "start": 4494.09,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "c'est que les \u00e9lecteurs vous font",
        "start": 4497.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "confiance donc je leur dis moi je fais",
        "start": 4499.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce que je dis et je dis ce que je fais",
        "start": 4501.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais sur la jeunesse j'ai oubli\u00e9 de",
        "start": 4503.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parler d'un projet qui me tient \u00e0 coeur",
        "start": 4506.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui est la banque des jeunes et cette",
        "start": 4507.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "banque des jeunes c'est une banque que",
        "start": 4509.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je veux faire avec les r\u00e9seaux de",
        "start": 4511.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bancaire est une garantie de l'\u00e9tat pour",
        "start": 4513.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "permettre aux jeunes de briser l'",
        "start": 4515.7,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "autocensure parce que dans beaucoup de",
        "start": 4517.08,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements notamment dans les",
        "start": 4520.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements ruraux on a trop de jeunes",
        "start": 4522.03,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui ne poursuivent pas leurs \u00e9tudes",
        "start": 4524.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le bac et ils poursuivent pas",
        "start": 4527.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "leurs \u00e9tudes apr\u00e8s le bac pourquoi parce",
        "start": 4528.9,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "que \u00e7a co\u00fbte cher d'aller vivre \u00e0 nantes",
        "start": 4530.52,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e7a co\u00fbte cher d'aller vers \u00e0 bordeaux ou",
        "start": 4532.37,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris et donc ben",
        "start": 4535.59,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "il h\u00e9site et finalement ils finissent",
        "start": 4538.13,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "pas restez pas rester dans leur village",
        "start": 4541.02,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "ou pas rester dans leur territoire",
        "start": 4543.42,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et ils osent pas donc moi ce que je veux",
        "start": 4545.45,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "c'est pouvoir financer leurs \u00e9tudes et",
        "start": 4548.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu' il ne rembourse que quand ils",
        "start": 4550.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "gagneront un certain niveau de salaire",
        "start": 4553.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pourquoi pour les rassurer parce que on",
        "start": 4555.36,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "peut aussi",
        "start": 4557.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tenter on peut aussi \u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 4559.07,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "avoir des difficult\u00e9s donc je veux",
        "start": 4562.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'ils puissent emprunter dans la",
        "start": 4564.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 pour pouvoir mener ce projet",
        "start": 4566.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tude et c'est important j'ai un choc",
        "start": 4568.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de transmission pour les jeunes qui ont",
        "start": 4570.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des parents qui peuvent les aider mais",
        "start": 4573.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je veux aussi cette banque des jeunes",
        "start": 4575.37,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "pour les jeunes qui n'ont pas d'h\u00e9ritage",
        "start": 4576.51,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "bonsoir madame p\u00e9cresse bonsoir \u00e0 toutes",
        "start": 4585.97,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et \u00e0 tous je suis ludovic montoro j'ai",
        "start": 4588.7,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "46 ans j'ai construit \u00e0 rocheservi\u00e8re il",
        "start": 4590.83,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "ya douze ans j'ai fait une maison avec",
        "start": 4594.67,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "un terrain de 500 m\u00b2 avec 55 euros le",
        "start": 4598.06,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "m\u00e8tre carr\u00e9 aujourd'hui dix ans apr\u00e8s",
        "start": 4601.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans la m\u00eame commune hilla \u00e0 100 euros",
        "start": 4603.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le m\u00e8tre carr\u00e9 est aujourd'hui sur la",
        "start": 4604.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c\u00f4te on voit que les jeunes issus de",
        "start": 4606.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "saint-gilles de tous ne pas pas faire",
        "start": 4609.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "construire l'immobilier augmente le",
        "start": 4610.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat augmente monsieur bacon",
        "start": 4612.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il me feria m\u00eame pour le",
        "start": 4614.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "handicap m\u00eame pour l'apprentissage m\u00eame",
        "start": 4616.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9cole votre discours il est tr\u00e8s",
        "start": 4618.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "bien et je voudrais que vous aidez vous",
        "start": 4620.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aider tout le monde parce que le pouvoir",
        "start": 4623.74,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'achat les produits alimentaires",
        "start": 4625.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "augmentent les jeunes d'aujourd'hui j'en",
        "start": 4626.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vois \u00e0 mon \u00e2ge qui sont restos du coeur",
        "start": 4629.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui il \u00e9tait chez leurs parents qui",
        "start": 4630.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vivaient et aujourd'hui c'est incroyable",
        "start": 4632.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de voir \u00e7a qu'est ce que vous allez",
        "start": 4635.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "faire et je pense que vous \u00eates la",
        "start": 4636.4,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re",
        "start": 4638.2,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "dame foot",
        "start": 4639.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous savez il ya ya ya en france des",
        "start": 4643.08,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "tenants de la d\u00e9croissance",
        "start": 4646.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la d\u00e9croissance c'est cette id\u00e9ologie",
        "start": 4648.46,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "qui dit que et bien pour sauver la",
        "start": 4652.18,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te il faut plus rien faire il faut",
        "start": 4655.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "plus rien toucher il faut plus prendre",
        "start": 4658.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'avion c'est vrai faut plus prendre sa",
        "start": 4660.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voiture faut pas prendre non plus le",
        "start": 4662.62,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "m\u00e9tro parce que \u00e7a fait les gars et que",
        "start": 4664.42,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et que donc du coup et que donc du",
        "start": 4667.51,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "coup bah \u00e7a \u00e7a \u00e7a \u00e7a empi\u00e8te sur les",
        "start": 4670.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "territoires les territoires agricoles",
        "start": 4674.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "donc des mobilit\u00e9s d\u00e9croissance bon la",
        "start": 4675.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "france ne supporterait pas la",
        "start": 4679.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance et moi je le dis je ne",
        "start": 4680.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "poserai jamais l'\u00e9cologie \u00e0 la qualit\u00e9",
        "start": 4683.23,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "de vie la qualit\u00e9 de vie c est bien log\u00e9",
        "start": 4685.51,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "le mal logement est un drame pour les",
        "start": 4688.5,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "familles c'est un drame pour nos jeunes",
        "start": 4692.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et c'est un drame pour les familles et",
        "start": 4693.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avec le confinement on a vu trop de",
        "start": 4695.92,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matiques du mal logement et le",
        "start": 4698.71,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que si on construit pas",
        "start": 4701.53,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "eh bien du coup un certain nombre de",
        "start": 4704.61,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "personnes garderont les logements qui",
        "start": 4708.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "devraient aller aux plus d\u00e9munis donc en",
        "start": 4710.62,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "plus c'est tr\u00e8s anti sociale ne pas",
        "start": 4712.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "construire parce que il faut un parcours",
        "start": 4713.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidentiel il faut que ceux qui ont les",
        "start": 4716.11,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "moyens puissent devenir propri\u00e9taire",
        "start": 4717.34,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "et puis il faut que ceux qui n'ont pas",
        "start": 4719.57,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les moyens puissent devenir locataire et",
        "start": 4721.849,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "puis ceux qui ont moins de moyens encore",
        "start": 4724.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "puisse tenir le qatar sociale il faut",
        "start": 4726.349,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des parcours r\u00e9sidentiels moi je",
        "start": 4728.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "revendique de reprendre ce beau projet",
        "start": 4730.219,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d'une france de propri\u00e9taires alors",
        "start": 4732.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comment on fait pour les jeunes mais il",
        "start": 4734.36,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "faut qu'on construise plus et pour \u00e7a il",
        "start": 4736.19,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "faut faire confiance au maire m.ahyi r",
        "start": 4739.249,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "es parce que c'est eux qui savent",
        "start": 4741.889,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "comment on dessine une ville et c'est",
        "start": 4744.409,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "eux qui seront si on peut construire \u00e0",
        "start": 4746.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tel ou tel endroit et si c'est bien il",
        "start": 4749.179,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "faut leur redonner ce pouvoir",
        "start": 4752.09,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "aujourd'hui malheureusement on a cr\u00e9\u00e9",
        "start": 4753.32,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "une norme qui s'appelle le z\u00e9ro",
        "start": 4755.659,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "artificialisation net qui dans les dans",
        "start": 4757.249,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tropoles est une tr\u00e8s bonne norme",
        "start": 4760.699,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "moi je les applique chez moi en ile de",
        "start": 4763.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "france parce qu'il faut prot\u00e9ger les",
        "start": 4764.929,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "terres agricoles parce qu'il faut",
        "start": 4766.55,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les espaces naturels mais c'est",
        "start": 4767.539,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "une norme qui ne doit pas s'appliquer",
        "start": 4769.909,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'allais dire arbitrairement dans un",
        "start": 4771.559,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "territoire plus rurales il faut que le",
        "start": 4774.289,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "maire puisse d\u00e9cider du visage de sa",
        "start": 4776.449,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ville avec son conseil municipal et il",
        "start": 4780.079,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "faut qu'ils puissent continuer \u00e0",
        "start": 4782.119,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "construire il faut qu'ils puissent",
        "start": 4783.17,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 construire pour pouvoir pour",
        "start": 4784.969,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "que le logement ne co\u00fbte pas trop cher",
        "start": 4789.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et puis il faut qu'ils puissent aussi",
        "start": 4790.969,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9nover les centres bourgs l\u00e0 aussi dans",
        "start": 4792.32,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "l'app dans la table ronde que j'ai eu",
        "start": 4795.469,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cet apr\u00e8s midi avec des professionnels",
        "start": 4797.239,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "du b\u00e2timent on me dit qu'il faut aussi",
        "start": 4798.979,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'on aide \u00e0 la d\u00e9construction des",
        "start": 4801.739,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ruines dans les centres bourgs qu'on",
        "start": 4804.199,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "aide \u00e0 la reconstruction des maisons",
        "start": 4806.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donc sur tous ces sujets l\u00e0 moi j'ai un",
        "start": 4807.65,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "engagement je vais prendre un engagement",
        "start": 4809.84,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "500000 construction et r\u00e9novation par an",
        "start": 4811.69,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a l'objectif qu'il faut atteindre",
        "start": 4815.179,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pour pouvoir lutter contre le",
        "start": 4817.519,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mal-logement et permettre \u00e0 nos jeunes",
        "start": 4819.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de pouvoir se loger aujourd'hui emmanuel",
        "start": 4820.519,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "macron c'est 360 mille logements par an",
        "start": 4823.19,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup trop peu et si on",
        "start": 4826.789,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "continue comme \u00e7a aujourd'hui on vous",
        "start": 4829.309,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "parle de la hausse des prix de l'\u00e9nergie",
        "start": 4831.139,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "mais demain le vrai gros probl\u00e8me que",
        "start": 4832.42,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "nous aurons ce sera l'impossibilit\u00e9 pour",
        "start": 4835.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais de se loger et c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 4838.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9",
        "start": 4840.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et ici en vend\u00e9e vous avez \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 4842.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9travailleurs vous avez \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 4844.76,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "gens de la ville qui viennent pour pour",
        "start": 4846.92,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "occuper les maisons vous le savez il",
        "start": 4849.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "faut qu'on pr\u00e9serve le pouvoir d'achat",
        "start": 4852.32,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "des jeunes vendeurs",
        "start": 4854.48,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "et j'ajoute que je ferai apr\u00e8s \u00e0 taux",
        "start": 4859.09,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro sur toute la france c'est quoi le",
        "start": 4861.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro le pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro",
        "start": 4864.32,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "vous savez c'est un instrument qui",
        "start": 4865.79,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "permet aux jeunes d'avoir un apport",
        "start": 4866.72,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "initial quand ils n'en n'ont pas et dans",
        "start": 4868.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'est dans lego aujourd'hui c'est que",
        "start": 4871.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans les zones tendues qu'on fait du",
        "start": 4873.83,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro moi je veux qu'on fasse",
        "start": 4875.36,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dans toute la france parce que je veux",
        "start": 4876.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que la ruralit\u00e9 puissent en b\u00e9n\u00e9ficier",
        "start": 4878.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je veux que tous nos bourgs tous nos",
        "start": 4880.91,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "villages puissent vivre",
        "start": 4882.32,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4886.63,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "nous pensons madame p\u00e9cresse bon je suis",
        "start": 4891.19,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiant donc augustin je viens de",
        "start": 4894.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nantes je suis \u00e9tudiant en gestion de",
        "start": 4895.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "patrimoine master 1 ma question c'est",
        "start": 4897.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui il ya plupart de nos",
        "start": 4900.32,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "compatriotes",
        "start": 4902.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "se plaignent banques notamment de la",
        "start": 4903.04,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 on peut de plus en plus de",
        "start": 4905.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 vous pouvez voir que la csg",
        "start": 4907.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es des ann\u00e9es ne cesse",
        "start": 4909.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'augmenter quel serait votre mesure en",
        "start": 4911.63,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "fait d'entendre quelles",
        "start": 4914.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "conditions pouvaient vous comptez vous",
        "start": 4916.45,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "all\u00e9ger la fiscalit\u00e9 valeur en france o\u00f9",
        "start": 4919.01,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "la grosse question",
        "start": 4922.19,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "moi j'ai plut\u00f4t j'ai plut\u00f4t ax\u00e9 comme",
        "start": 4924.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "maintenant on est fiscalis\u00e9 \u00e0 la source",
        "start": 4927.38,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "j'ai plut\u00f4t ax\u00e9 ma ma priorit\u00e9 sur la",
        "start": 4929.47,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "hausse des salaires en enlevant des",
        "start": 4933.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "charges sociales sur les salaires donc",
        "start": 4935.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est que c'est \u00e7a ce que je vais faire",
        "start": 4937.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "enlever des cotisations retraites sur",
        "start": 4938.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les salaires pour pouvoir augmenter les",
        "start": 4940.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "salaires de 3% et puis ensuite je",
        "start": 4941.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "baisserais les imp\u00f4ts de production des",
        "start": 4944.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "entreprises pour les rendre comp\u00e9titives",
        "start": 4946.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour concret encore plus d'emplois en",
        "start": 4948.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "france c'est indispensable vous avez vu",
        "start": 4950.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le rapport qui sortit ya quelques jours",
        "start": 4952.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous ne sommes plus comp\u00e9titifs par",
        "start": 4953.81,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rapport aux autres pays et c'est pour \u00e7a",
        "start": 4956.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qu \u00e9videmment on exporte moins et qu'on",
        "start": 4958.52,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "n'est pas on n'est pas la grande",
        "start": 4961.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "puissance \u00e9conomique que nous devons",
        "start": 4963.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00eatre \u00eatre une grande puissance",
        "start": 4965.21,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique c'est important pour cr\u00e9er de",
        "start": 4966.56,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'emploi mais c'est aussi important pour",
        "start": 4968.18,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "le rayonnement international de la",
        "start": 4969.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "france vous avez vu que monsieur poutine",
        "start": 4971.03,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "il a attendu que le premier ministre",
        "start": 4973.31,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "allemand viennent le voir pour faire la",
        "start": 4975.769,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "d\u00e9sescalade en ukraine quand emmanuel",
        "start": 4978.86,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "macron est venu le voir",
        "start": 4980.63,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "0 r\u00e9sultats bah oui mais c'est parce que",
        "start": 4982.09,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "les russes c'est comme les chinois",
        "start": 4985.219,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "aujourd'hui o\u00f9 les am\u00e9ricains ils",
        "start": 4986.659,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "respectent plus les allemands que nous",
        "start": 4988.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et ils respectent plus les allemands",
        "start": 4990.289,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce que c'est un peuple qui a une",
        "start": 4991.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "grande puissance \u00e9conomique et dont les",
        "start": 4993.889,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "approvisionnements sont importants pour",
        "start": 4996.8,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "les pays donc il faut qu'on baisse les",
        "start": 4998.809,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts de production des entreprises",
        "start": 5000.909,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "donc j'ai promis d\u00e9j\u00e0 10 milliards de",
        "start": 5002.469,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "baisses d'imp\u00f4ts de production mais il y",
        "start": 5005.469,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "en aura davantage en fonction de la",
        "start": 5007.539,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "politique salariale que les entreprises",
        "start": 5011.65,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "m\u00e8neront mais moi je veux qu'on ram\u00e8ne",
        "start": 5013.78,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "les imp\u00f4ts de production des entreprises",
        "start": 5016.239,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises dans la moyenne de l'union",
        "start": 5017.769,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et aujourd'hui on a 35",
        "start": 5019.929,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "milliards d'euros de diff\u00e9rence mais",
        "start": 5021.969,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour faire \u00e7a il faut faire des",
        "start": 5024.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies des \u00e9conomies chers amis alors",
        "start": 5026.019,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je sais on va me dire quand je dis qu'il",
        "start": 5028.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faut supprimer 200 mille postes de",
        "start": 5030.579,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fonctionnaires on me dit oulala faut",
        "start": 5033.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "surtout pas tous les postes sont",
        "start": 5035.469,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "importants mais c'est pas vrai c'est pas",
        "start": 5037.84,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "vrai chaque personne est importante mais",
        "start": 5040.809,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "les postes ne sont pas importants les",
        "start": 5044.44,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "postes \u00e7a veut rien dire si vous avez on",
        "start": 5047.739,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "n'arr\u00eate pas d'ouvrir des bureaux en",
        "start": 5051.4,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "france on ouvre des bureaux on ferme des",
        "start": 5053.019,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "\u00e9coles en ouvre des bureaux on ferme des",
        "start": 5055.059,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "lits \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 5056.71,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "moi je veux ouvrir des lits je veux",
        "start": 5057.849,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "ouvrir des \u00e9coles et je veux fermer des",
        "start": 5059.44,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "bureaux vous savez on a des agences",
        "start": 5061.78,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "partout et tout le monde fait tout",
        "start": 5064.059,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat la r\u00e9gion le d\u00e9partement alors on",
        "start": 5068.01,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "va d\u00e9centraliser on va d\u00e9centraliser",
        "start": 5071.199,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "pour \u00e9conomiser pour plus avoir de",
        "start": 5073.57,
        "duration": 6.989
    },
    {
        "text": "doublons voil\u00e0 et comme \u00e7a on pourra",
        "start": 5076.51,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "effectivement supprimer un certain",
        "start": 5080.559,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nombre de postes et r\u00e9cup\u00e9rer cet argent",
        "start": 5082.36,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "pour cr\u00e9er",
        "start": 5084.849,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "cinquante mille nouveaux postes",
        "start": 5087.389,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "on supprime 200000 gens cr\u00e9ent cinquante",
        "start": 5090.369,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mille 50 mille d'en prot\u00e9ger \u00e9duquer",
        "start": 5092.619,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "soigner cinquante mille dans l'\u00e9ducation",
        "start": 5095.199,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "la justice",
        "start": 5097.829,
        "duration": 7.521
    },
    {
        "text": "et puis le soin l'h\u00f4pital et puis \u00e7a",
        "start": 5100.54,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "permettra aussi ses \u00e9conomies de mieux",
        "start": 5105.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rer les fonctionnaires parce que",
        "start": 5107.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s'il ya moins de fonctionnaires vous",
        "start": 5109.58,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'il soit moins r\u00eaver mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9",
        "start": 5110.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pendant six \u00e0 moins de fonctionnaires il",
        "start": 5112.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faut qu'il soit mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 et puis",
        "start": 5114.32,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a permettra aussi de baisser les imp\u00f4ts",
        "start": 5116.75,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5120.84,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "je m'appelle elodie j'ai 23 ans parce",
        "start": 5129.159,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "que les concours de la fonction publique",
        "start": 5131.75,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat donc je suis futurs",
        "start": 5132.679,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "fonctionnaires je m'interroge justement",
        "start": 5134.179,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "sur le fait que vous vouliez supprimer",
        "start": 5136.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ces deux cent mille fonctionnaires",
        "start": 5139.58,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien savoir qu'est ce que",
        "start": 5140.33,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "vous allez en faire et oui alors c'est",
        "start": 5141.679,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "200000 postes voila j'aimerais bien",
        "start": 5144.409,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "savoir si vous allez les r\u00e9form\u00e9s ou",
        "start": 5145.67,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous allez faire de ces",
        "start": 5146.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "postes et deuxi\u00e8me petite question on",
        "start": 5148.159,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "dit souvent que la france compte trop de",
        "start": 5150.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fonctionnaires 5 millions de",
        "start": 5152.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fonctionnaires en france c'est pas plus",
        "start": 5154.67,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qu'en allemagne ou chez nos voisins",
        "start": 5156.77,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 5158.719,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et je voulais savoir si le probl\u00e8me si",
        "start": 5159.34,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "vous ne pensiez pas finalement que le",
        "start": 5162.409,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me ce n'est pas tendre de",
        "start": 5163.37,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "supprimer des fonctionnaires mais plut\u00f4t",
        "start": 5164.3,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "un manque d'efficacit\u00e9 et un manque de",
        "start": 5165.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "formation oui alors moi je supprime pas",
        "start": 5167.239,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "les personnes je ne remplace pas je ne",
        "start": 5169.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "remplace pas les personnes qui partent",
        "start": 5173.6,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "en retraite c'est pas tout \u00e0 fait pareil",
        "start": 5175.04,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "mais si vous voulez je vous donne des",
        "start": 5176.81,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "exemples vous savez il ya 2010 chez des",
        "start": 5179.719,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "deux entreprises en france 2000 2010",
        "start": 5182.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "chez \u00e7a veut dire que les entreprises",
        "start": 5185.84,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises elles ont deux mille endroits",
        "start": 5187.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "o\u00f9 elles peuvent demander des",
        "start": 5189.65,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "subventions \u00e7a fait peut-\u00eatre un peu",
        "start": 5192.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "beaucoup donc le sujet aujourd'hui c'est",
        "start": 5193.909,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "qu'il faut il faut qu'on fasse cette",
        "start": 5197.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de l'\u00e9tat il faut qu'on d\u00e9pense",
        "start": 5198.65,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "mieux l'argent donc effectivement il y",
        "start": 5200.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aura des suppressions de postes et moi",
        "start": 5202.429,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "je les fais dans ma r\u00e9gion j'ai supprim\u00e9",
        "start": 5203.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "15 structures j'ai r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 tous les",
        "start": 5205.67,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "agents et je les ai r\u00e9orienter dans",
        "start": 5208.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'autres m\u00e9tiers mais on aura toujours",
        "start": 5211.46,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "besoin de fonctionnaires le service",
        "start": 5213.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "civique c'est un suppl\u00e9ment d'\u00e2me",
        "start": 5215.239,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "simplement il faut que ce service public",
        "start": 5216.53,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'abord ils soient plus efficaces la",
        "start": 5218.8,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "notion de performance publique c'est pas",
        "start": 5222.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un gros mot la performance publique",
        "start": 5223.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quand vous demander une autorisation \u00e0",
        "start": 5225.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat il faut l'autorisation elle",
        "start": 5228.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "arrive vite donc il va falloir aussi",
        "start": 5230.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "num\u00e9riser va falloir aussi digitaliser",
        "start": 5232.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et \u00e7a et \u00e7a \u00e7a permettra de faire une",
        "start": 5234.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "meilleure administration",
        "start": 5237.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc ne soyez pas inqui\u00e8te pour votre",
        "start": 5239.21,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "avenir ch\u00e8re mademoiselle",
        "start": 5241.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous aurez vous aurez beaucoup plus de",
        "start": 5243.49,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s si l'\u00e9tat marche mieux",
        "start": 5246.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "savais dans ma r\u00e9gion je vous dis j'ai",
        "start": 5248.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'ai supprim\u00e9 les des structures qui",
        "start": 5250.34,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e9taient en doublon et ben du coup les",
        "start": 5253.04,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "agents aujourd'hui ils ont beaucoup plus",
        "start": 5256.73,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de responsabilit\u00e9s et ils sont tr\u00e8s",
        "start": 5258.65,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "heureux parce que en fait",
        "start": 5260.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on est plus heureux quand on est agent",
        "start": 5263.5,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "public quand on a une belle mission \u00e0",
        "start": 5265.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "remplir pas quand il ya trois bureaux",
        "start": 5267.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui font la m\u00eame chose \u00e0 trois endroits",
        "start": 5268.88,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents donc vous verrez ce sera ce",
        "start": 5270.74,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sera aussi tr\u00e8s belles r\u00e9formes pour",
        "start": 5273.77,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 5276.17,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "et puis si on supprime pas de poste on",
        "start": 5280.45,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pourra pas revaloriser les traitements",
        "start": 5282.77,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "bonjour madame p\u00e9cresse je m'appelle \u00e0",
        "start": 5290.23,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "rapha\u00ebl bodin lehman j'ai 16 ans je vais",
        "start": 5292.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t en avoir 17 et j'ai une question",
        "start": 5294.83,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "pour vous sur votre avis sur",
        "start": 5296.96,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "internationalement par exemple votre",
        "start": 5300.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "avis sur l'otan",
        "start": 5302.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aussi est ce que vous comptez faire un",
        "start": 5303.55,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "rapprochement avec un rapprochement",
        "start": 5305.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "politique avec la russie ou la chine est",
        "start": 5307.13,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "votre avis sur le lieu aussi voil\u00e0 on",
        "start": 5310.1,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "est parti pour une heure",
        "start": 5314.6,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "non sur le temps sur le temps moi je",
        "start": 5315.82,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "pense alors c'est vrai que certains",
        "start": 5319.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "certains ont dit avec ce que les \u00e9tats",
        "start": 5321.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "unis nous ont fait en australie il",
        "start": 5324.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faudrait quitter le commandement int\u00e9gr\u00e9",
        "start": 5326.18,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de l'otan bon moi je fais pas \u00e7a parce",
        "start": 5327.53,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "que je pense qu'on peut pas sur r\u00e9agir",
        "start": 5331.43,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a",
        "start": 5333.23,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "ah",
        "start": 5335.14,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "j'allais dire un coup de canif dans le",
        "start": 5336.73,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "contrat mais bon voil\u00e0 on choisit une",
        "start": 5339.62,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "alliance nicolas sarkozy \u00e0 des as a",
        "start": 5341.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de rentrer dans le commandement",
        "start": 5343.69,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 de l'otan on y est rentr\u00e9",
        "start": 5345.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "maintenant on va pas en ressortir parce",
        "start": 5347.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que y'a geste qui nous d\u00e9pla\u00eet on est",
        "start": 5349.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans l'otan c'est notre alliance c'est",
        "start": 5352.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "une alliance importante mais dans l'otan",
        "start": 5354.41,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "on est on est \u00e0 lier et pas align\u00e9s et",
        "start": 5356.69,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "dans l'otan nous gardons il faut le",
        "start": 5361.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "savoir notre souverainet\u00e9",
        "start": 5363.53,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "nationale sur l'emploi des forces moi ce",
        "start": 5365.63,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "que je voudrais dans le temps c'est que",
        "start": 5368.389,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "le lien plier europ\u00e9en petit puis secret",
        "start": 5369.469,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "est je pense que les \u00e9tats unis de joe",
        "start": 5372.23,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "biden sont pr\u00eats \u00e0 ce que l'europe",
        "start": 5374.3,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "s'\u00e9mancipe un petit peu dans l'otan et",
        "start": 5378.01,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "prennent un peu plus sur ses \u00e9paules la",
        "start": 5380.179,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "charge de sa s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5382.969,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'am\u00e8ne \u00e0 votre deuxi\u00e8me question oui",
        "start": 5384.44,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "je pense que emmanuel macron n'aurait",
        "start": 5386.96,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "pas d\u00fb laisser passer trois ann\u00e9es sans",
        "start": 5389.239,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "aller parler \u00e0 vladimir poutine la",
        "start": 5392.449,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "russie il faut lui parler tous les ans",
        "start": 5396.469,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a veut pas dire qu'on les croie \u00e0",
        "start": 5397.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'il parle mais \u00e7a veut",
        "start": 5400.1,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "dire qu'on nous ait un dialogue un",
        "start": 5402.05,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dialogue qui est quand m\u00eame aussi bas\u00e9",
        "start": 5403.969,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "sur une certes certains certaine",
        "start": 5407.27,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "lucidit\u00e9 un certain rapport de forces",
        "start": 5409.46,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "c'est vrai mais un dialogue tous les ans",
        "start": 5411.139,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "construit et puis sur la question de la",
        "start": 5414.1,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 en europe ce que je crois c'est",
        "start": 5416.78,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu' il est temps aujourd'hui de faire",
        "start": 5419.659,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "une grande conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 de",
        "start": 5421.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'europe une grande conf\u00e9rence dans",
        "start": 5423.92,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "laquelle il y aura l'union europ\u00e9enne",
        "start": 5425.81,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "tous les \u00e9tats de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 5427.159,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "dans laquelle il y aura la russie dans",
        "start": 5428.239,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "lequel il pourrait y avoir la grande",
        "start": 5430.88,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "bretagne qu'elle pourrait m\u00eame y avoir",
        "start": 5432.32,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "la turquie et que l'on se mette autour",
        "start": 5433.85,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "de la table pour d\u00e9cider comment on",
        "start": 5436.429,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge",
        "start": 5438.889,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "l'europe nous m\u00eames et comment on",
        "start": 5440.139,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "s\u00e9curise l'europe \u00e7a s'appelle l'europe",
        "start": 5442.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de l'atlantique \u00e0 l'oural et c'\u00e9tait un",
        "start": 5444.92,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "projet du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 5447.11,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a veut pas dire \u00e9videmment que je",
        "start": 5449.05,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "fais \u00e0 rentrer la russie dans l'union",
        "start": 5452.09,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne ni la turquie on vous avez",
        "start": 5453.469,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "bien compris qui ait pas d'ambigu\u00eft\u00e9",
        "start": 5455.3,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "s'agit d'une alliance pour la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5456.85,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "de l'europe en revanche sur l'union",
        "start": 5459.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 5462.71,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "moi ce que je veux c'est une france",
        "start": 5463.51,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "forte dans une europe puissante et",
        "start": 5465.679,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on \u00e0 emmanuel macron qui",
        "start": 5467.84,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "pratiquent la diplomatie de la posture",
        "start": 5469.31,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "donne des le\u00e7ons et il y parle",
        "start": 5472.54,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous avons besoin d'une",
        "start": 5476.26,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "diplomatie d'influenc\u00e9 c'est pas du tout",
        "start": 5478.25,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "pareil une diplomatie d'influenc\u00e9 une",
        "start": 5480.92,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "diplomatie qui d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats de la",
        "start": 5482.989,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "france en europe c'est ce que font les",
        "start": 5485.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "allemands c'est ce que font les",
        "start": 5488.12,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "britanniques et on en parlait avec avec",
        "start": 5489.65,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les p\u00eacheurs on en parle avec les",
        "start": 5493.85,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "agriculteurs c'est ce que font les",
        "start": 5495.77,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "espagnols aussi beaucoup mieux que nous",
        "start": 5496.88,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "donc aujourd'hui nous avons besoin",
        "start": 5498.469,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre fort et d'\u00eatre puissant en europe",
        "start": 5500.329,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire aussi envoy\u00e9 des jeunes",
        "start": 5502.729,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "talents de la fonction publique d'\u00e9tat \u00e0",
        "start": 5504.739,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "bruxelles il faut qu'on ait beaucoup",
        "start": 5507.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plus de fran\u00e7ais \u00e0 bruxelles et puis il",
        "start": 5509.51,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "faut qu'on d\u00e9fende nos int\u00e9r\u00eats nos",
        "start": 5512.03,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats notre industrie de d\u00e9fense le",
        "start": 5514.789,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 5517.46,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "il faut qu'on d\u00e9fende la taxe carbone",
        "start": 5518.17,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "aux fronti\u00e8res une vraie taxe carbone",
        "start": 5521.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parce que pour l'instant ses 800",
        "start": 5523.159,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "millions de taxe carbone aux fronti\u00e8res",
        "start": 5524.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est pas assez au d\u00e9part dans",
        "start": 5526.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'ambition initiale des manuels macron",
        "start": 5528.53,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "mais comme toujours \u00e7a fait pschitt",
        "start": 5530.63,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait 15 milliards d'euros la taxe",
        "start": 5533.179,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "carbone aux fronti\u00e8res de l'europe c'est",
        "start": 5535.909,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "beaucoup plus important parce que 15",
        "start": 5537.71,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "milliards d'euros de taxe carbone \u00e7a",
        "start": 5540.11,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "veut dire quoi c'est \u00e0 dire qu'on se met",
        "start": 5541.519,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "vraiment \u00e0 taxer les produits import\u00e9s",
        "start": 5542.479,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qui sont polluants et que on r\u00e9\u00e9quilibre",
        "start": 5544.929,
        "duration": 6.701
    },
    {
        "text": "au profit du fabriqu\u00e9 en europe du",
        "start": 5548.599,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "fabriqu\u00e9 en france",
        "start": 5551.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles du jeu et nous comme on on a",
        "start": 5552.88,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "les normes les plus \u00e9lev\u00e9es qu'on n'en a",
        "start": 5556.4,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "plus que tout le monde",
        "start": 5558.53,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "cette taxe carbone sera un atout pour",
        "start": 5560.349,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "nous et moi je le dis \u00e0 nos agriculteurs",
        "start": 5562.789,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "je n'accepte plus que nous importions en",
        "start": 5565.489,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "france des produits",
        "start": 5568.13,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "alimentaires \u00e9trangers qui ne respectent",
        "start": 5570.039,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "pas nos normes environnementales \u00e7a",
        "start": 5572.479,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "n'est pas possible",
        "start": 5574.849,
        "duration": 2.451
    },
    {
        "text": "bruno retailleau disais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 5577.389,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "c'est un rapport du s\u00e9nat que je crois",
        "start": 5579.53,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "que j'ai bien retenu mono un jour et",
        "start": 5582.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "demi sur cinq un jour et demi sur cinq",
        "start": 5584.659,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ne mangeons des produits \u00e9trangers et un",
        "start": 5587.42,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quart de ces produits ne sont pas",
        "start": 5590.179,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "produits selon les normes que nous",
        "start": 5592.34,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "imposons \u00e0 nos agriculteurs",
        "start": 5594.17,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas normal alors c'est pas la",
        "start": 5595.969,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "faute des fran\u00e7ais c'est pas la faute",
        "start": 5599.119,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais les fran\u00e7ais ils ont des",
        "start": 5600.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de pouvoir d'achat donc ils",
        "start": 5602.659,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ach\u00e8tent les produits premier prix mais",
        "start": 5604.46,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "nous nous devons absolument",
        "start": 5606.949,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "imposer les circuits courts des produits",
        "start": 5609.789,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "locaux dans nos cantines alors ce sera",
        "start": 5612.949,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "un peu plus cher peut-\u00eatre qu'il faudra",
        "start": 5615.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faire des ch\u00e8ques alimentaires pour les",
        "start": 5617.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "personnes les plus d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s pour",
        "start": 5619.07,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qu'elles puissent avoir acc\u00e8s \u00e0 une",
        "start": 5620.36,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "alimentation de qualit\u00e9 mais je le dis",
        "start": 5623.119,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "il faut qu'on puisse",
        "start": 5625.219,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "produire fran\u00e7ais savoure et fran\u00e7ais et",
        "start": 5627.249,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "c'est fabriqu\u00e9 en france c'est tr\u00e8s",
        "start": 5630.85,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "important il n'y a pas de grands pays",
        "start": 5634.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sans grande industrie la p\u00e2te grands",
        "start": 5636.04,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "pays sans grande agriculture",
        "start": 5638.14,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "alors comme il est d\u00e9j\u00e0 tard nous allons",
        "start": 5644.07,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "prendre la derni\u00e8re question",
        "start": 5646.6,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "bonsoir madame p\u00e9cresse",
        "start": 5653.67,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "tout d'abord je dois vous remettre un",
        "start": 5655.83,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "courrier qui est je vais me pr\u00e9senter",
        "start": 5658.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "francis bernard pr\u00e9sident de l'iaaf de",
        "start": 5661.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'avant dit donc udaf c'est union",
        "start": 5662.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementale des associations",
        "start": 5665.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "familiales j'ai rencontr\u00e9 la pr\u00e9sidente",
        "start": 5665.98,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "de l'unaf ya pas longtemps madame blanc",
        "start": 5668.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc je vais mettre un courrier donc",
        "start": 5670.41,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "c'est une question que vous pouvez",
        "start": 5672.79,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "\u00e9tudier",
        "start": 5674.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est une question sur les mesures \u00e0 doc",
        "start": 5675.6,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "mineurs et mai nord",
        "start": 5678.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous souhaiteriez pour les",
        "start": 5681.72,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "mineurs non accompagn\u00e9s",
        "start": 5683.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je vous laisse l\u00e0 regardez votre",
        "start": 5685.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "courrier d'accord je regarderai donc",
        "start": 5687.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour la question depuis plus de 10 ans",
        "start": 5689.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les familles sont les plus grandes",
        "start": 5691.81,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "perdantes de la politique familiale",
        "start": 5693.64,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9favorable donc baisse de la natalit\u00e9",
        "start": 5695.22,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "peu de visibilit\u00e9 inqui\u00e9tudes quant au",
        "start": 5697.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "soutien financier de l'\u00e9tat",
        "start": 5700.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une question vous avez pas parl\u00e9 donc",
        "start": 5702.45,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "l'augmentation d\u00e8s violences au sein des",
        "start": 5704.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "couples dont les enfants sont des",
        "start": 5707.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "victimes marquer durablement bref la",
        "start": 5709.03,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "liste est longue en quelques mots",
        "start": 5712.09,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pourriez-vous nous partager votre vision",
        "start": 5714.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de la politique familiale en mesure de 2",
        "start": 5716.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en mesure de redonner confiance et",
        "start": 5719.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "espoir aux familles alors j'ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5721.06,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 effectivement de ma politique",
        "start": 5723.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'augmentation des allocations",
        "start": 5726.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "familiales et d'allocations familiales",
        "start": 5727.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le premier enfant je souhaite aussi",
        "start": 5729.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qu'on travaille notamment en milieu",
        "start": 5731.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "rural sur un service public de la petite",
        "start": 5734.26,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "enfance alors je sais que le conseil",
        "start": 5737.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et social est en train de",
        "start": 5739.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "regarder ce point il faut comme en",
        "start": 5741.67,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de sant\u00e9 qu'on puisse mettre",
        "start": 5744.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "toutes les collectivit\u00e9s autour de la",
        "start": 5746.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "table et tous les acteurs pour essayer",
        "start": 5748.63,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de permettre la garde d'enfants et",
        "start": 5750.82,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'augmenter l'offre de garde d'enfants",
        "start": 5753.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "notamment dans les territoires ruraux",
        "start": 5755.68,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s important si on veut y faire",
        "start": 5757.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "revenir des familles la politique",
        "start": 5758.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "familiale pour moi c'est aussi l'\u00e9cole",
        "start": 5761.98,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "c'est aussi le souhait tian scolaire",
        "start": 5763.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "gratuit pour les enfants qui donc pas",
        "start": 5764.739,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "les moyens parce que vous le savez",
        "start": 5767.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole est gratuite mais il ya des",
        "start": 5768.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s pour l'argent entre ceux qui",
        "start": 5771.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peuvent payer les petits cours \u00e0 leurs",
        "start": 5773.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "enfants et ceux qui peuvent pas les",
        "start": 5774.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "payer donc ce sera aussi ce soutien",
        "start": 5776.14,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "scolaire gratuit ce sera l\u00e0 le",
        "start": 5778.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement des bourses au m\u00e9rite et",
        "start": 5782.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je le dis pour les enfants bacheliers",
        "start": 5784.72,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "mention tr\u00e8s bien elles ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 5786.76,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9es par najat vallaud belkacem",
        "start": 5787.989,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui avait eu cette phrase terrible avait",
        "start": 5790.62,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "dit elle avait dit mais si l'on mention",
        "start": 5793.239,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien ils n'ont pas besoin de bourse",
        "start": 5794.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bassi ainsi au contraire au contraire",
        "start": 5796.3,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ils sont notre fiert\u00e9 son leur fiert\u00e9 de",
        "start": 5798.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "leurs familles la fiert\u00e9 de leur lyc\u00e9e",
        "start": 5801.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la fiert\u00e9 de leur village ou de leur",
        "start": 5802.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ville ils doivent pouvoir aller faire",
        "start": 5804.34,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudes de leur choix de leur choix",
        "start": 5806.41,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 dessus on aura on aura une",
        "start": 5809.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "politique qui sera une politique",
        "start": 5813.07,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "vraiment dead et d'appui",
        "start": 5814.66,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sur les familles donc je vous ai parl\u00e9",
        "start": 5817.65,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "aussi du pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro du bas est",
        "start": 5820.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9el et solidaire aussi que je voudrais",
        "start": 5823.15,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "faire pour qu'on puisse devenir",
        "start": 5824.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taire sans acheter le terrain",
        "start": 5825.73,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "mais juste en achetant le foncier",
        "start": 5828.31,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "qu'est ce que je peux vous dire encore",
        "start": 5832.5,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "sur la famille que je ne vous ai pas",
        "start": 5834.52,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "encore dit",
        "start": 5836.05,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "alors par rapport aux violences",
        "start": 5839.19,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "conjugales oui tr\u00e8s important par",
        "start": 5841.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rapport aux violences conjugales et",
        "start": 5843.489,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "intrafamiliales",
        "start": 5845.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moi je veux un parquet sp\u00e9cialis\u00e9 parce",
        "start": 5846.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que vous le savez les r\u00e9publicains ont",
        "start": 5849.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fait voter une loi tr\u00e8s int\u00e9ressante qui",
        "start": 5850.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9",
        "start": 5853.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qui dit que les ordonnances de",
        "start": 5854.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "protection doivent \u00eatre sign\u00e9s dans les",
        "start": 5856.09,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "six jours mais pas du tout du tout",
        "start": 5858.61,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "respect\u00e9e donc il faut qu'on ait des",
        "start": 5861.73,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "parquet sp\u00e9cialis\u00e9 qui jugent id\u00e9alement",
        "start": 5864.01,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dans les 24 48 heures les ordonnances de",
        "start": 5866.83,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "protection qui les prononcent tr\u00e8s vite",
        "start": 5868.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce qu'on sait que 85% des femmes qui",
        "start": 5870.489,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "vont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es sous les coups de leur",
        "start": 5873.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "compagnon de leur ex compagnon avait",
        "start": 5875.53,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "port\u00e9 plainte avant 85% donc \u00e7a veut",
        "start": 5878.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dire qu'il faut absolument que la",
        "start": 5881.02,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 r\u00e9agissent \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne avant",
        "start": 5883.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et puis je voudrais vous parler un petit",
        "start": 5886.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "peu aussi les familles monoparentales",
        "start": 5887.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme on dit familles monoparentales",
        "start": 5889.36,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "c'est en 90 sous % des femmes seules",
        "start": 5891.97,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "avec des enfants des mamans solos pour",
        "start": 5895.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ces mamans les pensions alimentaires",
        "start": 5898.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'elles re\u00e7oivent pour l'\u00e9ducation de",
        "start": 5900.36,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "leurs enfants",
        "start": 5902.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sont incluses dans leurs revenus \u00e7a peut",
        "start": 5903.56,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "leur faire perdre beaucoup de droit \u00e0",
        "start": 5907.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des aides \u00e0 la prime d'activit\u00e9 \u00e0 des",
        "start": 5908.97,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "appels \u00e0 des aides au logement moi je",
        "start": 5912.27,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscalisent ray ces aides ces pensions",
        "start": 5915.36,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "alimentaires parce que on sait quand on",
        "start": 5918.57,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "se s\u00e9pare ceva % le co\u00fbt de la vie en",
        "start": 5921.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "plus cinq ans prend tout de suite et les",
        "start": 5923.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "femmes sont toujours les grandes",
        "start": 5926.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "perdantes et donc je pense qu'il faut",
        "start": 5928.5,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les aider \u00e0 assurer la responsabilit\u00e9 de",
        "start": 5930.39,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "leurs de leur famille",
        "start": 5933.42,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et sur les les diff\u00e9rentes",
        "start": 5940.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "familles moi je tiens \u00e0 dire aussi que",
        "start": 5943.639,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je je suis visc\u00e9ralement contre la",
        "start": 5945.5,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "gestation pour autrui parce que c'est la",
        "start": 5948.679,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "marchandisation du corps des femmes",
        "start": 5951.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "et moi je suis contre la soci\u00e9t\u00e9 du tout",
        "start": 5953.65,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "marchand moi je souhaite aujourd'hui que",
        "start": 5957.08,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "que dans la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle nous",
        "start": 5960.699,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "vivons le corps humain les les organes",
        "start": 5963.44,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "du corps humain tout \u00e7a ne puisse pas",
        "start": 5967.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faire l'objet d'une location ni d'un",
        "start": 5969.86,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "agent",
        "start": 5971.81,
        "duration": 8.96
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5973.09,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "chers amis il va falloir conclure",
        "start": 5982.04,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "il va falloir conclure alors oui la",
        "start": 5985.22,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "france la france des mois qui vient va",
        "start": 5988.53,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00eatre une france qui aura envie de",
        "start": 5993.12,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 5994.44,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "qui aura envie",
        "start": 5995.39,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 de tourner une page alors moi je",
        "start": 5997.55,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "vous dis les temps il est temps de",
        "start": 6001.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tourner la page emmanuel macron il est",
        "start": 6002.69,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "temps",
        "start": 6006.26,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "il est temps aujourd'hui de",
        "start": 6009.46,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "redonner le pouvoir \u00e0 une \u00e9quipe qui",
        "start": 6013.24,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "trace un sillon droit pas une \u00e9quipe qui",
        "start": 6016.4,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "zigzague pas une \u00e9quipe qui dit \u00e0 chacun",
        "start": 6018.8,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ce qu'il a envie d'entendre pas une",
        "start": 6022.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe par un pr\u00e9sident",
        "start": 6024.41,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "cam\u00e9l\u00e9on qui est syst\u00e9matiquement dans",
        "start": 6027.11,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "le plaire et jamais dans le faire alors",
        "start": 6030.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ne lui donnait pas un mandat de plus les",
        "start": 6033.98,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "amis cinq ans c'\u00e9tait trop et dix ans ce",
        "start": 6036.11,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "sera trop tard merci \u00e0 tous",
        "start": 6040.04,
        "duration": 10.06
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6042.21,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6050.38,
        "duration": 74.79
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6112.27,
        "duration": 12.9
    }
]