[
    {
        "text": "bienvenue dans en toute franchise c'est",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'heure de l'interview avec ce soir",
        "start": 1.56,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse bonsoir sa pr\u00e9sidente",
        "start": 3.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "libre de la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 5.069,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "on aura l'occasion de parler pendant",
        "start": 6.99,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "toute cette \u00e9mission de la situation",
        "start": 8.28,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sanitaire dans votre r\u00e9gion bien s\u00fbr",
        "start": 9.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique \u00e9galement des r\u00e9gionales tout",
        "start": 10.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de m\u00eame qu'ils vont se profile au mois",
        "start": 12.99,
        "duration": 1.229
    },
    {
        "text": "de juin",
        "start": 13.95,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "mais d'abord un sujet qui a marqu\u00e9",
        "start": 14.219,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 de ces derniers jours et qui",
        "start": 16.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "concerne une commune de votre r\u00e9gion",
        "start": 17.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "j'ai maman veut dire de votre",
        "start": 19.77,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement puisqu'il s'agit de trappes",
        "start": 20.97,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans les yvelines comme de 32 mille",
        "start": 22.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "habitants qui est au centre de",
        "start": 24.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'attention depuis qu'un professeur de",
        "start": 25.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "philosophie didier lemaire a expliqu\u00e9 je",
        "start": 27.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le cite que la ville \u00e9tait une ville",
        "start": 29.46,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement perdue tomb\u00e9e aux mains",
        "start": 30.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "des islamistes",
        "start": 33.059,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "on va \u00e9couter ce qu'en dit c'est d'abord",
        "start": 33.96,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "eric dupond-moretti ministre la justice",
        "start": 35.219,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "sur cette antenne \u00e0 la mi-journ\u00e9e et en",
        "start": 36.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous \u00e9coute juste apr\u00e8s on parle",
        "start": 38.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s'agissant de trappes de reconqu\u00eate",
        "start": 41.04,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine",
        "start": 43.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il ya un diagnostic on peut pas",
        "start": 44.3,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eater l\u00e0",
        "start": 46.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "trappes \u00e7a n'est pas que \u00e7a c'est aussi",
        "start": 47.52,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "des gens qui ne sont pas des islamistes",
        "start": 50.76,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "radicaux ce n'est pas un cluster",
        "start": 53.07,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d'islamistes radicaliser il y \u00e0 ce",
        "start": 55.55,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me mais il ya des gens comme vous",
        "start": 58.62,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "et moi qui travaille qui se l\u00e8vent le",
        "start": 60.09,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "matin il \u00e9tudie son dynamique",
        "start": 61.32,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "ils sont attach\u00e9s aux valeurs de la",
        "start": 64.619,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique donc \u00e7a il faut quand m\u00eame le",
        "start": 67.049,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ciser si on prolonge la pens\u00e9e d'eric",
        "start": 68.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dupond-moretti",
        "start": 71.04,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "le professeur didier lemaire est",
        "start": 71.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un peu caricatural quand il",
        "start": 73.14,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "parle de trappes et qui dit que c'est",
        "start": 74.64,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "une ville d\u00e9finitivement perdue tomb\u00e9e",
        "start": 75.57,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "aux mains des islamistes",
        "start": 77.159,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "o\u00f9 se situe la v\u00e9rit\u00e9 pour vous",
        "start": 77.97,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment rien n'est perdu et il se",
        "start": 79.97,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "passe des tr\u00e8s belles choses \u00e0 trappes",
        "start": 83.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "trap est une ville dans laquelle la",
        "start": 84.84,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion s'investit \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 87.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'ailleurs nous avons nous avons",
        "start": 88.979,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "d\u00e9bloqu\u00e9 les moyens \u00e7a a l'air d'\u00eatre",
        "start": 91.59,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "anecdotique mais \u00e7a ne l'est pas pour",
        "start": 93.99,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "enfouir la nationale 10 qui est une",
        "start": 95.869,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de coupure urbaine dans trappe et",
        "start": 98.009,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "qui source de d'\u00e9norm\u00e9ment de nuisance",
        "start": 100.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour pouvoir ramener des nouveaux",
        "start": 101.88,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "habitants construire des nouveaux",
        "start": 103.35,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "quartiers est",
        "start": 104.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et puis nous avons financ\u00e9 la",
        "start": 105.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9diath\u00e8que",
        "start": 108.27,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "nous allons financer la maison m\u00e9dicale",
        "start": 108.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le lyc\u00e9e de la plaine de neauphle quand",
        "start": 110.939,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on nous parle est un lyc\u00e9e qui a une",
        "start": 112.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grande valeur ajout\u00e9e",
        "start": 114.659,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire quoi valeur ajout\u00e9e pour un",
        "start": 116.28,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e \u00e7a veut dire que les \u00e9l\u00e8ves qui y",
        "start": 118.049,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vont sont souvent des \u00e9l\u00e8ves tr\u00eame de",
        "start": 120.149,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "familles modestes mais le lisser l'effet",
        "start": 123.509,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "atteindre le meilleur des niveaux et",
        "start": 126.21,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais ministre de l'enseignement",
        "start": 128.009,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur avec fadela amara",
        "start": 129.539,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "on avait lanc\u00e9",
        "start": 131.039,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e de l'excellence justement dans",
        "start": 132.51,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "ce lyc\u00e9e de la plaine 2 nov parce que",
        "start": 134.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e0 nice et qui \u00e9tait parmi les",
        "start": 136.019,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "meilleurs en terme de r\u00e9sultats donc",
        "start": 137.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr il se passe des tr\u00e8s belles",
        "start": 139.92,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 trappes et bien s\u00fbr rien n'est",
        "start": 141.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "perdu attrape alors vous parlez de ce",
        "start": 143.459,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e parce que pr\u00e9cis\u00e9ment c'est le",
        "start": 145.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "lieu o\u00f9 enseigner dit le maire parce que",
        "start": 147.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est un endroit aussi aussi rendu le",
        "start": 149.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "maire de la ville ali rabais pour",
        "start": 151.44,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "distribuer des tracts \u00e7a fait r\u00e9agir",
        "start": 152.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "marine le pen par exemple un qui l a",
        "start": 154.14,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonc\u00e9 l'irruption d'une \u00e9quipe",
        "start": 156.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "municipale dans un lyc\u00e9e pour y faire de",
        "start": 157.769,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "la politique",
        "start": 159.18,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "la compromission du maire avec les",
        "start": 159.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "islamistes doivent justifier la mise",
        "start": 161.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sous tutelle de trappes est ce que vous",
        "start": 163.62,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "partagez ce diagnostic est ce qu'il faut",
        "start": 165.84,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "mettre sous tutelle la ville de trappes",
        "start": 167.4,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "j'ai des principes et j'ai des principes",
        "start": 170.84,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas n\u00e9gociables",
        "start": 173.4,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "le premier c'est que vous ne trouverez",
        "start": 175.019,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "toujours aux c\u00f4t\u00e9s d'un professeur",
        "start": 177.209,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "lorsqu'il est mis en cause",
        "start": 179.849,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e par des islamistes toujours",
        "start": 182.34,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quelle que soit la ville",
        "start": 184.47,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "quel que soit le moment je serai",
        "start": 185.43,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "toujours \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s pour le d\u00e9fendre \u00e7a",
        "start": 186.69,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est le premier principe",
        "start": 188.909,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me principe c'est que nos",
        "start": 189.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9coles sont des sanctuaires et nos",
        "start": 191.879,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9coles sont des sanctuaires \u00e7a veut dire",
        "start": 194.79,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "que je condamne vigoureusement",
        "start": 196.079,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'irruption du maire de ses adjoints",
        "start": 197.51,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "pour distribuer des tracts contre le",
        "start": 199.949,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "professeur pour monter les \u00e9l\u00e8ves contre",
        "start": 201.989,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "un professeur menac\u00e9 par les islamistes",
        "start": 203.819,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "dans l'iss et de trappes c'est pour \u00e7a",
        "start": 206.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que j'ai demand\u00e9 la suspension de",
        "start": 208.47,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe municipale avec renaud muselier",
        "start": 210.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que renaud muselier vous savez",
        "start": 211.709,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'association des r\u00e9gions",
        "start": 213.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de france et nous avons en charge des",
        "start": 215.549,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es",
        "start": 217.29,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "donc ce que nous souhaitons c'est que le",
        "start": 217.769,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "gouvernement l'\u00e9tat r\u00e9affirme au fort et",
        "start": 220.379,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "clair qu' on ne peut pas aller faire de",
        "start": 223.139,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "la politique dans un lyc\u00e9e quand on est",
        "start": 225.9,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "un maire c'est indigne",
        "start": 227.97,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais quand vous parlez de suspension",
        "start": 229.139,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous entendez par l\u00e0 est",
        "start": 231.0,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "ce que ce qu'ils agissent de mani\u00e8re",
        "start": 232.319,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "contraire \u00e0 la loi de mani\u00e8re absolument",
        "start": 234.359,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "valeur absolument absolument ceci",
        "start": 236.069,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "contraire \u00e0 la loi les lyc\u00e9es sont des",
        "start": 238.709,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "lieux dans lesquels on n'a pas le droit",
        "start": 240.599,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "de venir faire de la politique",
        "start": 241.799,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "et moi je vous le dit ces principes",
        "start": 244.59,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains",
        "start": 248.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ces principes fondamentaux mais on peut",
        "start": 249.269,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "pas y renoncer parce que si on y renonce",
        "start": 252.12,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'on baisse la t\u00eate si on",
        "start": 254.34,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "baisse la t\u00eate on se soumet et moi je ne",
        "start": 256.019,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "me soumettrai jamais mais vous condamner",
        "start": 258.299,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tout de m\u00eame les",
        "start": 260.34,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "menaces dont le maire a \u00e9t\u00e9 l'objet psy",
        "start": 261.269,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "et des menaces contre le professeur des",
        "start": 262.889,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "menaces contre le maire c'est une",
        "start": 264.12,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "affaire terrible finalement o\u00f9 chacun se",
        "start": 265.229,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "retrouve menac\u00e9 et \u00e0 devoir \u00eatre prot\u00e9g\u00e9",
        "start": 266.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "absolument je condamne toutes les",
        "start": 268.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "menaces je les ai toujours condamn\u00e9",
        "start": 270.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "toutes les menaces contre les \u00e9lus de la",
        "start": 272.25,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique mais je les condamne",
        "start": 274.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 qu'elles viennent qu'elles viennent",
        "start": 275.639,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de l'extr\u00eame droite",
        "start": 277.59,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "qu'elles viennent de la droite de la",
        "start": 278.789,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "gauche o\u00f9 qu elles viennent aussi de",
        "start": 280.199,
        "duration": 1.771
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame gauche",
        "start": 281.37,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "je n'ai pas l'indignation \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie",
        "start": 281.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "variable pour moi ce n'est pas une",
        "start": 283.65,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "affaire politique politicienne c'est une",
        "start": 285.93,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "affaire aujourd'hui de respect de",
        "start": 288.539,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'ordre r\u00e9publicain",
        "start": 291.03,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "il vous interpeller tout de m\u00eame sept",
        "start": 291.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9lus alliera belle on va le situer c'est",
        "start": 293.759,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "un \u00e9lu du parti g\u00e9n\u00e9ration qui est un",
        "start": 295.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parti qui est issu de beno\u00eet hamon qui",
        "start": 298.02,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame est et de la ville",
        "start": 300.03,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "il vous interpeller sur les r\u00e9seaux",
        "start": 301.139,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sociaux en soulignant apr\u00e8s plusieurs",
        "start": 302.58,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "plaintes d\u00e9pos\u00e9es pour menaces de mort",
        "start": 304.199,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la plateforme pharos l'informer qu'une",
        "start": 305.669,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "nouvelle menace s\u00e9rieuse le concern\u00e9 et",
        "start": 308.099,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "il s'adresse \u00e0 emmanuel macron \u00e0 g\u00e9rald",
        "start": 310.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "darmanin \u00e0 vous m\u00eame il dit pas un mot",
        "start": 312.24,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "de votre part pour d\u00e9fendre un \u00e9lu de la",
        "start": 313.83,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique comment interpr\u00e9ter votre",
        "start": 315.599,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "silence alors vous venez justement",
        "start": 316.889,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "d'avoir des mots mais qu'est ce que vous",
        "start": 318.36,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "pensez de cette \u00e9lue l\u00e0 au del\u00e0 de ce",
        "start": 319.8,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "qu'il a fait l\u00e0 de ce que vous lui",
        "start": 321.569,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "reproch\u00e9 d'\u00eatre entr\u00e9e dans un lyc\u00e9e est",
        "start": 322.979,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "ce qu'il est \u00e0 la hauteur pour faire",
        "start": 324.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "face aux d\u00e9fis qui se pr\u00e9sentent",
        "start": 326.58,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 trappes",
        "start": 329.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce que je crois aujourd'hui ce qu'il ne",
        "start": 330.169,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "faut pas nier les difficult\u00e9s",
        "start": 333.12,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "j'ai dit tout ce qui se passe est de",
        "start": 334.259,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bien \u00e0 trappes j'ai dit tout l'espoir",
        "start": 336.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'on formait avec les services publics",
        "start": 338.039,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "qui font un travail formidable avec les",
        "start": 340.38,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "entreprises aussi de trappes qui font un",
        "start": 342.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "travail formidable d'int\u00e9gration j'ai",
        "start": 344.699,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "dit tout ce qui se passait bien il faut",
        "start": 346.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aussi voir ce qui ne va pas \u00e0 trappes",
        "start": 348.24,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "il faut voir aussi que l'ia attrape un",
        "start": 350.25,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "certain nombre de r\u00e9seaux islamistes",
        "start": 352.949,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "on les conna\u00eet ils sont d\u00e9nonc\u00e9s ils",
        "start": 355.409,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e9taient d\u00e9nonc\u00e9es dans le livre de",
        "start": 357.779,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rapha\u00eblle bacqu\u00e9 ariane chemin qu'ils",
        "start": 359.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "organisent du monde la communaut\u00e9",
        "start": 361.409,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donc on sait qu'il y \u00e0 des islamistes \u00e0",
        "start": 363.06,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "trappes",
        "start": 366.029,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "on sait que des dizaines de trappistes",
        "start": 366.419,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sont partis faire le djihad en syrie",
        "start": 368.669,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "donc on sait qu'il faut lutter pied \u00e0",
        "start": 370.889,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "pied dans cette ville pour r\u00e9affirmer",
        "start": 372.96,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "des principes r\u00e9publicains et un maire",
        "start": 374.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui enfreint les lois de la r\u00e9publique",
        "start": 376.169,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "en rentrant dans un lyc\u00e9e pour pardon",
        "start": 378.99,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mais chauffer les \u00e9l\u00e8ves contre un",
        "start": 382.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "professeur lui-m\u00eame menac\u00e9 par les",
        "start": 384.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "islamistes c'est indigne c'est",
        "start": 386.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "condamnable et \u00e7a ne devrait pas exister",
        "start": 388.02,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "mais ce que vous reprochez ce maire",
        "start": 389.82,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse pour bien content",
        "start": 390.899,
        "duration": 3.311
    },
    {
        "text": "c'est d'avoir mal agi dans ce lyc\u00e9e",
        "start": 391.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre trop passifs par rapport \u00e0 ce qui",
        "start": 394.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "se passe \u00e0 trappes ou d'\u00eatre m\u00eame",
        "start": 396.22,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "complice des islamistes par son",
        "start": 397.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comportement et sa politique",
        "start": 399.759,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "non ce qu'il a fait c'est qu'il a il il",
        "start": 400.9,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "a choisi d'attaquer le professeur et ben",
        "start": 404.11,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "moi je choisis de le d\u00e9fendre et je",
        "start": 407.83,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "crois que c'est \u00e7a qui fait toute la",
        "start": 409.599,
        "duration": 1.641
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence",
        "start": 410.53,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "quand vous dites trapier des choses bien",
        "start": 411.24,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "il ya des choses pas bien",
        "start": 413.979,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "est ce que c'est une ville particuli\u00e8re",
        "start": 414.789,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "est-ce que ce qui se passe \u00e0 trappes ne",
        "start": 417.49,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "se passe 4 ap",
        "start": 418.9,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "ou est-ce que tu rappes c'est le",
        "start": 419.74,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sympt\u00f4me le symbole peut-\u00eatre de ce que",
        "start": 420.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'on trouve dans d'autres communes je",
        "start": 422.83,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "sais pas peut-\u00eatre de votre r\u00e9gion ou",
        "start": 424.18,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "ailleurs en france",
        "start": 425.289,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "absolument il faut il faut avoir bien",
        "start": 426.24,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "conscience",
        "start": 428.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident a pris conscience qu'il y",
        "start": 430.0,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avait une dynamique s\u00e9paratisme \u00e0",
        "start": 432.46,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "l'oeuvre dans un certain nombre de nos",
        "start": 435.28,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "vies face \u00e0 cette dynamique s\u00e9paratiste",
        "start": 437.349,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "il a propos\u00e9 un certain nombre de",
        "start": 440.139,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "solutions mais dans la loi s\u00e9paratisme",
        "start": 441.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "me manque un volet il manque un volet",
        "start": 443.77,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "sur ce qu'on appelle le s\u00e9paratisme",
        "start": 446.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "urbain en clair les ghettos les ghettos",
        "start": 447.849,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "urbains les ghettos urbains ces grands",
        "start": 450.43,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "ensembles qu'on a laiss\u00e9 se paup\u00e9riser",
        "start": 452.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'on a laiss\u00e9s sans ferm\u00e9s sur",
        "start": 453.789,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames qu'on a laiss\u00e9s en dehors de",
        "start": 455.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique mais aussi en dehors de",
        "start": 457.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'espoir que porte la r\u00e9publique",
        "start": 459.43,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "l'espoir d'int\u00e9gration l'espoir de",
        "start": 461.05,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussite sociale donc la v\u00e9rit\u00e9 c'est",
        "start": 462.909,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "qu'il faut d\u00e9truire ces ghettos les",
        "start": 466.09,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "reconstruire",
        "start": 467.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "moi je porte \u00e0 la r\u00e9gion un prochain",
        "start": 468.669,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "projet de destruction des ghettos",
        "start": 470.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "urbains de reconstruction de nouveaux",
        "start": 473.229,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quartiers de mixit\u00e9 sociale avec un",
        "start": 474.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "plafond antique et au un plafond anti",
        "start": 476.889,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "ghetto c'est interdire de mettre plus de",
        "start": 479.74,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "30% de logements tr\u00e8s sociaux dans un",
        "start": 482.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quartier parce que quand il ya plus de",
        "start": 484.419,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "30% de logements tr\u00e8s sociaux dans un",
        "start": 486.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quartier c'est difficile pour les \u00e9coles",
        "start": 488.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est difficile pour les \u00e9coles",
        "start": 490.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9grer c'est difficile pour les",
        "start": 491.62,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves de r\u00e9ussir c'est difficile aussi",
        "start": 493.78,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "d'emp\u00eacher quand il ya trop de pauvret\u00e9",
        "start": 496.69,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e des dix fils des dealers des",
        "start": 499.199,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "trafiquants qui disent aux jeunes il ya",
        "start": 502.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de l'argent facile \u00e0 faire voyez est",
        "start": 503.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donc cette spirale de l'enfermement de",
        "start": 505.69,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "la d\u00e9linquance qui parfois m\u00e8nent \u00e0 la",
        "start": 508.63,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "radicalisation et \u00e0 l'islamisme cette",
        "start": 511.99,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "spirale elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9e mille fois",
        "start": 513.669,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il faut la d\u00e9noncer pied \u00e0 pied et \u00e7a",
        "start": 515.229,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessite de d\u00e9truire ces grands",
        "start": 517.209,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "ensembles",
        "start": 519.219,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "il faut faire sur dix ans c'est ce que",
        "start": 519.669,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "le danemark s'est engag\u00e9 \u00e0 faire un plan",
        "start": 521.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "anti gay taux sur dix",
        "start": 523.3,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "non il faut se dire on va tout",
        "start": 524.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "reconstruire et on aura des villes",
        "start": 526.68,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "apaiser des villes de vraie mixit\u00e9",
        "start": 528.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sociale c'est \u00e7a qu'il faut faire et",
        "start": 530.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a qu'on enterre la nationale",
        "start": 532.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "10 \u00e0 trappes c'est aussi pour que la",
        "start": 534.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ville devienne plus belle plus agr\u00e9able",
        "start": 535.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 vivre et qu'on puisse ramener des",
        "start": 537.37,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "classes moyennes dans toutes ces villes",
        "start": 539.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui sont aujourd'hui tr\u00e8s fragile un en",
        "start": 540.579,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "plus il faisait allusion lui seul est",
        "start": 542.62,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "question de s\u00e9paratisme elles sont",
        "start": 544.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "trait\u00e9es dans la loi confortant le",
        "start": 545.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "respect des principes r\u00e9publicains",
        "start": 548.5,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "l'examen en premi\u00e8re lecture s'est",
        "start": 549.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "achev\u00e9e \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale cette",
        "start": 550.81,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "semaine",
        "start": 551.92,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "elle doit \u00eatre vot\u00e9e en premi\u00e8re lecture",
        "start": 552.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mardi \u00e7a a \u00e9t\u00e9 l'objet \u00e9galement d'un",
        "start": 553.51,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat chez nos confr\u00e8res de france 2",
        "start": 555.61,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "cette semaine entre le ministre de",
        "start": 556.959,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur g\u00e9rald darmanin et la",
        "start": 558.01,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente du rassemblement national",
        "start": 559.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "jarnac a surpris avec ses mots lorsqu'il",
        "start": 560.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "s'est adress\u00e9 \u00e0 marine le pen",
        "start": 563.35,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "je ne vous trouve pas assez dur je",
        "start": 564.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "trouve marine le pen un peu branlante un",
        "start": 565.899,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "peu molle",
        "start": 567.88,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "est ce que vous diriez comme g\u00e9rald",
        "start": 568.51,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "darmanin que marine le pen est molle sur",
        "start": 569.769,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "ces sujets ce que je dirais surtout",
        "start": 571.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est que je pense que marine le pen n'a",
        "start": 573.79,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "pas les solutions pour le pays",
        "start": 576.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je pense que si marine le pen devenait",
        "start": 577.149,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la france ce serait une",
        "start": 579.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "catastrophe ce serait une catastrophe",
        "start": 581.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce qu'elle conduirait notre pays a",
        "start": 582.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "une double faillite",
        "start": 584.89,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "une faillite \u00e9conomique on le sait n'a",
        "start": 585.76,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "aucune proposition \u00e9conomique pour le",
        "start": 587.95,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pays mais aussi une faillite faillite",
        "start": 589.839,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "sociale parce qu'elle est livr\u00e9e elle",
        "start": 592.57,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "provoquerait vraiment l'opposition de de",
        "start": 595.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "france et \u00e7a eh bien \u00e7a conduirait notre",
        "start": 598.18,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "pays \u00e0 la catastrophe",
        "start": 600.49,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "il ya un sujet qui n'a pas \u00e9t\u00e9 trait\u00e9",
        "start": 601.449,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "dans cette loi qui a m\u00eame \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s de",
        "start": 602.709,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la discussion parlementaire c'est la",
        "start": 604.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "question du joual tous les amendements",
        "start": 605.709,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s que ce soit par la",
        "start": 607.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "droite ou la r\u00e9publique en marche y",
        "start": 608.8,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "compris d'ailleurs par votre ancien",
        "start": 610.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "soutien \u00e0 aurore berg\u00e9 qui \u00e9taient issus",
        "start": 611.829,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "des yvelines \u00e9galement pour interdire le",
        "start": 613.48,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "port du voile aux petites filles elle",
        "start": 615.37,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "sait ce qu'elle d\u00e9fende et ils ont tous",
        "start": 616.3,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s",
        "start": 617.38,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "est ce que c'est une bonne chose avoir",
        "start": 618.16,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "\u00e9cart\u00e9 ce d\u00e9bat-l\u00e0 ou contre est ce que",
        "start": 619.93,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous auriez pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 qu'on avance sur",
        "start": 621.339,
        "duration": 1.801
    },
    {
        "text": "cette th\u00e9matique",
        "start": 622.54,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "ce qui est certain c'est que l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 623.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "femmes-hommes est au coeur des valeurs",
        "start": 625.149,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique et quand on parle de",
        "start": 627.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme et bien cette question de",
        "start": 628.99,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "les femmes sont elles libres dans notre",
        "start": 631.48,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 633.699,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "c'est une question qu'on doit poser et",
        "start": 634.149,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "on doit la poser partout sur tout le",
        "start": 636.22,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 638.92,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 et bien c'est celle de",
        "start": 639.399,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider de son destin et moi je vois",
        "start": 641.829,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "dans certains quartiers dans certaines",
        "start": 644.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "villes beaucoup de femmes beaucoup de",
        "start": 645.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jeunes filles qui se retrouve forc\u00e9",
        "start": 647.68,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "porter le voile forc\u00e9 parce que parce",
        "start": 649.87,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "que on leur dit tu es un pudique on leur",
        "start": 652.029,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "dit on leur dit",
        "start": 655.089,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "va va va \u00eatre habill\u00e9e \u00e7a c'est pas ma",
        "start": 656.7,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "france c'est pas ma r\u00e9publique donc le",
        "start": 660.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "port du voile forc\u00e9 il faut lutter",
        "start": 662.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "contre et je regrette que cette question",
        "start": 664.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n'ait pas \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 l'agenda de la loi",
        "start": 666.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme mais si vous \u00e9tiez retrouver",
        "start": 668.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "en situation d'\u00eatre parlementaire",
        "start": 670.14,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement soient pr\u00e9sent\u00e9es vous vous",
        "start": 671.34,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "auriez vot\u00e9 pour par exemple",
        "start": 673.08,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "l'interdiction du voile aux petites",
        "start": 673.92,
        "duration": 1.35
    },
    {
        "text": "filles",
        "start": 675.0,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "ces mesures qu'il faut prendre comme tel",
        "start": 675.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "non je crois qu'il faut aller sur un",
        "start": 677.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "principe beaucoup plus g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 679.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'interdiction du voile forc\u00e9 pour tout",
        "start": 681.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mais les femmes adultes aussi",
        "start": 682.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "quelquefois vous avez des maris des",
        "start": 684.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "p\u00e8res c'est pas une question d'\u00e2ge c'est",
        "start": 687.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une question de libert\u00e9 moi je suis pour",
        "start": 688.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que la france soit un pays de libert\u00e9 et",
        "start": 691.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je suis pour que chaque femme soit",
        "start": 692.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 dans son int\u00e9grit\u00e9 et dans sa",
        "start": 694.95,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 697.26,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "mais comment on distingue entre un voile",
        "start": 697.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "port\u00e9 de force ont un voile port\u00e9 par",
        "start": 699.45,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "choix si quelqu'un vit se pr\u00e9senter 10",
        "start": 701.07,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "on m'a forc\u00e9 \u00e0 me voiler on m'a oblig\u00e9 \u00e0",
        "start": 705.12,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "porter wallon m'a oblig\u00e9 \u00e0 porter ce",
        "start": 708.27,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "voile",
        "start": 709.83,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "le voile n'est pas n'est pas un signe",
        "start": 710.04,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "religieux comme les autres le voile",
        "start": 712.62,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "c'est un signe de soumission des femmes",
        "start": 715.74,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et ce signe l\u00e0 moi personnellement je",
        "start": 717.62,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "suis contre mais je ne veux pas que l'on",
        "start": 721.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "force des femmes \u00e0 le porter il faudrait",
        "start": 724.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une nouvelle r\u00e8gle nouvelle loi o\u00f9 vous",
        "start": 726.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dites dans la mani\u00e8re d'appliquer les",
        "start": 728.67,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "textes aujourd'hui il faudrait",
        "start": 729.9,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "discriminer entre l'une ou l'autre",
        "start": 731.15,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "situation",
        "start": 732.78,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "je crois qu'il faut d\u00e9fendre la libert\u00e9",
        "start": 733.43,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "alors il ya des lois qui nous permettent",
        "start": 735.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de d\u00e9fendre cette libert\u00e9",
        "start": 737.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "elles sont elles appliqu\u00e9es et les",
        "start": 738.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "femmes ont-elles suffisamment confiance",
        "start": 740.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9publique pour d\u00e9noncer je ne",
        "start": 741.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "suis pas certaine donc il faut les",
        "start": 744.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger doublement il ya une question",
        "start": 745.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9galement qu et qui revenant le d\u00e9bat",
        "start": 747.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ces derniers jours c'est au del\u00e0 du",
        "start": 749.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme la question de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 750.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "en ile de france on le sait vous avez",
        "start": 752.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de la situation de trappe parfois",
        "start": 754.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "scilly au s\u00e9paratisme parfois \u00e7a ne",
        "start": 755.91,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'est pas il ya une proposition qui a",
        "start": 757.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "car d'une attention cette semaine a \u00e9t\u00e9",
        "start": 759.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 par la d\u00e9fenseure des droits",
        "start": 761.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "claire h\u00e9don qui chez nos confr\u00e8res de",
        "start": 762.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "france info expliquer la chose suivante",
        "start": 764.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cela fait un moment que l'on demande que",
        "start": 766.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "soit men\u00e9 des exp\u00e9rimentations parce",
        "start": 767.67,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'au bout d'un moment dans certains",
        "start": 769.35,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "quartiers pour certains jeunes cela",
        "start": 770.43,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "devient insupportable de quoi",
        "start": 772.02,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parle-t-elle elle dit est ce qu'on ne",
        "start": 773.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "peut pas exp\u00e9riment\u00e9 l'arr\u00eat du contr\u00f4le",
        "start": 774.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 des zones sans contr\u00f4le",
        "start": 777.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 pour elle ce serait une",
        "start": 779.55,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de faire baisser la tension",
        "start": 781.11,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "par endroit est ce que \u00e7a peut \u00eatre un",
        "start": 782.79,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "bon instrument",
        "start": 784.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "puis je suis totalement d\u00e9favorable je",
        "start": 785.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pense qu'on ne peut pas cr\u00e9er des zones",
        "start": 788.19,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "de non-droit dans lesquelles la police",
        "start": 789.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "n'aurait pas tous les instruments pour",
        "start": 790.8,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "agir en revanche je pense que la",
        "start": 792.54,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "question du lien entre police et",
        "start": 795.93,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "population se pose aujourd'hui est pour",
        "start": 797.37,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "moi la r\u00e9ponse pour r\u00e9tablir ce lien",
        "start": 800.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "police population",
        "start": 802.86,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "c'est vraiment les cam\u00e9ras embarqu\u00e9es",
        "start": 803.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les cam\u00e9ras embarqu\u00e9es donges \u00e9quipent",
        "start": 805.709,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les forces de s\u00e9curit\u00e9 dans",
        "start": 808.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le m\u00e9tro dans les trains dans les rer",
        "start": 810.839,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9quip\u00e9 police municipale je sais",
        "start": 812.37,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "que le gouvernement \u00e9quipe en partie",
        "start": 814.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aussi les la police nationale ces",
        "start": 816.089,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "cam\u00e9ras embarqu\u00e9es elles sont tr\u00e8s",
        "start": 818.16,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "importantes parce qu'elles permettent de",
        "start": 819.63,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier la qualit\u00e9 du lien entre la",
        "start": 821.399,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "police et la population comment ils",
        "start": 824.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "interviennent qu'ils contr\u00f4lent comment",
        "start": 826.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e7a se passe et je pense que \u00e7a permettra",
        "start": 828.45,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre s\u00fbrs que \u00e7a ne d\u00e9rape pas qu'il y",
        "start": 830.79,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "ait pas d des contr\u00f4les mal venues qui",
        "start": 835.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est pas aussi des mauvaises pratiques",
        "start": 837.269,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res qui ne soit pas connu",
        "start": 838.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est ce que vous \u00eates inqui\u00e8te dans votre",
        "start": 840.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion de l'\u00e9tat des relations entre",
        "start": 842.7,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "population et police du niveau de",
        "start": 845.22,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 ou d'ins\u00e9curit\u00e9 qu'on peut",
        "start": 848.579,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rencontrer par endroits est ce que vous",
        "start": 850.41,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "observez d\u00e9gradation parce qu'on le sait",
        "start": 852.029,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "plus on va se rapprocher la pr\u00e9sentielle",
        "start": 854.279,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "plus le sujet va monter aussi parce que",
        "start": 855.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "certains extr\u00eame pour sa marine le pen",
        "start": 858.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vont s'en emparer est-ce qu'il ya",
        "start": 859.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un probl\u00e8me et un sujet est",
        "start": 861.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 d'abord les forces de l'ordre",
        "start": 863.19,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "font un travail formidable et",
        "start": 865.23,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "formidablement difficile et",
        "start": 866.579,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement en ile de france",
        "start": 868.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "encore hier \u00e0 poissy incertaine une",
        "start": 869.43,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "brigade de police a \u00e9t\u00e9 prise dans un",
        "start": 872.7,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "guet-apens avec des voyous avec des",
        "start": 875.07,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "mortiers qui criait c'est sur la bande",
        "start": 879.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vid\u00e9o tuer les tuer les voil\u00e0 donc c'est",
        "start": 881.79,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "\u00e7a aussi la r\u00e9alit\u00e9 de la police la",
        "start": 884.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "police elle est l\u00e0 pour nous prot\u00e9ger",
        "start": 886.589,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "ne l'oublions jamais alors apr\u00e8s",
        "start": 887.88,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il faut que le lien entre la",
        "start": 889.91,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "police et la population soit r\u00e9tablie et",
        "start": 892.829,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "moi je crois que c'est d'ailleurs en",
        "start": 894.839,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "partie le r\u00f4le des polices municipales",
        "start": 896.64,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que moi je plaide pour des",
        "start": 898.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "polices municipales obligatoire dans",
        "start": 900.449,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "toutes les villes de plus de 10 mille",
        "start": 902.94,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "habitants des polices municipales",
        "start": 904.32,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "obligatoire \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut",
        "start": 905.579,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "dire que la police de proximit\u00e9 se",
        "start": 907.199,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "serait elle et je plaide aussi pour que",
        "start": 908.43,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "le gouvernement transf\u00e8re les moyens aux",
        "start": 910.23,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "villes de pouvoir avoir partout des",
        "start": 912.029,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "polices municipales active",
        "start": 914.459,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "l'autre jour j'\u00e9tais \u00e0 sevran \u00e0 sevran",
        "start": 915.66,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "en seine-saint-denis",
        "start": 917.85,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "une ville dans laquelle des",
        "start": 918.67,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taires se sont retrouv\u00e9 menac\u00e9",
        "start": 921.43,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "par des dealers des jeunes propri\u00e9taires",
        "start": 925.18,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qui arrivait dans une nouvelle r\u00e9sidence",
        "start": 926.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tout neuf tout belle ils se sont vus",
        "start": 928.21,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "menac\u00e9s par des dealers qui leur ont dit",
        "start": 931.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ben nous on veut venir d\u00eener chez vous",
        "start": 933.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 on dit non et le probl\u00e8me c'est",
        "start": 935.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'elles se vendent",
        "start": 937.33,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "il n'y a pratiquement pas de police",
        "start": 937.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "municipale et donc on n'a pas les moyens",
        "start": 939.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui au quotidien d'avoir une",
        "start": 941.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence qui rassure les honn\u00eates gens",
        "start": 943.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment il ya la police",
        "start": 945.85,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "nationale vous me dire elle peut",
        "start": 947.02,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "intervenir mais la police nationale elle",
        "start": 947.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "et elle et elle et elle est beaucoup",
        "start": 949.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "trop occup\u00e9s par des affaires tr\u00e8s grave",
        "start": 950.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "elle ne peut pas faire cette police de",
        "start": 953.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 qui rassure les honn\u00eates gens",
        "start": 955.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donc il faut une compl\u00e9mentarit\u00e9 il faut",
        "start": 957.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une cha\u00eene de s\u00e9curit\u00e9 qui partent des",
        "start": 959.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "polices municipales police des",
        "start": 960.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "transports police nationale et qui",
        "start": 962.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "arrivent aussi jusqu'\u00e0 la r\u00e9ponse",
        "start": 964.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "judiciaire et vous le savez le maillon",
        "start": 965.8,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "faible de la s\u00e9curit\u00e9 c'est l'absence de",
        "start": 968.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse judiciaire efficace et rapide",
        "start": 970.96,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 dessus c'est l\u00e0 le point faible",
        "start": 973.15,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de toutes nos lois et de tout de tout un",
        "start": 976.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "politique de s\u00e9curit\u00e9 sur ces sujets l\u00e0",
        "start": 978.49,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "on a un vice de l'int\u00e9rieur g\u00e9rald",
        "start": 980.11,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "darmanin avec qui on peut faire beaucoup",
        "start": 981.46,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de reproches mais s'il ya bien une chose",
        "start": 982.99,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qu'on peut le reconna\u00eetre c'est d'avoir",
        "start": 984.55,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00e9nergie de s'investir dans",
        "start": 985.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ces sujets parfois m\u00eame de provoquer il",
        "start": 987.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avait beaucoup fait r\u00e9agir lorsqu'il",
        "start": 989.47,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "avait parl\u00e9 dans sauvagement de la",
        "start": 990.61,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 est-ce que vous avez le",
        "start": 991.66,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "sentiment d'avoir pass\u00e9 \u00e0 vous un",
        "start": 993.16,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "interlocuteur qui prend \u00e0 bras le corps",
        "start": 994.12,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes qui les a identifi\u00e9s qui",
        "start": 995.89,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "apporte des solutions ou qui est",
        "start": 997.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "contraire est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ce que les fran\u00e7ais",
        "start": 998.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "veulent c'est des r\u00e9sultats pas des mots",
        "start": 1001.65,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et donc le sujet aujourd'hui c'est",
        "start": 1002.94,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "comment on a des r\u00e9sultats",
        "start": 1004.68,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "alors oui il ya des prises de conscience",
        "start": 1005.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "oui il ya des mots des mots qui qui qui",
        "start": 1007.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui sonne juste",
        "start": 1010.14,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans ce que dit g\u00e9rald darmanin mais",
        "start": 1011.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s moi je juge sur les actes il y",
        "start": 1013.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "avait mille trois cent cinquante",
        "start": 1016.05,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "policiers dans le m\u00e9tro et dans les",
        "start": 1016.95,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "trains d'\u00eele de france et dans les rer",
        "start": 1019.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en 2012 aujourd'hui il y en a plus que",
        "start": 1020.78,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "1000 et je me bats depuis cinq ans pour",
        "start": 1024.0,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qu'on r\u00e9cup\u00e8re les 350 policiers et je",
        "start": 1026.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'y arrive pas alors l\u00e0 le pr\u00e9fet de",
        "start": 1029.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "police vient enfin de m'\u00e9couter de",
        "start": 1030.96,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "m'entendre",
        "start": 1032.76,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "il semble qu'il y ait 100 policiers qui",
        "start": 1033.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "reviennent mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a on nous",
        "start": 1035.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "enl\u00e8ve la gendarmerie mobile voyez le",
        "start": 1036.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que on se retrouve un peu",
        "start": 1038.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9muni quand l'\u00e9tat ne tient pas c'est",
        "start": 1041.07,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sa parole et sur les trains et les rer",
        "start": 1043.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9gion qui a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de",
        "start": 1046.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "recruter me",
        "start": 1048.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la personne de plus alors c'est les",
        "start": 1049.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "personnels de la suge de gpsr les",
        "start": 1051.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "personnels de s\u00e9curit\u00e9 de la ratp de la",
        "start": 1053.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sncf c'est des gendarmes r\u00e9servistes",
        "start": 1055.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'on fait revenir dans les bus de",
        "start": 1057.33,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "grande couronne",
        "start": 1059.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est aussi c'est aussi des personnels",
        "start": 1059.61,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9es des brigades on est",
        "start": 1063.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de faire toute seule en fait la",
        "start": 1065.309,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion est oblig\u00e9 de s'investir dans la",
        "start": 1066.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 alors que c'est pas du tout sa",
        "start": 1068.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence mais on est oblig\u00e9 de le",
        "start": 1070.26,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faire parce que parce que l'\u00e9tat n'est",
        "start": 1071.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0 et les communes n'ont pas les",
        "start": 1073.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "moyens de faire seul donc ce que je",
        "start": 1075.09,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "demande c'est qu'on aide les communes \u00e0",
        "start": 1076.8,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "faire mais je demande aussi que les",
        "start": 1078.179,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "sanctions soient appliqu\u00e9es parce que",
        "start": 1079.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous comprenez prenez les travaux",
        "start": 1080.73,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1082.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le grand drame en ile de france c'est la",
        "start": 1083.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance des mineurs",
        "start": 1085.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "on a de plus en plus de d\u00e9linquants de",
        "start": 1086.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plus en plus jeunes et on le voit avec",
        "start": 1088.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des ph\u00e9nom\u00e8nes de bandes qui font la une",
        "start": 1090.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me on a eu la paire youri",
        "start": 1092.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "encore quelques semaines absolument dans",
        "start": 1094.86,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "absolument qui est tout \u00e0 fait",
        "start": 1096.51,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9latrice",
        "start": 1097.89,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "ce qui est int\u00e9ressant c'est qu'on ne",
        "start": 1098.55,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parle des ph\u00e9nom\u00e8nes de bandes que quand",
        "start": 1100.08,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ils se produisent \u00e0 beaugrenelle quand",
        "start": 1101.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 gonesse ou quand c'est \u00e0",
        "start": 1103.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aubervilliers on entend un bon ce",
        "start": 1105.96,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "mouvement esp\u00e9raient la r\u00e9gion",
        "start": 1107.37,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "parisienne vie comme si \u00e0 paris on en",
        "start": 1108.27,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "parle et puis quand ils en ont grand",
        "start": 1109.47,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "lyon n'en parle pas absolument on en",
        "start": 1110.309,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "parle beaucoup moins en tout cas la",
        "start": 1111.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision mais ce qui est int\u00e9ressant",
        "start": 1113.52,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "c'est que c'est cesser ces mineurs donc",
        "start": 1115.08,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "souvent quand ils commettent leurs",
        "start": 1119.03,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res \u00e0 premier acte de d\u00e9linquance",
        "start": 1121.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ond pro on fait des travaux d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1123.179,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral ou des mesures \u00e9ducatives pour",
        "start": 1126.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les mineurs ce qu'ils emploient de",
        "start": 1129.0,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "travail et les mesures \u00e9ducatives",
        "start": 1130.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais combien de temps on met avant de",
        "start": 1131.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "juger et combien de temps mais avant",
        "start": 1134.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'ex\u00e9cuter 50% des travaux d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1136.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral ne sont pas ex\u00e9cut\u00e9s dans les",
        "start": 1138.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "six mois mais parfois d\u00e9cor\u00e9s selon les",
        "start": 1140.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e9chos par manque de moyens de la justice",
        "start": 1142.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la ma\u00eetresse absolue mais surtout par",
        "start": 1143.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "manque de moyens par manque de moyens et",
        "start": 1146.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "par manque aussi de volont\u00e9 parce que",
        "start": 1148.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ces travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral il",
        "start": 1149.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faudrait monter tout un dispositif pour",
        "start": 1151.44,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "les faire alors le gouvernement l\u00e0",
        "start": 1153.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "encore a dit mais on va faire une agence",
        "start": 1154.679,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1156.54,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "on va faire une agence et l' agence",
        "start": 1158.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement sur le terrain \u00e7a donne",
        "start": 1159.929,
        "duration": 1.621
    },
    {
        "text": "quoi",
        "start": 1161.22,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "ou est ce qu'on les fait les travaux",
        "start": 1161.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral quelle m\u00e8re s'en",
        "start": 1162.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "occupe \u00e0 quelle m\u00e8re on donne les moyens",
        "start": 1165.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de les faire alors il ya des maires qui",
        "start": 1166.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les font et c'est eux qui payent ces qui",
        "start": 1168.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "organise et voyez \u00e7a fait un territoire",
        "start": 1170.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "national dans laquelle la s\u00e9curit\u00e9 est \u00e0",
        "start": 1172.44,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "deux vitesses",
        "start": 1174.15,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous avez des maires qui d\u00e9cident",
        "start": 1174.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'avoir des polices municipales de les",
        "start": 1176.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "armes et qui d\u00e9cide de faire les travaux",
        "start": 1178.83,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral qui d\u00e9cide de",
        "start": 1180.33,
        "duration": 2.29
    },
    {
        "text": "convoquer",
        "start": 1181.65,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "les parents des enfants d\u00e9linquants",
        "start": 1182.62,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "voire de leur supprimer les aides comme",
        "start": 1183.58,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "le maire de poissy l'a fait il ya des",
        "start": 1185.559,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "m\u00e8res qui prennent le sujet apr\u00e8s le",
        "start": 1187.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "casque vous f\u00e9licite et je crois que",
        "start": 1188.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est une initiative int\u00e9ressante",
        "start": 1191.559,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "il faut responsabiliser aussi les",
        "start": 1193.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parents il faut sanctionner les mineurs",
        "start": 1194.71,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants",
        "start": 1197.02,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "les jeunes d\u00e9linquants mais il faut",
        "start": 1197.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "aussi effectivement responsabiliser les",
        "start": 1198.88,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "parents",
        "start": 1200.41,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "il ya des faits niant n'ajoute pas de la",
        "start": 1200.71,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse \u00e0 la d\u00e9tresse quand on fait \u00e7a",
        "start": 1202.36,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse parce que ce sont des",
        "start": 1203.65,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "familles qui bien souvent tu assez peu",
        "start": 1204.85,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "de moyens si on supprime des aides est",
        "start": 1206.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ce qu'on les tire pas encore davantage",
        "start": 1208.059,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "dans une spirale n\u00e9gative",
        "start": 1209.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 encore tout d\u00e9pend des cas moi",
        "start": 1210.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je suis j'ai une maman bien \u00e9videmment",
        "start": 1213.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que une m\u00e8re seule qui \u00e9l\u00e8ve ses enfants",
        "start": 1215.2,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "peut avoir un fils qui d\u00e9rape et qui se",
        "start": 1217.21,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "met \u00e0 devenir d\u00e9linquants bien s\u00fbr mais",
        "start": 1221.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il ya aussi il faut en parler des",
        "start": 1223.45,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "familles qui vivent du recel du recel de",
        "start": 1225.49,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ce que certains de leurs enfants me",
        "start": 1228.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ram\u00e8ne \u00e0 la maison il ya des familles",
        "start": 1231.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui sont complices aussi du syst\u00e8me",
        "start": 1232.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donc si vous les m\u00eames droits m\u00eames",
        "start": 1235.12,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "devoirs quand on a des droits",
        "start": 1236.71,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "wow aux aides aux aides de la commune",
        "start": 1239.19,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "droit aux aides pour partir en vacances",
        "start": 1242.11,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pour aller au spectacle droit",
        "start": 1243.58,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "aux aides",
        "start": 1245.14,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "il faut aussi remplir ses devoirs de",
        "start": 1245.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parents voyez donc je crois qu'il faut",
        "start": 1247.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir un ordre r\u00e9publicain juste et",
        "start": 1249.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a aujourd'hui ce que les fran\u00e7ais",
        "start": 1252.1,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "attendent de nous il ya beaucoup de",
        "start": 1253.36,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "sujets que le gouvernement doit traiter",
        "start": 1254.679,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "en ce moment tous plus difficiles les",
        "start": 1256.059,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "uns que les autres la question du de",
        "start": 1257.8,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'inceste est revenue dans l'actualit\u00e9",
        "start": 1259.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res semaines d'ailleurs je",
        "start": 1260.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise que tout \u00e0 l'heure \u00e0 votre place",
        "start": 1262.75,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sera pr\u00e9sente la styliste agn\u00e8s b qui",
        "start": 1263.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "viendra sur ce plateau porte un",
        "start": 1266.2,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage elle a elle m\u00eame \u00e9t\u00e9 victime",
        "start": 1267.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'inceste et l'\u00e2ge de 12 ans ce midi",
        "start": 1268.929,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "c'est eric dupond-moretti ministre de la",
        "start": 1271.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "justice qui a au grand jury rtl lci le",
        "start": 1273.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "figaro souhait\u00e9 annoncer souhait\u00e9 fixer",
        "start": 1275.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "un seuil de non consentement \u00e0 18 ans",
        "start": 1277.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour l'assister val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1280.15,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "est ce que c'est une d\u00e9cision que vous",
        "start": 1281.35,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "saluer c'est une tr\u00e8s bonne d\u00e9cision",
        "start": 1282.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que quand quand il s'agit de votre",
        "start": 1284.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "p\u00e8re ou d'un membre de la famille c'est",
        "start": 1286.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tellement difficile de dire non c'est",
        "start": 1288.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tellement difficile de d\u00e9nouer les liens",
        "start": 1290.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "entre l'affection qu'on lui porte",
        "start": 1292.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et est ce qu'il est en train de faire je",
        "start": 1294.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "crois que c'est une tr\u00e8s bonne d\u00e9cision",
        "start": 1295.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et je salue aussi la d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1297.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "prise du gouvernement de 2 sur la",
        "start": 1298.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "prescription salle et sur la",
        "start": 1301.72,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "prescription ce qui est terrible c'est",
        "start": 1303.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on a repouss\u00e9 la",
        "start": 1304.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prescription \u00e0 30 ans apr\u00e8s les 18 ans",
        "start": 1306.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de l'enfant ce qui est ce qui est tr\u00e8s",
        "start": 1308.559,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s large tr\u00e8s large laps de temps",
        "start": 1310.75,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "sauf que \u00e7a ne s'applique pas",
        "start": 1312.55,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous ceux qui ont \u00e9t\u00e9 victimes avant",
        "start": 1314.559,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le vote de la loi et donc l\u00e0 ce que le",
        "start": 1316.659,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gouvernement pr\u00e9voit et je pense que",
        "start": 1318.669,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est une bonne mesure il pr\u00e9voit que si",
        "start": 1320.289,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "des actes non prescrits ont \u00e9t\u00e9 commis",
        "start": 1323.499,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "plus tard les victimes d'avant peuvent",
        "start": 1326.23,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "venir au proc\u00e8s et peuvent aussi porter",
        "start": 1329.11,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "leur parole au proc\u00e8s la pr\u00e9-saison la",
        "start": 1331.029,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "victime la plus jeune qui s'appliquait",
        "start": 1332.649,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ce qui permet effectivement c'est \u00e7a la",
        "start": 1334.12,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "prescription s'appliquera pour la",
        "start": 1335.409,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re des victimes lorsque l'alert\u00e9",
        "start": 1336.73,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a et \u00e7a c'est aussi une tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 1338.139,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "bonne r\u00e9forme parce que \u00e7a permettra \u00e0",
        "start": 1340.929,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "tous ceux qui aujourd'hui se disent il",
        "start": 1342.73,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "est encore l\u00e0 et il sera impunis et je",
        "start": 1345.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ne pourrai pas raconter mon histoire",
        "start": 1348.7,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "devant le juge d'avoir justice",
        "start": 1350.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la parole s'est beaucoup lib\u00e9r\u00e9 sur les",
        "start": 1353.769,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux il y avait huit o\u00f9 il ya",
        "start": 1354.94,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "eu meet your game itou inceste est ce",
        "start": 1356.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que vous vous f\u00e9licitez que \u00e7a prenne",
        "start": 1358.809,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cette forme l\u00e0 parce que chez certains",
        "start": 1360.19,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "\u00e7a cr\u00e9e aussi d'inqui\u00e9tude se dire que",
        "start": 1362.019,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "si les r\u00e9seaux sociaux deviennent le",
        "start": 1363.429,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "d\u00e9versoir de tout des plaintes l\u00e9gitimes",
        "start": 1364.659,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ils peuvent aussi accueillir des",
        "start": 1367.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plaintes ill\u00e9gitime par moments et les",
        "start": 1369.279,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre un espace \u00e0 la calomnie",
        "start": 1371.35,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "est ce que vous dites prenons ce qui est",
        "start": 1372.94,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "bien et salons cette lib\u00e9ration ou ayant",
        "start": 1374.259,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aussi un peu de craintes sur les d\u00e9rives",
        "start": 1376.899,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "que cela pourrait amener les deux les",
        "start": 1378.399,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "deux il faut saluer quand m\u00eame cette",
        "start": 1381.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration de la parole parce que pour",
        "start": 1383.44,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "une femme comme moi enfin vraiment je",
        "start": 1385.72,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vois compl\u00e8tement la diff\u00e9rence y",
        "start": 1388.929,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "compris dans la prise de conscience des",
        "start": 1390.58,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "hommes dans sur certains comportements",
        "start": 1392.08,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "donc bien s\u00fbr cette lib\u00e9ration de la",
        "start": 1393.879,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "parole elle a \u00e9t\u00e9 elle a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s fort",
        "start": 1395.889,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s puissante utile mais bien s\u00fbr aussi",
        "start": 1398.23,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "il ne faut pas une justice d'opinion",
        "start": 1401.19,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "c'est pas parce qu'on va avoir en plus",
        "start": 1404.169,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "il peut y avoir des fake news",
        "start": 1406.33,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "en plus on peut noircir on peut salir",
        "start": 1407.32,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "donc laissons faire ensuite la justice",
        "start": 1409.179,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "il ya bien et nantes sur cette \u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 1411.57,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "de covile aussi qui vient",
        "start": 1414.009,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement percut\u00e9 l'actualit\u00e9 la",
        "start": 1415.059,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "t\u00e2che des politiques des collectivit\u00e9s",
        "start": 1417.73,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "locales",
        "start": 1418.929,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "on l'a vu encore avec le cas de la",
        "start": 1419.919,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "moselle et du guide dunkerquois touch\u00e9",
        "start": 1421.36,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "par l'apparition de variants particulier",
        "start": 1423.61,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "sud africain alors d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise",
        "start": 1425.409,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de g\u00e9n\u00e9raliser le port du masque dans",
        "start": 1427.299,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ces zones mais pas de re confin\u00e9 ni de",
        "start": 1429.039,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fermer des \u00e9coles certains \u00e9lus",
        "start": 1431.379,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "demandaient pourtant val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1433.629,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "des mesures plus strictes qui est ce",
        "start": 1434.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'il faut \u00e9couter dans pareil cas reste",
        "start": 1436.299,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "est ce qu'on doit se remettre aux",
        "start": 1437.71,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "scientifiques aux gouvernements aux \u00e9lus",
        "start": 1438.58,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "locaux",
        "start": 1440.769,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parce que on voit bien d'une situation \u00e0",
        "start": 1441.129,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'autre on a du mal \u00e0 savoir \u00e0 quel",
        "start": 1443.379,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "saint se vouer l\u00e0 par exemple les \u00e9lus",
        "start": 1444.879,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "locaux n'ont pas \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement",
        "start": 1446.259,
        "duration": 1.601
    },
    {
        "text": "entendu",
        "start": 1447.34,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "le gouvernement estime x \u00e9tait",
        "start": 1447.86,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rable de ne pas les h\u00e9ros",
        "start": 1449.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "confinement l\u00e0 encore je me suis fait",
        "start": 1450.59,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "une ligne de conduite ma ligne de",
        "start": 1453.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "conduite c'est que les d\u00e9cisions en ce",
        "start": 1455.059,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "domaine appartiennent au gouvernement",
        "start": 1457.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "est certes il ya les experts mais c'est",
        "start": 1458.799,
        "duration": 6.821
    },
    {
        "text": "au gouvernement de d\u00e9cider \u00e0 la fin je",
        "start": 1462.26,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pense personnellement qu'il faut tout",
        "start": 1465.62,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "faire pour \u00e9viter un troisi\u00e8me",
        "start": 1468.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "reconfirme ans il faut tout faire il",
        "start": 1469.75,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "faut agir au maximum pour l'emp\u00eacher et",
        "start": 1471.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 la place qui est la mienne",
        "start": 1474.17,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de r\u00e9gion",
        "start": 1475.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'essaye d'aider et d'\u00eatre partenaire",
        "start": 1476.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour essayer d'\u00e9viter ce ce troisi\u00e8me",
        "start": 1479.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "confinement par exemple qu'est ce qu'on",
        "start": 1481.91,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "a fait on a lanc\u00e9 un programme pour",
        "start": 1483.29,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er 500 lits de r\u00e9animation",
        "start": 1486.429,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires en ile-de-france comment",
        "start": 1489.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des lits de r\u00e9animation",
        "start": 1491.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "eh bien on ach\u00e8te les moniteurs les",
        "start": 1492.29,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "respirateurs et puis surtout on ach\u00e8te",
        "start": 1495.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des heures de formation pour permettre",
        "start": 1498.049,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "que les infirmiers les aides soignants",
        "start": 1499.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "puissent \u00eatre form\u00e9s \u00e0 l'utilisation de",
        "start": 1502.79,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "ces appareils",
        "start": 1504.47,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "donc la r\u00e9gion a fait cela et quel est",
        "start": 1505.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le but le but vous savez c'est quand il",
        "start": 1507.02,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "pourquoi on a confin\u00e9",
        "start": 1509.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pourquoi on a confin\u00e9 en marche juste",
        "start": 1510.52,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "sur cilic en comprennent 1 val\u00e9rie",
        "start": 1512.51,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse sait \u00e0 quel horizon parce qu'on",
        "start": 1513.47,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "a entendu le gouvernement depuis des",
        "start": 1515.419,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "mois nous dire on peut pas rajouter de",
        "start": 1516.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lits de r\u00e9animation de mani\u00e8re p\u00e9renne",
        "start": 1517.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce que c'est des ann\u00e9es de formation",
        "start": 1519.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous nous dit on va pouvoir former du",
        "start": 1521.24,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "personnel mais il sera op\u00e9rationnel",
        "start": 1523.13,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "qu'en ce personnel il va \u00eatre",
        "start": 1524.419,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "op\u00e9rationnel d\u00e8s ce mois ci puisque nous",
        "start": 1525.799,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "avons d\u00e9j\u00e0 des dizaines d'h\u00f4pitaux qui",
        "start": 1528.169,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "nous ont demand\u00e9 ces \u00e9quipements et nous",
        "start": 1529.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "allons lancer la formation d\u00e8s cette",
        "start": 1532.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "semaine l\u00e0 l'h\u00f4pital de cr\u00e9teil on",
        "start": 1534.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "commence par cet h\u00f4pital",
        "start": 1536.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on va commencer \u00e0 former les infirmi\u00e8res",
        "start": 1538.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et ce qu'on fait le gouvernement a",
        "start": 1541.16,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "raison dans l'id\u00e9e de dire un infirmier",
        "start": 1542.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a met longtemps \u00e0 former \u00e0 la ferme et",
        "start": 1545.299,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "de r\u00e9animation mais si on prend un",
        "start": 1547.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "infirmier qui est d\u00e9j\u00e0 en service de",
        "start": 1549.32,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "soins le le le",
        "start": 1552.5,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "comment dire l'information l'oms et en",
        "start": 1554.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tas de formation le compl\u00e9ment de",
        "start": 1558.14,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "formation qui lui manque",
        "start": 1559.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "lui il est faible donc en fait ce qu'on",
        "start": 1560.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "veut faire c'est du lard et animations",
        "start": 1563.63,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "modulaire c'est prendre des infirmiers",
        "start": 1565.46,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "qui sont dans d'autres services et qui",
        "start": 1566.929,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "pourraient devenir des infirmiers de",
        "start": 1568.669,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation tr\u00e8s rapidement avec une",
        "start": 1570.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "formation de quelques jours de quelques",
        "start": 1571.88,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "semaines mais donc ses 500 lits l\u00e0 on",
        "start": 1573.62,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les pense s\u00fbr",
        "start": 1575.419,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "quoi parce qu'il faut bien j'imagine",
        "start": 1576.44,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "enlev\u00e9 dans tel ou tel service \u00e0 c\u00f4t\u00e9 en",
        "start": 1577.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 on va d\u00e9shabiller paul pour",
        "start": 1579.62,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "habiller pierre ou jacques",
        "start": 1581.09,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on fait c'est ce qu'on fait",
        "start": 1582.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois que les pand\u00e9mies flambent",
        "start": 1583.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quand la pand\u00e9mie flambe ont des",
        "start": 1585.14,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "programmes un certain nombre de soins",
        "start": 1587.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas urgents et on transforme",
        "start": 1588.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9lit dray en r\u00e9animation mais la",
        "start": 1590.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois on a une saturation des",
        "start": 1592.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lits parce qu'on n'avait pas assez de",
        "start": 1594.17,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "respirateurs on n'avait pas assez de",
        "start": 1595.28,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "moniteurs on n'avait pas assez personnel",
        "start": 1596.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "form\u00e9 pour les utiliser",
        "start": 1597.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous esp\u00e9rons que \u00e7a ne se reproduise",
        "start": 1599.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 l'avenir et c'est pour \u00e7a que nous",
        "start": 1601.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "allons lancer l'op\u00e9ration d\u00e9j\u00e0 150 lits",
        "start": 1603.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires d'ici la fin du mois de",
        "start": 1606.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mars pourront \u00eatre ouverts donc \u00e7a veut",
        "start": 1608.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dire qu'on augmente les capacit\u00e9s de",
        "start": 1610.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation et qu'on peut du coup faire",
        "start": 1612.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "face sans saturer l'h\u00f4pital est donc",
        "start": 1614.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre \u00e9viter leur confinement et \u00e7a",
        "start": 1616.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce sera une initiative prise par la",
        "start": 1618.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion avec \u00e9videmment l'approbation de",
        "start": 1620.45,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'agenc\u00e9 r\u00e9gionale de sant\u00e9",
        "start": 1622.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et si \u00e7a ne suffit pas malheureusement",
        "start": 1623.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'avoir des capacit\u00e9s des d\u00e9marches de",
        "start": 1625.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "manoeuvre comme \u00e7a on \u00e9voquait le cas de",
        "start": 1627.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la moselle du dunkerquois si demain vous",
        "start": 1629.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "retrouvez dans votre r\u00e9gion \u00e0 avoir une",
        "start": 1631.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "flamb\u00e9e de variants sud africain est ce",
        "start": 1632.48,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que vous direz oui allons-y confinant la",
        "start": 1634.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion ile-de-france est ce que \u00e7a vous",
        "start": 1637.52,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "para\u00eet faisable d'avoir comme \u00e7a une",
        "start": 1638.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mesure qui serait je sais pas",
        "start": 1640.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementalis\u00e9e r\u00e9gionaliser quelle",
        "start": 1641.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "serait la bulle l'abonn\u00e9 chabert alors",
        "start": 1643.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but de la crise j'ai",
        "start": 1645.5,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "toujours plaid\u00e9 pour la r\u00e9gionalisation",
        "start": 1646.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des solutions je pense qu'au printemps",
        "start": 1648.14,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dernier on aurait peut-\u00eatre pu \u00e9viter de",
        "start": 1650.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "confiner toute une partie de la france",
        "start": 1653.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ouest qui avait tr\u00e8s tr\u00e8s peu de virus",
        "start": 1655.79,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous l'ile-de-france ont \u00e9t\u00e9 parmi les",
        "start": 1658.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions les plus touch\u00e9es dont il \u00e9tait",
        "start": 1660.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9vident qu'il fallait nous confiner je",
        "start": 1661.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "crois que le gouvernement je souhaite",
        "start": 1663.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "toujours traiter tout le monde de la",
        "start": 1665.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00eame fa\u00e7on c'est quand m\u00eame pas",
        "start": 1666.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "souhaitable surtout si effectivement",
        "start": 1669.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "arrive dans un d\u00e9partement une flamb\u00e9e",
        "start": 1670.82,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de variants et qu'on doit contr\u00f4ler le",
        "start": 1674.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement c'est pas la peine d'aller",
        "start": 1676.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "confin\u00e9 tous les autres donc oui je",
        "start": 1677.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "crois qu'on peut envisager des solutions",
        "start": 1679.76,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "locales",
        "start": 1681.02,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france c'est une r\u00e9gion qui est",
        "start": 1682.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s durement frapp\u00e9 vous le savez qui",
        "start": 1684.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "est \u00e0 un plateau c'est vrai qu'il faut",
        "start": 1685.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement \u00eatre vigilants dans",
        "start": 1688.4,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "notre r\u00e9gion c'est pour \u00e7a que",
        "start": 1690.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "j'encourage et je finance la politique",
        "start": 1691.22,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de tests massif",
        "start": 1693.5,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je souhaite qu'on continue cette",
        "start": 1694.79,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "politique le test et je souhaite qu'on",
        "start": 1696.26,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s'engage encore plus r\u00e9solument dans les",
        "start": 1697.52,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "tests salivaires",
        "start": 1699.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que le virus circule",
        "start": 1700.99,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "beaucoup dans les coll\u00e8ges dans les",
        "start": 1703.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es et moi depuis le d\u00e9but je dis",
        "start": 1705.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'il faudrait tester beaucoup",
        "start": 1707.99,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "us les \u00e9l\u00e8ves des coll\u00e8ges et des lyc\u00e9es",
        "start": 1709.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter les ph\u00e9nom\u00e8nes cluster y",
        "start": 1711.289,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "aura une campagne au retour des vacances",
        "start": 1713.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce que j'ai absolument et l\u00e0 je suis",
        "start": 1715.13,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s contente parce qu'avec l'arriv\u00e9e",
        "start": 1717.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des tests salivaires visiblement sahara",
        "start": 1719.059,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "les parents ont plus confiance ils sont",
        "start": 1721.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 70% favorable \u00e0 ce qu'on puisse faire",
        "start": 1724.639,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "des tests salivaires \u00e0 leurs enfants",
        "start": 1726.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "beaucoup plus que les pcr et donc moi",
        "start": 1728.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'approuve et je soutiens cette campagne",
        "start": 1730.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "je souhaite qu'elle soit massive",
        "start": 1732.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous \u00eates montr\u00e9s relativement mesur\u00e9",
        "start": 1733.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quand je vous interroger sur ce que",
        "start": 1735.95,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "faisait le gouvernement on comprend bien",
        "start": 1737.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que vous voulez pas \u00eatre ici caricatur\u00e9",
        "start": 1738.559,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "comme celle qui quitte apr\u00e8s \u00e0 bras",
        "start": 1740.24,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "raccourcis est ce que vous diriez les",
        "start": 1741.74,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00eames choses sur l'organisation de la",
        "start": 1743.269,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "campagne de vaccination est ce que vous",
        "start": 1744.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00eates satisfaite de la mani\u00e8re dont les",
        "start": 1746.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "choses se passent dans votre r\u00e9gion",
        "start": 1747.95,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "est-ce que vous si vous \u00e9tiez en charge",
        "start": 1749.6,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "en tant que pr\u00e9sident de r\u00e9gion vous",
        "start": 1751.19,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "auriez fait les choses diff\u00e9remment",
        "start": 1752.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "j'ai eu l'occasion de dire ma d\u00e9ception",
        "start": 1753.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "en d\u00e9but d'ann\u00e9e parce que depuis",
        "start": 1755.24,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "l'automne nous les r\u00e9gions nous",
        "start": 1757.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "proposions d'aid\u00e9 est partenaire dans la",
        "start": 1760.399,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "campagne vaccinale",
        "start": 1762.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le gouvernement n'a pas souhait\u00e9 saisir",
        "start": 1763.13,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "notre main tendue moi j'avais propos\u00e9",
        "start": 1765.59,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "par exemple que tous les instituts de",
        "start": 1767.299,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "formation des infirmiers puisse \u00eatre mis",
        "start": 1768.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 contribution il y en a 70 en ile de",
        "start": 1771.679,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "france et qu'on puissent vacciner dans",
        "start": 1773.63,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "ces instituts puisqu'il y avait des",
        "start": 1774.83,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res il y avait des infirmi\u00e8res",
        "start": 1775.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le gouvernement au dernier moment a",
        "start": 1777.59,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de mettre toute la charge de la",
        "start": 1779.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vaccination sur les mers les maires ils",
        "start": 1782.24,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bord\u00e9s ils n'avaient pas les",
        "start": 1783.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "moyens et ils sont encore un peu inquiet",
        "start": 1785.779,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parce qu'ils se disent \u00e7a nous co\u00fbte",
        "start": 1787.37,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s cher tout \u00e7a combien de temps \u00e7a va",
        "start": 1789.409,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "durer combien combien \u00e7a va nous co\u00fbter",
        "start": 1791.269,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fin et qui va payer",
        "start": 1793.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donc la r\u00e9gion a d\u00e9cid\u00e9 de faire un fond",
        "start": 1794.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dead vaccinale pour que toutes les",
        "start": 1796.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mairies qui ont aujourd'hui des centres",
        "start": 1799.49,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "de vaccination puisse b\u00e9n\u00e9ficier de",
        "start": 1801.23,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "10000 euros",
        "start": 1802.549,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a leur est tr\u00e8s utile pour acheter qui",
        "start": 1803.12,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des frigidaires qui du plexiglas -qui",
        "start": 1805.159,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "des seringue des aiguilles toutes choses",
        "start": 1808.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui sont peut-\u00eatre un jour rembourser",
        "start": 1810.47,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "par l'\u00e9tat mais on n'en est pas s\u00fbr \u00e0 ce",
        "start": 1811.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "stade donc pour l'instant c'est les",
        "start": 1813.32,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "maires qui font la vence et est ce que",
        "start": 1814.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous allez vous commandez d\u00e8s dos on",
        "start": 1815.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rappelle les deux descentes et command\u00e9",
        "start": 1817.82,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne en commandes",
        "start": 1819.11,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "group\u00e9es par par les 27",
        "start": 1820.61,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "on a bien compris de certaines r\u00e9gions",
        "start": 1821.87,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "disait mais on nous on aurait pu le",
        "start": 1823.37,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 1824.72,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "c'est un peu plus vite non ce que les",
        "start": 1825.59,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions ont voulu faire par le biais de",
        "start": 1827.659,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "l'association des r\u00e9gions de france",
        "start": 1830.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est dire laissez nous commander des",
        "start": 1831.65,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vaccins le jour o\u00f9 les fabricants de",
        "start": 1834.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vaccins commenceront \u00e0 en vendre \u00e0 tout",
        "start": 1836.99,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "le monde c'est \u00e0 dire apr\u00e8s que la",
        "start": 1839.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "p\u00e9nurie soit termin\u00e9 parce que ce que",
        "start": 1840.529,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "nous pensons c'est pour demain ou apr\u00e8s",
        "start": 1842.63,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "demain oui mais ce que nous pensons",
        "start": 1843.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est que dans les mois qui viennent il",
        "start": 1845.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "va falloir apprendre \u00e0 vivre avec le",
        "start": 1847.7,
        "duration": 1.589
    },
    {
        "text": "virus",
        "start": 1848.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on voit bien que les anticorps on a sont",
        "start": 1849.289,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "temporaires peut-\u00eatre qu'il va falloir",
        "start": 1853.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "se re faire vacciner dans les ann\u00e9es qui",
        "start": 1854.87,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "viennent chaque ann\u00e9e donc on est",
        "start": 1857.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans le bleu sur les",
        "start": 1859.279,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "obligations vaccinales d annie suivent d",
        "start": 1860.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e prochaine et donc les r\u00e9gions",
        "start": 1862.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "disait ben nous si on peut faire plus",
        "start": 1864.26,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "laissez-nous faire plus je vois que \u00e7a",
        "start": 1866.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'est pas la strat\u00e9gie du gouvernement",
        "start": 1868.549,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "de nous laisser faire davantage mais",
        "start": 1869.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est son choix",
        "start": 1871.85,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "cette crise est aussi celle de la",
        "start": 1873.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse \u00e9conomique on y viendra dans un",
        "start": 1874.309,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "instant psychologique celle des",
        "start": 1876.62,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants qui est apparu \u00e0 la lumi\u00e8re",
        "start": 1877.909,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res semaines vous avez annonc\u00e9",
        "start": 1880.159,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "l'ouverture d'h\u00f4tels pour h\u00e9berger les",
        "start": 1881.779,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants en difficult\u00e9",
        "start": 1883.73,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 op\u00e9rationnels s'il ya un",
        "start": 1885.1,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiant en difficult\u00e9 nous regardent ce",
        "start": 1887.059,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "soir il peut d'ores et d\u00e9j\u00e0 faire une",
        "start": 1888.5,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "demande et \u00e0 quelles conditions",
        "start": 1890.33,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "absolument on a fait tout un plan de",
        "start": 1891.799,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "secours pour les \u00e9tudiants d\u00e9tresse",
        "start": 1893.779,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "parce que nous sommes une r\u00e9gion qui",
        "start": 1895.429,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "accueille \u00e9norm\u00e9ment d'\u00e9tudiants et qui",
        "start": 1896.84,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "sont vraiment \u00e0 la fois priv\u00e9 de",
        "start": 1898.7,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "ressources",
        "start": 1900.049,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "et puis souvent dans une situation",
        "start": 1900.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "psychologique tr\u00e8s difficile donc on a",
        "start": 1902.36,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ouvert d\u00e9j\u00e0 deux h\u00f4tels donc d\u00e9j\u00e0 plus",
        "start": 1904.94,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "que 100 chambres qui sont un \u00e0 saint",
        "start": 1908.0,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "thois un porte de ch\u00e2tillon et les",
        "start": 1910.76,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants qu'ils soient en lice et pour",
        "start": 1912.559,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "les bts les classes pr\u00e9pas qu'il soit en",
        "start": 1914.299,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s peuvent demander \u00e0 leur",
        "start": 1916.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "proviseur \u00e0 leur direction de leur",
        "start": 1917.84,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "universit\u00e9 d'\u00eatre recueillies dans ces",
        "start": 1919.76,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "h\u00f4tels",
        "start": 1921.559,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "et puis quand ils sont recueillis on a",
        "start": 1922.07,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "fait un partenariat avec les crous des",
        "start": 1924.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "acad\u00e9mies pour qu'ensuite avec les crous",
        "start": 1926.929,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on leur trouve une solution de logement",
        "start": 1929.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "p\u00e9renne et la r\u00e9gion fera m\u00eame d avance",
        "start": 1930.559,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "sur aides au logement savait que les",
        "start": 1933.62,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants ont souvent des aides au",
        "start": 1936.59,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "logement tr\u00e8s importante mais comme vous",
        "start": 1937.669,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "le savez aussi quand vous prenez un",
        "start": 1939.679,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "logement faut donner les cautions et",
        "start": 1941.0,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "puis il faut donner trois mois de loyer",
        "start": 1942.799,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'avanc\u00e9 et c'est \u00e7a qui bloque aussi",
        "start": 1943.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00e9tudiants pour prendre une",
        "start": 1945.649,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chambre donc la r\u00e9gion fera aussi des",
        "start": 1947.33,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimentations avec la f\u00e9d\u00e9ration des",
        "start": 1949.159,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "acteurs de la solidarit\u00e9 pour aider les",
        "start": 1952.1,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants \u00e0 rentrer dans des logements",
        "start": 1954.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce qu'aujourd'hui on en a beaucoup",
        "start": 1956.419,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "qui squatte chez les",
        "start": 1957.44,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "chez les autres qui peuvent plus payer",
        "start": 1958.58,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "leur chambre ou en m\u00eame qui sont \u00e0 la",
        "start": 1959.57,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rue donc on a mont\u00e9 cette op\u00e9ration",
        "start": 1961.669,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "on a mont\u00e9 aussi une plate forme de",
        "start": 1964.37,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "lutte contre la d\u00e9tresse psychologique",
        "start": 1967.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui s'appelle \u00e9coute \u00e9tudiants poids",
        "start": 1968.44,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "ile-de-france point fr avec le r\u00e9seau de",
        "start": 1971.51,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "psychiatrie fondamentale et 150",
        "start": 1974.059,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "psychologues sont sur cette plate forme",
        "start": 1976.61,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d' \u00e9coute et font des consultations",
        "start": 1978.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gratuites pour les \u00e9tudiants quarante",
        "start": 1980.539,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "mille consultations gratuites qui seront",
        "start": 1982.49,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "pay\u00e9s par la r\u00e9gion jusqu'en juin on est",
        "start": 1983.96,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s inquiets parce qu'il ya 30 % des",
        "start": 1986.899,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants qui ont dit qu'ils avaient des",
        "start": 1989.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pens\u00e9es suicidaires et on sait que le",
        "start": 1991.46,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "suicide c'est la premi\u00e8re cause de",
        "start": 1992.87,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mortalit\u00e9 des jeunes de moins de 25 ans",
        "start": 1994.639,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "en france donc on sait tous mobilis\u00e9s",
        "start": 1996.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour lutter contre \u00e7a donc \u00e9tudiants",
        "start": 1998.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "apprentis ils peuvent vraiment aller sur",
        "start": 2000.25,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "cette plateforme il ya des initiatives",
        "start": 2002.23,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lus locaux de toutes sortes \u00e0",
        "start": 2003.519,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "perpignan c'est le maire rassemblement",
        "start": 2005.049,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "national louis aliot qui a annonc\u00e9 lui",
        "start": 2006.76,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "qu'il allait rouvrir les mus\u00e9es parce",
        "start": 2008.559,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "qu'il consid\u00e9rait que l'acc\u00e8s \u00e0 la",
        "start": 2010.299,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "culture \u00e9tait primordiale alors il ya",
        "start": 2011.38,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "une d\u00e9cision du tribunal administratif",
        "start": 2013.779,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "qui doit se prononcer demain puisque",
        "start": 2014.649,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est une d\u00e9cision celle du maire qui a",
        "start": 2017.2,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par le pr\u00e9fet il a raison",
        "start": 2018.639,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "lou\u00e9 un yacht vouloir redonner sa place",
        "start": 2020.919,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "\u00e0 la culture de rouvrir les mus\u00e9es",
        "start": 2021.97,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "maintenant je disais en bas on mettra",
        "start": 2023.44,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "des masques on fera les distances mais",
        "start": 2024.76,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "il faut quand m\u00eame que que ce secteur",
        "start": 2026.049,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "puisse vivre je voulais dit j'ai des",
        "start": 2027.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "principes et parmi ces principes ces",
        "start": 2029.35,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "principes non n\u00e9gociables",
        "start": 2031.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je refuse la d\u00e9sob\u00e9issance civile je",
        "start": 2032.889,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "refuse la d\u00e9sob\u00e9issance il parce que",
        "start": 2035.35,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "c'est le d\u00e9but de la chienlit je suis",
        "start": 2036.7,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "d'ailleurs un petit peu surprise qu'un",
        "start": 2037.809,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "maire rassemblement national des filles",
        "start": 2040.179,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a l'ordre r\u00e9publicain",
        "start": 2042.669,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "non ce qu'il faut faire avec les milieux",
        "start": 2043.99,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "de la culture et c'est le travail que",
        "start": 2045.909,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'on propose nous \u00e0 roselyne bachelot",
        "start": 2047.289,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ses exp\u00e9riment\u00e9s exp\u00e9riment\u00e9 des",
        "start": 2049.149,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouvertures avec la vraie volont\u00e9 de",
        "start": 2052.179,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "voir comment est ce qu'on se contaminent",
        "start": 2054.849,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est ce que c'est vraiment dangereux ou",
        "start": 2057.07,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "pas moi je suis favorable \u00e0 la",
        "start": 2058.419,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouverture des mus\u00e9es je suis favorable",
        "start": 2060.129,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 la r\u00e9ouverture du mus\u00e9e mais avec des",
        "start": 2061.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "conditions sanitaires et un protocole",
        "start": 2063.609,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "qui sera renforc\u00e9 et qu'on ait n\u00e9goci\u00e9",
        "start": 2065.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tous ensemble et puis je suis favorable",
        "start": 2067.21,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 la r\u00e9ouverture des autres lieux",
        "start": 2069.04,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "de culture les salles de cin\u00e9mas les",
        "start": 2070.599,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tres",
        "start": 2072.399,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 encore on peut s'inspirer de ce",
        "start": 2072.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui se passe en espagne ce qui se passe",
        "start": 2075.609,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "en allemagne",
        "start": 2076.99,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des tests minutes qui sont faits",
        "start": 2079.079,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'entr\u00e9e les salles de spectacles pour",
        "start": 2082.139,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pouvoir rentrer dans la salle de",
        "start": 2083.909,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "spectacle donc il faut qu'on r\u00e9fl\u00e9chisse",
        "start": 2084.929,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et renforcer les protocoles sanitaires",
        "start": 2086.819,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et vous avez un revers de roselyne",
        "start": 2090.359,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "bachelot ce sujet vous dites c'est ce",
        "start": 2092.009,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "que l'on propos\u00e9 la mise de la culture",
        "start": 2093.059,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais ce qu'elle vous a r\u00e9pondu \u00e0 ce",
        "start": 2094.409,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "stade non mais je sais qu'elle y",
        "start": 2096.059,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chisse je sais que \u00e7a bouge",
        "start": 2097.44,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "puisqu'elle a elle a dit qu'elle n'\u00e9tait",
        "start": 2098.549,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9favorable \u00e0 l'id\u00e9e des",
        "start": 2099.869,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimentations locales",
        "start": 2101.039,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment \u00e7a d\u00e9pend aussi de la",
        "start": 2102.209,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "situation du virus dans chaque r\u00e9gion",
        "start": 2104.099,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans les r\u00e9gions oms le virus circule le",
        "start": 2106.229,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moins c'est c'est pas normal qu'on",
        "start": 2107.969,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "traite les gens de la m\u00eame fa\u00e7on que l\u00e0",
        "start": 2109.769,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il circule le plus et c'est pour \u00e7a",
        "start": 2111.239,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'il faut r\u00e9gionaliser au del\u00e0 de la",
        "start": 2113.099,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "culture la r\u00e9gion ile-de-france ainsi",
        "start": 2114.809,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "frapp\u00e9e par la fermeture bien s\u00fbr comme",
        "start": 2116.789,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les autres des mus\u00e9es des monuments des",
        "start": 2118.44,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "restaurants autant de lieux qui pouvait",
        "start": 2121.469,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "accueillir des touristes et qui n'a",
        "start": 2122.999,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "qu'une plus pour ainsi dire ou alors \u00e0",
        "start": 2124.529,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'exception de quelques touristes",
        "start": 2126.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais comment vous anticipez les",
        "start": 2127.799,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences \u00e9conomiques pour la r\u00e9gion",
        "start": 2130.14,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "en termes de chiffres bien s\u00fbr mais en",
        "start": 2132.2,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "terme d'emploi aussi parce que c'est un",
        "start": 2134.339,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "secteur entier qui se retrouvent ainsi",
        "start": 2136.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "percut\u00e9 la r\u00e9gion ile de france c'est",
        "start": 2139.019,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "rare c'est rare mais est la plus touch\u00e9e",
        "start": 2142.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de france l'une des plus touch\u00e9e de",
        "start": 2144.209,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "france par le cos vide pourquoi mais",
        "start": 2145.68,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s simple ans et intuitif c'est",
        "start": 2147.539,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parce qu'on est la r\u00e9gion la plus",
        "start": 2149.309,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ouverte sur le monde et que quand on",
        "start": 2150.749,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ferme les fronti\u00e8res maintenant on a",
        "start": 2152.67,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "perdu 80% motoriste voil\u00e0 on avait 50",
        "start": 2153.869,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "millions de touristes chaque ann\u00e9e on en",
        "start": 2157.049,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "a perdu 80% vous imaginez ce que \u00e7a veut",
        "start": 2159.359,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dire en terme d'emploi on avait quatre",
        "start": 2161.099,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cent mille franciliens qui bosse dans",
        "start": 2163.049,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'industrie touristique donc bien",
        "start": 2165.719,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on voit le ch\u00f4mage qui monte",
        "start": 2167.609,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s fortement dans la r\u00e9gion il est \u00e0 +",
        "start": 2170.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "9 sur la france il a + 15 % en",
        "start": 2172.89,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "ile-de-france et donc on doit se",
        "start": 2175.44,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "mobiliser et on doit se mobiliser",
        "start": 2177.239,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "notamment pour les tout petits les tout",
        "start": 2178.469,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "petits les auto-entrepreneurs les",
        "start": 2181.949,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants les tpe les pme les",
        "start": 2183.599,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "restaurateurs les h\u00f4teliers l'\u00e9conomie",
        "start": 2186.089,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "sociale et solidaire",
        "start": 2188.309,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les touts petites structures pour elle",
        "start": 2189.18,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "le pr\u00eat garanti par l'\u00e9tat c'est trop",
        "start": 2192.119,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "difficile \u00e0 obtenir et en plus c'est",
        "start": 2195.299,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "risqu\u00e9 parce que vous n'allez pas vous",
        "start": 2197.099,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "endetter pour travailler donc il leur",
        "start": 2198.599,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faut une aide sp\u00e9cifique c'est pour \u00e7a",
        "start": 2200.88,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "que nous avions fait une aide qui",
        "start": 2202.709,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "s'appelle le fond r\u00e9silience on l'a fait",
        "start": 2204.359,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "avec la banque des territoires mais on",
        "start": 2206.459,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "l'a fait aussi avec quatre d\u00e9partements",
        "start": 2208.41,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "avec la m\u00e9tropole du grand paris",
        "start": 2209.67,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "la f\u00e9e avec 71 intercommunalit\u00e9s de",
        "start": 2212.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "toutes les couleurs politiques avec le",
        "start": 2215.2,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "gouvernement aussi et l'autorisation de",
        "start": 2216.64,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "le faire du gouvernement parce que il",
        "start": 2220.39,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "nous fallait une d\u00e9rogation pour pouvoir",
        "start": 2222.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faire mettre en place ce fonds et on a",
        "start": 2223.869,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "d\u00e9pens\u00e9 100 millions",
        "start": 2226.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "5000 structures qui ont \u00e9t\u00e9 aid\u00e9es 20000",
        "start": 2226.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "emplois qui ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9es et j'avais",
        "start": 2229.99,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 au gouvernement de pouvoir",
        "start": 2231.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "refaire la m\u00eame chose en 2021 et \u00e7a fait",
        "start": 2233.31,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "un mois que je me bats pour obtenir",
        "start": 2236.41,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "l'autorisation de bercy et de poursuivre",
        "start": 2239.65,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9silience en 2021 alors j'ai le plaisir",
        "start": 2242.589,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "de vous dire c'est chose faite c'est",
        "start": 2245.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "chose faite et je remercie vraiment tous",
        "start": 2246.91,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les milieux \u00e9conomiques franciliens qui",
        "start": 2248.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m'ont vraiment puissamment aid\u00e9 qui ont",
        "start": 2249.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dit que c'\u00e9tait indispensable et donc on",
        "start": 2251.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "va r\u00e9ouvrir r\u00e9silience serre est ouvert",
        "start": 2253.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "depuis jeudi sur le site de la r\u00e9gion",
        "start": 2255.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est les aides de 3000 \u00e0 100000 euros",
        "start": 2258.16,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "avance remboursable si on fait faillite",
        "start": 2260.02,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "si on a des difficult\u00e9s et bien en amont",
        "start": 2263.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'a pas \u00e0 les rembourser donc c'est",
        "start": 2266.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vraiment c'est ce taux z\u00e9ro sur six en",
        "start": 2267.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "deux ans de diff\u00e9r\u00e9 de remboursement",
        "start": 2269.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pardon je fais la pub mais jamais \u00e7a",
        "start": 2271.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse parce que je me dis",
        "start": 2273.79,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "effectivement les r\u00e9gions et les",
        "start": 2275.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s on le voit avec vous se",
        "start": 2276.819,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "d\u00e9m\u00e8ne dans cette crise il se d\u00e9m\u00e8ne",
        "start": 2278.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'on se d\u00e9m\u00e8ne surtout pour \u00eatre utile",
        "start": 2280.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et pour avoir des r\u00e9sultats et donc",
        "start": 2282.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "serr\u00e9 ouvert et avec la banque populaire",
        "start": 2283.99,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "avec nos partenaires collectivit\u00e9s",
        "start": 2286.75,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "locales ben on est \u00e0 fond pour aider les",
        "start": 2288.819,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "plus petits ceux qui sont plus dans la",
        "start": 2291.64,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "d\u00e9truit tous \u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse c'est de",
        "start": 2293.05,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'argent c'est de l'argent pour les",
        "start": 2294.609,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s c'est de l'argent pour le",
        "start": 2295.51,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "gouvernement le pr\u00e9sident a th\u00e9oris\u00e9 le",
        "start": 2296.77,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 2298.42,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "on peut pas s'emp\u00eacher de se dire \u00e0 un",
        "start": 2299.29,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "moment il va quand m\u00eame falloir payer",
        "start": 2300.79,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "alors on a bien compris que c'\u00e9tait pas",
        "start": 2302.14,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "tout de suite",
        "start": 2303.19,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9t\u00e9 vous m\u00eame en charge du",
        "start": 2303.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "budget dans votre carri\u00e8re comme c'\u00e9tait",
        "start": 2305.079,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "au gouvernement",
        "start": 2307.3,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "est ce que demain il faut quand m\u00eame",
        "start": 2307.839,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "qu'on se dise qu'on se pr\u00e9pare tout \u00e7a \u00e0",
        "start": 2309.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voir les imp\u00f4ts augmenter ou des taxes",
        "start": 2310.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 des contributions",
        "start": 2312.97,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait des d\u00e9cennies qu'on rembourse la",
        "start": 2313.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dette de la s\u00e9cu avec la crds qui",
        "start": 2315.67,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "prolonge et qui est prolong\u00e9",
        "start": 2317.41,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "est ce que demain on aura le droit \u00e0 \u00e7a",
        "start": 2318.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aussi pour la d\u00e9co vide en tout cas en",
        "start": 2319.93,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ile-de-france non parce que nous on",
        "start": 2322.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avait fait 400 millions d'euros",
        "start": 2324.579,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomies par an donc deux milliards",
        "start": 2326.14,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomies depuis que je suis arriv\u00e9",
        "start": 2327.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'ai lutt\u00e9 contre tous les gaspillages",
        "start": 2329.589,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "et fermer toutes les structures qui",
        "start": 2331.03,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "servait \u00e0 rien donc nous nous avons",
        "start": 2332.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "stabilis\u00e9 notre dette et malgr\u00e9 le coc",
        "start": 2334.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vide on peut financer un plan de relance",
        "start": 2336.31,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "de 6 milliards 800 millions de",
        "start": 2338.5,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "quel plus important de france sur les",
        "start": 2340.539,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "trois ans qui viennent",
        "start": 2342.939,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et cela sans d\u00e9grader les comptes de la",
        "start": 2343.63,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion et sans que les franciliens se",
        "start": 2345.699,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "disent on va nous augmenter les imp\u00f4ts",
        "start": 2348.429,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "au contraire on les baisse cette ann\u00e9e",
        "start": 2349.9,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "on les baisse pour les commer\u00e7ants on",
        "start": 2350.979,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les baisse pour les maisons m\u00e9dicales",
        "start": 2352.66,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qui s'installent pour justement aider l\u00e0",
        "start": 2353.949,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "encore la dynamique \u00e9conomique donc chez",
        "start": 2356.709,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "nous en ile de france il n'y aura pas de",
        "start": 2359.14,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "hausse d'imp\u00f4t apr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 2360.64,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "nationale il va y avoir effectivement",
        "start": 2362.679,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une explosion des dettes nationales et",
        "start": 2364.449,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cette dette est bien \u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 2366.819,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "je le crains il faudra la rembourser",
        "start": 2368.589,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire que apr\u00e8s la crise que",
        "start": 2370.9,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "vides il faudra qu'on veille \u00e0 mieux",
        "start": 2373.15,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d\u00e9penser l'argent public et c'est tr\u00e8s",
        "start": 2375.519,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "important je voyais que vous receviez",
        "start": 2376.989,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur lci avant moi agn\u00e8s verdier molini\u00e9",
        "start": 2378.789,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui qui est qui tirent toujours la",
        "start": 2380.829,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sonnette d'alarm\u00e9 ce que j'ai fait \u00e0 la",
        "start": 2382.779,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion ile-de-france trouv\u00e9 en cinq ans",
        "start": 2384.459,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "2 milliards d'euros d'\u00e9conomies sur un",
        "start": 2386.619,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "budget de 5 milliards",
        "start": 2388.809,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "si je les fais \u00e0 la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 2390.759,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "on peut le faire au niveau de l'\u00e9tat",
        "start": 2391.989,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "alors le miz de l'\u00e9conomie bruno le",
        "start": 2393.549,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "maire il a une petite id\u00e9e il a reparl\u00e9",
        "start": 2394.779,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "hier encore une fois chez nos confr\u00e8res",
        "start": 2396.039,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de bfm tv la r\u00e9forme des retraites il",
        "start": 2397.509,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dit d\u00e8s que la crise \u00e9conomique sera",
        "start": 2399.759,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re nous qu'on aura commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 2400.989,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "retrouver la croissance qu'on aura vu",
        "start": 2402.849,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que la machine \u00e9conomique red\u00e9marre ce",
        "start": 2404.559,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'est pas tout de suite mais il faut",
        "start": 2406.419,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "faire les choses dans le bon ordre sans",
        "start": 2407.799,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cipiter sur cette r\u00e9forme des",
        "start": 2409.39,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "retraites va falloir la faire val\u00e9rie",
        "start": 2410.709,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse",
        "start": 2411.909,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "que ce soit dans quelques semaines",
        "start": 2412.869,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "quelques mois ou au plus tard quelques",
        "start": 2413.769,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es et bien s\u00fbr il va falloir la",
        "start": 2415.449,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faire et je vais vous dire m\u00eame on la",
        "start": 2417.039,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "doit \u00e0 nos enfants",
        "start": 2418.869,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "on la doit \u00e0 nos enfants parce que cette",
        "start": 2419.709,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "crise qu vide quand m\u00eame on leur a pris",
        "start": 2422.049,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es de leur jeunesse avec",
        "start": 2424.179,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9confinement avec des restrictions avec",
        "start": 2426.429,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des universit\u00e9s ferm\u00e9es avec des",
        "start": 2428.739,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s \u00e0 trouver de l'emploi et on",
        "start": 2430.509,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "leur aura fait cela tourne ou pour",
        "start": 2432.489,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server notre sant\u00e9 pour pr\u00e9server la",
        "start": 2435.069,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 des plus de 50 60 70 ans",
        "start": 2436.659,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc on va pas leur laisser une dette",
        "start": 2438.849,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "terrible on doit se retrousser tous les",
        "start": 2441.069,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "manches on doit prendre notre part de",
        "start": 2443.319,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'effort et oui si \u00e7a si \u00e7a suppose de",
        "start": 2444.759,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "travailler un petit peu plus longtemps",
        "start": 2447.429,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "il faudra le faire mais quelle r\u00e9forme",
        "start": 2448.479,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "des retraites se dire allonger la dur\u00e9e",
        "start": 2449.829,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de cotisation l'\u00e2ge de d\u00e9part quand on",
        "start": 2451.419,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dit r\u00e9forme des retraites on comprend",
        "start": 2453.459,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "plus tout \u00e0 fait maintenant ce que",
        "start": 2454.419,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "chacun derri\u00e8re la t\u00eate si on va vivre",
        "start": 2455.619,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "plus vieux et il faut qu'on trouve les",
        "start": 2457.679,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "moyens de financer cet allongement de la",
        "start": 2461.049,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e de la vie et \u00e7a veut dire",
        "start": 2463.329,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "travailler plus longtemps mais on le",
        "start": 2464.65,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "sait tous c'est ce qui se passe dans",
        "start": 2466.599,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tous les autres pays la france et pas \u00e0",
        "start": 2468.189,
        "duration": 3.131
    },
    {
        "text": "l'unil",
        "start": 2470.619,
        "duration": 2.081
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 faut dire la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 2471.32,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais et je sais qu'ils peuvent",
        "start": 2472.7,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'entendre je sais qu'ils peuvent",
        "start": 2474.17,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "l'accepter",
        "start": 2475.4,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "il ya des r\u00e9gionales au mois de juin",
        "start": 2475.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse 13 et 20 juin sur les",
        "start": 2477.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dates qui sont pr\u00e9vues par le",
        "start": 2480.17,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 2481.76,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "si la crise est un terme bien s\u00fbr ne",
        "start": 2482.21,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vient pas \u00e0 s'aggraver vous serez",
        "start": 2483.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 votre succession c'est une",
        "start": 2485.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bonne question et je vous remercie de me",
        "start": 2487.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'avoir pos\u00e9e mais aujourd'hui le temps",
        "start": 2489.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des campagnes est pas venu et vous voyez",
        "start": 2491.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le temps des campagnes est pas venu",
        "start": 2493.61,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "parce que ce que les franciliens attend",
        "start": 2494.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de moi c'est des r\u00e9sultats ce que les",
        "start": 2496.04,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "franciliens attend de moi c'est que je",
        "start": 2497.75,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "travaille avec toutes les collectivit\u00e9s",
        "start": 2498.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'elles soient de droite qu'elle soit",
        "start": 2500.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de gauche ensemble ou \u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 2501.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avant le fait avec r\u00e9silience comme on",
        "start": 2503.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le fait avec r\u00e9silience comme on le fait",
        "start": 2505.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9tudiants quand je vais",
        "start": 2506.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "distribuer \u00e0 quel moment qu'elle va",
        "start": 2508.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faire des concessions alimentaires dans",
        "start": 2510.62,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "100 villes",
        "start": 2511.82,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "vous imaginez bien que j'ai choisis pas",
        "start": 2512.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "en fonction de leur couleur politique",
        "start": 2513.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le temps de la politique n'est pas",
        "start": 2515.51,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "encore venu pour moi il viendra quand il",
        "start": 2518.15,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "viendra d\u00e8s que la crise sera le plus",
        "start": 2522.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gros de la crise sera derri\u00e8re nous il",
        "start": 2524.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "viendra n\u00e9cessairement et ce jour l\u00e0 je",
        "start": 2526.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pense que je porterai un beau projet",
        "start": 2529.46,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pour l'\u00eele de france",
        "start": 2531.32,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "parce qu'en attendant il ya quand m\u00eame",
        "start": 2532.34,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "beaucoup de candidats qui eux se sont",
        "start": 2533.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9s on peut les citer et cl\u00e9mentine",
        "start": 2534.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "autain pour la france insoumise julien",
        "start": 2536.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "bayou pour les verts audrey pulvar qui",
        "start": 2538.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est soutenu par anne hidalgo laurent",
        "start": 2539.93,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "saint martin qui est chef de file de la",
        "start": 2541.55,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en marche on sait pas encore",
        "start": 2542.69,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait ci sera candidat est-ce que",
        "start": 2543.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parmi ceux l\u00e0 il y en a avec qui vous",
        "start": 2545.54,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pourriez travailler demain dans une",
        "start": 2546.92,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "future majorit\u00e9",
        "start": 2548.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et vous savez je travaille avec tout le",
        "start": 2549.37,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "monde ce qui est int\u00e9ressant c'est de",
        "start": 2551.72,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "voir que dans cette crise qu'ovide",
        "start": 2552.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre 80 % des d\u00e9cisions qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2554.77,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "prises par la r\u00e9gion ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es \u00e0",
        "start": 2557.48,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'unanimit\u00e9 des groupes de gauche de",
        "start": 2559.97,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "droite et m\u00eame d'extr\u00eame droite savez il",
        "start": 2562.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ya la politique et l\u00e9gale temps des",
        "start": 2566.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "campagnes et puis haletant ensuite des",
        "start": 2567.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions et quand les d\u00e9cisions sont",
        "start": 2569.45,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "bonnes c'est difficile de pas aller",
        "start": 2571.25,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "voter ou de voter contre",
        "start": 2572.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l\u00e0 par exemple la derni\u00e8re d\u00e9cision de",
        "start": 2573.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion on a vot\u00e9 un plan qui",
        "start": 2576.83,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s'appelle qui s'appelle ile-de-france",
        "start": 2579.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "comestibles et c'est un milliard d'euros",
        "start": 2581.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour qu'on produise locale en",
        "start": 2584.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ile-de-france qu'on mange locale et que",
        "start": 2585.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'on produise plus un c'est de",
        "start": 2587.93,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie",
        "start": 2589.46,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "mais non mais ce que je veux dire c'est",
        "start": 2590.33,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "que quand l'\u00eele de france fait ce plan",
        "start": 2591.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous imaginez bien que qui peut voter",
        "start": 2593.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "contre alors \u00e9videmment certains diront",
        "start": 2595.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'il est pas assez ambitieux certains",
        "start": 2597.53,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "diront qu'il aurait fallu faire un peu",
        "start": 2598.88,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "plus aussi un peu plus de \u00e7a mais la",
        "start": 2599.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'\u00e0 la fin on vote et de",
        "start": 2601.16,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "la m\u00eame fa\u00e7on",
        "start": 2603.26,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "je pense que quand on vote r\u00e9silience",
        "start": 2604.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quand on veut te 1000 euros des de loyer",
        "start": 2606.07,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour les commer\u00e7ants les artisans quand",
        "start": 2608.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on vote la plateforme des coudes pour",
        "start": 2610.6,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudiants comment voulez-vous que",
        "start": 2611.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'opposition ne le vote pas donc il ya",
        "start": 2613.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut quand m\u00eame avoir",
        "start": 2615.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "conscience que nous collectivit\u00e9s",
        "start": 2618.04,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "locales",
        "start": 2620.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e7a se g\u00e8re en \u00e9quipe et en essayant de",
        "start": 2620.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "chercher au maximum le consensus pas",
        "start": 2623.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "surtout sur la la\u00efcit\u00e9 la gauche a vot\u00e9",
        "start": 2624.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "contre ma charte de la la\u00efcit\u00e9 26 fois",
        "start": 2627.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur la s\u00e9curit\u00e9 le front national a",
        "start": 2629.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 de voter mon bouclier de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2631.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "allez allez comprendre",
        "start": 2633.82,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mais pourtant val\u00e9rie p\u00e9cresse il ya une",
        "start": 2635.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tentative de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2636.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de d\u00e9crocher vos alli\u00e9s et modem avec",
        "start": 2638.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui vous pr\u00e9sidez la r\u00e9gion aujourd'hui",
        "start": 2640.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour les associer \u00e0 la r\u00e9publique en",
        "start": 2642.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "marche et faire une liste qui soient",
        "start": 2644.8,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rentes avec la majorit\u00e9",
        "start": 2646.06,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2647.14,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce stade les modems qui participe \u00e0 ma",
        "start": 2648.93,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "liste comme comme les agir qui participe",
        "start": 2652.33,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 ma liste ont vot\u00e9 100 % de",
        "start": 2654.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mes d\u00e9lib\u00e9ration 100%",
        "start": 2657.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 donc je ne sais pas quel",
        "start": 2659.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "autre projet que les miens aussi par",
        "start": 2661.18,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "l'om",
        "start": 2662.68,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "j'en tire \u00e0 quels autres projets que le",
        "start": 2663.16,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mien ils vont pouvoir porter dans cette",
        "start": 2664.63,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "\u00e9lection",
        "start": 2666.13,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "mais en tout cas c'est difficile de se",
        "start": 2666.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "renier compl\u00e8tement quand on va \u00e0",
        "start": 2668.23,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection quand m\u00eame c'est un message",
        "start": 2669.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour le modem au cas o\u00f9 il voudrait",
        "start": 2671.14,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "persistait dans sa direction",
        "start": 2672.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il ya un truc qui m'a interpell\u00e9 de",
        "start": 2673.69,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "votre parti un livre qui a relay\u00e9 samedi",
        "start": 2676.48,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sur twitter un article publi\u00e9 dans l'obs",
        "start": 2680.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je vais vous lire sa masse va \u00e7a m'a",
        "start": 2682.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "frapp\u00e9 la pr\u00e9sence de la r\u00e9gion",
        "start": 2684.64,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "ile-de-france ne masque pas ses",
        "start": 2685.69,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "ambitions pour 2022",
        "start": 2686.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "elys\u00e9e matignon si tout se passe selon",
        "start": 2687.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ses plans il faudra compter avec elle \u00e0",
        "start": 2689.8,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "la prochaine pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2691.18,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "j'ai envie de vous poser une question",
        "start": 2692.29,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simple est-ce que retweet vos",
        "start": 2693.22,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "accords parce que ce tweet l\u00e0 ils",
        "start": 2694.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9taient publi\u00e9s par l'ops mais c'est",
        "start": 2696.28,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "libre qu'il a retrait\u00e9s",
        "start": 2697.72,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a veut dire que vous \u00eates",
        "start": 2698.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 les yeux riv\u00e9s sur 2022 pour",
        "start": 2700.39,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e ou pour matignon",
        "start": 2702.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "non ce qu'il y avait c'est dans ce dans",
        "start": 2703.27,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "ce portrait de l'obs\u00e8de de l'ops c'\u00e9tait",
        "start": 2705.49,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le portrait d'une pr\u00e9sidence de",
        "start": 2708.42,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion qui fait les choses et je pense",
        "start": 2711.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e7a qui a \u00e9t\u00e9 mis en valeur par",
        "start": 2713.59,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "par libre c'\u00e9tait surtout l'anecdote",
        "start": 2715.9,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'un responsable associatif \u00e0 clichy",
        "start": 2718.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sous bois un homme de gauche qui dit",
        "start": 2720.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse j'ai toujours vot\u00e9 \u00e0",
        "start": 2723.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gauche mais vous vous \u00eates une dame de",
        "start": 2725.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fer et fayer eux et donc voil\u00e0 donc je",
        "start": 2727.27,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "pense que c'est plut\u00f4t cette partie l\u00e0",
        "start": 2729.52,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "qu'il voulait \u00eatre mises en valeur par",
        "start": 2731.43,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "par libre au del\u00e0 de",
        "start": 2733.68,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "des r\u00e9gionales bien s\u00fbr 2022 c'est aussi",
        "start": 2736.16,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle bien s\u00fbr l\u00e9gislatives",
        "start": 2737.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il ya une proposition qui a \u00e9t\u00e9 faite",
        "start": 2740.299,
        "duration": 2.361
    },
    {
        "text": "par le modem on en parlait \u00e0 l'instant",
        "start": 2741.26,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que de recourir \u00e0 la proportionnelle",
        "start": 2742.66,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un engagement de campagne de",
        "start": 2744.74,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "manyamagan 2007 \u00e7a tient \u00e0 coeur \u00e0",
        "start": 2746.45,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois bayrou aujourd'hui il a \u00e9crit",
        "start": 2748.099,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "d'ailleurs aux prises la r\u00e9publique \u00e0 ce",
        "start": 2749.299,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "sujet que plusieurs chefs de partis",
        "start": 2750.74,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "est-ce que la proportionnelle aux",
        "start": 2751.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives \u00e7a vous para\u00eetre \u00eatre un",
        "start": 2753.38,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "bon moyen de r\u00e9concilier les fran\u00e7ais",
        "start": 2754.91,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "avec leur d\u00e9mocratie",
        "start": 2756.559,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "moi je ne suis pas favorable \u00e0 la",
        "start": 2757.869,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "proportionnelle int\u00e9grale jeudi pas",
        "start": 2759.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "favorable la proportionnelle int\u00e9grale",
        "start": 2762.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que j'ai moi m\u00eame un exemple tr\u00e8s",
        "start": 2763.16,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s frappant de l'exercice de la",
        "start": 2765.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "proportionnelle int\u00e9grale",
        "start": 2768.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'\u00e9taient les r\u00e9gions les r\u00e9gions en 98",
        "start": 2769.43,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tait \u00e9lue \u00e0 la proportionnelle",
        "start": 2772.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "int\u00e9grale souvenez vous c'\u00e9tait au",
        "start": 2773.869,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 finalement toutes les r\u00e9gions",
        "start": 2775.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9taient moiti\u00e9-moiti\u00e9 enfin plus",
        "start": 2778.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "exactement la droite et la gauche \u00e9tait",
        "start": 2780.53,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s au m\u00eame niveau dans toutes",
        "start": 2782.21,
        "duration": 1.859
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gions",
        "start": 2783.65,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "et puis il y avait le front national en",
        "start": 2784.069,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plus et finalement entre 98 2004 dans",
        "start": 2785.9,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "quasiment toutes les r\u00e9gions",
        "start": 2788.839,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on n'a pas pu les gouvern\u00e9s on n'a pas",
        "start": 2790.039,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pu les gouverner parce que il n'y avait",
        "start": 2792.109,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas de majorit\u00e9 claire et on n'a pas pu",
        "start": 2793.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les gouvern\u00e9s et qui faisait la bascule",
        "start": 2795.829,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le front national donc est ce",
        "start": 2798.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que vous voulez \u00e7a pour le pays",
        "start": 2800.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est ce que vous voulez une assembl\u00e9e",
        "start": 2801.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nationale dans laquelle on risque de pas",
        "start": 2803.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avoir de majorit\u00e9 claire au moins avec",
        "start": 2805.25,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me \u00e0 deux tours on a des",
        "start": 2808.16,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9s claires et corte le pr\u00e9sident",
        "start": 2810.89,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "a une majorit\u00e9 claire",
        "start": 2812.599,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il peut gouverner en revanche je ne suis",
        "start": 2813.529,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "pas contre une dose de proportionnelle",
        "start": 2815.869,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "ce qui est le cas aujourd'hui dans les",
        "start": 2818.42,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions dans les r\u00e9gions il ya la",
        "start": 2819.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "processionnaire complexe \u00e0 faire dans le",
        "start": 2821.299,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "temps et \u00e7a c'est avant l'\u00e9lection oui",
        "start": 2822.92,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a il fallait y penser avant",
        "start": 2824.24,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est qu'aujourd'hui dans",
        "start": 2825.319,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gions ce qui est int\u00e9ressant quand",
        "start": 2827.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "m\u00eame c'est qu'avec la proportionnelle",
        "start": 2828.38,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "dans les r\u00e9gions tout le monde est",
        "start": 2830.21,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sent\u00e9 \u00e7a je trouve que c'est",
        "start": 2831.529,
        "duration": 1.681
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant",
        "start": 2832.7,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "c'est int\u00e9ressant d'avoir en face de soi",
        "start": 2833.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il front national et l'extr\u00eame gauche et",
        "start": 2834.74,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "les verts et les socialistes ou le monde",
        "start": 2837.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentaient pourquoi c'est",
        "start": 2839.029,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant parce que tout le monde peut",
        "start": 2840.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dire ce qu'il a \u00e0 dire et on peut pas se",
        "start": 2842.18,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "plaindre d'\u00eatre exclus du d\u00e9bat exclu de",
        "start": 2844.19,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "faire et puis on est oblig\u00e9 de voter",
        "start": 2847.069,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "aussi c'est \u00e0 dire que de temps en temps",
        "start": 2848.029,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quand on vote quelque chose on s'engage",
        "start": 2849.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et on ne s'engage m\u00eame quand on est dans",
        "start": 2851.869,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "l'opposition on o\u00f9 sion votre contrebas",
        "start": 2853.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on est engag\u00e9 par son vote contre et on",
        "start": 2855.41,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "doit en assumer aussi la responsabilit\u00e9",
        "start": 2856.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donc moi je suis pour cette dose de",
        "start": 2858.619,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "proportionnelle mais contre la",
        "start": 2860.18,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "proportionnelle int\u00e9grale",
        "start": 2861.71,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "merci beaucoup val\u00e9rie p\u00e9cresse d'avoir",
        "start": 2862.64,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 l'invitation dans toute",
        "start": 2864.41,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "franchise on a bien compris que vous",
        "start": 2865.339,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "reviendriez donc",
        "start": 2866.63,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "vous parlez quand vous serez",
        "start": 2868.22,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "officiellement candidat par le temps des",
        "start": 2869.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "campagnes vient le temps sera venu merci",
        "start": 2870.349,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "encore sur ce plateau",
        "start": 2872.0,
        "duration": 2.81
    }
]