[
    {
        "text": "chers coll\u00e8gues je vous retrouve avec",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "plaisir dans cet h\u00e9micycle simone veil",
        "start": 2.61,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vous le savez en 2010",
        "start": 5.39,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "c'est simone veil qui pr\u00e9sidait notre",
        "start": 8.61,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de soutien et aujourd'hui c'est",
        "start": 11.49,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "sous son regard bienveillant que sont",
        "start": 14.519,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "plac\u00e9s tous nos d\u00e9bats la confiance des",
        "start": 16.199,
        "duration": 6.681
    },
    {
        "text": "franciliens m'honore et elle m'oblige",
        "start": 20.039,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "je suis fier d'avoir \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s des",
        "start": 22.88,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes qui ont joint leurs",
        "start": 25.89,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "18 leur diff\u00e9rence et qui en ont fait",
        "start": 27.84,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "une richesses leur diversit\u00e9 incarne le",
        "start": 30.119,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "visage de l'\u00eele de france une \u00eele de",
        "start": 33.809,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "france que je veux rassembler autour",
        "start": 36.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'un grand dessein celui de faire de",
        "start": 38.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "notre r\u00e9gion l'une des plus",
        "start": 40.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "entreprenante et des plus belles \u00e0 vivre",
        "start": 42.3,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "de france voire m\u00eame d'europe",
        "start": 44.76,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "alors je salue les \u00e9lus d'opposition et",
        "start": 48.23,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers eux les franciliens qui n'ont",
        "start": 51.449,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas vot\u00e9 pour moi mais qui savent qu'ils",
        "start": 52.949,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "seront trait\u00e9s avec la m\u00eame",
        "start": 55.289,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bienveillance attentive j'adresse \u00e0",
        "start": 57.059,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "chacune et \u00e0 chacun de vous notamment",
        "start": 60.359,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "les nouveaux \u00e9lus un message de",
        "start": 62.699,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "bienvenue alors un journaliste qui",
        "start": 64.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'interrogeait sur son parcours simone",
        "start": 67.53,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "veil eu cette r\u00e9ponse je cite j'ai",
        "start": 69.21,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "souvent l'impression d'\u00eatre une femme",
        "start": 73.17,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "alibi",
        "start": 74.729,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "alors je tiens \u00e0 le dire ici dans cet",
        "start": 76.22,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "h\u00e9micycle",
        "start": 79.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il n'ya pas d'alibi nous sommes tous",
        "start": 80.52,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "personnellement comptable d'un bien",
        "start": 83.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieux mais fragile qui a pour nom la",
        "start": 85.35,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie l'abstention historique qui a",
        "start": 88.35,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "marqu\u00e9 ce scrutin comme celui des",
        "start": 92.52,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "municipales nous dit beaucoup",
        "start": 94.439,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "elle nous dit beaucoup sur l'hyper",
        "start": 97.13,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "centralisation des pouvoirs et sur le",
        "start": 99.119,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "proc\u00e8s en impuissance qui entoure les",
        "start": 100.89,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "responsables publics",
        "start": 102.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "elle nous parle de la france qui gronde",
        "start": 104.329,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "en silence elle nous parle des fran\u00e7ais",
        "start": 106.68,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qui n'y croient plus",
        "start": 108.78,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "de peur de leur peur du d\u00e9classement",
        "start": 111.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mais je sais aussi qu'il existe dans",
        "start": 113.93,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "notre belle r\u00e9gion une soif d'avenir un",
        "start": 116.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9sir de fiert\u00e9 qui sont plus puissants",
        "start": 119.04,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "que le d\u00e9senchantement",
        "start": 121.14,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "alors notre devoir ce n'est pas de faire",
        "start": 123.409,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "moins de politique c'est d'en faire",
        "start": 125.969,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "davantage",
        "start": 128.009,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "et autrement c'est d'assumer des valeurs",
        "start": 129.119,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "et des convives",
        "start": 132.3,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "lyon dans la clart\u00e9 notre devoir c'est",
        "start": 133.24,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'agir inlassablement pour obtenir des",
        "start": 136.57,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats et puis notre devoir c'est",
        "start": 139.18,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "d'imaginer le monde qui vient apr\u00e8s la",
        "start": 142.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "crise du coc vide",
        "start": 146.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on ne repart pas comme avant comme si",
        "start": 147.16,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "rien n'avait chang\u00e9 qualit\u00e9 dit",
        "start": 149.56,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9travail c'est les m\u00e9decines envie",
        "start": 152.49,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "nature d'authenticit\u00e9 circuits courts",
        "start": 155.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "produits en ile-de-france tout cela",
        "start": 157.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "converge vers de nouvelles formes de",
        "start": 159.49,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "production de consommation et dix ans le",
        "start": 161.11,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "une fa\u00e7on de prendre la vie dans ce",
        "start": 164.67,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qu'elle a de plus essentiel",
        "start": 167.35,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et puis il faut tirer le\u00e7on de la",
        "start": 170.01,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "gestion de cette \u00e9pid\u00e9mie et cette le\u00e7on",
        "start": 173.05,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "c'est que le centralisme et \u00e0 bout de",
        "start": 176.35,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "souffle dans cette crise vous savez",
        "start": 178.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "notre r\u00e9gion s'est montr\u00e9 plus agile que",
        "start": 182.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et ses administrations",
        "start": 184.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tandis qu'il h\u00e9sitait nous allions",
        "start": 185.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "chercher ensemble et distribuer ensemble",
        "start": 187.84,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les masques en lien avec les maires nous",
        "start": 190.15,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "organisions les tests nous venions les",
        "start": 193.03,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "entreprises au bord du chaos",
        "start": 196.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "puis la vaccination bref gr\u00e2ce \u00e0 notre",
        "start": 198.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 avec le terrain",
        "start": 201.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous avions un train d'avanc\u00e9 sur les",
        "start": 202.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "autres alors oui il faut revoir le",
        "start": 204.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "centralisme cette pyramide",
        "start": 207.07,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "bureaucratique",
        "start": 208.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il faut que l'\u00e9tat accepte de l\u00e2cher",
        "start": 209.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "prise",
        "start": 212.26,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gions pourraient \u00eatre plus",
        "start": 213.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "percutant sur l'emploi si p\u00f4le emploi",
        "start": 214.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9tait d\u00e9centralis\u00e9e regroup\u00e9 avec toutes",
        "start": 216.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les missions locales et les missions",
        "start": 219.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour l'emploi sur la sant\u00e9 stoppons les",
        "start": 220.81,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "lourdeurs administratives en pla\u00e7ant les",
        "start": 223.84,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "ars sous la responsabilit\u00e9 des r\u00e9gions",
        "start": 226.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sur la construction question vitale en",
        "start": 228.39,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "ile de france",
        "start": 231.4,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "laissons \u00e0 notre collectivit\u00e9 la",
        "start": 232.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 d'op\u00e9ration d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 234.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional qui permettrait d'acc\u00e9l\u00e9rer les",
        "start": 235.72,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles d'\u00e9craser les normes calendaire",
        "start": 238.15,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "habituel d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale il faut",
        "start": 240.91,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "arr\u00eater avec la confusion engendr\u00e9e par",
        "start": 245.08,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les comp\u00e9tences partag\u00e9es et une",
        "start": 247.72,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 qui n'a plus ni queue ni t\u00eate",
        "start": 249.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "alors oui j'appelle \u00e0 une france",
        "start": 252.3,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "nouvelle irrigu\u00e9 par ces territoires",
        "start": 255.1,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "oxyg\u00e9n\u00e9e par ces provinces",
        "start": 258.09,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "une france vraiment d\u00e9centralis\u00e9e lib\u00e9r\u00e9",
        "start": 259.989,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "une france o\u00f9 l'\u00e9tat sur r\u00e9pit",
        "start": 264.21,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "\u00e7a vend ses responsabilit\u00e9s r\u00e9galiennes",
        "start": 266.71,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "car la s\u00e9curit\u00e9 pardon de le dire c'est",
        "start": 268.36,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "une tautologie c'est d'abord l'\u00e9tat et",
        "start": 271.289,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ils d\u00e9l\u00e9guerait aux communes",
        "start": 275.319,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements et r\u00e9gions le soin de faire",
        "start": 277.06,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "vivre la france pr\u00e8s de chez soi",
        "start": 279.099,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "je reste avec l'\u00e9tat mais il ne peut pas",
        "start": 281.88,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "tout et notre r\u00e9gion ne sera ni son",
        "start": 285.099,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "adversaire ni son auxiliaire",
        "start": 288.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "elle travaillera main dans la main avec",
        "start": 289.77,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "lui pour mettre en oeuvre le plus grand",
        "start": 291.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plan de relance de france mais elle sera",
        "start": 293.38,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "quand ce sera n\u00e9cessaire lui dire non et",
        "start": 296.11,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "elle prendra toujours ses",
        "start": 299.889,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s je les ai pris sur les",
        "start": 300.94,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "questions de s\u00e9curit\u00e9 de la\u00efcit\u00e9 de",
        "start": 304.24,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 face au co vide",
        "start": 306.039,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "certains me l'ont reproch\u00e9 mais lorsque",
        "start": 307.18,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "les franciliens vous interpelle avec",
        "start": 309.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "angoisse devant nous r\u00e9pondre \u00e7a n'est",
        "start": 311.229,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "pas notre comp\u00e9tence non le fatalisme ne",
        "start": 314.08,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "sera jamais notre ligne de conduite",
        "start": 317.979,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "l'immobilisme non plus parce que les",
        "start": 319.77,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "urgences sont devant nous l'urgence",
        "start": 322.0,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et sociale d'abord car notre",
        "start": 325.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion a \u00e9t\u00e9 la plus frapp\u00e9e de france",
        "start": 327.43,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "par la crise qu vide",
        "start": 329.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous devons aller chercher la croissance",
        "start": 330.479,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "avec les dents parce que le quoi qu'il",
        "start": 332.38,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "en co\u00fbte ne durera pas l'urgence",
        "start": 334.539,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique aussi car notre r\u00e9gion",
        "start": 337.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "capitale est l'une des plus concern\u00e9s",
        "start": 340.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "par les d\u00e9r\u00e8glements climatiques",
        "start": 342.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le dernier rapport du giec est un ultime",
        "start": 343.78,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "signal d'alarm\u00e9 qu'aucune nation qu",
        "start": 346.12,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "aucune r\u00e9gion ne doit ignorer l'urgence",
        "start": 348.099,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine enfin car c'est chez nous",
        "start": 351.849,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plus qu'ailleurs que la d\u00e9linquance et",
        "start": 354.009,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les s\u00e9paratismes doivent \u00eatre doivent",
        "start": 356.169,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "\u00eatre combattus alors devanc\u00e9 urgence je",
        "start": 357.789,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "serai dans l'action et je le serai pour",
        "start": 361.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tous d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 servir l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 363.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional avant les int\u00e9r\u00eats particuliers",
        "start": 365.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 additionner l'\u00e9nergie de",
        "start": 367.63,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "tous les franciliens et \u00e0 ne laisser",
        "start": 370.15,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "personne au bord du chemin",
        "start": 371.979,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pour moi il n'ya pas des maires de",
        "start": 374.25,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "droite et des maires de gauche il n'y a",
        "start": 376.3,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que des \u00e9lus de la r\u00e9publique",
        "start": 377.77,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "il n'y a pas un bon au moins mauvais",
        "start": 379.27,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 du p\u00e9riph\u00e9rique et \u00e0 ce titre je",
        "start": 380.979,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "demanderai vous le savez un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 384.219,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "sur l'avenir de cet axe strat\u00e9gique",
        "start": 385.93,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "je m'engage avec vous pour une \u00eele de",
        "start": 389.789,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "france fraternelle en bleu blanc rouge",
        "start": 392.05,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "une \u00eele de france o\u00f9 la r\u00e9publique est",
        "start": 395.07,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "partout chez elle respect\u00e9e et leurs",
        "start": 397.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que ce respect est bafou\u00e9e alors",
        "start": 400.24,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 doit s'imposer sans trembler",
        "start": 401.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "car le laxisme c'est l'antichambre du",
        "start": 403.479,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "chaos et ce chaos je le vois quand nos",
        "start": 405.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "forces de l'ordre",
        "start": 409.15,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "nos pompiers nos enseignants sont",
        "start": 409.96,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s de reculer devant la violence il",
        "start": 412.389,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "faut une nouvelle politique urbaine il y",
        "start": 415.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "a des ghettos a cass\u00e9 et des quartiers \u00e0",
        "start": 417.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "reconstruire",
        "start": 419.56,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "il ya une mixit\u00e9 sociale en voie de",
        "start": 420.4,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "disparition qu'il faut r\u00e9tablir avec une",
        "start": 422.62,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de peuplement ma\u00eetris\u00e9e et un",
        "start": 425.259,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "plafond anti gay taux de 30% de",
        "start": 427.419,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "logements tr\u00e8s sociaux",
        "start": 430.03,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "je le dis ajouter la mis\u00e8re sur la",
        "start": 431.37,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9",
        "start": 435.19,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "l'immigration ill\u00e9gale sur l'int\u00e9gration",
        "start": 435.789,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "rat\u00e9 tout \u00e7a m\u00e8nera \u00e0 la catastrophe",
        "start": 437.949,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 toutes les familles",
        "start": 441.72,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "nous apporterons nous rapporterons de la",
        "start": 443.71,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'\u00e9ducation est une agence",
        "start": 446.56,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de la promesse r\u00e9publicaine pour r\u00e9parer",
        "start": 449.11,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'ascenseur social notre r\u00e9gion sera aux",
        "start": 451.24,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s des quartiers populaires comme",
        "start": 454.81,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "elle sera aux c\u00f4t\u00e9s des territoires",
        "start": 456.159,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "ruraux qui ne sont pas les vestiges de",
        "start": 457.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la france d'hier bien le contraire",
        "start": 460.12,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "l'avenir leur appartient",
        "start": 462.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous leur proposerons des classes",
        "start": 464.31,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "d'enseignement sup\u00e9rieur dans chaque",
        "start": 466.36,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e rural",
        "start": 467.74,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nous appliquerons le principe de tout \u00e0",
        "start": 468.46,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "20minutes soins \u00e9coles commerces",
        "start": 470.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9quipements sportifs et culturels",
        "start": 472.389,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "nous cr\u00e9erons lagence 4 ural qui",
        "start": 474.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "accompagnera les petites communes dans",
        "start": 477.13,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "le montage leurs projets notre",
        "start": 478.9,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrage des investissements vers",
        "start": 481.599,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "la grande couronne et la r\u00e9volution des",
        "start": 483.099,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "transports que nous allons acc\u00e9l\u00e9rer",
        "start": 484.69,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "r\u00e9veilleront ces villes moyennes et ses",
        "start": 486.539,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "villages que l'on disait endormi",
        "start": 489.009,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "notre objectif est de doubler l'offre de",
        "start": 492.819,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "transport en commun et bient\u00f4t nous",
        "start": 494.319,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9brerons l'ouverture du grand paris",
        "start": 496.21,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "express et du rer v\u00e9lo en 12 ans nous",
        "start": 497.86,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "aurons alors b\u00e2ti la plus belle",
        "start": 502.15,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "infrastructure de transport d'europe",
        "start": 503.71,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "votre feuille de route mes chers",
        "start": 506.46,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues et bien remplies alors nous ne",
        "start": 508.419,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "laisserons pas le temps au temps d'ici",
        "start": 511.419,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "la fin de l'\u00e9t\u00e9 nous voterons et",
        "start": 513.61,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "commenceront \u00e0 appliquer 80% de mes",
        "start": 515.05,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "engagements",
        "start": 517.719,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ensemble nous allons rallumer tous les",
        "start": 519.209,
        "duration": 2.921
    },
    {
        "text": "moteurs de la croissance",
        "start": 521.079,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "car comment cr\u00e9er de la justice sociale",
        "start": 522.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sans produire je serai toujours aux",
        "start": 524.47,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s des entrepreneurs des commer\u00e7ants",
        "start": 527.14,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "des agriculteurs des artisans",
        "start": 529.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je ferai confiance aux chercheurs",
        "start": 531.209,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "innovateur et aux cr\u00e9ateurs de toutes",
        "start": 533.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nos forces nous accompagnerons notre",
        "start": 537.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plan de relance 13 milliards d'euros",
        "start": 538.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "seront investis d'ici 2022",
        "start": 541.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ils le seront en faveur de nos",
        "start": 543.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "transports de la sant\u00e9 la transition",
        "start": 545.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique de l'emploi des jeunes avec",
        "start": 547.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "notamment la cr\u00e9ation du revenu jeune",
        "start": 550.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "actif de 4000 euros pour ceux qui",
        "start": 551.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s'engagent \u00e0 se former aux m\u00e9tiers qui",
        "start": 553.93,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "recrutent et la banque des jeunes en",
        "start": 555.58,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "faveur naturellement de nos entreprises",
        "start": 559.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 sera donn\u00e9e \u00e0 celles et \u00e0 ceux",
        "start": 561.93,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "celles qui travaillent",
        "start": 564.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "investissez recrute chez nous nous",
        "start": 565.86,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "effacerons la dette qu'ovide pour 7000",
        "start": 568.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'entre elles qui ont \u00e9t\u00e9 aid\u00e9s par",
        "start": 570.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "notre fonds r\u00e9silience et nous cr\u00e9erons",
        "start": 572.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "un fonds d'investissement pour \u00e9pauler",
        "start": 574.57,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "celles qui ont besoin de fonds propres",
        "start": 576.19,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tout notre d\u00e9fi c'est d'allier",
        "start": 578.82,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "croissance et \u00e9cologie la croissance",
        "start": 580.93,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "sans \u00e9cologie serait une folie",
        "start": 583.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie sans croissance serait un",
        "start": 586.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "suicide",
        "start": 588.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "alors nous nous battrons pour une",
        "start": 589.71,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie concr\u00e8te celle des solutions et",
        "start": 591.7,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des r\u00e9sultats depuis 2015 face \u00e0",
        "start": 593.68,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'urgence climatique est la mont\u00e9e de",
        "start": 596.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "toutes les pollutions nous avons engag\u00e9",
        "start": 598.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le tournant \u00e9cologique de la r\u00e9gion",
        "start": 600.43,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "notre effort financier est spectaculaire",
        "start": 602.53,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un euro sur deux a \u00e9t\u00e9 et continuera",
        "start": 605.29,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre consacr\u00e9e \u00e0 l'environnement 10",
        "start": 607.84,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "milliards d'euros sur cinq ans je les",
        "start": 610.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dis nous irons au bout de la r\u00e9volution",
        "start": 613.96,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "des transports en commun en donnant une",
        "start": 615.28,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 absolue au rer je les dis je",
        "start": 616.66,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "demande solennellement le report de deux",
        "start": 620.95,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ans du cdg express et nous doublerons",
        "start": 623.2,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "les kilom\u00e8tres de m\u00e9tro et de tram",
        "start": 626.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e en vigueur en juin dernier de",
        "start": 628.74,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "la zone \u00e0 faible \u00e9mission la z et feu \u00e0",
        "start": 631.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur de l'a86 risque de se",
        "start": 633.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "traduire par une nouvelle fracture",
        "start": 636.07,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sociale pour beaucoup de m\u00e9nages qui",
        "start": 637.39,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'ont pas les moyens de changer de",
        "start": 639.19,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicule",
        "start": 640.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous leur proposerons une prime jusqu'\u00e0",
        "start": 641.43,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "6000 euros pour les aider \u00e0 acheter une",
        "start": 643.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voiture propre",
        "start": 646.3,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous ferons aussi de l'\u00eele de france la",
        "start": 647.44,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re r\u00e9gion du v\u00e9lo pour nos pme",
        "start": 649.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous mettrons en place un ch\u00e8que",
        "start": 652.66,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique de 1500 euros pour encourager",
        "start": 653.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les pratiques vertueuses",
        "start": 655.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous remettrons la nature en ville pour",
        "start": 657.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des poumons vers une trame verte",
        "start": 659.47,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et bleue le long des fleuves et des",
        "start": 661.24,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "rivi\u00e8res",
        "start": 662.53,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et des \u00eelots de fra\u00eecheur ouverts \u00e0 tous",
        "start": 663.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous g\u00e9n\u00e9raliserons les produits bio et",
        "start": 665.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "locaux dans les cantines des lyc\u00e9es",
        "start": 667.54,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "nous poursuivrons le budget participatif",
        "start": 669.04,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "environnemental r\u00e9gional de 100 millions",
        "start": 671.04,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "d'euros par an mes chers coll\u00e8gues la",
        "start": 673.33,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 des franciliens est l'une de",
        "start": 676.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mes priorit\u00e9s absolues",
        "start": 678.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "car il n'y a pas de r\u00e9publique sans",
        "start": 680.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ordre il n'ya pas non plus de la\u00efcit\u00e9",
        "start": 682.15,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sans fermet\u00e9 sur nos principes avec",
        "start": 684.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "notre bouclier de s\u00e9curit\u00e9 nous",
        "start": 687.79,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "continuerons de soutenir la police",
        "start": 688.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nationale la gendarmerie nos polices",
        "start": 690.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "municipales que nous souhaitons voir",
        "start": 692.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "armes et nous continuerons d'\u00e9tendre la",
        "start": 694.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vid\u00e9oprotection avec l'ouverture de deux",
        "start": 696.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "centres de supervision l'un pour les",
        "start": 698.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "transports l'autre pour les lyc\u00e9es nous",
        "start": 700.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "augmenterons les effective la police",
        "start": 703.21,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale des transports nous doublerons",
        "start": 704.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les brigades r\u00e9gionales de s\u00e9curit\u00e9 qui",
        "start": 706.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "agissent dans nos lyc\u00e9es dans les lyc\u00e9es",
        "start": 708.07,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qui les appelle \u00e0 la rescousse mais il",
        "start": 710.62,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "manque \u00e0 cette s\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9 le",
        "start": 713.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pouvoir de dissuasion de la sanction la",
        "start": 715.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "justice et la grande abandonner nos",
        "start": 718.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "politiques publiques trop de peine ne",
        "start": 720.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sont pas appliqu\u00e9es cette impunit\u00e9",
        "start": 722.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nourrit la d\u00e9linquance alors puisque",
        "start": 724.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat semble d\u00e9bord\u00e9 je vous propose de",
        "start": 727.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er l'agenc\u00e9 r\u00e9gionale des travaux",
        "start": 728.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral qui r\u00e9unira les",
        "start": 731.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales et toutes les",
        "start": 733.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "organisations susceptibles de proposer",
        "start": 734.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des tiges aux jeunes primo d\u00e9linquants",
        "start": 736.3,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "elle aura un principe un principe",
        "start": 739.06,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "directeur tu casses tu r\u00e9par\u00e9 et vite",
        "start": 741.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ils se passent en moyenne",
        "start": 744.84,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "400 jours entre le prononc\u00e9 d'une peine",
        "start": 746.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et la r\u00e9alisation un travail d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 748.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral c'est inacceptable je vous",
        "start": 750.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "propose aussi de participer au",
        "start": 753.52,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "financement de nouvelles places de",
        "start": 754.81,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "prison et au doublement des centres",
        "start": 756.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9ducatifs ferm\u00e9s pour les mineurs qui ne",
        "start": 757.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "doivent plus se retrouver incarc\u00e9r\u00e9s",
        "start": 760.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans des maisons d'arr\u00eat qui sont les",
        "start": 762.25,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "\u00e9coles du crime et de la radicalisation",
        "start": 764.23,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "je parle d'ins\u00e9curit\u00e9 sans na\u00efvet\u00e9 et",
        "start": 766.92,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nous agirons contre elle sans faiblir",
        "start": 769.84,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "mais je ne veux pas qu'elle occulte",
        "start": 771.99,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "l'espoir et l'\u00e9nergie port\u00e9 par notre",
        "start": 774.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jeunesse",
        "start": 776.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je vois dans toute la r\u00e9gion tant de",
        "start": 777.42,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "franciliens qui se battent pour r\u00e9aliser",
        "start": 780.55,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "leurs r\u00eaves",
        "start": 782.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alors nous serons alors c\u00f4t\u00e9 plus que",
        "start": 783.19,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "jamais avec les aides aux lyc\u00e9ens les",
        "start": 785.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "bourses au m\u00e9rite le soutien \u00e0 la",
        "start": 788.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "reprise d'\u00e9tudes avec la banque des",
        "start": 790.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "jeunes je les dis pour les valoriser",
        "start": 792.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aider \u00e0 r\u00e9ussir nous lutterons contre",
        "start": 795.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toutes les fractures territoriales et",
        "start": 797.32,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sociales nous continuerons d'\u00eatre",
        "start": 799.21,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "partenaire des grands r\u00e9seaux",
        "start": 800.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "associatifs qui tendent la main aux",
        "start": 801.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "personnes fragiles mais aussi les",
        "start": 803.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "associations qui ne vaut plus pr\u00e8s du",
        "start": 805.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "terrain nous serons aupr\u00e8s des familles",
        "start": 807.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous diviserons par trois le prix du",
        "start": 810.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "repas pour les lyc\u00e9ens d\u00e9favoris\u00e9s",
        "start": 812.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous agirons pour l'accessibilit\u00e9",
        "start": 814.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "universelle et l'inclusion des",
        "start": 816.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "franciliens en situation de handicap",
        "start": 818.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous nous battrons pour une sant\u00e9 de",
        "start": 820.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 pour tous et partout dans",
        "start": 822.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "chacune des 280 villes de plus de 10",
        "start": 825.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mille habitants nous veillerons \u00e0",
        "start": 827.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'installation de maisons de sant\u00e9",
        "start": 829.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous cr\u00e9erons la premi\u00e8re mutuelle",
        "start": 831.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale de sant\u00e9 afin de r\u00e9duire les",
        "start": 833.11,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "tarifs des mutuelles jusqu'\u00e0 30%",
        "start": 835.39,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "j'installerai lagence de la promesse",
        "start": 838.65,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine qui viendra en appui des",
        "start": 840.58,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9crocheurs scolaires des jeunes en",
        "start": 842.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "recherche d'orientation et des exclus",
        "start": 844.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des circuits de l'emploi une agence qui",
        "start": 846.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sera la d\u00e9fenseure des discrimin\u00e9s et le",
        "start": 848.02,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "tremplin de l'\u00e9galit\u00e9 des chances",
        "start": 850.39,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nous serons aupr\u00e8s des adolescents que",
        "start": 852.63,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "la crise coville a souvent plong\u00e9s dans",
        "start": 855.7,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "une vraie d\u00e9tresse",
        "start": 857.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il ya six ans vous savez nous avions 200",
        "start": 858.33,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es v\u00e9tus vingt mille \u00e9l\u00e8ves dans des",
        "start": 861.25,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fabriqu\u00e9s",
        "start": 862.96,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "alors nous avons fait le maximum pour",
        "start": 863.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "rattraper le temps perdu en 2027 tous",
        "start": 865.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les lyc\u00e9es seront neufs ou r\u00e9nov\u00e9s",
        "start": 868.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nous continuerons \u00e0 les \u00e9quip\u00e9s",
        "start": 870.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'ordinateurs de wifi nous cr\u00e9erons une",
        "start": 871.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9serve r\u00e9gionale d'enseignants",
        "start": 874.48,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s pour pr\u00e9venir l'\u00e9chec scolaire",
        "start": 876.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nous amplifierons nous amplifierons nos",
        "start": 878.79,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "actions en faveur du sport et de la",
        "start": 881.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "culture avec un pass navigo culture qui",
        "start": 883.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ouvrira aux franciliens les portes de",
        "start": 885.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "200 institutions culturelles ne seront",
        "start": 887.2,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les d\u00e9fenseurs du patrimoine patrimoine",
        "start": 890.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui symbolisent la france \u00e9ternelle mais",
        "start": 892.63,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tout autant et tout autant les",
        "start": 894.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "promoteurs des artistes et des cr\u00e9ateurs",
        "start": 897.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "contemporains parce que je ne poserai",
        "start": 898.84,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "jamais le patrimoine et la cr\u00e9ation",
        "start": 900.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france doit \u00eatre dans le monde",
        "start": 902.13,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "le foyer de tous les rayonnements",
        "start": 904.51,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "artistique et intellectuelle alors nous",
        "start": 906.34,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pouvons \u00eatre fiers de notre histoire et",
        "start": 910.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "savoir admirer ses grandeurs nous devons",
        "start": 911.8,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous plonger dans notre culture et nos",
        "start": 914.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "savoirs elles sont nos armes contre la",
        "start": 916.24,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "barbarie et contre le populisme",
        "start": 918.94,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mes chers coll\u00e8gues les grandes",
        "start": 921.36,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "lignes de notre projet il est ambitieux",
        "start": 924.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais pas d\u00e9termin\u00e9e",
        "start": 927.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "si on est sans faille nos finances sont",
        "start": 928.54,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "en ordre la solidit\u00e9 de notre gestion",
        "start": 931.15,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous permet de r\u00eaver plus grands notre",
        "start": 933.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion est la seule \u00e0 avoir baiss\u00e9 ses",
        "start": 936.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses de fonctionnement et ses imp\u00f4ts",
        "start": 937.78,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "sans augmenter sa dette",
        "start": 939.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 notre si\u00e8ge de paris \u00e0",
        "start": 941.52,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "saint-ouen parce que la r\u00e9gion doit",
        "start": 944.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "prendre sa part dans la renaissance de",
        "start": 946.45,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "tous ces territoires dans sept ans en",
        "start": 948.88,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "mars 2000 28 quand s'ach\u00e8vera notre",
        "start": 952.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mandat",
        "start": 955.45,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "j'en ai la certitude notre r\u00e9gion sera",
        "start": 956.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "encore plus forte plus belle et plus",
        "start": 959.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "solidaire notre responsabilit\u00e9 est",
        "start": 961.33,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "grande car notre \u00eele de france c'est un",
        "start": 964.09,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "concentr\u00e9 de la france avec ses plus",
        "start": 966.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "grands atouts mais aussi ses plus",
        "start": 968.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "grandes fragilit\u00e9s avec son unit\u00e9",
        "start": 970.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine qu'il faut restaurer avec",
        "start": 973.15,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les progr\u00e8s \u00e9conomique et social qu'il",
        "start": 975.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faut relancer avec cette fiert\u00e9",
        "start": 978.1,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise qu'il faut partager",
        "start": 980.38,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "si nous r\u00e9ussissons ici je vous le dis",
        "start": 983.91,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "nous serons source d'inspiration bien",
        "start": 987.31,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "au-del\u00e0 des fronti\u00e8res de notre r\u00e9gion",
        "start": 989.98,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "alors chers coll\u00e8gues au nom de tous les",
        "start": 992.73,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "franciliens",
        "start": 995.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je vous dis merci votre engagement est",
        "start": 996.4,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "maintenant au travail",
        "start": 999.37,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "on sera pr\u00eat \u00e7a",
        "start": 1010.56,
        "duration": 2.78
    }
]