[
    {
        "text": "alors mes chers amis un grand merci",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.319
    },
    {
        "text": "merci d'\u00eatre tous l\u00e0 ce soir",
        "start": 1.979,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "alors oui j'ai voulu vous r\u00e9unir pour",
        "start": 10.969,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "vous dire merci et du fond du coeur",
        "start": 14.04,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "merci pour votre soutien dans la",
        "start": 16.65,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "campagne r\u00e9gionale",
        "start": 19.32,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "merci d'avoir de n'avoir jamais compter",
        "start": 20.539,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "vos heures merci pour votre enthousiasme",
        "start": 23.519,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "pour votre chaleur que les journalistes",
        "start": 25.8,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "ici ce soir ont pu sentir et merci parce",
        "start": 28.47,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "que vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e0 la fois mon tremplin",
        "start": 34.26,
        "duration": 6.979
    },
    {
        "text": "et marie kaddes dans cette campagne",
        "start": 36.87,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 l'eau va arriver alors vous",
        "start": 48.11,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "savez pour aller conqu\u00e9rir la victoire",
        "start": 54.03,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "il faut trois choses",
        "start": 55.86,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "il fallait un bon bilan nous l'avions il",
        "start": 57.5,
        "duration": 7.479
    },
    {
        "text": "fallait un tr\u00e8s bon projet non je ne",
        "start": 61.35,
        "duration": 8.79
    },
    {
        "text": "signerai pas le disco on d\u00e9marre la",
        "start": 64.979,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "campagne il ya encore des petits",
        "start": 70.14,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9glages \u00e0 faire",
        "start": 72.18,
        "duration": 11.089
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 73.4,
        "duration": 9.869
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 89.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 91.04,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "donc il fallait un bon bilan on l'avait",
        "start": 93.76,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "il fallait un bon projet on l'avait mais",
        "start": 96.19,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "il fallait aussi une \u00e9quipe",
        "start": 99.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "eh bien vous avez et cette \u00e9quipe cette",
        "start": 101.09,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe qui m'a \u00e9paul\u00e9 cette \u00e9quipe qui",
        "start": 104.12,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "s'est battue \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s et on voulait",
        "start": 106.55,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "tous vous le dire ici avec mes mes",
        "start": 109.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues conseillers r\u00e9gionaux",
        "start": 112.25,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9t\u00e9 formidables",
        "start": 113.6,
        "duration": 21.73
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 117.49,
        "duration": 17.84
    },
    {
        "text": "alors vous pouvez \u00eatre fier de cette",
        "start": 136.349,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re victoire \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une victoire",
        "start": 138.25,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "franche victoire franche contre gauche",
        "start": 139.989,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "extr\u00eame et contre l'extr\u00eame droite",
        "start": 142.599,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "preuve est faite qu'on peut gagner on",
        "start": 145.12,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "peut gagner contre les d\u00e9magogues lorsqu",
        "start": 147.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on assimile ces valeurs et leur comporte",
        "start": 149.709,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un beau projet alors la victoire elle a",
        "start": 151.93,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 claire sans arrangements 110 hague",
        "start": 155.019,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "entre les deux tours et c'est ce que je",
        "start": 157.78,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "crois je crois que pour convaincre les",
        "start": 160.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 163.299,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "il faut choisir des lignes droites et",
        "start": 163.72,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "par des chemins tortueux enfin notre",
        "start": 166.87,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "victoire \u00e7a a \u00e9t\u00e9 celle du rassemblement",
        "start": 169.78,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le rassemblement de la droite et du",
        "start": 171.97,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "centre",
        "start": 174.34,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le rassemblement aussi bien au del\u00e0 de",
        "start": 175.299,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "la droite dix ans vous l'avez vu de",
        "start": 177.43,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s de tous horizons de toutes",
        "start": 178.87,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "les origines de toutes les sensibilit\u00e9s",
        "start": 181.269,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "alors notre nouvelle majorit\u00e9 r\u00e9gionale",
        "start": 184.84,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "s'est imm\u00e9diatement mise au travail",
        "start": 187.329,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'avais pris l'engagement de mettre en",
        "start": 189.549,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "oeuvre 80% de notre programme",
        "start": 191.709,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fin du mois de juillet aujourd'hui",
        "start": 195.01,
        "duration": 6.199
    },
    {
        "text": "c'est chose faite",
        "start": 198.25,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "et c'est tr\u00e8s important parce que vous",
        "start": 208.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le savez la politique par la preuve est",
        "start": 211.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l\u00e0 tenu les engagements",
        "start": 213.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est la cl\u00e9 pour que les fran\u00e7ais",
        "start": 214.49,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "retrouvent confiance dans la politique",
        "start": 216.95,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "alors mes amis l'ann\u00e9e derni\u00e8re lors",
        "start": 218.95,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "d'un meeting \u00e0 m\u00eame si vous \u00e9tiez",
        "start": 223.01,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 pour satin en \u00e9voquant",
        "start": 225.47,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9sidentielles j'avais dit que le",
        "start": 229.22,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "temps \u00e9tait peut \u00eatre venu de faire",
        "start": 233.12,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "entendre la voix d'une femme libre et",
        "start": 235.37,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "bien je vous le dis sympa il est venu",
        "start": 238.91,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "j'ai r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 cette phrase j'ai pos\u00e9",
        "start": 251.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sa gravit\u00e9",
        "start": 254.8,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "j'ai discut\u00e9 avec les liens ce que vous",
        "start": 255.54,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "savez c'est pas facile et c'est encore",
        "start": 258.549,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "moins facile pour une femme",
        "start": 260.049,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "et puis g\u00e9rant robinet film de ma vie ma",
        "start": 261.54,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "vocation de juge aupr\u00e8s du conseil",
        "start": 265.87,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat",
        "start": 268.12,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ma collaboration avec jacques chirac",
        "start": 268.56,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "lorsque j'avais 30 ans mes premiers pas",
        "start": 270.82,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'assembl\u00e9e nationale ma nomination",
        "start": 274.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "comme ministre de l'enseignement",
        "start": 276.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur et de la recherche puis comme",
        "start": 278.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ministre du budget porte parole du",
        "start": 280.57,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 282.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je me souviens de la r\u00e9forme des",
        "start": 283.74,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s et qu'on disait un faisable",
        "start": 286.81,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "j'ai tenu neuf mois face \u00e0 la rue qui",
        "start": 290.53,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aujourd'hui remettrait en cause c'est",
        "start": 293.44,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s fort",
        "start": 295.54,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "je me souviens de la crise des dettes",
        "start": 303.41,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "souveraines en 2011 et de la n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 305.49,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pour la mise de budget que j'\u00e9tais pour",
        "start": 308.3,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois depuis 1981 de baisser",
        "start": 310.59,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement les d\u00e9penses de l'\u00e9tat",
        "start": 314.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et oui en 2011 nous avons r\u00e9ussi cet",
        "start": 317.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "exploit nous avons fait baisser",
        "start": 319.59,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement les d\u00e9penses de l'\u00e9tat",
        "start": 320.79,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "oui \u00e7a aussi c'est possible",
        "start": 322.74,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "je me souviens de lui pr\u00e8s de nous et",
        "start": 331.75,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "vous en \u00e9tiez vous y \u00e9tiez peut-\u00eatre",
        "start": 334.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 de la victoire des r\u00e9gionales de",
        "start": 335.69,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "2015",
        "start": 338.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "arrach\u00e9 \u00e0 une gauche qui \u00e9tait chez elle",
        "start": 339.25,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "en ile de france depuis 17 ans et puis",
        "start": 341.63,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "enfin de cette derni\u00e8re victoire",
        "start": 345.5,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale obtenu \u00e0 force de travail et",
        "start": 347.479,
        "duration": 8.851
    },
    {
        "text": "de conviction alors j'ai 30 ans de vie",
        "start": 351.11,
        "duration": 9.3
    },
    {
        "text": "au service de mon pays je connais notre",
        "start": 356.33,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e9tat notre parlement",
        "start": 360.41,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nos collectivit\u00e9s locales je sais ce qui",
        "start": 362.15,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "marche ou ce qui ne marche pas et puis",
        "start": 366.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "j'ai tant de fois parcours une cit\u00e9 nos",
        "start": 369.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quartiers nos villages",
        "start": 371.27,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "j'ai rencontr\u00e9 tant que fran\u00e7ais de tous",
        "start": 373.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tiers de toutes les origines",
        "start": 375.139,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "sociales",
        "start": 376.49,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ils m'ont interpell\u00e9 encourager anglais",
        "start": 377.12,
        "duration": 8.549
    },
    {
        "text": "aussi ils m'ont nourri de leur vie ils",
        "start": 381.41,
        "duration": 7.379
    },
    {
        "text": "m'ont livr\u00e9 leur espoir leur col\u00e8re j'ai",
        "start": 385.669,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "crois\u00e9 tant de visages",
        "start": 388.789,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "alors certains \u00e9taient rayonnants il",
        "start": 391.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avait tout r\u00e9ussi",
        "start": 393.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et puis d'autres \u00e9taient bris\u00e9s par",
        "start": 394.87,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'existence et j'en avais le coeur serr\u00e9",
        "start": 397.52,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois j'ai fait tout mon",
        "start": 400.84,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "possible et j'ai fait tout ce chemin",
        "start": 403.13,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "parce que j'aime visc\u00e9ralement la france",
        "start": 405.88,
        "duration": 9.039
    },
    {
        "text": "et gm visc\u00e9ralement les fran\u00e7ais tout \u00e7a",
        "start": 409.479,
        "duration": 7.541
    },
    {
        "text": "mes amis pour vous dire que je ne suis",
        "start": 414.919,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "pas un produit du marketing politique de",
        "start": 417.02,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 419.96,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "non je viens de loin et maintenant je",
        "start": 421.95,
        "duration": 10.76
    },
    {
        "text": "suis pr\u00eate et je suis d\u00e9termin\u00e9",
        "start": 427.86,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "comme vous avez pu l'entendre \u00e0",
        "start": 449.25,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "l'instant j'ai d\u00e9cid\u00e9 de me pr\u00e9senter \u00e0",
        "start": 451.18,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 454.09,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "or",
        "start": 464.42,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "alors pourquoi",
        "start": 471.66,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "eh bien je suis candidat pour restaurer",
        "start": 474.12,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "la fiert\u00e9 fran\u00e7aise parce que cette",
        "start": 476.74,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 c'est le meilleur carburant des",
        "start": 478.93,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "nations unies et vivante",
        "start": 481.659,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "je n'accepte plus qu'on injurie ou qu'on",
        "start": 483.569,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "se moque de notre nation je ne supporte",
        "start": 487.06,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "plus ce qui parle lui de faire je ne",
        "start": 490.569,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "supporte plus ses dix ans de mauvais",
        "start": 493.389,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "choix de demi mesure d'ind\u00e9cision et en",
        "start": 495.37,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "fin de compte d'affaissement de notre",
        "start": 498.94,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pays nous avons v\u00e9cu un quinquennat pour",
        "start": 501.789,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "pas grand chose et je fais ce constat \u00e0",
        "start": 504.88,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "regret avec peu de r\u00e9formes comme celles",
        "start": 507.55,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "repousser encore des retraites mais",
        "start": 510.55,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "aussi avec toutes les figures d'autorit\u00e9",
        "start": 513.579,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "bafou\u00e9e a baiss\u00e9 le maire",
        "start": 516.149,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "le professeur le pompier le policier le",
        "start": 519.64,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "gendarme le m\u00e9decin avec nos lois et nos",
        "start": 523.0,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "coutumes bafou\u00e9e avec des d\u00e9ficits",
        "start": 526.39,
        "duration": 9.27
    },
    {
        "text": "abyssaux des fractures a trop il faut en",
        "start": 529.779,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "\u00eatre conscient",
        "start": 535.66,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "le en m\u00eame temps \u00e7a ne marche pas mais",
        "start": 536.68,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "il faut aussi \u00eatre conscient que",
        "start": 541.089,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite n'est pas loin du",
        "start": 543.01,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "pouvoir",
        "start": 544.54,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9 il faut rompre avec",
        "start": 545.339,
        "duration": 3.131
    },
    {
        "text": "l'immobilisme",
        "start": 547.329,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 il faut stopper la",
        "start": 548.47,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogie et c'est pour cela qu'en 2022",
        "start": 551.41,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "je veux entrer t entra\u00eener notre pays",
        "start": 554.32,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "vers un nouveau d\u00e9part d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9",
        "start": 556.81,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "je serai sur le terrain j'irai vers nos",
        "start": 560.41,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "compatriotes avec eux et pour eux",
        "start": 563.11,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "j'entends me battre pour une france en",
        "start": 566.41,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ordre avec une justice ferme et rapide",
        "start": 569.5,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "une police respecter une france qui",
        "start": 572.44,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "tient ferme son drapeau tricolore qui ne",
        "start": 575.74,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "met pas dans sa poche",
        "start": 579.04,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "je veux me battre pour une france libre",
        "start": 589.93,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qui respire l'audace le travail",
        "start": 592.26,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "l'innovation plut\u00f4t que la bureaucratie",
        "start": 595.3,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "la peur de l'\u00e9chec le nivellement par le",
        "start": 597.43,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "bas",
        "start": 600.279,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "je veux me battre pour une france juste",
        "start": 600.58,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "et fraternelle qui se donne pour",
        "start": 603.55,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "objectif de retrouver les premiers rangs",
        "start": 606.279,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "dans son \u00e9ducation dans l'\u00e9ducation de",
        "start": 608.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sa jeunesse",
        "start": 611.8,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "une france o\u00f9 il est possible par ses",
        "start": 612.52,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes son travail et sans courage",
        "start": 615.459,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "quelle que soit son origine d'aller plus",
        "start": 617.52,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "haut que ses parents",
        "start": 620.35,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "je veux aussi que la france respecte sa",
        "start": 630.48,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "nature sa qualit\u00e9 de vie qui est unique",
        "start": 632.43,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "au monde",
        "start": 634.889,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "j'incarne ray dans la campagne qui",
        "start": 635.779,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "s'annonce l'\u00e9cologie du progr\u00e8s",
        "start": 637.86,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie des solutions une \u00e9cologie",
        "start": 640.86,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sociale qui ne laisse personne au bord",
        "start": 643.62,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "du chemin",
        "start": 645.81,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "je m'engage pour une france ind\u00e9pendante",
        "start": 646.85,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "qui sans trembler fait entendre sa voix",
        "start": 651.26,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "puissante dans le monde",
        "start": 654.0,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "une france qui prot\u00e8ge et qui fait",
        "start": 662.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rena\u00eetre ses industries ses emplois son",
        "start": 664.26,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "savoir faire qui sans complexe d\u00e9fend le",
        "start": 666.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "made in france le fabriqu\u00e9 en france",
        "start": 669.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pardon et fait jouer la pr\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 671.73,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 673.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "arr\u00eatons nous laisser marcher sur les",
        "start": 675.62,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "pieds r\u00e9clamons la r\u00e9ciprocit\u00e9",
        "start": 677.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "internationale dans les \u00e9changes les",
        "start": 679.86,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "march\u00e9s publics",
        "start": 681.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "on n'a pas fait l'europe pour se faire",
        "start": 682.59,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "pi\u00e9tiner mais pour devenir plus fort",
        "start": 684.72,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "on va me dire que tout \u00e7a c'est",
        "start": 696.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "difficile \u00e0 faire",
        "start": 698.52,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "on va me dire qu'on a d\u00e9j\u00e0 tout essay\u00e9",
        "start": 699.38,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "c'est faux on va me dire que les",
        "start": 702.149,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont baiss\u00e9 les bras que le",
        "start": 705.42,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9clin est in\u00e9luctable c'est faux tous",
        "start": 707.399,
        "duration": 7.261
    },
    {
        "text": "ceux qui parlent ainsi ne savent pas \u00e0",
        "start": 711.33,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "quel point ma d\u00e9termination est intense",
        "start": 714.66,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "je crois au g\u00e9nie fran\u00e7ais je crois \u00e0",
        "start": 717.29,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "notre instinct rebelles",
        "start": 720.959,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "je crois que les fran\u00e7ais ont du cran du",
        "start": 722.37,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "poivre ils ont de longue date et r\u00e9gion",
        "start": 724.62,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e je prends un peu le jour",
        "start": 727.49,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "on arr\u00eatera de son verdict \u00e0 venir et",
        "start": 730.15,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "rempile au raid",
        "start": 732.16,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mes amis en quelques mots le sens",
        "start": 745.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de mon engagement",
        "start": 748.48,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "et croyez moi j'y vais pour gagner",
        "start": 749.61,
        "duration": 30.22
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 753.9,
        "duration": 25.93
    },
    {
        "text": "alors je vais avoir besoin de vous je",
        "start": 780.18,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "vais besoin de vous et je vous pose",
        "start": 785.02,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "cette question",
        "start": 786.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moi je suis pr\u00eate et vous est-ce que",
        "start": 787.74,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 foncer",
        "start": 790.24,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "est-ce que vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 traverser",
        "start": 793.37,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "les temp\u00eates",
        "start": 794.779,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "la place et place les montagnes",
        "start": 798.18,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pr\u00eats",
        "start": 801.62,
        "duration": 2.659
    },
    {
        "text": "ce bapt\u00eame jamais on fera pour la france",
        "start": 804.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et pour les publics",
        "start": 807.63,
        "duration": 15.39
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 809.4,
        "duration": 15.62
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 823.02,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 829.58,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 830.82,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 831.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 832.49,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "sow",
        "start": 834.73,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 837.37,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 838.79,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "entendant",
        "start": 841.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "allez",
        "start": 844.64,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 846.11,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a",
        "start": 847.57,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 849.939,
        "duration": 1.131
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 850.91,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 851.07,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 853.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 855.41,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 857.4,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 858.99,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 860.11,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 862.88,
        "duration": 9.76
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 864.45,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "sinon",
        "start": 875.589,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 876.75,
        "duration": 4.61
    }
]