[
    {
        "text": "bonjour bonjour \u00e0 tous pardon pour le",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "petit retard et voil\u00e0 nous sommes tr\u00e8s",
        "start": 2.07,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "heureux de vous accueillir dans un",
        "start": 5.43,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tre",
        "start": 7.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "enfin avec florence port\u00e9 dix vice",
        "start": 8.519,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente \u00e0 la culture et avec anne",
        "start": 11.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "louise mes adieux qui dirige la",
        "start": 14.309,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "commission culture et on va vous",
        "start": 15.57,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "demander d'accueillir val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 17.4,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous bonjour beno\u00eet re bonjour",
        "start": 30.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "florence",
        "start": 33.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bonjour anne louise bonjour \u00e0 tous mille",
        "start": 33.85,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "excuses pour mon retard certain mais qui",
        "start": 37.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "est d\u00fb au fait que j'\u00e9tais prise en",
        "start": 40.93,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "otage par des journalistes \u00e0 l'entr\u00e9e",
        "start": 42.52,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des artistes qui ne voulaient pas me",
        "start": 43.9,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "l\u00e2cher",
        "start": 45.76,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "donc j'ai fini par leur part me lib\u00e9rer",
        "start": 46.09,
        "duration": 9.18
    },
    {
        "text": "donc bonjour \u00e0 tous je voudrais d'abord",
        "start": 51.63,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "remercier fr\u00e9d\u00e9ric et m\u00e9lanie qui nous",
        "start": 55.27,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "ont permis d'avoir ce magnifique lieu de",
        "start": 58.51,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "la scala pour vous pr\u00e9senter notre futur",
        "start": 62.14,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "projet culture pour 2021 2027 et je",
        "start": 65.74,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "voudrais remercier nathalie cas parce",
        "start": 70.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que du coup elle vous a offert un vrai",
        "start": 72.1,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "concert et \u00e7a nous manquait merci",
        "start": 73.99,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "nathalie et alors elle m'a fait mixer",
        "start": 78.43,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "elle m'a fait mixer sur les quais de",
        "start": 82.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "seine et du coup c'\u00e9tait une belle",
        "start": 84.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "rencontre et je lui avais promis qu' un",
        "start": 86.95,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "jour je la mettrais en valeur et merci",
        "start": 89.35,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "mille fois merci de nous donner aussi un",
        "start": 92.95,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "petit peu un petit peu de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 et un",
        "start": 95.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "petit peu de baume au coeur parce que",
        "start": 98.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cette culture qui a \u00e9t\u00e9 beaucoup trop",
        "start": 99.67,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "longtemps confin\u00e9 ne demande qu'\u00e0 se",
        "start": 102.55,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9veiller car ressuscit\u00e9 est \u00e9videmment",
        "start": 105.58,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion qui a \u00e9t\u00e9 l\u00e0 pendant tout le",
        "start": 108.52,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "tout la crise \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s ah et bien la",
        "start": 111.58,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion va faire encore davantage et on a",
        "start": 114.85,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu plein d'id\u00e9es nouvelles pour ce",
        "start": 117.64,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre prochain mandat",
        "start": 121.47,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "on l'esp\u00e8re en tout cas nous on a pr\u00e9vu",
        "start": 123.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plein d'id\u00e9es nouvelles et on va en",
        "start": 126.31,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "discuter ensemble",
        "start": 127.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors d'abord un petit retour en arri\u00e8re",
        "start": 129.099,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "un petit retour en arri\u00e8re sur notre",
        "start": 132.37,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "bilan",
        "start": 134.56,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "parce que mine de rien on part pas de",
        "start": 135.099,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro et moi pourquoi on va vous parler",
        "start": 137.739,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "un petit peu du bilan c'est un petit peu",
        "start": 140.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fastidieux vous allez me dire on vous",
        "start": 141.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parlait du bilan parce que les hommes et",
        "start": 143.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les femmes politiques sont connus pour",
        "start": 145.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ne pas souvent tenir leurs promesses",
        "start": 147.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous nous avions fait une promesse 20%",
        "start": 148.78,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de hausse du budget de la culture et",
        "start": 151.69,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cette promesse",
        "start": 153.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elle a \u00e9t\u00e9 tenue nous avions \u00e9labor\u00e9 une",
        "start": 154.54,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie culturelle avec trois axes",
        "start": 157.69,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "l'inclusion l'itin\u00e9rance pour sortir la",
        "start": 160.63,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "culture de l'entretoit parisien et la",
        "start": 163.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation pour que l'\u00eele de france",
        "start": 166.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "devienne vraiment la capitale de la",
        "start": 168.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation en europe et sur tous ces",
        "start": 170.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sujets l\u00e0 je crois qu'on a un certain",
        "start": 172.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nombre de choses \u00e0 dire",
        "start": 174.82,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et donc apr\u00e8s avoir salu\u00e9 tous ceux qui",
        "start": 176.59,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sont parmi nous",
        "start": 180.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mathilda may sly johnson jean christophe",
        "start": 182.17,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "rufin serge nasi ligne jos\u00e9 manuel",
        "start": 184.63,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "gon\u00e7alves donc alves pardon jean paul",
        "start": 187.11,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "carpita antoine baduel",
        "start": 190.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "feriel bakkoury magda danysz anne-marie",
        "start": 192.64,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "lazarini adrien goetz gabriel le bomin",
        "start": 195.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jean paul cluzel",
        "start": 198.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "alain seban olivier meyer jean fran\u00e7ois",
        "start": 199.63,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "boyer catherine p\u00e9gard nathalie",
        "start": 203.29,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "rappaport val\u00e9rie tubiana vincent et",
        "start": 205.9,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "sheth et \u00e9videmment tous les \u00e9lus qui",
        "start": 209.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sont pr\u00e9sents dans cette salle et qui",
        "start": 211.6,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9ressent \u00e0 la culture",
        "start": 213.04,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "je vais passer la parole \u00e0 florence",
        "start": 214.18,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "portelli et \u00e0 anne louise mes adieux",
        "start": 217.29,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "pour qu'elle nous parle en vid\u00e9o",
        "start": 219.94,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "notamment de ce bilan des six ann\u00e9es et",
        "start": 223.84,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "vous verrez ces engagements tenus",
        "start": 227.02,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "merci val\u00e9rie bonsoir on jour j'ai m\u00eame",
        "start": 231.03,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "pas ce qu'on peut dire \u00e0 cette heure-l\u00e0",
        "start": 234.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 toutes et \u00e0 tous en effet un grand",
        "start": 235.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bonheur d'\u00eatre dans un th\u00e9\u00e2tre et",
        "start": 237.76,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'avoir droit d'y \u00eatre nous tient le bon",
        "start": 239.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bout donc val\u00e9rie a d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s bien dit",
        "start": 240.64,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "il y a un bilan et on est fier de ce",
        "start": 243.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bilan on \u00e9tait fier d\u00e9j\u00e0 de la promesse",
        "start": 246.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de campagne de 2015 en ce moment je vous",
        "start": 248.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le dis tr\u00e8s humblement je n'aurais",
        "start": 250.6,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas suivi \u00e0 ce point val\u00e9rie",
        "start": 253.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse si je n'avais pas \u00e9t\u00e9 estomaqu\u00e9",
        "start": 255.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'elle ose annoncer une hausse de 20%",
        "start": 257.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "du budget culturel c'\u00e9tait la premi\u00e8re",
        "start": 259.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fois que j'entendais vraiment une femme",
        "start": 261.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "politique s'engager \u00e0 ce point n'a",
        "start": 264.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement parce que vous allez me",
        "start": 265.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dire c'est bien les promesses mais c'est",
        "start": 267.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des chiffres c'est de la r\u00e9alit\u00e9 et",
        "start": 269.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est une des raisons pour lesquelles",
        "start": 271.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous aussi on a suivi parce que elle",
        "start": 273.13,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9tait innovante l\u00e0 dedans notamment dans",
        "start": 274.81,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "son courant et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une fiert\u00e9 pour",
        "start": 277.99,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "nous de la suivre avec agn\u00e8s evren et",
        "start": 279.52,
        "duration": 7.119
    },
    {
        "text": "on a la premi\u00e8re chose vraiment qui a",
        "start": 283.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 une prise de conscience tr\u00e8s forte",
        "start": 286.639,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avec val\u00e9rie en 2015 c'est que la",
        "start": 288.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "fondation maison en france c'est",
        "start": 291.199,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "justement c'est la culture c'est la",
        "start": 293.75,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "culture c'est pas simplement la",
        "start": 294.949,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9coration et les meubles sur les dans",
        "start": 296.06,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "une maison c'est la fondation et \u00e0",
        "start": 298.069,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "partir de l\u00e0 et bien il faut savoir",
        "start": 300.229,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9cliner un projet ambitieux et",
        "start": 302.169,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "notamment avec 11 items enfin plusieurs",
        "start": 304.789,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "items",
        "start": 308.449,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "le tout ce qui est audiovisuel spectacle",
        "start": 309.95,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "vivant cr\u00e9ation audiovisuelle patrimoine",
        "start": 312.71,
        "duration": 9.02
    },
    {
        "text": "\u00e9criture jeux num\u00e9riques aussi",
        "start": 317.65,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "plastiques vid\u00e9o",
        "start": 321.73,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9 justement act\u00e9e et mis",
        "start": 323.42,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dans un programme tr\u00e8s pr\u00e9cis pour",
        "start": 326.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "justement pouvoir avancer et des menus",
        "start": 329.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ci fit quid de ma part c'est vraiment un",
        "start": 332.72,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "acte manqu\u00e9 en effet et d'\u00e9ducation",
        "start": 334.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "artistique et culturelle donc voil\u00e0 ce",
        "start": 335.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 accompli et puis accompli",
        "start": 337.64,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "aussi avec une volont\u00e9 tr\u00e8s forte de",
        "start": 340.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire de lutter contre les diff\u00e9rentes",
        "start": 342.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fractures qui \u00e9maillent notre pays une",
        "start": 345.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "citation de francis blanche que j'aime",
        "start": 347.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "beaucoup c'est quand j'entends le mot",
        "start": 349.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "revolver je sors ma culture et je dirais",
        "start": 351.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que c'est un peu ce qui a permis de",
        "start": 353.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9cliner ce qui s'est fait donc comme",
        "start": 355.22,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'a rappel\u00e9 val\u00e9rie \u00e0 partir d'un budget",
        "start": 358.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en tr\u00e8s forte hausse",
        "start": 360.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on y reviendra mais au lieu des 20%",
        "start": 361.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9e en 2015 qui m'avait tant s\u00e9duit",
        "start": 364.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on est pass\u00e9 en fait \u00e0 40%",
        "start": 365.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donc c'est extraordinaire on est pass\u00e9",
        "start": 367.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "en fait de 83 millions d'euros \u00e0 119",
        "start": 369.8,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "millions d'euros \u00e0 la fin 2020 donc par",
        "start": 372.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sur l'ann\u00e9e derni\u00e8re donc c'est une",
        "start": 375.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "hausse exceptionnelle et on a d\u00e9fini",
        "start": 377.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "trois principes forts comme l'a rappel\u00e9",
        "start": 380.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 val\u00e9rie l'inclusion l'itin\u00e9rance et la",
        "start": 381.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation",
        "start": 385.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est extr\u00eamement important alors une",
        "start": 385.88,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "culture inclusive pour tous dans une",
        "start": 388.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui est quand m\u00eame de plus en",
        "start": 391.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plus violentes et c'\u00e9tait quelque chose",
        "start": 393.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait tr\u00e8s important pour val\u00e9rie",
        "start": 394.67,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "son \u00e9quipe de le porter et par rapport \u00e0",
        "start": 397.31,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 violente et il y a eu des",
        "start": 400.34,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "des grands projets qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es",
        "start": 404.71,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "par val\u00e9rie p\u00e9cresse et sa majorit\u00e9 je",
        "start": 407.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "prends notamment un exemple qui va",
        "start": 409.88,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre vous parlez je ne sais pas si",
        "start": 411.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous connaissez le projet demos de la",
        "start": 412.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "philharmonique et un tr\u00e8s tr\u00e8s beau",
        "start": 414.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "projet qui permette des enfants aux",
        "start": 415.88,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "quartiers prioritaires et bien",
        "start": 417.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'apprendre la musique et d'aller jouer",
        "start": 418.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 la philharmonie et bien voil\u00e0",
        "start": 420.53,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "maintenant de la r\u00e9gion finance et",
        "start": 422.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "instruments de musique \u00e7a c'est du",
        "start": 423.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "concret en m\u00eame temps et ben \u00e7a rend ses",
        "start": 425.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "enfants fiers et surtout capable dans",
        "start": 427.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 qui manque cruellement",
        "start": 429.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'empathie et bien ses enfants capables",
        "start": 430.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'aller vers l'autre de respecter",
        "start": 432.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'autre et d'avoir un asthme j'irai peut",
        "start": 434.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00eatre aussi restaur\u00e9 de l'empathie on est",
        "start": 436.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dans une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 438.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "tu es qui en manque cruellement et ce",
        "start": 439.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'est pas un vain mot en p\u00e2tit et",
        "start": 441.5,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9",
        "start": 442.88,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "\u00e7a passe aussi par la culture une",
        "start": 443.6,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "culture itin\u00e9rante sur tous les",
        "start": 447.169,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "territoires avec un soutien aussi accru",
        "start": 449.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et accru \u00e0 la cr\u00e9ation et la diffusion",
        "start": 451.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et notamment direction des talents",
        "start": 453.08,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "\u00e9mergents d'ailleurs tout \u00e0 l'heure vous",
        "start": 455.36,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "en aurez une illustration que je vais",
        "start": 457.069,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "pas tout dire pour r\u00e9server des",
        "start": 458.569,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "surprises \u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 459.83,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "mais une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la culture est",
        "start": 461.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "repli\u00e9e sur elle-m\u00eame c'est une culture",
        "start": 464.569,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "qui s'ass\u00e8chent",
        "start": 466.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on ne peut pas ne pas transmettre aux",
        "start": 467.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations futures et pour transmettre",
        "start": 469.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est aussi leur permettre d'exister",
        "start": 471.59,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "leur permettre de rayonner et pour \u00e7a il",
        "start": 472.94,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "faut avoir la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de leur laisser",
        "start": 476.449,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "la place et un des ma\u00eetres mots de la",
        "start": 477.919,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de r\u00e9gion \u00e7a a \u00e9t\u00e9 comment on",
        "start": 481.97,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "renforce la cr\u00e9ation en ile-de-france",
        "start": 483.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ile-de-france un territoire",
        "start": 485.389,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "extraordinaire au niveau culturel mais",
        "start": 486.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus on \u00e9tait hyper en retard donc",
        "start": 488.539,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "c'est notamment gr\u00e2ce \u00e0 cette",
        "start": 490.88,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "perspective que un concours a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9",
        "start": 492.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui s'appelle forte et qui permet",
        "start": 495.139,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "notamment de de mettre en sc\u00e8ne de",
        "start": 497.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "promouvoir des talents \u00e9mergents en",
        "start": 499.699,
        "duration": 6.291
    },
    {
        "text": "france en ile de france une culture",
        "start": 501.83,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "itin\u00e9rante sur tous les territoires",
        "start": 505.99,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "comme on le disait pourquoi parce que",
        "start": 507.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france est une r\u00e9gion qui est",
        "start": 510.349,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "fractur\u00e9e souvent d'ile-de-france ces",
        "start": 512.24,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "riches parce qu'on parle de paris et de",
        "start": 513.89,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "tout ce qui existe \u00e0 paris est en",
        "start": 516.529,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est pas riche du tout - chez",
        "start": 518.029,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "lui dans le val d'oise et je suis ravi",
        "start": 520.13,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "qu enfin la grande couronne ait pu",
        "start": 521.959,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement exister la fracture",
        "start": 523.339,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "territoriale c'est une vraie r\u00e9alit\u00e9 et",
        "start": 526.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "si vous ne luttez pas contr\u00f4ler les",
        "start": 529.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fractures territoriales en remettant des",
        "start": 531.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "moyens et de la culture en grande",
        "start": 533.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "couronne en petite couronne",
        "start": 535.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais aussi en zone rurale et en",
        "start": 536.93,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "quartiers prioritaires et moi on peut",
        "start": 539.0,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "pas parler de service public de la",
        "start": 540.86,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "culture et pour que ce soit un service",
        "start": 542.149,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "public",
        "start": 543.74,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "il faut que ce soit rayonnant sur tous",
        "start": 544.399,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "les territoires et \u00e0 travers le",
        "start": 546.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "patrimoine le label patrimoine d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 548.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional sur lesquels on reviendra tout",
        "start": 550.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure \u00e0 travers le bonus rural \u00e0",
        "start": 552.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "travers aussi une nouvelle d\u00e9finition",
        "start": 555.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des quartiers \u00e0 prioritaires savamment",
        "start": 556.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fl\u00e9ch\u00e9 parfois des des aides dans ce",
        "start": 559.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'on appelle les cuv\u00e9es et nous on a",
        "start": 561.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "red\u00e9fini les cuv\u00e9es",
        "start": 563.57,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "on a d\u00e9fini ce temps en quartier",
        "start": 564.8,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "populaire pour aller encore plus loin",
        "start": 566.17,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "parce que vous savez souvent les",
        "start": 568.699,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9s sociologiques",
        "start": 569.81,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est pas forc\u00e9ment des donn\u00e9es",
        "start": 571.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "administratives donc c'est tous les",
        "start": 572.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "territoires qui ont \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9s par",
        "start": 574.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "lettre culturel enfin on a m\u00eame tripl\u00e9",
        "start": 575.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des aides en grande couronne et je pense",
        "start": 578.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on peut parler en fin de",
        "start": 580.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "service public de la culture en",
        "start": 582.95,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "ile-de-france sur la grand d\u00e9fi que nous",
        "start": 585.05,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "avons relev\u00e9s il y avait aussi la la",
        "start": 590.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "concurrence internationale",
        "start": 591.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donc comme on vous le disait gr\u00e2ce \u00e0 la",
        "start": 593.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9mergence des",
        "start": 594.98,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "nouveaux talents",
        "start": 596.36,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "c'est une mani\u00e8re aussi de concurrencer",
        "start": 596.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'international gr\u00e2ce aux fonds qui a",
        "start": 598.66,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fait en faveur du cin\u00e9ma des",
        "start": 601.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "productions minoritaires",
        "start": 603.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cette nouvelle subvention que l'on",
        "start": 605.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parlera ces nouvelles subventions dont",
        "start": 607.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parlera tout \u00e0 l'heure \u00e0 nice tr\u00e8s",
        "start": 608.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "probablement un meilleur acc\u00e8s donc",
        "start": 610.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comme je le disais de tous les fran\u00e7ais",
        "start": 612.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de tous les franciliens \u00e0 la culture de",
        "start": 613.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais on aimerait aussi",
        "start": 616.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'ailleurs et le r\u00e9\u00e9quilibrage de",
        "start": 617.39,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'offre culturelle comme je vous le",
        "start": 620.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "disais entre les trois diff\u00e9rents les",
        "start": 622.76,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "trois diff\u00e9rentes zones grande et petite",
        "start": 625.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "couronne de chaque c\u00f4t\u00e9 du p\u00e9riph\u00e9rique",
        "start": 626.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et entre en zone rurale etc upv sans",
        "start": 628.52,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "oublier \u00e9videmment les autres et enfin",
        "start": 631.31,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "je dirais enfin l'\u00eele de france",
        "start": 634.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de mon point de vue alors je suis parti",
        "start": 636.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pris mais c'est pas grave ben on",
        "start": 638.51,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "al'impression vraiment qu'elle a",
        "start": 640.31,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9e sur le plan culturel sa place",
        "start": 641.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en europe et \u00e7a \u00e7a fait plaisir et \u00e7a",
        "start": 642.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "passe aussi par des choses embl\u00e9matique",
        "start": 645.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "par exemple quand l'\u00eele de france est la",
        "start": 647.12,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re \u00e0 r\u00e9agir sur un incendie notre",
        "start": 649.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dame est \u00e0 mettre de l'argent",
        "start": 652.43,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement parce qu'il ya de l'argent",
        "start": 653.81,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9conomis\u00e9 donc c'est facile du",
        "start": 655.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "coup de mettre de l'argent pour notre",
        "start": 656.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dame de paris et 20 \u00e7a rend fier quand",
        "start": 658.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des territoires oubli\u00e9s comme",
        "start": 661.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'essonne et o\u00f9 les r\u00e9serves du centre",
        "start": 662.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pompidou une fabrique d'art vont pouvoir",
        "start": 664.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "se d\u00e9velopper gr\u00e2ce au sauvetage",
        "start": 666.74,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de r\u00e9gion",
        "start": 668.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "eh bien \u00e7a \u00e7a rend tr\u00e8s fier quand on",
        "start": 669.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est en seine saint denis et qu'on monte",
        "start": 672.71,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "la fl\u00e8che de la basilique de saint denis",
        "start": 673.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui permet en plus de restaurer les",
        "start": 675.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers du patrimoine humain \u00e7a aussi \u00e7a",
        "start": 677.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rend fier donc voil\u00e0 l'\u00eele de france",
        "start": 679.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "elle rayonne l'\u00eele de france elle",
        "start": 681.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "rayonne sur son territoire et au-del\u00e0",
        "start": 683.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 le bilan qu'on voulait vous",
        "start": 684.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter c'est un bilan dont en tous",
        "start": 686.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les cas on est tr\u00e8s tr\u00e8s fier merci",
        "start": 688.61,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 690.32,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "alors on va vous pr\u00e9senter nous avons la",
        "start": 697.68,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "chance d'avoir des grands noms de la",
        "start": 700.649,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "culture et de l'art qui ont accept\u00e9 de",
        "start": 702.69,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "faire des t\u00e9moignages",
        "start": 704.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donc je vous propose de regarder la",
        "start": 705.63,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re vid\u00e9o autour d'une femme que",
        "start": 708.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous admirons \u00e9norm\u00e9ment qui est une",
        "start": 711.21,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "metteur en sc\u00e8ne une com\u00e9dienne et une",
        "start": 713.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "directrice de th\u00e9\u00e2tre je vous laisse",
        "start": 715.86,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrir sa vid\u00e9o je suis anne marie",
        "start": 717.27,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "lazarini je suis metteur en sc\u00e8ne et",
        "start": 720.959,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "codirectrice de l'artiste th\u00e9\u00e2tre situ\u00e9",
        "start": 723.6,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris dans le xi\u00e8me arrondissement",
        "start": 726.209,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous b\u00e9n\u00e9ficions d'une permanence",
        "start": 728.089,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "artistique et culturel de la r\u00e9gion ile",
        "start": 730.649,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "de france depuis 2010 est cette aide est",
        "start": 732.75,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de 4 ans et cela est crucial parce que",
        "start": 735.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cela permet de se projeter sur plusieurs",
        "start": 738.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es et donc de pouvoir diversifier",
        "start": 739.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nos projets et bien s\u00fbr de nous ancrer",
        "start": 742.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "plus fortement sur le territoire ce",
        "start": 744.87,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dispositif est fondamentale \u00e0 la fois",
        "start": 747.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour nos cr\u00e9ations et pour la diffusion",
        "start": 749.79,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "de nos spectacles",
        "start": 751.89,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "merci anne marie alors pour rappel aussi",
        "start": 761.77,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "un comme je le disais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 764.75,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "augmentation d'un budget n'ont pas de",
        "start": 765.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "20% mais finalement de 40% 119 millions",
        "start": 767.66,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'euros l'ann\u00e9e derni\u00e8re sur le budget",
        "start": 770.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors qu'on \u00e9tait \u00e0 83 millions en",
        "start": 773.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "arrivant et plus de 500 millions",
        "start": 774.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "destin\u00e9s justement consacr\u00e9 des projets",
        "start": 777.62,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "culturels sur tous les territoires",
        "start": 779.96,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "donc on va lancer la deuxi\u00e8me t\u00e9moignage",
        "start": 781.63,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "alors il s'agit d'une chef d'orchestre",
        "start": 785.68,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "d'une chef d'orchestre parce que oui il",
        "start": 789.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "y en a comme il ya d'ailleurs des",
        "start": 791.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "compositrices et elle tenait aussi \u00e0",
        "start": 792.41,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "t\u00e9moigner",
        "start": 794.9,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bonjour je m'appelle zahia ziouani je",
        "start": 796.99,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "suis chef d'orchestre et directrice",
        "start": 799.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "musicale de l' orchestre symphonique",
        "start": 801.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "divertimento leur caisse divertimento a",
        "start": 802.79,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fond\u00e9e il ya vingt ans et est bas\u00e9",
        "start": 805.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "en seine saint denis et particuli\u00e8rement",
        "start": 808.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 stains sur le territoire de plaine",
        "start": 809.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "commune avec le soutien de la r\u00e9gion ile",
        "start": 812.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de france nous avons pu d\u00e9velopper un",
        "start": 814.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "certain nombre de projets artistiques",
        "start": 816.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "partout dans la r\u00e9gion ile-de-france et",
        "start": 817.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper de nouveaux liens avec les",
        "start": 820.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents territoires et les diff\u00e9rents",
        "start": 822.98,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements",
        "start": 824.6,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "lorquet symphonique divertimento n'est",
        "start": 825.38,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pas simplement qu'un orchestre",
        "start": 827.12,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "symphonique mais c'est aussi un projet",
        "start": 828.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "culturel au service d'un territoire d'un",
        "start": 829.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "grand territoire celui de la r\u00e9gion ile",
        "start": 832.13,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "de france",
        "start": 833.72,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "nous avons pu d\u00e9velopper de nombreuses",
        "start": 834.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "collaborations avec des collectivit\u00e9s",
        "start": 835.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "locales surtout les d\u00e9partements de",
        "start": 838.01,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cette grande r\u00e9gion et aussi d\u00e9velopper",
        "start": 840.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "davantage nos projets d'action",
        "start": 843.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "culturelle et de transmission gr\u00e2ce au",
        "start": 844.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dispositif pas assez nous avons pu",
        "start": 847.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement d\u00e9velopp\u00e9 \u00e9galement les",
        "start": 848.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires de nos actions et",
        "start": 851.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 de nombreux lyc\u00e9ens de",
        "start": 852.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pouvoir d\u00e9couvrir la musique venir au",
        "start": 854.87,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "concert et puis aussi rencontrer les",
        "start": 857.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "musiciens de l'orchestr\u00e9",
        "start": 860.27,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "nous sommes tr\u00e8s heureux d'avoir pu",
        "start": 861.47,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper tous ces projets ambitieux",
        "start": 862.52,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sur la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 864.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un grand merci \u00e0 tous nos partenaires et",
        "start": 865.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement \u00e0 la r\u00e9gion ile de",
        "start": 867.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "france nous avoir accompagn\u00e9s ces",
        "start": 869.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "derniers mois ces derni\u00e8res ann\u00e9es dans",
        "start": 871.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nos projets artistiques et d'\u00e9ducation",
        "start": 872.84,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "artistique et culturelle",
        "start": 875.09,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "alors pour acc\u00e9der \u00e0 la culture autant",
        "start": 882.53,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "\u00eatre biberonn\u00e9 la culture d\u00e8s le plus",
        "start": 884.82,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "jeune \u00e2ge et la comp\u00e9tence r\u00e9jean \u00e7a se",
        "start": 886.5,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "traduit pas travers les lyc\u00e9es et jusque",
        "start": 890.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on peut pas dire vraiment que c'\u00e9tait",
        "start": 893.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la culture maison et on a vraiment",
        "start": 895.02,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "insist\u00e9 pour que d\u00e9j\u00e0 des organismes",
        "start": 898.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "associ\u00e9s de la r\u00e9gion viennent dans les",
        "start": 900.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es leur caisse national d'\u00eele de",
        "start": 902.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "france mais aussi je passe sous le",
        "start": 903.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de d\u00e9f\u00e9rence berthoud le frac",
        "start": 905.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avec la fl\u00e8che collection qui vient",
        "start": 908.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter de leurs contemporains dans",
        "start": 910.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les lyc\u00e9es et puis tout ce qui s'est",
        "start": 911.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fait au niveau de la litt\u00e9rature des",
        "start": 914.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cin\u00e9mas des r\u00e9sidences d'\u00e9crivains",
        "start": 915.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'artistes et ses 500 mille lyc\u00e9ens qui",
        "start": 917.94,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "n'ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de cette action",
        "start": 920.76,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "\u00e9ducative et culturelle",
        "start": 922.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la vid\u00e9o suivante c'est quelqu'un qui",
        "start": 926.24,
        "duration": 8.74
    },
    {
        "text": "incarne vraiment \u00e0 ken mais qui est",
        "start": 932.04,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "vraiment une voix dans de patrimoine qui",
        "start": 934.98,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'incarnent dont on suit des r\u00e9cits avec",
        "start": 938.22,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "passion parce que c'est un passionn\u00e9 et",
        "start": 940.68,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui est d'une \u00e9rudition",
        "start": 943.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "exceptionnelle et qui a justement tenu \u00e0",
        "start": 944.18,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "t\u00e9moigner sur ce que la r\u00e9gion fait en",
        "start": 947.04,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re patrimoniale",
        "start": 949.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "certains vont dire que je pr\u00eache pour ma",
        "start": 951.47,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "paroisse mais il me semble que le",
        "start": 953.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "crit\u00e8re le plus pertinent pour \u00e9valuer",
        "start": 955.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une politique r\u00e9gionale et le crit\u00e8re de",
        "start": 957.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la culture en g\u00e9n\u00e9ral et celui du",
        "start": 960.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "patrimoine en particulier or si",
        "start": 962.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'observe ce qui s'est fait pendant la",
        "start": 964.74,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re mandature par rapport \u00e0 la",
        "start": 966.12,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mandature pr\u00e9c\u00e9dente",
        "start": 967.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on a vu le budget g\u00e9n\u00e9ral du patrimoine",
        "start": 968.79,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 de 21 millions 6 \u00e0 66 millions 8",
        "start": 971.37,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que ce budget il a plus que",
        "start": 975.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tripl\u00e9 et encore sur les 66 millions 8",
        "start": 977.88,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "j'ai v\u00e9rifi\u00e9 ses 62 millions et demi",
        "start": 980.76,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "62 millions et demi d'euros qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 984.47,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "investis et \u00e7a \u00e7a me para\u00eet \u00e7a me",
        "start": 986.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parlait dans le bon sens l'id\u00e9al c'est",
        "start": 989.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que \u00e7a continue dans le m\u00eame sens bien",
        "start": 990.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "entendu sur la m\u00eame lanc\u00e9e",
        "start": 993.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors ne parlons pas seulement de",
        "start": 995.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "chiffres parlons aussi de symboles par",
        "start": 996.96,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "exemple la cr\u00e9ation en 2018 de ce label",
        "start": 999.36,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "patrimoine d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional pour tous",
        "start": 1002.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ceux qui sont attach\u00e9s qu'ils sont",
        "start": 1004.79,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "amoureux du patrimoine de l'\u00eele de",
        "start": 1005.84,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "france je pense que \u00e7a \u00e7a fait partie",
        "start": 1007.28,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "des choses importantes 140 l\u00e0",
        "start": 1008.42,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "elle distribu\u00e9e depuis 2018 et puis tout",
        "start": 1011.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le reste la valorisation du patrimoine \u00e0",
        "start": 1013.44,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "travers une politique \u00e9ditoriale assez",
        "start": 1015.69,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e9nergique pour pas dire muscles et la",
        "start": 1018.089,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation de nouvelles collections le",
        "start": 1019.769,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement des \u00e9ditions dans tout et",
        "start": 1021.0,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "dans tous les domaines du patrimoine",
        "start": 1023.279,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'ouverture des jardins plus de 100000",
        "start": 1025.1,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "franciliens \u00e7a j'ai \u00e9t\u00e9 assez \u00e9tonn\u00e9",
        "start": 1027.689,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d'ailleurs de voir ce chiffre plus de",
        "start": 1029.669,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "100000 franciliens depuis 2018 dans tous",
        "start": 1031.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ces jardins qui sont ouverts pendant",
        "start": 1033.839,
        "duration": 6.561
    },
    {
        "text": "pendant l'\u00e9t\u00e9 en juillet et en ao\u00fbt",
        "start": 1036.15,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "franck ferrand il a presque fallu de le",
        "start": 1046.52,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "couper tellement ils \u00e9taient",
        "start": 1048.87,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dithyrambiques y est un fou mais",
        "start": 1049.71,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "justement \u00e7a fait plaisir d'entendre des",
        "start": 1051.6,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "passionn\u00e9s et en effet de la cr\u00e9ation du",
        "start": 1053.549,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "label patrimoine d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional",
        "start": 1056.429,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "c'est une belle cr\u00e9ation parce que comme",
        "start": 1057.929,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "dit val\u00e9rie p\u00e9cresse on est plein de",
        "start": 1060.03,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "petites notre dame",
        "start": 1061.77,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "il n'ya fait les petites notre dame qui",
        "start": 1062.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 fl\u00e9ch\u00e9s d'ailleurs il ya faire",
        "start": 1064.5,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "des ch\u00e2teaux mais aussi des cit\u00e9s",
        "start": 1066.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "jardins des halles au fromage des gares",
        "start": 1067.559,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des endroits qui \u00e0 un moment donn\u00e9 de",
        "start": 1069.84,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "l'histoire d'un village d'une ville ont",
        "start": 1072.179,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "symbolis\u00e9 son identit\u00e9 ou une partie de",
        "start": 1074.039,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "sa vie son de sa renomm\u00e9e de la",
        "start": 1076.26,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sociologie de de ce que vivaient les",
        "start": 1079.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gens et c'est pour \u00e7a que ce patrimoine",
        "start": 1082.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 non seulement \u00e7a aide parfois",
        "start": 1083.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m\u00eame des petites communes rurales \u00e0",
        "start": 1086.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pouvoir les restaurer mais \u00e7a permet",
        "start": 1087.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "simplement de faire vivre notre identit\u00e9",
        "start": 1089.64,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "et c'est un tr\u00e8s tr\u00e8s beau la belle qui",
        "start": 1092.1,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e comme le disait",
        "start": 1094.679,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "franck ferrand il ya eu une \u00e9norme",
        "start": 1097.5,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "augmentation budg\u00e9taire donc et aussi ce",
        "start": 1098.85,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "qui est tr\u00e8s important c'est qu'il va",
        "start": 1102.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00eatre tr\u00e8s important pour la suite c'est",
        "start": 1104.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "toute l'aide aux m\u00e9tiers de l'artisanat",
        "start": 1106.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tiers du patrimoine parce qu'en",
        "start": 1108.21,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "fait ce sont des fili\u00e8res d'avenir et",
        "start": 1110.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "culture et patrimoine ce ne sont pas des",
        "start": 1112.409,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "voies de garage ce sont aussi des voix",
        "start": 1114.15,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique c'est porteur d'emplois",
        "start": 1115.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "justement le patrimoine ne symbolise",
        "start": 1117.299,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s bien alors avant de laisser la",
        "start": 1119.25,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 mon ami et consoeur anne louise",
        "start": 1123.539,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "juste un point aussi pour vous rappeler",
        "start": 1125.73,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "les la cr\u00e9ation du festival des jardins",
        "start": 1127.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ouverts les jardins la verdure",
        "start": 1129.299,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "ce qui est paysages et surtout dans une",
        "start": 1132.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion comme la n\u00f4tre qui l'est de",
        "start": 1133.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re tr\u00e8s importante qui est une",
        "start": 1135.63,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "terre aussi agricole eh bien ces jardins",
        "start": 1137.01,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9t\u00e9 un peu ressuscit\u00e9 mis en",
        "start": 1140.61,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "valeur \u00e0 travers justement les jardins",
        "start": 1143.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ouverts et c'est plus de cinq cent mille",
        "start": 1145.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "visiteurs qui se sont press\u00e9s depuis",
        "start": 1147.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "2010 est sur 200 jardins ou parcs",
        "start": 1149.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "espaces verts franciliens",
        "start": 1151.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e pour une programmation",
        "start": 1153.12,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "artistique et culturelle donc",
        "start": 1154.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'environnement peut aussi servir la",
        "start": 1157.43,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "culture et vice versa d'ailleurs la",
        "start": 1159.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "culture peut servir l'environnement",
        "start": 1161.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que j'ai pas \u00e9t\u00e9 trop longue et",
        "start": 1163.2,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je vais laisser la parole share and with",
        "start": 1165.33,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pour la suite du bilan merci sur",
        "start": 1167.94,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "florence bonjour \u00e0 tous vous l'avez tous",
        "start": 1171.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dit \u00f4 combien nous sommes heureux d'\u00eatre",
        "start": 1173.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans un th\u00e9\u00e2tre aujourd'hui pour vous",
        "start": 1176.16,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter notre bilan culture culture",
        "start": 1178.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui pour nous est non seulement",
        "start": 1181.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "essentiel c'est un vecteur de coh\u00e9sion",
        "start": 1183.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sociale et si je peux me permettre de",
        "start": 1185.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "paraphraser maurice fleuret c'est aussi",
        "start": 1188.19,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "un enjeu de civilisation",
        "start": 1190.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "florence la rappeler \u00e0 nous avons tout",
        "start": 1192.47,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "fait pour \u00e9viter les fractures pour",
        "start": 1194.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer la culture de paris pour",
        "start": 1196.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'amener ailleurs c'est en ce sens que",
        "start": 1199.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous avons permis la r\u00e9ouverture de la",
        "start": 1201.09,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "maison cocteau et j'entends muriel",
        "start": 1203.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'entends qu'il me susurre \u00e0 l'oreille",
        "start": 1206.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que la maison ne va pas tarder \u00e0 ouvrir",
        "start": 1207.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc prenez note",
        "start": 1209.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e8s aujourd'hui c'est \u00e9galement les",
        "start": 1211.41,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9serves on a parl\u00e9 de pompidou tout \u00e0",
        "start": 1214.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'heure \u00e0 massy on salue la pr\u00e9sence de",
        "start": 1216.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "monsieur la vigne et avant de lancer la",
        "start": 1218.85,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vid\u00e9o je voudrais saluer la pr\u00e9sence des",
        "start": 1221.64,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "sc\u00e9naristes des amoureux de cin\u00e9ma qui",
        "start": 1224.64,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sans doute ce matin \u00e9taient riv\u00e9s face \u00e0",
        "start": 1227.34,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cran pour conna\u00eetre les films",
        "start": 1229.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionn\u00e9s pour les soixante",
        "start": 1232.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quatorzi\u00e8me festival",
        "start": 1233.7,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "donc je salue gabriel le bomin de gaulle",
        "start": 1235.89,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "un victor robert",
        "start": 1239.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "charlie un journal qui ne voulait pas",
        "start": 1240.89,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "mourir donc sans plus tarder la vid\u00e9o",
        "start": 1243.21,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "sur le cin\u00e9ma",
        "start": 1245.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "kristine allard sc\u00e8ne je suis",
        "start": 1248.18,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "productrice ind\u00e9pendante 2",
        "start": 1250.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de cin\u00e9ma lors de la derni\u00e8re mandature",
        "start": 1251.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le volume global des aides a \u00e9t\u00e9 est",
        "start": 1253.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 de 14 millions et demi \u00e0 18",
        "start": 1256.5,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "millions donc c'est c'est vraiment",
        "start": 1259.02,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "un gros effort qui a \u00e9t\u00e9 fait en tout",
        "start": 1261.56,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "cas pour le cin\u00e9ma il ya 150 250 films",
        "start": 1263.78,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "en plus qui ont \u00e9t\u00e9 aid\u00e9es c'est un",
        "start": 1267.38,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "choix qui a \u00e9t\u00e9 fait parle de la r\u00e9gion",
        "start": 1269.21,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "d'attribuer plus dead en l'\u00e9quipant de",
        "start": 1273.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mon point de vue moins de professionnels",
        "start": 1276.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien n\u00e9cessairement il ya une",
        "start": 1278.32,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gorisation des deux de ces aides en",
        "start": 1280.97,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "trois coll\u00e8ges qui permet en fait",
        "start": 1285.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que la moiti\u00e9 de ces aides",
        "start": 1287.42,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "en fait vont",
        "start": 1290.48,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "sont fl\u00e9ch\u00e9s vers des premiers et",
        "start": 1292.269,
        "duration": 6.711
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mes films donc c'est forc\u00e9ment",
        "start": 1294.009,
        "duration": 7.431
    },
    {
        "text": "une aide \u00e0 la cr\u00e9ation et aux gens qui",
        "start": 1298.98,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "d\u00e9marre il faut que \u00e7a continue voil\u00e0 et",
        "start": 1301.44,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que nous esp\u00e9rons tous en tant",
        "start": 1303.799,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "que producteur non seulement que ces",
        "start": 1307.62,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "aides vont \u00eatre maintenues mais mais qu'",
        "start": 1309.12,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "elles sont destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9",
        "start": 1313.01,
        "duration": 8.59
    },
    {
        "text": "poursuivi bonjour je suis dominique",
        "start": 1315.96,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "besnehard et bien malgr\u00e9 des diff\u00e9rences",
        "start": 1321.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de sensibilit\u00e9s politiques",
        "start": 1323.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "j'appr\u00e9cie beaucoup val\u00e9rie p\u00e9cresse et",
        "start": 1325.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je voulais aussi remercier pour ce",
        "start": 1328.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'elle fait pour le cin\u00e9ma ou ce qu'ils",
        "start": 1329.28,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "font pour le cin\u00e9ma entour\u00e9 de ses",
        "start": 1331.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes et de ses commissions",
        "start": 1333.419,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "puisqu'on est pass\u00e9 de 3 170 films \u00e0 520",
        "start": 1335.22,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "en cinq ans donc \u00e7a veut dire que",
        "start": 1339.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "william n'est pas forc\u00e9ment vu un film",
        "start": 1341.549,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "r\u00e9compens\u00e9 mais par rapport au cin\u00e9ma et",
        "start": 1344.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 tous les films qu'on voit",
        "start": 1347.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour angoul\u00eame souvent je vois la r\u00e9gion",
        "start": 1348.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ile de france",
        "start": 1351.09,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "donc merci \u00e0 cette commission merci \u00e0",
        "start": 1351.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9gion et puis je leur souhaite",
        "start": 1355.049,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "bonne chance",
        "start": 1357.03,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1361.26,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "en effet dominique besnehard et",
        "start": 1365.61,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "christina larsen ont parfaitement r\u00e9sum\u00e9",
        "start": 1368.01,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "notre action en mati\u00e8re de cin\u00e9ma gr\u00e2ce",
        "start": 1370.049,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "\u00e0 la volont\u00e9 de la pr\u00e9sidente",
        "start": 1373.049,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nous avons fait de la r\u00e9gion ile de",
        "start": 1374.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "france la premi\u00e8re r\u00e9gion en mati\u00e8re de",
        "start": 1375.929,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "cin\u00e9ma",
        "start": 1378.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "outre le rayonnement la qualit\u00e9 la",
        "start": 1378.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation c'\u00e9tait \u00e9galement",
        "start": 1381.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'attractivit\u00e9 \u00e9conomique ce qu'il faut",
        "start": 1382.86,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "savoir sur les 500 films a soutenu et je",
        "start": 1384.72,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "dirais m\u00eame 720 sion on compte l'aide \u00e0",
        "start": 1388.2,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9criture de sc\u00e9narios et autres c'est",
        "start": 1391.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "un rapport de 1 \u00e0 16 donc c'est \u00e0 dire",
        "start": 1394.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "140 mille emplois donc je pense qu'ils",
        "start": 1396.78,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ont parfaitement r\u00e9sum\u00e9 c'est \u00e9galement",
        "start": 1399.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "notre volont\u00e9 aussi cdh accentu\u00e9e par",
        "start": 1402.21,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "rapport aux jeux vid\u00e9o pour permettre le",
        "start": 1404.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "travail pour aussi garder nos talents",
        "start": 1407.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "afin d'\u00e9viter qui s'expatrie \u00e0",
        "start": 1409.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur en somme nous avons fait de",
        "start": 1412.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'acide du cin\u00e9ma de la r\u00e9gion ile de",
        "start": 1414.45,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "france la premi\u00e8re r\u00e9gion en mati\u00e8re de",
        "start": 1417.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cin\u00e9ma et je suis s\u00fbr que vous avez",
        "start": 1419.309,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "constat\u00e9 qu'on a en quelques films qui",
        "start": 1421.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sont s\u00e9lectionn\u00e9s pour le festival de",
        "start": 1422.94,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "cannes je laisse la place \u00e0 la technique",
        "start": 1426.0,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pour la prochaine vid\u00e9o alors la r\u00e9gion",
        "start": 1428.58,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "m'accompagne au titre du d\u00e9veloppement",
        "start": 1431.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de la permanence artistique et",
        "start": 1434.16,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "culturelle depuis depuis maintenant",
        "start": 1436.47,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "quatre ans",
        "start": 1438.919,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "on a cette chance de pouvoir voil\u00e0 \u00eatre",
        "start": 1441.549,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "soutenu les artistes en ont bien besoin",
        "start": 1445.749,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cet accompagnement de la permanence",
        "start": 1447.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "artistique et culturelle est fondamental",
        "start": 1450.759,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "parce que il ya on d\u00e9veloppe plusieurs",
        "start": 1452.86,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "volets au sein du th\u00e9\u00e2tre du corps",
        "start": 1454.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il ya la cr\u00e9ation la",
        "start": 1456.249,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "diffusion des oeuvres de le tout le tout",
        "start": 1458.32,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "le travail que l'on fait dans les",
        "start": 1461.739,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tres qui nous accompagnent qui sont",
        "start": 1462.999,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "des th\u00e9\u00e2tres partenaires la r\u00e9gion \u00e0",
        "start": 1464.83,
        "duration": 7.469
    },
    {
        "text": "nous \u00e0 aider aussi \u00e0 peut-\u00eatre quelque",
        "start": 1468.149,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "part concr\u00e9tiser ce r\u00eave de 7",
        "start": 1472.299,
        "duration": 7.771
    },
    {
        "text": "ce nouveau centre de formation voil\u00e0",
        "start": 1476.879,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "donc c'est j'esp\u00e8re que c'est une",
        "start": 1480.07,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "collaboration qui va qui va perdurer ici",
        "start": 1481.809,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on est dans un lieu de deux cr\u00e9ations",
        "start": 1484.899,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n\u00e9es dans un lieu des changes",
        "start": 1486.609,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on est dans une fabrique des artistes",
        "start": 1488.289,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "citoyens militants aussi et je pense que",
        "start": 1490.779,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "notre travail autant le public c'est le",
        "start": 1494.859,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "travail de venir nous voir dans les",
        "start": 1497.47,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tres autant nous aussi on a ce",
        "start": 1498.759,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "travail aussi de de cette approche de",
        "start": 1500.559,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "venir vers eux et d'expliquer notre",
        "start": 1503.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier en tous les cas l'accompagnement",
        "start": 1506.23,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "de leur r\u00e9gion est fondamental oui pour",
        "start": 1507.7,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "pour les artistes",
        "start": 1509.619,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "bonjour je suis robin renucci je suis",
        "start": 1511.83,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "directeur des tr\u00e9teaux de france qui",
        "start": 1515.47,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "sont un centre dramatique national",
        "start": 1517.809,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "depuis cinq ans maintenant dans un",
        "start": 1519.69,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "partenariat avec la r\u00e9gion ile-de-france",
        "start": 1521.98,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "les tr\u00e9teaux de france sont sur les \u00eeles",
        "start": 1524.169,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de loisirs de cergy-pontoise de",
        "start": 1526.869,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "saint-quentin-en-yvelines de draveil",
        "start": 1529.809,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "port aux cerises",
        "start": 1532.239,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous sommes dans une aventure qui est \u00e0",
        "start": 1533.44,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "l'initiative de la r\u00e9gion qui s'appelle",
        "start": 1535.899,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france fait le th\u00e9\u00e2tre tout",
        "start": 1538.179,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "notre travail c'est de leur permettre de",
        "start": 1541.179,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "venir en famille participer \u00e0 des",
        "start": 1544.029,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ateliers et venir voir des spectacles",
        "start": 1545.71,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e0 fait \u00e9tonnante se dire que",
        "start": 1547.629,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce sont des publics nouveaux qui sont",
        "start": 1549.759,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "pour le pour certains jamais all\u00e9s au",
        "start": 1551.169,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tre et nous avons pu voir dans les",
        "start": 1552.82,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "quatre ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes que des jeunes",
        "start": 1554.889,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "gens",
        "start": 1557.139,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "revenez voir des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre qui",
        "start": 1558.429,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont d'un r\u00e9pertoire parfois exigeant",
        "start": 1560.559,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "mais nous sommes attentifs",
        "start": 1562.659,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je peux dire sp\u00e9culer sur l'intelligence",
        "start": 1564.19,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "de ce public nouveau qui vient parfois",
        "start": 1566.499,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "plusieurs fois une premi\u00e8re fois seul",
        "start": 1569.019,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "puis en famille dans les temps le 10",
        "start": 1570.97,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "jours \u00e0 peu pr\u00e8s o\u00f9 ils sont sur ces",
        "start": 1574.179,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "\u00eeles de loisirs donc ce partenariat est",
        "start": 1576.82,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "joyeux il est b\u00e9n\u00e9fique je crois pour",
        "start": 1579.82,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "encore une fois nos objectifs de",
        "start": 1582.759,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratisation de l'art et de la",
        "start": 1584.409,
        "duration": 12.15
    },
    {
        "text": "culture avec les courses il est tout \u00e0",
        "start": 1586.45,
        "duration": 12.87
    },
    {
        "text": "fait d\u00e9mocratiser la culture et robin et",
        "start": 1596.559,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "marie-claude r\u00e9sume ce leitmotiv que",
        "start": 1599.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous avons fait n\u00f4tre qui la phrase",
        "start": 1602.289,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re \u00e0 andr\u00e9 malraux de la culture",
        "start": 1603.94,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "partout et pour tous donc l'\u00e9t\u00e9 culturel",
        "start": 1606.399,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "permet justement un public",
        "start": 1608.34,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "je dirais emp\u00eacher ou les jeunes qui ne",
        "start": 1610.57,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "partent pas en vacances de pouvoir",
        "start": 1613.09,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier de profiter de la culture",
        "start": 1614.139,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "donc pour nous \u00e0 la r\u00e9gion nous avons",
        "start": 1617.919,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fait de ses actions de v\u00e9ritables",
        "start": 1619.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "preuves d'amour non pas uniquement deux",
        "start": 1622.299,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "mots en disant que nous allons amener la",
        "start": 1624.07,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "culture \u00e0 tous mais nous en avons",
        "start": 1626.08,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "vraiment fait on nous l'avons vraiment",
        "start": 1628.389,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "concr\u00e9tis\u00e9 place \u00e0 la prochaine vid\u00e9o",
        "start": 1630.419,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "bonjour magda danysz cadrer sa marque",
        "start": 1634.679,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "contemporaine \u00e0 paris shanghai et",
        "start": 1637.269,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "londres le prix fort tu es c'est un de",
        "start": 1639.369,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "ces pr\u00eats",
        "start": 1641.379,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui l'un des mieux dot\u00e9s en",
        "start": 1642.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation visuelle et qui a une r\u00e9elle",
        "start": 1644.32,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "vocation d'aider les jeunes cr\u00e9ateurs",
        "start": 1646.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e pour s'\u00e9tablir",
        "start": 1650.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est r\u00e9ellement pouvoir commencer \u00e0",
        "start": 1652.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper une carri\u00e8re avec des projets",
        "start": 1654.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e0 la fois restructur\u00e9e et",
        "start": 1656.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "inscrit dans une certaine dur\u00e9e voire en",
        "start": 1658.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "collaboration avec des organisations",
        "start": 1661.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "artistiques de la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 1662.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion elle s'inscrit dans un vrai",
        "start": 1664.72,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "projet de territoire au sens large de",
        "start": 1667.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "cergy pontoise \u00e0 fontainebleau \u00e9tant",
        "start": 1670.06,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9partis sur 8 d\u00e9partements avec une",
        "start": 1673.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "richesse autant de public peu de",
        "start": 1675.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ateurs n'oublions pas que la r\u00e9gion",
        "start": 1677.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ile de france est une tr\u00e8s grande",
        "start": 1679.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 plus de 50% des artistes",
        "start": 1680.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui y vivent et donc aussi",
        "start": 1683.11,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cette vocation \u00e0 rayonner dans le monde",
        "start": 1685.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "entier \u00e0 pouvoir montrer \u00e0 quel point",
        "start": 1688.06,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france est importante en termes",
        "start": 1690.37,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de cr\u00e9ativit\u00e9 d'innovation nouvelle id\u00e9e",
        "start": 1693.22,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "construire le futur mais aussi",
        "start": 1695.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'exporter cette question d'exporter nos",
        "start": 1698.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "talents l\u00e0 la r\u00e9gion de soutien en par",
        "start": 1700.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "exemple finan\u00e7ant en partie des salons",
        "start": 1703.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui sont r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger et on aux",
        "start": 1705.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "artistes nos talents sont montr\u00e9s la",
        "start": 1707.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion par exemple est all\u00e9 co\u00fbte en",
        "start": 1709.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "particulier de ce qui est de l'ordre de",
        "start": 1712.27,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "la formation de construire le futur",
        "start": 1714.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est important aussi aujourd'hui",
        "start": 1717.03,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "pouvoir entendre quels sont les besoins",
        "start": 1719.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des professionnels des arts visuels pour",
        "start": 1720.58,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pouvoir d\u00e8s aujourd'hui enseign\u00e9e former",
        "start": 1722.86,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "nos jeunes aux m\u00e9tiers de demain d'o\u00f9",
        "start": 1725.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'il vienne o\u00f9 qu'ils aillent ensuite",
        "start": 1728.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais r\u00e9ellement cr\u00e9\u00e9 les comp\u00e9tences au",
        "start": 1730.48,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "sein de notre territoire",
        "start": 1732.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le fonds r\u00e9gional d'art contemporain",
        "start": 1734.61,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "d'\u00eele de france est un acteur majeur du",
        "start": 1736.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "soutien \u00e0 la cr\u00e9ation mais depuis plus",
        "start": 1739.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de 30 ans nous n'avions pas de lieu pour",
        "start": 1740.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pouvoir prot\u00e9ger notre collection depuis",
        "start": 1743.23,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "2000 oeuvres pouvoir restaurer cette",
        "start": 1746.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "collection et surtout la donner \u00e0 voir",
        "start": 1749.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "au plus grand nombre",
        "start": 1751.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 mener \u00e0 bon port",
        "start": 1752.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ce projet qui est un projet tout \u00e0 fait",
        "start": 1755.08,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "singulier in\u00e9gal\u00e9 en france puisque plus",
        "start": 1757.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "du quart de ses r\u00e9serves sont",
        "start": 1760.3,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "accessibles au public et",
        "start": 1761.95,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "soit de ce lieu est tout \u00e0 fait",
        "start": 1764.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "symbolique pour puisque nous sommes en",
        "start": 1766.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "plein coeur de la seine saint denis",
        "start": 1768.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est bien \u00e9videmment une politique",
        "start": 1770.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'acc\u00e8s \u00e0 la culture sur tous les",
        "start": 1772.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "territoires de l'\u00eele de france",
        "start": 1775.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les programmes du fonds r\u00e9gional d'art",
        "start": 1776.79,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "contemporain sont accessibles chaque",
        "start": 1779.04,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e maintenant \u00e0 plus de 100 milles",
        "start": 1782.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "personnes donc les franciliens disent",
        "start": 1784.2,
        "duration": 12.68
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse pression",
        "start": 1786.9,
        "duration": 13.68
    },
    {
        "text": "\u00e9mergence des talents tout est dit je",
        "start": 1796.88,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "sais que nous avons pris un peu de",
        "start": 1800.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "retard donc s'invite \u00e0 lancer les vid\u00e9os",
        "start": 1801.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je commenterai au fur et \u00e0 mesure pour",
        "start": 1804.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pouvoir pr\u00e9senter le programme de la",
        "start": 1806.43,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "prochaine mandature",
        "start": 1809.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour moi c'\u00e9tait tr\u00e8s important parce",
        "start": 1810.62,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "que non seulement je pouvais d\u00e9gager du",
        "start": 1812.79,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "temps pour travailler et \u00e7a veut dire",
        "start": 1816.06,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que financi\u00e8rement gt gt tranquille mais",
        "start": 1817.89,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'a permis aussi de faire de tr\u00e8s",
        "start": 1821.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "belles rencontres de travailler avec des",
        "start": 1823.53,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9ens des \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e",
        "start": 1825.84,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "de galil\u00e9e dans le 13\u00e8me arrondissement",
        "start": 1828.35,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sur un projet sur une ann\u00e9e et \u00e0 l'issue",
        "start": 1830.14,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "de cette r\u00e9sidence on a imprim\u00e9 un petit",
        "start": 1833.33,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "recueil de po\u00e8mes rassemblant tous les",
        "start": 1837.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "textes qu'on a qu'on a produit pendant",
        "start": 1839.99,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "une ann\u00e9e",
        "start": 1842.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait vraiment passionnant franchement",
        "start": 1843.88,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "je trouve que de la part de la r\u00e9gion",
        "start": 1846.77,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s pr\u00e9cieux quoi de de penser \u00e0",
        "start": 1848.69,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "ces jeunes de penser \u00e0 ces \u00e0 ce public",
        "start": 1852.59,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l\u00e0 parce que comme je le dis souvent ce",
        "start": 1855.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sont les lecteurs d\u00e8s maintenant et de",
        "start": 1858.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "demain \u00e0 chaque fois c'est le m\u00eame",
        "start": 1860.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9merveillement et de la part de ces",
        "start": 1862.28,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es qui voit arriver des \u00e9crivains",
        "start": 1865.76,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "des gens qui ont \u00e9crit les livres et \u00e7a",
        "start": 1868.58,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "fait toute une diff\u00e9rence",
        "start": 1872.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et parce que tout de suite ils sont ils",
        "start": 1873.52,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "sont dans l' \u00e9coute ils sont dans le",
        "start": 1876.47,
        "duration": 11.4
    },
    {
        "text": "voyage avec nous en effet ce sont plus",
        "start": 1878.36,
        "duration": 11.819
    },
    {
        "text": "de 500 aides qui ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s aux",
        "start": 1887.87,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "auteurs artistes puis de 215 r\u00e9sidence a",
        "start": 1890.179,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "d'\u00e9crivain que j'ai la joie et j'ai eu",
        "start": 1893.299,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "le privil\u00e8ge de pr\u00e9sider aux c\u00f4t\u00e9s de",
        "start": 1895.34,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "catherine primev\u00e8res et les le\u00e7ons de",
        "start": 1897.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature je sais que c'est un",
        "start": 1901.039,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "dispositif qui est fort \u00e0 la pr\u00e9sident",
        "start": 1902.39,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'est ch\u00e8re \u00e0 la pr\u00e9sidente",
        "start": 1904.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut savoir qu'un livre peut",
        "start": 1905.33,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "sauver une vie un livre peut r\u00e9parer",
        "start": 1907.28,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "peut permettre de r\u00eaver l'\u00e9lection de",
        "start": 1909.919,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature sont tr\u00e8s pris\u00e9s et pas plus",
        "start": 1912.049,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tard ya deux semaines on vous est une",
        "start": 1914.45,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "le\u00e7on de litt\u00e9rature argenteuil ou marc",
        "start": 1916.309,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "lavoine invit\u00e9 les jeunes \u00e0 lire \u00e0",
        "start": 1918.679,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "s'approprier le lit pouvoir r\u00eaver et",
        "start": 1921.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "oser comme dirait quand \u00e7a perd et",
        "start": 1923.99,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "yaound\u00e9",
        "start": 1925.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il faut oser oser r\u00eaver on faisait",
        "start": 1926.419,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "savoir et c'est tout c'est pour toutes",
        "start": 1929.15,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "ces raisons qui font que la r\u00e9gion ile",
        "start": 1931.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de france a tenu ses promesses en",
        "start": 1933.559,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re culturelle et je laisse la",
        "start": 1935.03,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re vid\u00e9o et peut-\u00eatre que florence",
        "start": 1937.28,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "voudra introduire notre notre en main de",
        "start": 1939.01,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "nos ambassadeurs de forte parce que je",
        "start": 1943.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "salue la pr\u00e9sence de tous les",
        "start": 1945.23,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "ambassadeurs de forte qui sont dans la",
        "start": 1947.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "salle on lance la vid\u00e9o et florence je",
        "start": 1948.919,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "te laisse le soin de pr\u00e9senter notre",
        "start": 1950.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ambassadeur monsieur brice",
        "start": 1952.58,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "du groupe billet d'humeur lors et un",
        "start": 1956.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "forte je suis jb du groupe billet",
        "start": 1958.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'humeur laur\u00e9at forte je suis \u00e0 l'\u00e2ne",
        "start": 1960.5,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "du groupe billet d'humeur laur\u00e9ats forte",
        "start": 1962.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "jdli du groupe billets d'humeur et je",
        "start": 1964.78,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "suis laur\u00e9ats feront gr\u00e2ce \u00e0 forte on a",
        "start": 1967.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "plus jou\u00e9 dans des grands l'id\u00e9e",
        "start": 1969.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "beaulieu comme l'op\u00e9ra bastille juste",
        "start": 1971.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re nous bah \u00e7a nous a aussi permis",
        "start": 1973.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'avoir un tr\u00e8s bon \u00e0 porte pour pouvoir",
        "start": 1975.05,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser notre album vrai coup de pouce",
        "start": 1977.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sortie on a aussi r\u00e9alis\u00e9 le clip",
        "start": 1980.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 la subvention reporter et on a",
        "start": 1982.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 plein de professionnels dans",
        "start": 1984.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le milieu de la musique notamment",
        "start": 1986.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on avait eu la chance d\u00e9j\u00e0 d'int\u00e9resser",
        "start": 1988.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "un peu les professionnels de la musique",
        "start": 1990.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en amont pour autant il nous manquait un",
        "start": 1991.82,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "peu un camembert un levier \u00e0 levier pour",
        "start": 1994.82,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement nous sentir accompagn\u00e9",
        "start": 1998.6,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "pouvoir aller au bout de deux \u00e0 deux de",
        "start": 2000.84,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "nos cr\u00e9ations et de nos envies",
        "start": 2005.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il trouve que forte est arriv\u00e9e \u00e0 point",
        "start": 2007.03,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parce que en fait \u00e7a a permis \u00e0 nos",
        "start": 2008.8,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "tourneur qui est devenu \u00e0 la suite de \u00e7a",
        "start": 2011.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "notre club et notre label pas de",
        "start": 2014.14,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "produire notre album et 2 de la bad de",
        "start": 2016.33,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nous permettre de tourner d'aller un peu",
        "start": 2019.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "partout dans le monde",
        "start": 2022.24,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "souvent les artistes ils ont beaucoup",
        "start": 2023.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'appr\u00e9hension face \u00e0 ce genre de",
        "start": 2024.84,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "subventions qu'est ce qu'on doit en",
        "start": 2026.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "retour et c'est h\u00e9las ce qui \u00e9tait assez",
        "start": 2028.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fou finalement visite forte c'est qu'il",
        "start": 2030.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ya tout \u00e0 y gagner pour du ballon l'a",
        "start": 2033.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu de cette mani\u00e8re on esp\u00e8re que les",
        "start": 2035.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "gens qu'on a recommand\u00e9 le vivront ces",
        "start": 2037.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "deux semaines doit forte on a rencontr\u00e9",
        "start": 2039.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas mal d'artistes et c est le truc le",
        "start": 2040.78,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "plus m on a le plus \u00e0 touchant c'est",
        "start": 2043.45,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qu'on a rencontr\u00e9 des peintres des des",
        "start": 2046.27,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "photographes on a rencontr\u00e9 des casse",
        "start": 2048.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "t\u00eate o\u00f9 tu montes ariste aristeo",
        "start": 2051.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "seulement les genres en lien avec eux",
        "start": 2054.04,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une esp\u00e8ce de factory \u00e0 la andy",
        "start": 2055.51,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "warhol",
        "start": 2059.17,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "et franchement sans forte on n'aurait",
        "start": 2060.77,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "pas pu mais les autant d'univers",
        "start": 2064.26,
        "duration": 9.09
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents donc merci forte je m'appelle",
        "start": 2066.27,
        "duration": 9.27
    },
    {
        "text": "maryse et astier je suis metteur en",
        "start": 2073.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne et laur\u00e9ate forte pour mon projet",
        "start": 2075.54,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'aiglon d'apr\u00e8s edmond rostand",
        "start": 2078.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que j'ai adapt\u00e9 en six",
        "start": 2080.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9pisodes pour treize acteurs et actrices",
        "start": 2082.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 2085.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "le dispositif ortm a grandement aid\u00e9",
        "start": 2086.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parce qu'il est arriv\u00e9 au d\u00e9but de ma",
        "start": 2088.38,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "recherche de partenaires et c'\u00e9tait un",
        "start": 2091.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "premier coup de pouce vraiment",
        "start": 2093.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "suffisamment cons\u00e9quent pour me",
        "start": 2095.34,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibiliser aupr\u00e8s des partenaires co",
        "start": 2098.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "producteurs potentiels que j'ai",
        "start": 2101.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 par la suite la sur ce projet",
        "start": 2103.08,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "actuellement et gr\u00e2ce au dispositif on a",
        "start": 2105.36,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pu cr\u00e9er les \u00e9pisodes 3 et 4 de mon",
        "start": 2108.75,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "adaptation",
        "start": 2110.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et on va cr\u00e9er les \u00e9pisodes 5 et 6 et",
        "start": 2111.39,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9grale en novembre 2000 21 ans",
        "start": 2114.42,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tre montansier \u00e0 versailles dont je",
        "start": 2117.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "suis maintenant artistes associ\u00e9s la",
        "start": 2119.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion ile de france propose par ce",
        "start": 2121.26,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dispositif une aide aux jeunes artistes",
        "start": 2124.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui est suffisamment cons\u00e9quente pour",
        "start": 2126.96,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "leur donner les moyens d'aller au bout",
        "start": 2128.37,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "de leur audace et de projets comme le",
        "start": 2129.72,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "mien hors normes et hors mode en tant",
        "start": 2134.4,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "que jeune cr\u00e9ateur c'est toujours l\u00e0 le",
        "start": 2137.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "premier soutient la premi\u00e8re aide qui",
        "start": 2139.95,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "est difficile \u00e0 avoir de la r\u00e9gion",
        "start": 2141.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "puissent \u00eatre un partenaire coproducteur",
        "start": 2142.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et prenne ce risque l\u00e0 bas et c'est tout",
        "start": 2144.72,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait appr\u00e9ciable",
        "start": 2148.08,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "bonjour je suis marjane satrapi j'ai eu",
        "start": 2151.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la chance l'ann\u00e9e derni\u00e8re de faire",
        "start": 2154.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "partie de la commission forte qui est le",
        "start": 2156.18,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fonds r\u00e9gional et pour les talents",
        "start": 2159.51,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "\u00e9mergents",
        "start": 2161.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donc c'est des bourses o\u00f9 on avait pu",
        "start": 2162.65,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "attribuer \u00e0 des gens qui se trouvait",
        "start": 2165.75,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "entre 18 et 30 ans fran\u00e7ais",
        "start": 2168.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "internationaux mais vivent en ile de",
        "start": 2171.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "france \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 historiquement",
        "start": 2173.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'endroit o\u00f9 tous les artistes se sont",
        "start": 2175.46,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9s beaucoup d'artistes \u00e9trangers",
        "start": 2178.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ils sont venus exercer \u00e0 paris par",
        "start": 2180.359,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "exemple moi et des biens plus connu que",
        "start": 2182.43,
        "duration": 8.129
    },
    {
        "text": "moi et en fait avoir attribu\u00e9 cette",
        "start": 2186.299,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "bourse c'est \u00e0 ces jeunes talents",
        "start": 2190.559,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "moi j'avais cette impression de",
        "start": 2192.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'accompagner comme \u00e7a un bout de chemin",
        "start": 2195.65,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "pour que les gens puissent s'installer",
        "start": 2197.64,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "de nouveau dans cette magnifique r\u00e9gion",
        "start": 2199.44,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "qui est l'\u00eele de france o\u00f9 il ya 60 ans",
        "start": 2201.989,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sont des artistes qui vivent dans toute",
        "start": 2204.9,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "la france est de pouvoir participer un",
        "start": 2207.329,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "peu \u00e0 la r\u00e9alisation de leurs r\u00eaves",
        "start": 2209.339,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 tout a \u00e9t\u00e9 dit forte c'est pas",
        "start": 2217.759,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "simplement les artistes qui sont aid\u00e9s",
        "start": 2220.259,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "c'est aussi parfois des compagnies les",
        "start": 2221.819,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "endroits qui les accueillent et \u00e7a",
        "start": 2223.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "encourage aussi cela et \u00e7a c'est tr\u00e8s",
        "start": 2225.18,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important et vous voyez vous aviez",
        "start": 2226.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cette jeune femme qui monte l'aiglon est",
        "start": 2228.839,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je passe le contr\u00f4le de marie",
        "start": 2230.13,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "lazarini ou d'olivier meyer c'\u00e9tait ce",
        "start": 2232.559,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui est difficile le projet qu'elle a",
        "start": 2234.509,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s exigeant et c'\u00e9tait incroyable",
        "start": 2236.819,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de pouvoir la soutenir",
        "start": 2238.89,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 forte et voil\u00e0 c'est un tr\u00e8s",
        "start": 2240.299,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bel enjeu de soutenir ses talents",
        "start": 2243.809,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "\u00e9mergents justement vous allez en",
        "start": 2246.989,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "entendre un \u00e7a me permet de migrer par",
        "start": 2249.15,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "l\u00e0 bas je crois qu'on doit installer",
        "start": 2251.4,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "d'ailleurs son banc si je ne me trompe",
        "start": 2254.099,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "pas alors pour vous orienter",
        "start": 2255.989,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "c'est un musicien et jouent d'un",
        "start": 2258.68,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "instrument \u00e0 cordes et affr\u00e8te un",
        "start": 2261.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "instrument \u00e0 cordes et apr\u00e8s vous allez",
        "start": 2264.21,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "me dire c'est peut-\u00eatre une guitare et",
        "start": 2265.38,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "sepang eater si je vous dis que c'est un",
        "start": 2266.249,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "instrument si de la renaissance pour",
        "start": 2267.39,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "trouver par exemple \u00e0 cr\u00e9mone apr\u00e8s vous",
        "start": 2269.73,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "admire ces cr\u00e9mone ses violons mais",
        "start": 2272.099,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "c'est pas le violon ont d\u00e9j\u00e0 je vous ai",
        "start": 2273.239,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "un peu aid\u00e9 \u00e7a r\u00e9duit c'est quelqu'un",
        "start": 2275.22,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eamement talentueux et il va vous",
        "start": 2277.2,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "interpr\u00e9tez il va se pr\u00e9senter dira",
        "start": 2280.589,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un petit mot sur forte",
        "start": 2283.259,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "s'appelle valentin tourn\u00e9e et je vous",
        "start": 2284.549,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "propose de l'applaudir tr\u00e8s tr\u00e8s fort",
        "start": 2286.98,
        "duration": 9.67
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2288.79,
        "duration": 12.549
    },
    {
        "text": "merci beaucoup et bonjour \u00e0 tous et \u00e0",
        "start": 2296.65,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "toutes",
        "start": 2301.339,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "effectivement un petit mot pour vous",
        "start": 2302.17,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "dire que je suis tr\u00e8s heureux d'avoir",
        "start": 2305.72,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "fait partie de la premi\u00e8re promotion",
        "start": 2306.829,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "forte de la r\u00e9gion ile de france vous",
        "start": 2308.539,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "dire et rejoindre mes camarades de",
        "start": 2312.44,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "promotion sur un mot cl\u00e9 de ce",
        "start": 2314.599,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "dispositif qui est la confiance la",
        "start": 2318.559,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "confiance aux jeunes",
        "start": 2320.359,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sans forc\u00e9ment pr\u00e9sager du r\u00e9sultat mais",
        "start": 2321.46,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "en laissant libre cours \u00e0 leur",
        "start": 2325.249,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "imagination \u00e0 au projet qu'ils proposent",
        "start": 2327.41,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "est vraiment c'est ce qui me marque et",
        "start": 2329.45,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois que j'ai rencontr\u00e9",
        "start": 2331.099,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 fran\u00e7ois",
        "start": 2332.41,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "demain val\u00e9rie p\u00e9cresse et et toute son",
        "start": 2336.14,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe et je les en remercie",
        "start": 2339.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous a permis d'enregistrer en fait",
        "start": 2342.259,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "notre tout premier disque avec mon",
        "start": 2343.94,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "ensemble qui s'appelle la chapelle",
        "start": 2345.47,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "harmonique \u00e0 la chapelle royale du",
        "start": 2346.579,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "ch\u00e2teau de versailles",
        "start": 2348.499,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le magnificat de jean s\u00e9bastien",
        "start": 2349.269,
        "duration": 3.371
    },
    {
        "text": "bach qui est sorti il ya plus d'un an",
        "start": 2351.41,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "maintenant et et puis depuis on a la",
        "start": 2352.64,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "chance d'avoir \u00e9t\u00e9 rejoint par par",
        "start": 2355.579,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "plusieurs programmateurs qui sont",
        "start": 2357.769,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je crois dans cette salle",
        "start": 2359.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "olivier meyer \u00e0 suresnes le festival de",
        "start": 2360.529,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "saint denis avec nathalie rappaport et",
        "start": 2362.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et d'autre voil\u00e0 donc je vous remercie",
        "start": 2364.069,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pour pour cette confiance et ce soutien",
        "start": 2367.64,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "et je vais vous jouer quelques pi\u00e8ces",
        "start": 2369.619,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc avec mon instrument qui est une",
        "start": 2372.079,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "viole de gambe un instrument de musique",
        "start": 2373.369,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "baroque similaire au violoncelle mais",
        "start": 2376.759,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec quand m\u00eame comme vous le voyez des",
        "start": 2379.46,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "quelques diff\u00e9rences du fait de la",
        "start": 2380.749,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence de fret et de des diff\u00e9rences",
        "start": 2383.119,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "aussi li\u00e9 aux li\u00e9s aux cordes qui sont",
        "start": 2386.569,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "un boyau qui sont des corps de plus",
        "start": 2387.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vivante que les cordes en m\u00e9tal des",
        "start": 2389.719,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "violences elles moderne donc c'est",
        "start": 2392.18,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "vraiment de l'univers de la musique du",
        "start": 2393.43,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "grand si\u00e8cle 17e et 18e dont un pr\u00e9lude",
        "start": 2395.839,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de karl friedrich abel une allemande de",
        "start": 2399.2,
        "duration": 6.919
    },
    {
        "text": "bach suivi d'une gavotte",
        "start": 2401.599,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2422.26,
        "duration": 7.189
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2432.48,
        "duration": 11.05
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 2443.78,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "e",
        "start": 2445.4,
        "duration": 34.56
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2446.06,
        "duration": 36.59
    },
    {
        "text": "2",
        "start": 2479.96,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2482.8,
        "duration": 31.85
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 2512.65,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2551.11,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2559.36,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2559.85,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2560.76,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 2564.49,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2565.68,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "2",
        "start": 2568.619,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "2",
        "start": 2571.859,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 2573.55,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2575.49,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 2580.059,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2584.82,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 2585.47,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 2587.82,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 2597.64,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 2607.14,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 2609.999,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2614.72,
        "duration": 13.569
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 2626.289,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 2628.339,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 2645.73,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 2647.2,
        "duration": 23.45
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2648.81,
        "duration": 23.84
    },
    {
        "text": "e",
        "start": 2670.65,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 2676.11,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2679.1,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 2684.17,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "e",
        "start": 2693.29,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 2734.21,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 2769.64,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "bouh",
        "start": 2780.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "2",
        "start": 2784.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2789.34,
        "duration": 27.02
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2818.58,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 2823.19,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "e",
        "start": 2829.24,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 2837.74,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "e",
        "start": 2839.53,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 2844.01,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2855.34,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "alors juste peut-\u00eatre un dernier",
        "start": 2880.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage avant de passer au projet que",
        "start": 2882.44,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "je d\u00e9voilerai avec beno\u00eet sol\u00e8s venoix",
        "start": 2885.02,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous le connaissez un moli\u00e8re du",
        "start": 2888.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "meilleur acteur moli\u00e8re du meilleur",
        "start": 2890.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "auteur pour la machine de turing la",
        "start": 2892.19,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "machine de turing une pi\u00e8ce d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la",
        "start": 2895.22,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9 exceptionnelle de cet homme",
        "start": 2898.7,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "monsieur de turing qui qui a",
        "start": 2901.64,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionn\u00e9 \u00e9videmment notre quotidien",
        "start": 2904.87,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "et notamment qui a ouvert l'\u00e8re du",
        "start": 2907.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique",
        "start": 2910.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "alors je vais appeler jean christophe",
        "start": 2911.06,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "rufin qui est un voil\u00e0 de l'afrique \u00e0",
        "start": 2913.94,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "lorient de lorient \u00e0 la yougoslavie de",
        "start": 2918.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la yougoslavie a maintenant des petites",
        "start": 2921.59,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "principaut\u00e9s on ne sait pas exactement",
        "start": 2923.42,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "o\u00f9 elle se situe si entre l'italie la",
        "start": 2927.2,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "suisse le dernier votre dernier roman",
        "start": 2929.24,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il nous emm\u00e8ne il nous emm\u00e8ne",
        "start": 2931.99,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "partout dans le monde",
        "start": 2934.46,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "il nous fait voyager mais nous fait",
        "start": 2935.87,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "surtout il nous d\u00e9crit l'\u00e2pret\u00e9 du monde",
        "start": 2937.34,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "que nous connaissons il conna\u00eet",
        "start": 2940.67,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'humanitaire parfaitement il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2943.46,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ambassadeur il conna\u00eet la g\u00e9opolitique",
        "start": 2946.16,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui conna\u00eet les zones de conflit et et",
        "start": 2948.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il va nous parler de culture bien",
        "start": 2951.77,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment j'ai un petit peu emb\u00eat\u00e9",
        "start": 2953.42,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "parce que je ne joue pas de viole de",
        "start": 2959.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gambe je fais pas de hip hop et je n'ai",
        "start": 2961.16,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pas non plus de subvention du conseil",
        "start": 2964.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional alors je trouvais que \u00e7a",
        "start": 2966.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faisait beaucoup de handicaps",
        "start": 2968.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et puis finalement je me suis dit que",
        "start": 2970.46,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait quand m\u00eame plut\u00f4t un avantage",
        "start": 2972.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que comme \u00e7a \u00e7a voil\u00e0 \u00e7a me",
        "start": 2973.21,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "permettra d'avoir un propos simples et",
        "start": 2975.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8res pour dire que j'ai d'abord une",
        "start": 2977.51,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "grande estime personnelle pour pour",
        "start": 2980.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse je la connais je la",
        "start": 2982.79,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "suis depuis depuis longtemps et puisque",
        "start": 2984.86,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "on parle de culture aujourd'hui et que",
        "start": 2988.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je suis un peu le repr\u00e9sentant je parle",
        "start": 2990.41,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "\u00e7a il y en a eu d'autres mais enfin",
        "start": 2993.17,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "essentiellement des \u00e9crivains je",
        "start": 2994.6,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "voudrais dire que c'est une",
        "start": 2997.43,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est un secteur de la culture qui",
        "start": 2998.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "apparemment n'a pas beaucoup souffert",
        "start": 3000.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "moins que les autres les fermetures de",
        "start": 3001.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "librairies mais finalement par rapport",
        "start": 3004.0,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "au spectacle vivant de la situation de",
        "start": 3006.58,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "del\u00e0 de la lecture est plut\u00f4t bien",
        "start": 3009.18,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "meilleure mais s'\u00e9tonne c'est une sant\u00e9",
        "start": 3012.309,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en trompe l'oeil",
        "start": 3015.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est un trompe l'oeil parce que au fond",
        "start": 3015.819,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "la lecture est extr\u00eamement fragile",
        "start": 3018.19,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "d'abord parce que si vous observez un",
        "start": 3022.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "peu ce qui se lit ce qui se vend il ya",
        "start": 3024.789,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "une sorte de de pincement sur les",
        "start": 3026.92,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "blockbusters sur les sur les",
        "start": 3029.619,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "best-sellers et puis un grand vide et",
        "start": 3031.839,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ensuite des livres qui souvent ne se",
        "start": 3034.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vendent pas du tout avec des jeunes",
        "start": 3037.599,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "auteurs qui ont beaucoup de mal \u00e0 \u00e0",
        "start": 3038.89,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "monter j'allais dire dans des niveaux",
        "start": 3041.519,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "qui leur permettent de vivre tout",
        "start": 3044.5,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "simplement donc il ya vraiment du point",
        "start": 3045.789,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "de vue j'allais dire des cr\u00e9ateurs un",
        "start": 3048.009,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s grand besoin de soutien et on",
        "start": 3049.93,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "l'a redit \u00e0 plusieurs reprises beaucoup",
        "start": 3052.0,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "vivent dans cette r\u00e9gion et je suis",
        "start": 3055.359,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "vraiment tr\u00e8s je peux t\u00e9moigner par",
        "start": 3059.17,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "l'expert de beaucoup de mes amis de",
        "start": 3061.21,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "l'importance du soutien que vous leur",
        "start": 3063.789,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "apportez donc \u00e7a c'est tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 3065.619,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "important",
        "start": 3066.88,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "et puis \u00e0 l'autre bout je terminerai sur",
        "start": 3067.359,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "d'autres bourgs en mati\u00e8re de",
        "start": 3069.519,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature il ya le lecteur et le",
        "start": 3070.93,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "lecteur c'est quelqu'un qui a tendance",
        "start": 3073.18,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on le sait \u00e0 vieillir",
        "start": 3076.119,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "il ya un probl\u00e8me de renouvellement des",
        "start": 3077.859,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "deux de la lecture",
        "start": 3080.23,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "ce renouvellement il passe par",
        "start": 3081.7,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation il passe par les",
        "start": 3083.349,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "m\u00e9diath\u00e8ques qui passe par tout un",
        "start": 3084.579,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "ensemble de d'efforts de proximit\u00e9 et",
        "start": 3085.96,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "moi je le dis au vu de ce que vous avez",
        "start": 3089.17,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "fait je le dis sans attendre le",
        "start": 3091.69,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "programme que vous avez pr\u00e9sent\u00e9 le",
        "start": 3095.68,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "projet que vous avez pr\u00e9sent\u00e9 je fais",
        "start": 3097.299,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "confiance vraiment \u00e0 vos options votre",
        "start": 3099.519,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "engagement l\u00e0 dessus et je pense que ce",
        "start": 3102.19,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 fait m\u00e9rite vraiment d'\u00eatre",
        "start": 3104.769,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "salu\u00e9 cet essentiel et surtout ils",
        "start": 3106.329,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritent d'\u00eatre poursuivis",
        "start": 3108.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc je suis venu simplement vous",
        "start": 3110.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dire mon soutien et l'espoir que ce qui",
        "start": 3112.18,
        "duration": 6.619
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 continue merci",
        "start": 3115.45,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "merci jean christophe c'est le bonheur",
        "start": 3119.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de la politique d'avoir dans la salle",
        "start": 3121.619,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "des artistes qu'on admire \u00e9norm\u00e9ment et",
        "start": 3123.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui finalement finissent par dire du",
        "start": 3125.07,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bien de vous ou de 6 ans faire si",
        "start": 3126.66,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "jean-christophe et surtout quand ils ne",
        "start": 3130.32,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sont absolument pas aid\u00e9 par la r\u00e9gion",
        "start": 3131.609,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "ile-de-france low cost au rwanda",
        "start": 3133.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "absolument besoin de notre aide",
        "start": 3135.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alors vous avez compris politiques",
        "start": 3136.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "culturelles \u00e0 360 degr\u00e9s alors vous",
        "start": 3138.96,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "allez me dire mais qu'est ce qu'on peut",
        "start": 3140.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faire de plus bas s'il ya encore des",
        "start": 3141.48,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "choses qu'on n'a pas fait et c'est ce",
        "start": 3144.39,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'on va vouloir faire dans le prochain",
        "start": 3146.609,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "mandat",
        "start": 3149.49,
        "duration": 1.29
    },
    {
        "text": "alors qu'est ce qu'on va vouloir faire",
        "start": 3149.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dans le prochain mandat d'abord on va",
        "start": 3150.78,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "continuer un certain nombre dax de",
        "start": 3152.79,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "direction qui sont les bonnes on va",
        "start": 3155.76,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "tenir le cap on va pas changer est",
        "start": 3156.839,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le cap quand \u00e7a marche",
        "start": 3158.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc on va continuer \u00e0 diffuser",
        "start": 3161.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "massivement la culture dans tous les",
        "start": 3162.66,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "territoires franciliens et poursuivre le",
        "start": 3165.48,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrage de l'offre culturelle",
        "start": 3168.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "entre paris la petite et la grande",
        "start": 3169.349,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "couronne notamment profit des quartiers",
        "start": 3171.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "populaires mais aussi de la grande",
        "start": 3174.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "couronne qui restent encore vraiment",
        "start": 3176.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sous dot\u00e9e en \u00e9quipements culturels je",
        "start": 3178.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vais en parler dans quelques mois",
        "start": 3180.75,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "quelques instants j'ajoute que",
        "start": 3182.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment si on parle d'inclusion par",
        "start": 3184.43,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "la culture si on parle d'int\u00e9gration la",
        "start": 3187.17,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion ile de france est une r\u00e9gion",
        "start": 3190.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "monde c'est \u00e9vident qu'on a encore plus",
        "start": 3191.609,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "besoin du ciment de la culture et c'est",
        "start": 3194.22,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "vraiment c'est vraiment pour moi",
        "start": 3197.31,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "j'allais dire comment dire vraiment une",
        "start": 3199.22,
        "duration": 6.849
    },
    {
        "text": "certitude la culture est ce qui va nous",
        "start": 3203.46,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "ciment\u00e9 est ce qu'il va faire la",
        "start": 3206.069,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "coh\u00e9sion et r\u00e9gionale et nationale",
        "start": 3207.569,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "alors le deuxi\u00e8me axe au del\u00e0 de la",
        "start": 3210.0,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "diffusion c'est les talents les jeunes",
        "start": 3213.839,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris demeurer la premi\u00e8re",
        "start": 3215.76,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion europ\u00e9enne de la cr\u00e9ation la",
        "start": 3218.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "concurrence internationale est tr\u00e8s rude",
        "start": 3220.589,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "et nous voulons que les jeunes puissent",
        "start": 3222.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er que nous ne soyons pas seulement",
        "start": 3223.95,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion de la culture install\u00e9",
        "start": 3225.72,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me axe on l'a dit les talents",
        "start": 3228.77,
        "duration": 9.549
    },
    {
        "text": "mais aussi mais aussi les citoyens de",
        "start": 3234.3,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "demain se forment au lyc\u00e9e nous avons la",
        "start": 3238.319,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "chance d'avoir en ile-de-france 460",
        "start": 3240.869,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es publics plus de son lit ses prix",
        "start": 3243.839,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "et on peut avec ses lyc\u00e9es",
        "start": 3246.72,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "professionnels g\u00e9n\u00e9raux technologiques",
        "start": 3249.44,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "on peut former les consciences et donc",
        "start": 3251.58,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la question c'est vraiment de faire de",
        "start": 3254.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "chaque lyc\u00e9e un lieu culturel alors on a",
        "start": 3256.98,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fait des op\u00e9rations de d'\u00e9ducation",
        "start": 3259.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "artistique et culturelle dans chaque",
        "start": 3261.72,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e vous me connaissez j'ai un petit",
        "start": 3262.89,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 assez syst\u00e9matique",
        "start": 3264.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moi je ne supportais pas quand on me",
        "start": 3265.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "disait on a vu dix mille jeunes alors",
        "start": 3267.81,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dix mille jeunes \u00e7a veut dire en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 3269.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dit lyc\u00e9e woillez donc \u00e7a marche pas",
        "start": 3270.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "quand on a un \u00e0 460 \u00e0 couvrir les quoi",
        "start": 3274.2,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les cinq cent mille lyc\u00e9ens et donc",
        "start": 3276.3,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "donc on a fait syst\u00e9matiquement d'aider",
        "start": 3279.03,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des op\u00e9rations on a donn\u00e9 neuf mille",
        "start": 3280.849,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "euros \u00e0 chaque lyc\u00e9e pour pouvoir aussi",
        "start": 3283.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "transporter les jeunes ou inviter les",
        "start": 3285.9,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "troupes",
        "start": 3287.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a ou ou commander les oeuvres mais",
        "start": 3288.44,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "on va aller plus loin et l\u00e0 aussi l'id\u00e9e",
        "start": 3292.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est vraiment de d\u00e9velopper cette",
        "start": 3294.45,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "pratique de le ac est de faire en sorte",
        "start": 3296.34,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que dans tous les domaines des arts les",
        "start": 3298.859,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es puisse puisse investir alors le",
        "start": 3301.41,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "budget le budget \u00e9videmment les acteurs",
        "start": 3304.859,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "de la culture s'int\u00e9resse pas \u00e0 l'argent",
        "start": 3307.77,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "enfin c'est quand m\u00eame mieux quand m\u00eame",
        "start": 3310.369,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "quand on annonce des gros chiffres et",
        "start": 3313.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais non mais c'est vrai que derri\u00e8re",
        "start": 3315.839,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "ces investissements il ya tous les",
        "start": 3317.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations qu'on va faire",
        "start": 3320.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc oui des cui aux d\u00e9clarations",
        "start": 3322.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'amour mais oui aussi aux preuves",
        "start": 3324.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'amour et donc dans le budget 2021 et",
        "start": 3325.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "2027",
        "start": 3328.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous passerons de 520 millions c'est ce",
        "start": 3329.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'on a d\u00e9pens\u00e9 dans le dernier mandat \u00e0",
        "start": 3332.01,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "601 millions d'euros dans le prochain \u00e7a",
        "start": 3333.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "veut dire quoi \u00e7a veut dire qu'on va",
        "start": 3336.839,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "maintenir le budget le budget de la",
        "start": 3337.65,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion au niveau qu'il a atteint",
        "start": 3341.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "annuellement et donc on va augmenter de",
        "start": 3342.66,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "20%",
        "start": 3344.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "notre le montant global de ce qu on",
        "start": 3345.47,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9pensera dans le prochain mandat par",
        "start": 3348.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 fait dans le",
        "start": 3349.8,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent alors certains demandent",
        "start": 3352.74,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quelle est qu'elle survienne demande",
        "start": 3355.43,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "je d\u00e9teste quand on pose cette question",
        "start": 3357.78,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "mais qu'est la diff\u00e9rence sur la droite",
        "start": 3359.31,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et l'extr\u00eame droite pass\u00e9 simple",
        "start": 3360.839,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite dans le dernier mandat",
        "start": 3362.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il avait comme projet de baisser de 20 %",
        "start": 3363.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le budget de la culture",
        "start": 3365.94,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le il voulait le baisser de 20%",
        "start": 3367.14,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "nous on voulait le monter de 20% et",
        "start": 3369.599,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce n'est pas la seule diff\u00e9rence bien",
        "start": 3372.839,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment enfin sonn\u00e9 quand m\u00eame une",
        "start": 3374.279,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s singuli\u00e8re et qui montre exactement",
        "start": 3375.539,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ce que c'est que la droite r\u00e9publicaine",
        "start": 3377.849,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "par rapport par rapport \u00e0 l'extr\u00e9misme",
        "start": 3378.9,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "que je combats de toutes mes forces et",
        "start": 3382.529,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "je le dis parce que souvent on dit on",
        "start": 3384.869,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "m\u00eale culture et politique",
        "start": 3390.329,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "emma nous on n'a pas men\u00e9 mais les",
        "start": 3391.65,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "cultures et politiques nous on a",
        "start": 3393.479,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "subventionn\u00e9 tout le monde on la finance",
        "start": 3394.979,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "au nez tout le monde y compris parfois",
        "start": 3396.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "m\u00eame des policiers de madame autant qui",
        "start": 3400.2,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "aujourd'hui se plaignent de ce que la",
        "start": 3402.21,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "culture a \u00e9t\u00e9 d\u00e9laiss\u00e9 mais qui vivent",
        "start": 3404.039,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame avec les subventions du",
        "start": 3405.479,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "conseil r\u00e9gional",
        "start": 3406.65,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 voil\u00e0 voil\u00e0 \u00e7a c'est dit donc nos",
        "start": 3408.41,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "grands axes du projet promouvoir",
        "start": 3413.88,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "davantage les arts plastiques et urbain",
        "start": 3415.92,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "des arts enfin reconnue alors c'est vrai",
        "start": 3418.019,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que sur les arts urbains",
        "start": 3420.839,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on a encore des choses \u00e0 faire en ile de",
        "start": 3422.489,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "france nous n'avons pas de grands mus\u00e9es",
        "start": 3424.349,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "publics d art urbain en ile de france et",
        "start": 3427.079,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donc avec le maire de saint-ouen karim",
        "start": 3429.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "bouamrane nous avons un projet",
        "start": 3431.789,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "magnifique dans l'ancienne patinoire",
        "start": 3434.88,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "chemetov \u00e0 dans la patinoire chemetov de",
        "start": 3437.099,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er le premier mus\u00e9e public des arts",
        "start": 3440.19,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "urbains",
        "start": 3443.339,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est un mouvement artistique plus de 50",
        "start": 3445.229,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ans maintenant mais qui reste encore",
        "start": 3447.569,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "assez m\u00e9connue est encore assez ignor\u00e9e",
        "start": 3449.369,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "des mus\u00e9es du monde des mus\u00e9es donc les",
        "start": 3452.67,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "arts urbains",
        "start": 3456.39,
        "duration": 11.01
    },
    {
        "text": "le graff est aussi l'id\u00e9e de dans cette",
        "start": 3457.079,
        "duration": 11.67
    },
    {
        "text": "banlieue de saint-ouen banlieue",
        "start": 3467.4,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "industrielle banlieue ouvri\u00e8re d'amener",
        "start": 3468.749,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aussi un grand lieu de culture et on",
        "start": 3471.119,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pense que voil\u00e0 il suffit pas d'y amener",
        "start": 3473.279,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "le m\u00e9tro il faut aussi amener la culture",
        "start": 3475.049,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "alors un autre pour panneaux une autre",
        "start": 3477.17,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "une autre initiative que nous allons",
        "start": 3480.059,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "prendre c'est que vous savez que la",
        "start": 3482.069,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion fait beaucoup de projets",
        "start": 3483.749,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "d'investissement donc on",
        "start": 3485.16,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s des lyc\u00e9es ont cr\u00e9\u00e9 les gars ont",
        "start": 3486.65,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 des \u00e9coles on aide \u00e0 financer des",
        "start": 3489.56,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "quartiers innovant \u00e9cologique donc",
        "start": 3493.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "finances \u00e9norm\u00e9ment de projets",
        "start": 3495.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9nagement urbain et l'id\u00e9e ce serait",
        "start": 3496.64,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pour aider aux as les arts plastiques",
        "start": 3499.64,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ce serait d'avoir un projet \u00e0 chaque",
        "start": 3501.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "projet r\u00e9gional qu'on finance une oeuvre",
        "start": 3505.1,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est un peu c'est un peu comme comme le",
        "start": 3506.87,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "1 pour cent culturel mais on mettrait un",
        "start": 3510.08,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "million d'euros par an pour commander",
        "start": 3512.6,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les oeuvres \u00e0 des artistes pour qu'elle",
        "start": 3515.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vienne \u00eatre un peu des signatures",
        "start": 3517.79,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "culturelle dans tous les projets",
        "start": 3520.31,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionaux que nous finan\u00e7ons sur yon",
        "start": 3522.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment on continuera les",
        "start": 3525.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidences d'artistes ces r\u00e9sidences",
        "start": 3527.57,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'artistes qui sont si pr\u00e9cieuses et",
        "start": 3529.61,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "puis nous cr\u00e9erons \u00e7a c'est important",
        "start": 3532.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a manque",
        "start": 3534.67,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et vous savez que la r\u00e9gion a aussi la",
        "start": 3536.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence de la formation et florence",
        "start": 3538.31,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "portelli l'a tr\u00e8s bien dit la culture",
        "start": 3539.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est aussi \u00e9norm\u00e9ment d'emplois en",
        "start": 3541.16,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ile-de-france on raisonne culture mais",
        "start": 3542.93,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "il faut raisonner aussi fili\u00e8re",
        "start": 3546.35,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "potentiellement d'emploi extr\u00eamement",
        "start": 3548.83,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "\u00e9panouissant \u00e9videmment pour tous les",
        "start": 3551.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jeunes qui pourront les occuper donc",
        "start": 3553.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous allons cr\u00e9er une \u00e9cole d'art pour",
        "start": 3555.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la sauvegarde des fili\u00e8res de production",
        "start": 3557.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur salaire un peu technique quand on",
        "start": 3559.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le dit comme \u00e7a chez kolda pour la",
        "start": 3560.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sauvegarde et les fili\u00e8res de production",
        "start": 3562.7,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 c'est tous les m\u00e9tiers qui",
        "start": 3564.41,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "sont connexes \u00e0 aux arts plastiques donc",
        "start": 3567.86,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "encadreurs lithographe s\u00e9rigraphes",
        "start": 3570.92,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "imprimeur d'art transporter tous ceux",
        "start": 3573.44,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "qui organisent les expositions il ya une",
        "start": 3577.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "immense demande du secteur puisque nous",
        "start": 3579.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sommes en train d'avoir \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 3581.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "galeries \u00e9norm\u00e9ment de lieu d'exposition",
        "start": 3583.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et nous n'avons pas les personnes",
        "start": 3585.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "form\u00e9es et on est parfois oblig\u00e9 de",
        "start": 3587.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "recruter \u00e0 l'\u00e9tranger pour avoir tous et",
        "start": 3589.01,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ses techniciens tous ses m\u00e9tiers",
        "start": 3592.01,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "connexes de les arts plastiques",
        "start": 3595.16,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "donc nous cr\u00e9erons cette \u00e9cole qui sera",
        "start": 3597.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 et pourvoyeuse d'emplois pour des",
        "start": 3600.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "jeunes qui aiment l'art ensuite on",
        "start": 3602.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "cr\u00e9era un parcours des arts urbains en",
        "start": 3604.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ile de france pour les faire conna\u00eetre",
        "start": 3607.28,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "et \u00e7a aussi \u00e7a manque pour nos touristes",
        "start": 3608.57,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 3611.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "j'ai parl\u00e9 d'art plastique au niveau de",
        "start": 3613.15,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion mais il ya \u00e9videmment un grand",
        "start": 3615.43,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement qui va nous structurer c'est",
        "start": 3616.779,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e des gilles des jeux olympiques",
        "start": 3618.579,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et paralympiques en 2024",
        "start": 3620.589,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi nous voulons habill\u00e9 d'oeuvre",
        "start": 3622.329,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de jeunes artistes \u00e9mergents les",
        "start": 3625.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "palissades des chantiers qui vont \u00eatre",
        "start": 3626.799,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9s en vue des jo de 2024 pour leur",
        "start": 3629.02,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "donner un vaste terrain de jeux et de",
        "start": 3632.289,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "visibilit\u00e9 pour tous les franciliens",
        "start": 3634.779,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "enfin il manque quelque chose on a parl\u00e9",
        "start": 3637.349,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "du frat laurence berthoud a tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 3640.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bien parl\u00e9 de tout ce qu'on avait fait",
        "start": 3642.16,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sur le le fonds r\u00e9gional d'art",
        "start": 3643.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "contemporain pour le faire vivre apr\u00e8s",
        "start": 3644.89,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "renty aujourd'hui maintenant romainville",
        "start": 3646.96,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du froid qui nous manque un",
        "start": 3650.7,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "fonds r\u00e9gional photographique",
        "start": 3653.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la photo est un des grands oubli\u00e9s des",
        "start": 3655.48,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "politiques r\u00e9gionales et est donc nous",
        "start": 3657.97,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "cr\u00e9eront ce fonds r\u00e9gional photographie",
        "start": 3661.299,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qui permettra de r\u00e9aliser comme avec le",
        "start": 3663.88,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "frac \u00e0 une tr\u00e8s tr\u00e8s belle collection de",
        "start": 3666.819,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentation de l'\u00eele de france et de",
        "start": 3670.92,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "sa cr\u00e9ativit\u00e9 alors par ailleurs nous",
        "start": 3673.15,
        "duration": 7.439
    },
    {
        "text": "voudrions \u00e0 un pur la la culture dans",
        "start": 3677.319,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "nos villes et les artistes dans nos",
        "start": 3680.589,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "villes et et et les montrer davantage et",
        "start": 3682.39,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "quand je dis artistes jeudi artistes et",
        "start": 3684.88,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "artisans d'art parce que les deux sont",
        "start": 3686.589,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sont finalement connexes est une cha\u00eene",
        "start": 3688.569,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "et donc nous aimerions cr\u00e9er en lien",
        "start": 3690.849,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avec les villes qui le souhaitent des",
        "start": 3693.25,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "quartiers d'art et d'ateliers d'artistes",
        "start": 3695.049,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dans les villes et notamment dans les",
        "start": 3696.869,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "villes de banlieue qui aujourd'hui dans",
        "start": 3699.369,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'ont pas donc imaginer les quartiers",
        "start": 3700.539,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'art et d'ateliers d'artistes sur le",
        "start": 3702.789,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le de ce qu'il fait \u00e0 romainville",
        "start": 3704.349,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avec comme une uma l'id\u00e9e c'est de",
        "start": 3705.609,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "redonner aux artistes certaines rues et",
        "start": 3709.029,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "de faire des vrais quartier d'artistes",
        "start": 3712.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avec des ateliers d'artistes et ce sera",
        "start": 3714.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment totalement adapt\u00e9 aux",
        "start": 3716.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "nouveaux modes de travail des artistes",
        "start": 3718.15,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "et \u00e7a permettra aussi aux amateurs de",
        "start": 3719.5,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "venir de venir",
        "start": 3723.069,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "les rencontrer en direct alors on a",
        "start": 3724.53,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 du patrimoine nous n'opposons pas",
        "start": 3728.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9ation le patrimoine on dit souvent",
        "start": 3730.2,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le patrimoine est droite la cr\u00e9ation et",
        "start": 3731.58,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "de gauche",
        "start": 3733.26,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous avez compris que nous on veut \u00eatre",
        "start": 3733.7,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re r\u00e9gion de la cr\u00e9ation et le",
        "start": 3735.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "patrimoine la cr\u00e9ation \u00e7a va ensemble la",
        "start": 3737.88,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation fait vivre le patrimoine mais",
        "start": 3739.59,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "nous sommes quand m\u00eame au vu du monde",
        "start": 3742.77,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "du reste du monde la premi\u00e8re r\u00e9gion du",
        "start": 3745.74,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "patrimoine et il faut le dire notre",
        "start": 3748.56,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "patrimoine est quand m\u00eame largement",
        "start": 3751.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m\u00e9connu des franciliens l'identit\u00e9",
        "start": 3752.48,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "francilienne elle se cr\u00e9era le jour o\u00f9",
        "start": 3755.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les habitants de paris sauront qu'ils",
        "start": 3757.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ont la plume vieille abbaye",
        "start": 3759.21,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "m\u00e9rovingienne \u00e0 jouarre qu'ils ont un",
        "start": 3761.88,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "patrimoine urbain industriel absolument",
        "start": 3764.19,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "magnifique \u00e0 aller voir \u00e0 saint denis",
        "start": 3767.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et c'est quand les franciliens",
        "start": 3769.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "franchiront un peu les barri\u00e8res de lors",
        "start": 3772.05,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de leur vie de leur vie et de leur ville",
        "start": 3774.63,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et de leur d\u00e9partement pour aller pour",
        "start": 3777.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aller un peu se frotter aux merveilles",
        "start": 3780.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on l'a vu pendant le co\u00eft",
        "start": 3782.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup de franciliens ont commenc\u00e9 un",
        "start": 3783.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "peu aller voir \u00e0 la campagne ce qui se",
        "start": 3786.09,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "passait et donc il ya \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 3787.5,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 faire conna\u00eetre donc nous",
        "start": 3791.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ferons une application smartphone pour",
        "start": 3793.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "faire conna\u00eetre le patrimoine et",
        "start": 3796.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "notamment ses 140 sites labellis\u00e9s",
        "start": 3797.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "patrimoine d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional qui va des",
        "start": 3800.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "maisons des illustres aux anciennes",
        "start": 3802.44,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "usines aux guinguettes de la marne au",
        "start": 3804.24,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "village des impressionnistes et et qui",
        "start": 3808.17,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "permettront de vraiment faire conna\u00eetre",
        "start": 3810.93,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tout ce magnifique patrimoine urbain",
        "start": 3813.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9velopperons les r\u00e9sidences",
        "start": 3816.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'artistes dans ces lieux patrimoine",
        "start": 3818.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional parce que qu'est ce",
        "start": 3820.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'il ya de plus beau pour un artiste",
        "start": 3822.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que de cr\u00e9er dans un beau lieu et donc",
        "start": 3823.35,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e par exemple ce serait que la",
        "start": 3826.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "maison cocteau dont nous avons h\u00e9rit\u00e9 \u00e0",
        "start": 3829.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la mort de pierre berg\u00e9 ou plus",
        "start": 3831.45,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "exactement que nous avons d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 3833.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "reprendre \u00e0 la mort de pierre berg\u00e9",
        "start": 3834.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sinon elle aurait \u00e9t\u00e9 vendu que cette",
        "start": 3836.4,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "maison cocteau puissent elles aussi par",
        "start": 3839.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "exemple accueillir un certain nombre",
        "start": 3842.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'artistes en r\u00e9sidence je vous",
        "start": 3844.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "conseille pour tous ceux qui n'ont pas",
        "start": 3846.63,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "fait le p\u00e8lerinage de milly la for\u00eat",
        "start": 3847.77,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "d'aller voir la maison cocteau que nous",
        "start": 3849.64,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "allons r\u00e9ouvrir avec la dation cocteau",
        "start": 3852.25,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "et je remercie pompidou qui nous a",
        "start": 3855.309,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "permis de rouvrir la maison cocteau avec",
        "start": 3857.559,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "les oeuvres de jean cocteau dedans",
        "start": 3860.319,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "benoit tu va peut-\u00eatre nous parler du",
        "start": 3863.17,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "cin\u00e9ma",
        "start": 3865.0,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "d'abord je voudrais en deux mots d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3867.66,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "vous dire pourquoi je suis l\u00e0 pourquoi",
        "start": 3870.88,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "je viens pour pr\u00e9senter le projet c'est",
        "start": 3872.65,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "tout simplement parce que dans l'esprit",
        "start": 3876.519,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de tout ce qui a \u00e9t\u00e9 dit val\u00e9rie atoujeu",
        "start": 3877.569,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "toujours voulu co-construire c'est \u00e0",
        "start": 3880.269,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "dire b\u00e2tir un projet une gouvernance",
        "start": 3883.0,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s les \u00e9changes et qu'elle a avec",
        "start": 3885.75,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "les artistes c'est pour \u00e7a que moi en",
        "start": 3889.299,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tant que com\u00e9dien auteur elle m'a",
        "start": 3890.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 non seulement de discuter de",
        "start": 3892.779,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "spectacles vivants en particulier mais",
        "start": 3895.75,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "m\u00eame de m'engager aupr\u00e8s d'elle au",
        "start": 3897.339,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "conseil r\u00e9gional",
        "start": 3899.049,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "et je dis \u00e7a parce que dans la crise on",
        "start": 3899.859,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "vient de traverser",
        "start": 3903.01,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "je crois et je peux dire se t\u00e9moigner",
        "start": 3904.019,
        "duration": 6.731
    },
    {
        "text": "que la r\u00e9ponse de val\u00e9rie et de tout",
        "start": 3907.089,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9cutif",
        "start": 3910.75,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "elle a \u00e9t\u00e9 forte j'en veux pour preuve",
        "start": 3911.349,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un moment tr\u00e8s",
        "start": 3914.2,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "symbolique pour moi que quand on a",
        "start": 3915.039,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 une motion pour le",
        "start": 3916.269,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9confinement culturel au moment o\u00f9 on",
        "start": 3918.069,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "\u00e9tait tous emp\u00each\u00e9s et on a tous un peu",
        "start": 3920.289,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ressenti un sentiment d'injustice et",
        "start": 3922.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'arbitraire on a fait voter cette",
        "start": 3924.369,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "motion \u00e0 l'unanimit\u00e9 des groupes du",
        "start": 3926.5,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "conseil r\u00e9gional donc voil\u00e0 c'est \u00e0 ce",
        "start": 3928.96,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 que je me suis dit finalement",
        "start": 3930.849,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je fais bien d'\u00eatre l\u00e0 et dans dans la",
        "start": 3932.109,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "dans la lign\u00e9e de tout \u00e7a deux de ces",
        "start": 3936.309,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "rencontres de cette expertise qui se",
        "start": 3938.47,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ent en discutant entre artistes et",
        "start": 3941.559,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "politiques il ya de tr\u00e8s beaux projets",
        "start": 3944.049,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9merg\u00e9 et puisque tu m'a",
        "start": 3946.48,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 en parlant de de turing c'est",
        "start": 3948.91,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "cette crise nous a fait comprendre que",
        "start": 3952.119,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "le num\u00e9rique pouvait y \u00eatre une r\u00e9ponse",
        "start": 3954.339,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on a tous pu n'est ce pas \u00e0 mathilda may",
        "start": 3956.65,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "on a on a tous pu capter des",
        "start": 3959.259,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "performances et continuer \u00e0 les proposer",
        "start": 3962.44,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "pendant les confinements mai",
        "start": 3964.66,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pour cela encore fallait-il ou les avoir",
        "start": 3967.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 capt\u00e9 ou avoir des moyens pour le",
        "start": 3969.41,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "faire ce sera possible dans la prochaine",
        "start": 3970.88,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "mandature parce que la r\u00e9gion cr\u00e9era une",
        "start": 3974.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aide \u00e0 la cr\u00e9ation de contenu num\u00e9rique",
        "start": 3976.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des podcasts donc \u00e7a peut \u00eatre dans une",
        "start": 3978.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "situation d'urgence comme celle qu'on a",
        "start": 3981.17,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "v\u00e9cue",
        "start": 3982.46,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a peut \u00eatre aussi pr\u00e9vu comme \u00e7a",
        "start": 3982.82,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "parce que aujourd'hui dans toutes les",
        "start": 3987.109,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "branches de la culture on a besoin",
        "start": 3990.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre au contact du r\u00e9el du vivant mais",
        "start": 3992.75,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "aussi parfois de num\u00e9riser nos contenus",
        "start": 3994.76,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a sera jamais fait au d\u00e9triment de",
        "start": 3997.24,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "la rencontre par exemple en ce qui",
        "start": 4000.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "concerne l'\u00e9criture 10 cm des sc\u00e9narios",
        "start": 4002.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on va proposer la cr\u00e9ation on va cr\u00e9er",
        "start": 4004.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "une maison francilienne des sc\u00e9naristes",
        "start": 4007.09,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "c'est une id\u00e9e qui vient en partie 2",
        "start": 4009.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "parce que un sc\u00e9nariste il est souvent",
        "start": 4012.57,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but de son travail un peu seul dans",
        "start": 4015.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la recherche des financements dans",
        "start": 4017.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'aide \u00e0 l'\u00e9criture donc un lieu sera",
        "start": 4019.75,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu pour cela afin que le sc\u00e9nariste",
        "start": 4022.45,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "puisse trouver par exemple une aide \u00e0",
        "start": 4025.84,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'\u00e9criture de son pitch de ces c2c de",
        "start": 4028.24,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "son premier film et il rencontrera des",
        "start": 4031.03,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "professionnels qui l'aideront qui le",
        "start": 4034.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "guideront voil\u00e0 tout \u00e7a est dans le dans",
        "start": 4036.46,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "la lign\u00e9e de 7,7 co construction dans",
        "start": 4039.13,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "les lyc\u00e9es le mot d'ordre c'est toujours",
        "start": 4043.48,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "plus de culture et apr\u00e8s le succ\u00e8s des",
        "start": 4046.03,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons de litt\u00e9rature qui a \u00e9t\u00e9 un des",
        "start": 4049.54,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements suivi appr\u00e9ci\u00e9 qui a eu un",
        "start": 4052.57,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "immense succ\u00e8s on va cr\u00e9er des le\u00e7ons",
        "start": 4055.869,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "d'art \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit les m\u00e9tiers d'art en",
        "start": 4058.14,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "les a parfois un peu oubli\u00e9 mais je dis",
        "start": 4061.93,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a en voyant alexandre giquello le",
        "start": 4065.5,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident d'euro dans le 9e \u00e0 paris les",
        "start": 4067.3,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers d'art sont importants parce que",
        "start": 4071.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "il ya de l'emploi il y \u00e0 de la formation",
        "start": 4073.39,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "il ya des passions qui secret est l\u00e0",
        "start": 4076.09,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "avec ses le\u00e7ons d'art les les grands",
        "start": 4078.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "artistes viendront au contact des",
        "start": 4082.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9ens pour leur transmettre un peu",
        "start": 4083.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans l'id\u00e9e du compagnonnage finalement",
        "start": 4085.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "leur transmettre leur savoir et",
        "start": 4087.67,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre cr\u00e9er des",
        "start": 4089.5,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "des vocations une autre grande et belle",
        "start": 4092.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "id\u00e9e dans l\u00e0 qui me parle",
        "start": 4094.26,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement ce sont les concours",
        "start": 4095.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'\u00e9loquence \u00e7a c'est assez \u00e0 la mode en",
        "start": 4096.989,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "ce moment on voit des films ou des",
        "start": 4100.5,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "reportages l\u00e0 dessus et ce \u00e0 raison de",
        "start": 4102.06,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre parce que la parole",
        "start": 4105.089,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "la prise de parole en public elle peut",
        "start": 4108.48,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "aider vraiment les jeunes aujourd'hui au",
        "start": 4111.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "del\u00e0 de l'apprentissage et de la",
        "start": 4114.449,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise de la langue",
        "start": 4116.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "elle peut les aider \u00e0 plein de des gares",
        "start": 4117.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "par exemple dans la recherche d'un",
        "start": 4119.52,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "emploi c'est toujours bien de savoir se",
        "start": 4120.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "se pr\u00e9senter de savoir passer ce cap de",
        "start": 4122.549,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "la prise de parole en public \u00e0 travers",
        "start": 4124.98,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "ces concours d'\u00e9loquence et une grande",
        "start": 4126.69,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "finale qui r\u00e9unira tous les candidats on",
        "start": 4128.429,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "veut bien s\u00fbr cr\u00e9er du lien mais",
        "start": 4130.589,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "apporter une meilleure pratique",
        "start": 4131.88,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "absolument",
        "start": 4137.359,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "d'ailleurs il ya vraiment beaucoup",
        "start": 4139.339,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "beaucoup d'id\u00e9es qui sont dirig\u00e9s vers",
        "start": 4142.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les lyc\u00e9es qui est une des grandes",
        "start": 4144.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences que tu as \u00e0 la r\u00e9gion et",
        "start": 4146.1,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "dans les eaux assez ces ateliers",
        "start": 4148.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation artistique dont on a parl\u00e9",
        "start": 4151.469,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure on veut \u00e9galement cr\u00e9er \u00e0",
        "start": 4152.91,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "travers une f\u00eate des lyc\u00e9es un moment o\u00f9",
        "start": 4155.73,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "les oeuvres qui ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es dans",
        "start": 4159.449,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "chaque atelier soit ne confront\u00e9s c'est",
        "start": 4162.299,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pas pour l'id\u00e9e de faire du concours \u00e0",
        "start": 4165.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tout prix ou pour donner des prix c'est",
        "start": 4167.219,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e c'est que les gens se rencontrent",
        "start": 4169.65,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "qu'on soit confront\u00e9 finalement \u00e0 la",
        "start": 4171.69,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "vision d'une oeuvre amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9fendre",
        "start": 4173.549,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "celle qu'on a voulu inventer construire",
        "start": 4175.109,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et un faire finalement voil\u00e0 circuler",
        "start": 4178.469,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a dans ce lien toutes ces toutes",
        "start": 4181.199,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "ses cr\u00e9ations",
        "start": 4184.319,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "concernant la musique on s'est aper\u00e7u",
        "start": 4186.08,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "que dans les lyc\u00e9es",
        "start": 4191.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il y avait parfois des cin\u00e9 clubs parce",
        "start": 4192.569,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "que c'est facile",
        "start": 4195.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "assez facile de trouver une salle est de",
        "start": 4195.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "projeter des films mais il y avait un",
        "start": 4198.03,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "manque de musique ou en tout cas on",
        "start": 4199.83,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er un club music unc la musique \u00e7a va",
        "start": 4203.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00eatre un endroit o\u00f9 on va pouvoir par",
        "start": 4206.84,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "exemple trouver des instruments",
        "start": 4208.4,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "s'\u00e9changer des instruments pour",
        "start": 4209.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pratiquer la musique et enfin un dernier",
        "start": 4211.19,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dispositif qui s'appellera le capital",
        "start": 4214.48,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "culture proposera aux jeunes et aux",
        "start": 4217.37,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "apprentis de pouvoir avec l'aide de la",
        "start": 4221.03,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion se transporter dans des grands",
        "start": 4224.27,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "centres et lieux de culture que ce soit",
        "start": 4227.32,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "le louvre le centre pompidou non tu as \u00e0",
        "start": 4230.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lui le pr\u00e9sident tout \u00e0 l'heure or c est",
        "start": 4231.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la com\u00e9die fran\u00e7aise que sais-je",
        "start": 4234.08,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "voyez il ya vraiment des \u00e9nergies qui",
        "start": 4236.0,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "vont faire le public ou des artistes",
        "start": 4239.84,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "vont vers le public vers tous les",
        "start": 4244.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "publics et en priorit\u00e9 bien s\u00fbr les",
        "start": 4246.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jeunes et dans les territoires o\u00f9 il ya",
        "start": 4248.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "le moins de culture",
        "start": 4250.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et puis on va aussi faire bouger les",
        "start": 4251.51,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "publics pour aller vers les grands lieux",
        "start": 4254.69,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "culturels toujours voil\u00e0 cette id\u00e9e de",
        "start": 4258.08,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "circulation del\u00e0 de la culture et pour",
        "start": 4260.75,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "finir sur le spectacle vivant et vous",
        "start": 4264.86,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "savez combien \u00e7a m'est cher on va",
        "start": 4268.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment continuer l'\u00e9t\u00e9 culturel",
        "start": 4270.5,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait et culturel qui a eu lieu l'an",
        "start": 4272.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dernier \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une respiration \u00e7a a",
        "start": 4275.18,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 vraiment un moment de retrouvailles",
        "start": 4277.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "entre entre les artistes et le public",
        "start": 4277.88,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "donc on a envie que \u00e7a continue je crois",
        "start": 4280.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qu'on peut d\u00e9j\u00e0 rassur\u00e9",
        "start": 4283.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "franck ferrand o\u00f9 dominique besnehard",
        "start": 4284.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parce que tout cet effort qui a \u00e9t\u00e9 si",
        "start": 4286.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bien pr\u00e9sente et o\u00f9 le bilan va \u00eatre",
        "start": 4288.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "continuer je dirais m\u00eame amplifi\u00e9 dans",
        "start": 4290.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la prochaine mandature",
        "start": 4292.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je l'esp\u00e8re est une des cr\u00e9ations les",
        "start": 4294.05,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "plus embl\u00e9matiques peut-\u00eatre les plus",
        "start": 4297.92,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "fortes",
        "start": 4299.57,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "on conna\u00eet tous chers florence lelong",
        "start": 4299.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dif leur caisse national d'\u00eele de france",
        "start": 4302.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et on propose la cr\u00e9ation du ballet",
        "start": 4303.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'\u00eele de france c'est un tr\u00e8s beau",
        "start": 4306.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "projet qui sera construit avec jos\u00e9",
        "start": 4307.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "montalvo et mourad merzouki dont tu as",
        "start": 4310.4,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 aussi tout \u00e0 l'heure et on cr\u00e9era",
        "start": 4312.44,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "enfin des kiosques \u00e0 journaux et parce",
        "start": 4315.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que c'est un secteur qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 4318.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "impact\u00e9 qu'il est de toute fa\u00e7on par le",
        "start": 4320.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique mais qu'il a \u00e9t\u00e9 encore plus",
        "start": 4322.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "par la crise et on va reconduire aussi",
        "start": 4323.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le dispositif de lecture \u00e0 haute voix on",
        "start": 4326.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 4328.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de marc lavoine qui est venu devant les",
        "start": 4329.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "classes lire des textes parce qu'on",
        "start": 4332.09,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pense que venir",
        "start": 4333.68,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "incarnez un texte venir pratiquer un",
        "start": 4334.88,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "instrument venir montrer comment on",
        "start": 4338.33,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fabrique un meuble c'est \u00e0 travers cet",
        "start": 4340.7,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e9change que des vocations secret que des",
        "start": 4343.55,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "emplois se cr\u00e9ent au final que des",
        "start": 4346.52,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers se d\u00e9cide voil\u00e0 en gros",
        "start": 4348.76,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "quelques-uns des tr\u00e8s beaux projets que",
        "start": 4353.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous avons envie de voir s'incarner dans",
        "start": 4355.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la prochaine mandature",
        "start": 4357.86,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 beno\u00eet et je reviens je reviens",
        "start": 4358.79,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "vraiment sur l'id\u00e9e du ballet",
        "start": 4364.82,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "d'ile-de-france l'id\u00e9e n'est pas de",
        "start": 4366.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faire un ballet de plus l'id\u00e9e c'est",
        "start": 4367.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "toujours les talents \u00e9mergents et dans",
        "start": 4369.17,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'esprit de montalvo et merzouki l'id\u00e9e",
        "start": 4371.81,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "c'est vraiment con et une acad\u00e9mie des",
        "start": 4374.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "talents en ile-de-france pour la danse",
        "start": 4377.45,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "et je crois que la r\u00e9gion peut \u00eatre le",
        "start": 4379.16,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "creuset de deux de ses talents pour les",
        "start": 4383.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faire grandir pour les faire \u00e9merger et",
        "start": 4385.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ensuite comme comme on est s\u00e9lectionneur",
        "start": 4387.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de talent dans plein d'autres domaines",
        "start": 4390.74,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous avons cinq cent mille \u00e9tudiants",
        "start": 4392.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous sommes la premi\u00e8re r\u00e9gion des",
        "start": 4393.74,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "talents et donc \u00e7a doit \u00eatre aussi le",
        "start": 4396.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cas dans la culture on l'a fait avec",
        "start": 4398.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "forte et l\u00e0 on le fera avec",
        "start": 4400.04,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "avec le ballet qui qui sera cr\u00e9\u00e9 le",
        "start": 4402.41,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "ballet d'\u00eele de france",
        "start": 4406.01,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "alors et j'y reviens vraiment sur le sur",
        "start": 4407.62,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de la ma\u00eetrise de l'oral",
        "start": 4412.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je sais que c'est aussi quelque chose",
        "start": 4414.22,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "qui tient \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 coeur robin",
        "start": 4416.0,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "renucci qui \u00e9tait venu me voir il ya",
        "start": 4417.47,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "quand je dis \u00e0 10 ans que j'\u00e9tais",
        "start": 4419.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ministre pour me dire quand on ma\u00eetrise",
        "start": 4420.23,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "la langue voil\u00e0 tout tout change la vie",
        "start": 4422.39,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "la vie change",
        "start": 4427.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "on ma\u00eetrise la langue l'oral on ma\u00eetrise",
        "start": 4428.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aussi les cris on lit tout peut changer",
        "start": 4430.97,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "donc nous on est on est totalement",
        "start": 4433.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "convaincu de \u00e7a et on va aller encore",
        "start": 4435.49,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "plus dans les lyc\u00e9es maintenant qu'on a",
        "start": 4437.66,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 avoir des vrais partenariats",
        "start": 4438.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des r\u00e9f\u00e9rents culturels dans chaque",
        "start": 4440.72,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e",
        "start": 4442.13,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "on va aller encore plus loin et j'aurais",
        "start": 4442.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s'\u00e9loigner s\u00e9verine qui est assise au",
        "start": 4444.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me rang et qui a \u00e9t\u00e9 la vice",
        "start": 4446.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente culture de la r\u00e9gion avant",
        "start": 4448.1,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "florence",
        "start": 4450.14,
        "duration": 1.859
    },
    {
        "text": "ecti",
        "start": 4450.73,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "je lui avais crous je lui avais confi\u00e9",
        "start": 4451.999,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cela les lyc\u00e9es et la culture ensemble",
        "start": 4454.219,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et donc elle a fait le tour des lyc\u00e9es",
        "start": 4456.859,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et c'\u00e9tait pas un hasard s'il y avait",
        "start": 4458.599,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les lyc\u00e9es et la culture parce que",
        "start": 4460.639,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait comme \u00e7a qu'on a r\u00e9ussi \u00e0 tisser",
        "start": 4463.069,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tous ces partenariats avec les",
        "start": 4465.289,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "proviseurs qui au d\u00e9part \u00e9tait parfois",
        "start": 4466.669,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un peu r\u00e9ticent \u00e0 voir arriver la r\u00e9gion",
        "start": 4468.949,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "dans leur pr\u00e9 carr\u00e9",
        "start": 4470.809,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "alors je voudrais revenir je peux \u00eatre",
        "start": 4471.999,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "enlev\u00e9 mon masque est ce qu'on a le",
        "start": 4474.979,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "droit",
        "start": 4476.209,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "ouais les droits sur les sc\u00e8nes soir sur",
        "start": 4476.389,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne on a besoin un droit j'ai pu le",
        "start": 4478.519,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faire depuis le d\u00e9but mais je voudrais",
        "start": 4479.959,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "revenir sur les d\u00e9serts culturels",
        "start": 4482.839,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parce que cette politique de lutte",
        "start": 4484.489,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "contre les d\u00e9serts culturels c'est un",
        "start": 4486.469,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fil rouge mais on n'est pas encore all\u00e9",
        "start": 4487.939,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "assez loin et nous on a identifi\u00e9 un",
        "start": 4489.499,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "certain nombre de d\u00e9sert culturel et",
        "start": 4490.969,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chypre ont vaincu roselyne bachelot",
        "start": 4493.099,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parce que vous savez peut-\u00eatre pas c'est",
        "start": 4494.509,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "un peu technique mais il ya quelque",
        "start": 4497.629,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "chose qui est sign\u00e9e entre l'\u00e9tat et la",
        "start": 4499.849,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion c'est un contrat de partenariat",
        "start": 4500.929,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'investissement commun qu'ils avaient",
        "start": 4502.609,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le contrat de plan \u00e9tat r\u00e9gion",
        "start": 4505.309,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce contrat de plan etat-r\u00e9gion dans les",
        "start": 4506.719,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "autres r\u00e9gions un volet culture mais en",
        "start": 4508.699,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ile de france il n'y avait pas de ces",
        "start": 4511.609,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "per culturel de contrat de plan",
        "start": 4514.129,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "etat-r\u00e9gion que tu restes qu'ipad",
        "start": 4516.019,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "investissement conjoint de la r\u00e9gion et",
        "start": 4517.189,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "du ministre la culture ensemble et j'ai",
        "start": 4519.949,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 voir roselyne est gel\u00e9e convaincu de",
        "start": 4522.679,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "porter aupr\u00e8s du pr\u00e9sident de la",
        "start": 4524.869,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique l'id\u00e9e d'un cpe aires",
        "start": 4527.119,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "culturelles en ile de france et donc",
        "start": 4529.219,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous aurons un cpe aires culturelles en",
        "start": 4530.959,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ile de france qui fera 200 millions",
        "start": 4533.299,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'euros 200 millions d'euros 100",
        "start": 4534.979,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "millions r\u00e9gion 100 millions est pas et",
        "start": 4536.779,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui va nous permettre d'investir dans",
        "start": 4539.389,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des nouveaux lieux la cr\u00e9ation de",
        "start": 4541.459,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nouveaux lieux et dans le cadre de ces",
        "start": 4543.169,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "per nous voulons inscrire un tr\u00e8s",
        "start": 4546.559,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ambitieux programme d'investissement",
        "start": 4549.319,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour le spectacle vivant patrimoine en a",
        "start": 4550.789,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 mais aussi pour les arts",
        "start": 4553.429,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "visuels pour le livre est pour tous les",
        "start": 4554.869,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "secteurs de la culture",
        "start": 4557.479,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "alors je vous ai parl\u00e9 on vous a parl\u00e9",
        "start": 4558.379,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "du centre pompidou franciliens fabrique",
        "start": 4560.899,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de l'art qui va ouvrir \u00e0 massy pour",
        "start": 4562.879,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lequel sait pas si la r\u00e9gion n'\u00e9tait pas",
        "start": 4565.009,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "intervenu avec le d\u00e9partement de",
        "start": 4567.439,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "l'essonne et la communaut\u00e9 de",
        "start": 4568.639,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "de deux communes de massy palaiseau",
        "start": 4571.53,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "si nous n'\u00e9tions pas intervenus le",
        "start": 4574.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "projet fabrique de l'art il partait en",
        "start": 4577.2,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "province il partait en province parce",
        "start": 4579.06,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "qu'il ya eu les gilet jaune parce que le",
        "start": 4582.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "myst\u00e8re la culture investit d\u00e9j\u00e0",
        "start": 4584.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 paris mais sauf que en",
        "start": 4586.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "essonne le myst\u00e8re investi un euro par",
        "start": 4588.03,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "habitant et par an 365 euros par",
        "start": 4590.73,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "habitant et par an \u00e0 paris un euro dans",
        "start": 4594.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'essonne un million cinq cent mille",
        "start": 4596.82,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "habitants",
        "start": 4598.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc on a d\u00e9cid\u00e9 que la r\u00e9gion la ville",
        "start": 4599.06,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "et le d\u00e9partement mettrait le paquet une",
        "start": 4602.73,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "30 millions d'euros pour pouvoir garder",
        "start": 4605.16,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "les r\u00e9serves de pompidou alors",
        "start": 4608.24,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment du coup on a demand\u00e9 des",
        "start": 4610.92,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "contreparties notamment l'ouverture de",
        "start": 4612.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ces r\u00e9serves la possibilit\u00e9 d'y faire",
        "start": 4614.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des expositions la police habilit\u00e9s",
        "start": 4616.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "diff\u00e8re des ateliers culturels et",
        "start": 4617.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "surtout quelle \u00e9tait la strat\u00e9gie",
        "start": 4619.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re mettre l'art contemporain \u00e0",
        "start": 4620.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "saclay pourquoi parce que saclay c'est",
        "start": 4623.28,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le moteur technologiques de",
        "start": 4626.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "demain de la france le moteur",
        "start": 4629.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "scientifique de la france demain et",
        "start": 4630.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faire converger la recherche la science",
        "start": 4632.52,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "et l'art c'est absolument indispensable",
        "start": 4634.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "si nous voulons \u00eatre les grands de",
        "start": 4636.95,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "demain parce que c'est ce que font le",
        "start": 4638.76,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sait ce que fait la californie",
        "start": 4640.38,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "c'est ce que font les grandes",
        "start": 4641.43,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s am\u00e9ricaines et nous nous",
        "start": 4642.78,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "avons un probl\u00e8me c'est que dans nos",
        "start": 4644.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s nous avons laiss\u00e9 les \u00e9coles",
        "start": 4645.6,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "culture en dehors de l'universit\u00e9",
        "start": 4647.37,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "nous avons laiss\u00e9 les \u00e9coles d'art",
        "start": 4649.07,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre du myst\u00e8re la culture et non",
        "start": 4651.29,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "pas du missel l'enseignement sup\u00e9rieur",
        "start": 4653.25,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait mon chandail et disons",
        "start": 4654.45,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "j'ai essay\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9rer les \u00e9chos l\u00e0 je",
        "start": 4656.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'ai pas r\u00e9ussi mais donc il faut que",
        "start": 4657.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "haas a claqu\u00e9 le plus grand campus",
        "start": 4660.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui franciliens il y ait de",
        "start": 4661.95,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "l'art et donc il y est pompidou alors",
        "start": 4664.23,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "dans ce cpe est dense rappelant est",
        "start": 4670.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "agent nous allons financer 35 projets",
        "start": 4671.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que nous avons identifi\u00e9s puis",
        "start": 4674.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "exactement 35 projets ainsi je suis",
        "start": 4675.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "reconduite parce que les pas pr\u00eat je ne",
        "start": 4678.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sais pas si c'est pas moi je ne ma\u00eetrise",
        "start": 4679.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "plus rien 35 projets pour favoriser les",
        "start": 4682.05,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "territoires oubli\u00e9s le 93 le 95 et le 91",
        "start": 4685.02,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "mais aussi le 77 sont des d\u00e9partements",
        "start": 4689.79,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "qui ont besoin d'\u00eatre d'\u00eatre d'\u00eatre aid\u00e9",
        "start": 4693.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "donc nous allons cr\u00e9er",
        "start": 4696.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le cnar m le canard est ce que ce sera",
        "start": 4698.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le centre national des arts de la rue",
        "start": 4701.61,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "l'espace public \u00e0 garges-l\u00e8s-gonesse",
        "start": 4703.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "nous nous subventionnerons aussi dans un",
        "start": 4705.739,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "autre style l'abbaye de royaumont dans",
        "start": 4708.36,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "le val d'oise",
        "start": 4711.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'atelier vasarely \u00e0 anet sur marne le",
        "start": 4711.86,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tre des amandiers qui \u00e9videmment",
        "start": 4715.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fera peau neuve \u00e0 nanterre l'\u00e9cole",
        "start": 4716.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nationale des arts du cirque",
        "start": 4718.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rosny sous bois en seine saint denis les",
        "start": 4720.09,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ateliers m\u00e9dicis de clichy sous bois que",
        "start": 4723.03,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous connaissez bien",
        "start": 4725.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "clichy montfermeil pardon la r\u00e9novation",
        "start": 4726.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "du centre dramatique national",
        "start": 4728.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'aubervilliers est celui de",
        "start": 4730.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sartrouville centres dramatiques",
        "start": 4732.42,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "nationaux qu'ils n'\u00e9taient pas les",
        "start": 4734.1,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "l'extension et la r\u00e9novation de la",
        "start": 4740.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "maison fujita dans l'essonne \u00e0 villiers",
        "start": 4741.66,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "le b\u00e2cle est du domaine de chamarande",
        "start": 4744.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mais nous n'oublions pas paris avec de",
        "start": 4746.81,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "vos projets \u00e0 paris le mus\u00e9e d'art et",
        "start": 4750.18,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'histoire du juda\u00efsme est aussi le",
        "start": 4752.37,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "mus\u00e9e de la caricature mus\u00e9e wolinski",
        "start": 4755.37,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "dans le 5e arrondissement de paris et",
        "start": 4758.7,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment tr\u00e8s symbolique pour",
        "start": 4763.53,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 4765.09,
        "duration": 2.149
    },
    {
        "text": "par ailleurs vous le savez il y avait un",
        "start": 4771.409,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "grand projet dans le 95 qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4774.59,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9e pour des raisons",
        "start": 4776.119,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "environnementales qui \u00e9tait le projet",
        "start": 4776.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "europa city est sur ce projet europa",
        "start": 4778.61,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "city donc dans le triangle de gonesse \u00e0",
        "start": 4780.86,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "quelques encablures de villiers-le-bel",
        "start": 4782.539,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de gonesse de garges-l\u00e8s-gonesse de",
        "start": 4784.189,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sarcelles qu'un territoire extr\u00eamement",
        "start": 4785.749,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dynamiques d\u00e9mographiquement mais aussi",
        "start": 4788.659,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement pauvres nous avions enfin",
        "start": 4790.489,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "plus exactement le projet avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 4792.769,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 de faire venir des antennes du",
        "start": 4794.419,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "grand palais des antennes de la",
        "start": 4796.309,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "philharmonie je suis m\u00eame plus qui a",
        "start": 4797.929,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "failli avaient tous les grands lieux de",
        "start": 4801.439,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "culture avait dix avaient \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s",
        "start": 4803.119,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "pour ce projet europa city qui ne verra",
        "start": 4804.8,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pas le jour",
        "start": 4806.51,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "et donc ce que nous souhaitons nous",
        "start": 4807.05,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "c'est cr\u00e9er un grand lieu culturel",
        "start": 4808.76,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pluridisciplinaire dans le 95 dans le",
        "start": 4811.369,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "val d'oise en l'est du val-d'oise dans",
        "start": 4813.8,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "cette partie tr\u00e8s oubli\u00e9 du territoire",
        "start": 4815.479,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "francilien",
        "start": 4817.969,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "je vous ai parl\u00e9 du cnar est pas garges",
        "start": 4818.51,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "les gonesse et c'est un autre projet et",
        "start": 4820.429,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce serait un projet qui impliquerait la",
        "start": 4822.349,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "philharmonie de paris notamment la",
        "start": 4823.969,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "philharmonie des enfants puisque vous",
        "start": 4825.229,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "savez la r\u00e9gion est impliqu\u00e9 dans la",
        "start": 4827.36,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "philharmonie des enfants projet de la",
        "start": 4828.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "philharmonie de paris pourrions avoir",
        "start": 4829.999,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "une antenne dans cette danse dans cet",
        "start": 4831.53,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "espace",
        "start": 4834.11,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "la r\u00e9union des mus\u00e9es nationaux bien",
        "start": 4834.559,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et l'id\u00e9e ce serait d'y",
        "start": 4836.599,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "consacrer les m\u00eames montants que nous",
        "start": 4839.329,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "avons consacr\u00e9 \u00e0 au centre pompidou",
        "start": 4841.939,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "massy pour un tr\u00e8s grand lieu espace de",
        "start": 4844.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation de diffusion et d'expositions",
        "start": 4847.489,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans l'est du val-d'oise dans un lieu \u00e0",
        "start": 4849.38,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir avec avec l'\u00e9tat mais pour",
        "start": 4851.389,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "lequel nous investirions 20 millions",
        "start": 4854.869,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "d'euros alors l'\u00e9mergence on en a parl\u00e9",
        "start": 4856.309,
        "duration": 8.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mergence c'est \u00e9videmment la",
        "start": 4862.729,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "poursuite de fortes et quand \u00e7a marche",
        "start": 4865.219,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on ne change pas mais au del\u00e0 de forte",
        "start": 4867.289,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "du fonds des talents \u00e9mergents nous",
        "start": 4869.119,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "voudrions que tous les laur\u00e9ats forte",
        "start": 4871.039,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficie d'un label le label jeunes",
        "start": 4872.979,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "talents franciliens parce qu'on finit",
        "start": 4876.079,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "par avoir un certain nombre d'alumin\u00e9",
        "start": 4877.309,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "dans notre",
        "start": 4879.949,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "dans notre acad\u00e9mie des talents donc la",
        "start": 4881.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "belle des talents des jeunes talents",
        "start": 4884.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "franciliens et puis il ya un lieu dont",
        "start": 4886.09,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion a essay\u00e9 depuis cinq ans de",
        "start": 4890.11,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "trouver la vraie destination et certains",
        "start": 4893.53,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'entre vous d'ailleurs s'ils sont",
        "start": 4895.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9s c'est le ch\u00e2teau de",
        "start": 4896.41,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "villarceaux le ch\u00e2teau de villarceaux",
        "start": 4898.48,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui est au fin fond du vexin qui \u00e9tait",
        "start": 4900.48,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "le ch\u00e2teau de ninon de lenclos dans",
        "start": 4903.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "lequel g\u00e9rard garouste aujourd'hui a",
        "start": 4905.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ouvert son acad\u00e9mie mais qui est un",
        "start": 4907.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ch\u00e2teau qui est aujourd'hui vraiment qui",
        "start": 4910.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vivotent et on a cherch\u00e9 des porteurs de",
        "start": 4912.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "projets on a lanc\u00e9 les appels \u00e0",
        "start": 4914.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "manifestation d'int\u00e9r\u00eat le probl\u00e8me",
        "start": 4916.18,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "c'est que nous ne sommes pas",
        "start": 4917.83,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taire de ce ch\u00e2teau nous n'en",
        "start": 4918.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sommes que locataires attributaires et",
        "start": 4919.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la fondation qui est propri\u00e9taire nous a",
        "start": 4922.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dit avoir \u00e9cout\u00e9",
        "start": 4923.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "si vous le vendez nous on r\u00e9cup\u00e8re la",
        "start": 4925.84,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 on le vendra au plus offrant",
        "start": 4928.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et le plus offrant sera",
        "start": 4930.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vraisemblablement un investisseur",
        "start": 4932.17,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9tranger qu'il fermera au public",
        "start": 4933.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donc nous refusons la fermeture de",
        "start": 4935.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "villarceaux public florence il tient",
        "start": 4937.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment et donc comme nous n'avons",
        "start": 4938.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9ussi \u00e0 trouver de projet qui est",
        "start": 4941.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "un vrai mod\u00e8le \u00e9conomique comme on dit",
        "start": 4942.85,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "comme on dit maintenant dans la culture",
        "start": 4946.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un vrai mod\u00e8le \u00e9conomique \u00e7a qu'ils",
        "start": 4948.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "puissent subvenir \u00e0 ses propres besoins",
        "start": 4950.02,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "eh bien nous avons d\u00e9cid\u00e9 de changer de",
        "start": 4952.39,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "braquet et de faire de villarceaux une",
        "start": 4955.12,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "villa m\u00e9dicis et donc de nous engager",
        "start": 4958.42,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sur villarceaux a vraiment accueillir",
        "start": 4961.15,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des artistes alors ce sera une r\u00e9sidence",
        "start": 4964.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plus plus plus mais pas seulement une",
        "start": 4966.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence aussi un lieu de deux concerts",
        "start": 4968.8,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "de un lieu de spectacle un lieu dans",
        "start": 4971.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "lequel vraiment",
        "start": 4974.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on essaiera de faire vivre ce lieu \u00e7a va",
        "start": 4976.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00eatre un tr\u00e8s gros d\u00e9fi parce que il",
        "start": 4979.03,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "vouloir amener le public dans le vexin",
        "start": 4981.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bon \u00e9videmment que l'acte ii de la",
        "start": 4983.73,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution des transports ce sera plus",
        "start": 4985.96,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "rapide",
        "start": 4987.19,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "enfin c'est quand m\u00eame \u00e0 45 minutes de",
        "start": 4987.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cergy un bon donc bon il faut il va",
        "start": 4988.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "falloir qu'on y arrive",
        "start": 4991.72,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mais moi j'y crois parce que le lieu est",
        "start": 4992.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "magique et parce que la r\u00e9gion ne peut",
        "start": 4994.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas laisser ce lieu magique vivoter",
        "start": 4996.25,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "comme il vivote depuis depuis 20 ans et",
        "start": 4999.13,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "donc il faut qu'on il faut qu on",
        "start": 5002.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9investit la roma j'ai une th\u00e9orie",
        "start": 5003.78,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "c'est que quand a lieu vivote",
        "start": 5005.94,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "on a deux solutions soit on le ferme",
        "start": 5010.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "soit on le d\u00e9veloppe",
        "start": 5012.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ben on va on va faire on va prendre la",
        "start": 5013.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me solution",
        "start": 5016.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et j'ajoute que sur villarceaux comme",
        "start": 5016.71,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sur la maison de cocteau je pense qu'il",
        "start": 5020.4,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "faut qu'on ait il faut qu'on ait une",
        "start": 5021.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "structure chapeau une structure chapeau",
        "start": 5023.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'ils soient l\u00e0 pour faire la promotion",
        "start": 5025.59,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de ces lieux la promotion de tous nos",
        "start": 5027.9,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "lieux romainville tous les lieux renty",
        "start": 5030.78,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "tous les lieux qui d\u00e9pendent de la",
        "start": 5035.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion qui sont tous magnifiques mais",
        "start": 5036.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aussi tous les lieux financ\u00e9 par la",
        "start": 5038.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion nos maisons des illustres nos",
        "start": 5040.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mus\u00e9es nos salles de spectacles no no",
        "start": 5041.91,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fabrique donc on aura ile de france",
        "start": 5044.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "culture qui sera une structure porteuse",
        "start": 5047.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et qui viendra faire vraiment la",
        "start": 5049.41,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "promotion et la strat\u00e9gie d'ensemble de",
        "start": 5051.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tous ces lieux",
        "start": 5055.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "alors comme la culture est une f\u00eate eh",
        "start": 5056.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bien nous voulons aussi amener le public",
        "start": 5058.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans les lieux alors il ya \u00e9videmment un",
        "start": 5060.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pass culture qui a \u00e9t\u00e9 fait au niveau",
        "start": 5062.67,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "national pour les jeunes mais pour nous",
        "start": 5064.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la culture c'est quand m\u00eame de 7 \u00e0 77",
        "start": 5067.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ans et il n'y a pas que les jeunes qui",
        "start": 5068.91,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ont leur \u00e0 la culture",
        "start": 5070.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et donc ce que nous avons nous",
        "start": 5071.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avons c'est une comp\u00e9tence qui est la",
        "start": 5074.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence transport c'est nous qui est",
        "start": 5076.32,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "dit-on le fameux pass navigo et l'eau",
        "start": 5079.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comme on \u00e9dite le pass navigo qu'on a",
        "start": 5082.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9clin\u00e9 il ya le pass senior pour les",
        "start": 5083.67,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s il ya le pass navigo il ya le",
        "start": 5086.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pass junior maintenant pour les",
        "start": 5088.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tout-petits 7 \u00e0 11 ans elle passe",
        "start": 5089.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "imaginaire pour les \u00e9tudiants nous",
        "start": 5091.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "voudrions nous allons demander \u00e0 tous",
        "start": 5093.9,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "nos partenaires",
        "start": 5096.06,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il y en a certains dans la salle tous",
        "start": 5097.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nos partenaires de la r\u00e9gion qui sont",
        "start": 5099.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aid\u00e9es \u00e0 la r\u00e9gion qui ont \u00e9t\u00e9 des",
        "start": 5102.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pendant la crise que vivent les",
        "start": 5104.1,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "festivals",
        "start": 5105.6,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "les lieux les cin\u00e9mas ind\u00e9pendants les",
        "start": 5106.43,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "librairies ind\u00e9pendantes tout ce qu'on a",
        "start": 5108.17,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aid\u00e9 \u00e0 survivre pendant cette crise on",
        "start": 5109.85,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "va leur demander de faire un geste et",
        "start": 5113.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donc sur pr\u00e9sentation du pass navigo du",
        "start": 5115.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pass senior du pass junior du pass\u00e9",
        "start": 5116.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "imaginaire pouvoir donner des r\u00e9ductions",
        "start": 5118.55,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dans les lieux pour que tous les",
        "start": 5120.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "franciliens reviennent faire la culture",
        "start": 5123.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alors vous allez me dire elle exag\u00e8re on",
        "start": 5125.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "a d\u00e9j\u00e0 pas une recette pendant un an et",
        "start": 5127.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "maintenant un florent plus faire des",
        "start": 5128.9,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "ristournes",
        "start": 5130.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bah oui mais en m\u00eame temps un on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 5131.29,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour vous on vous a permis de",
        "start": 5134.6,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "survivre on vous a permis de continuer",
        "start": 5137.98,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "de payer vos frais fixes et donc on vous",
        "start": 5140.35,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "demande tous un petit geste alors ce",
        "start": 5144.23,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "sera sur la base du volontariat",
        "start": 5145.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et apr\u00e8s il y aura un effet",
        "start": 5146.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'image pour ce qu'ils feront et ceux",
        "start": 5148.79,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui le feront pas et puis et puis et",
        "start": 5150.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "puis et puis voil\u00e0 vous y avez tous",
        "start": 5154.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat parce que la d\u00e9mocratisation de",
        "start": 5155.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la culture c'est quand m\u00eame un enjeu qui",
        "start": 5157.55,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nous rassemble tous ici voil\u00e0 alors par",
        "start": 5159.11,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "ailleurs il ya plein d'autres encore",
        "start": 5163.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mesures je vais je vais aller plus vite",
        "start": 5165.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moi ce que je voudrais vous dire c'est",
        "start": 5167.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que tous et toutes ces nouvelles id\u00e9es",
        "start": 5169.85,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "elles sont pas le fruit du hasard",
        "start": 5172.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "saisie de nouvelles id\u00e9es elles sont",
        "start": 5173.41,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "venues de groupes de travail que nous",
        "start": 5175.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avons fait qu'ils ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9 de main",
        "start": 5177.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de ma\u00eetre un certain nombre de personnes",
        "start": 5179.9,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui manteau sur 7 sur cette estrade mais",
        "start": 5182.15,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "aussi par des conseillers de l'ombre qui",
        "start": 5185.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "se cacher que je voudrais vraiment",
        "start": 5187.37,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "remercier parce qu'ils font un travail",
        "start": 5188.66,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "absolument formidable",
        "start": 5190.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donc merci \u00e0 tous merci pour toutes ces",
        "start": 5191.54,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "belles id\u00e9es vous l'avez compris la",
        "start": 5194.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "richesse de l'\u00eele de france c'est les",
        "start": 5197.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "franciliens c'est d'\u00eatre une r\u00e9gion",
        "start": 5200.12,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "monde qui attire les talents mais qui",
        "start": 5202.1,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "doit aussi grandir en ayant une identit\u00e9",
        "start": 5206.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et la culture fait partie de l'identit\u00e9",
        "start": 5208.33,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion ile de france nous sommes",
        "start": 5211.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'une grande r\u00e9gion culturel et c'est",
        "start": 5212.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour cela que je crois que l'art et la",
        "start": 5215.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "culture et notre simon et c'est pour \u00e7a",
        "start": 5217.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que vraiment nous allons rassembler les",
        "start": 5218.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "franciliens autour de leur culture qui",
        "start": 5221.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "leur permettra aussi de d\u00e9couvrir",
        "start": 5223.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'autre l'autre qui est peut-\u00eatre juste",
        "start": 5225.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la rue mais qu'il ya",
        "start": 5227.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quelque chose \u00e0 lui dire et qui le dira",
        "start": 5229.01,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "par le biais de la culture",
        "start": 5230.51,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0",
        "start": 5231.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "normalement il y avait des questions",
        "start": 5234.31,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses mais j'esp\u00e8re que la salle est",
        "start": 5235.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "encore vaillante pour les poser donc la",
        "start": 5237.52,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "parole est \u00e0 la salle",
        "start": 5239.95,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5244.9,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5246.33,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "nous avons assomm\u00e9 la salle monsieur ou",
        "start": 5254.29,
        "duration": 13.33
    },
    {
        "text": "madame pardon tu sais moi madame avec la",
        "start": 5265.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re des yeux excusez moi quoique",
        "start": 5267.62,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "avec le masque est difficile de dire",
        "start": 5270.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bonjour",
        "start": 5272.65,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "alors je suis julie mais terim je suis",
        "start": 5273.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "artiste et je suis co pr\u00e9sidente de la",
        "start": 5275.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ration des arts de la rue ile de",
        "start": 5278.09,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 5279.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "alors donc du coup vous avez parl\u00e9 du",
        "start": 5280.81,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "cnap de garges-l\u00e8s-gonesse mais qui est",
        "start": 5284.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une continuit\u00e9 dans ce qui existe d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5285.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est une bonne nouvelle on s'en r\u00e9jouit",
        "start": 5288.02,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "mais du coup bien s\u00fbr il faut aller de",
        "start": 5291.14,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'avant comme vous le dites les arts de",
        "start": 5294.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la rue je pense qu'on est quand m\u00eame",
        "start": 5296.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vraiment un secteur justement qui",
        "start": 5297.38,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "participa \u00e0 ce tissu social parce que l\u00e0",
        "start": 5299.57,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "les arts de la rue basse \u00e0 va partout et",
        "start": 5303.11,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "justement par rapport \u00e0 ce que vous",
        "start": 5306.61,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "disiez sur la construction de la ville",
        "start": 5308.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et du 1% travaux publics c'est \u00e0 dire",
        "start": 5311.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "par les arts plastiques du coup allou\u00e9",
        "start": 5313.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "un budget d'1 % \u00e0 chaque fois du coup",
        "start": 5315.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "aux arts plastiques sur la cr\u00e9ation d'un",
        "start": 5318.23,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "p\u00f4le dans l'espace etc",
        "start": 5320.84,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nous on d\u00e9fend aussi \u00e7a pour les arts de",
        "start": 5323.26,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "la rue",
        "start": 5326.42,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire vraiment que \u00e7a puisse",
        "start": 5326.72,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "aller dans le sens d'un financement qui",
        "start": 5329.36,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "puisse permettre aux arts de la rue",
        "start": 5332.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'exister dans la fabrique de la ville",
        "start": 5334.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas sans savoir qu'on est",
        "start": 5336.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame un secteur qui manque quand",
        "start": 5337.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00eame de visibilit\u00e9 de par simplement",
        "start": 5340.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "notre structure \u00e9conomique aussi c'est \u00e0",
        "start": 5342.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dire que nous on fonctionne pas",
        "start": 5344.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment billetterie on est \u00e0 ciel",
        "start": 5346.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ouvert on est dehors",
        "start": 5348.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on revendique \u00e7a aussi le fait de",
        "start": 5350.12,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pouvoir justement touch\u00e9 la personne qui",
        "start": 5352.67,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est derri\u00e8re sa poussette et qui d'un",
        "start": 5355.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "coup pas s'arr\u00eater en fait et qui",
        "start": 5357.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'habitude rentre pas dans les th\u00e9\u00e2tres",
        "start": 5358.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parce que des fois les gens ils pensent",
        "start": 5360.53,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "que c'est pas pour eux voil\u00e0",
        "start": 5362.12,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "donc ma question elle est centr\u00e9e sur",
        "start": 5363.999,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "les arts de la rue",
        "start": 5366.759,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pensez que justement cet",
        "start": 5368.699,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "objectif de 1 % travaux publics pour les",
        "start": 5371.379,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "arts plastiques pourrait s'appliquer \u00e0",
        "start": 5373.989,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "notre discipline \u00e9galement et je fais un",
        "start": 5375.429,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "petit rebond aussi sur le mus\u00e9e des arts",
        "start": 5378.579,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "urbains qui entre aussi tout \u00e0 fait dans",
        "start": 5380.409,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "notre dans le champ de notre secteur qui",
        "start": 5383.499,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s large",
        "start": 5386.019,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 merci alors ce qui est certain",
        "start": 5386.679,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est que dans le mus\u00e9e des arts urbains",
        "start": 5388.389,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les arts de la rue doivent avoir leur",
        "start": 5389.829,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "place c'est \u00e0 dire \u00e7\u00e0 doit pouvoir",
        "start": 5391.629,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "devenir aussi un lieu qui conna\u00eet les",
        "start": 5392.919,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "animations en plus le lieu s'y pr\u00eate",
        "start": 5396.219,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement bien parce que c'est juste",
        "start": 5397.359,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "devant la grande gare de la ligne 14 et",
        "start": 5399.549,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est un tr\u00e8s beau lieu donc",
        "start": 5402.009,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "effectivement il faudra qu'on ait aussi",
        "start": 5403.179,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des arts de la rue dans ceux autour de",
        "start": 5404.829,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ce oui pour animer ce mus\u00e9e des arts",
        "start": 5407.679,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "urbains",
        "start": 5410.409,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "pour revenir \u00e0 votre id\u00e9e qui est une",
        "start": 5410.769,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "id\u00e9e int\u00e9ressante que nous n'avons pas",
        "start": 5412.719,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "eu je confesse mais qui est une id\u00e9e",
        "start": 5414.279,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante \u00e0 ce stade c'\u00e9tait pied pas",
        "start": 5417.669,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu dans le projet mais en revanche on",
        "start": 5419.859,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "a deux appels \u00e0 projets int\u00e9ressants",
        "start": 5421.749,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour vous l'\u00e9t\u00e9 culturel o\u00f9 on va",
        "start": 5423.309,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "financer quand m\u00eame trois mille 3000 en",
        "start": 5425.709,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "spectacle trois mille spectacles dont",
        "start": 5431.349,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de spectacle comme on dit \u00e0",
        "start": 5433.239,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur en ext\u00e9rieur enfin outdoor",
        "start": 5436.419,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je sais pas comment vous de les appeler",
        "start": 5438.669,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "mais enfin en tout cas hors les murs",
        "start": 5439.989,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parce que parce que kovy parce qu'ils",
        "start": 5441.929,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "\u00e9taient parce que d\u00e9confinement donc",
        "start": 5444.579,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 culturel il faut candidate et",
        "start": 5446.919,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "trois mille 3000 spectacle financ\u00e9 et",
        "start": 5448.599,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "puis il ya un autre il ya une autre",
        "start": 5451.659,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "appel \u00e0 projets auxquels les arts de la",
        "start": 5453.219,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "rue peuvent sont vraiment invit\u00e9e \u00e0",
        "start": 5454.659,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "candidater pas que les arts de la rue",
        "start": 5456.039,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais bizarre de la russie c'est l'appel",
        "start": 5457.389,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 projets sp\u00e9cifique quartiers",
        "start": 5459.489,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "populaires que nous avons lanc\u00e9e apr\u00e8s",
        "start": 5460.989,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l' incendie du chapiteau de",
        "start": 5462.939,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chanteloup-les-vignes quand le chapiteau",
        "start": 5465.069,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "du ciel de gens peu les vignes a \u00e9t\u00e9",
        "start": 5467.079,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "incendi\u00e9 parce que la vie le petit \u00e0",
        "start": 5468.609,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "petit reprenez le quartier aux dealers",
        "start": 5471.159,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "il ya d'abord on s'est engag\u00e9 \u00e0 le",
        "start": 5474.359,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "reconstruire bien s\u00fbr mais on a lanc\u00e9 un",
        "start": 5476.739,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "appel de cinq cent mille euros pour que",
        "start": 5478.689,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "on puisse avoir une centaine de",
        "start": 5482.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentations qu'ils soient faites",
        "start": 5485.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans les quartiers populaires et avec la",
        "start": 5486.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "crise qu'ovide \u00e9videmment l'id\u00e9e de",
        "start": 5489.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faire des spectacles de rue en bas des",
        "start": 5491.06,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tours des concerts de rue des pi\u00e8ces de",
        "start": 5493.37,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "rue est \u00e9videmment \u00e9tait \u00e9videmment tr\u00e8s",
        "start": 5496.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "logique",
        "start": 5499.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donc vous avez aussi cet appel \u00e0 projets",
        "start": 5500.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que vous connaissez peut-\u00eatre pas encore",
        "start": 5502.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais qui qui qui sera renouvel\u00e9e chaque",
        "start": 5504.11,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e est qui et qui permet aux arts de",
        "start": 5506.51,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "la rue aussi de jouer dans les quartiers",
        "start": 5509.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "populaires mais je retiens quand m\u00eame",
        "start": 5512.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de un projet artistes artiste un",
        "start": 5514.04,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "projet d'arts de la rue avec un projet",
        "start": 5516.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "urbain et je vais en parler avec les",
        "start": 5519.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "associations de maires pour voir avec",
        "start": 5521.78,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "eux comment est-ce qu'on peut organiser",
        "start": 5523.4,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e parce que je la trouve tr\u00e8s bonne",
        "start": 5524.21,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "on l'a pas eu",
        "start": 5526.1,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5530.15,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "bonjour madame p\u00e9cresse je suis et tony",
        "start": 5533.83,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "tony harrison ravi de vous poser cette",
        "start": 5537.17,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "question j'ai la chance d'ailleurs",
        "start": 5540.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "depuis quelques ann\u00e9es de travail et",
        "start": 5541.97,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "notamment pour pour la d9 qui \u00e0",
        "start": 5544.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'atelier th\u00e9\u00e2tre du 9e notamment avec",
        "start": 5547.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "madame b\u00fcrkli je repr\u00e9sentais",
        "start": 5549.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "arc-en-ciel compagnie qui est une",
        "start": 5551.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "compagnie de th\u00e9\u00e2tre qui fait des",
        "start": 5553.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "actions dans les lyc\u00e9es dans les",
        "start": 5555.32,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ges partout en ile de france",
        "start": 5556.43,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "la question est la suivante",
        "start": 5557.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "effectivement vous avez parl\u00e9 de la",
        "start": 5559.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "culture dans les lyc\u00e9es de la culture",
        "start": 5560.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour les jeunes et c'est vrai que",
        "start": 5562.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "connaissant bien l'\u00eele de france parfois",
        "start": 5564.77,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "certaines actions viennent dans les",
        "start": 5567.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements alors la culture est ce",
        "start": 5569.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que c'est la culture \u00e0 tout prix est ce",
        "start": 5571.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que les jeunes sont pr\u00eats justement \u00e0 la",
        "start": 5572.99,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "halle adopt\u00e9 cette culture l\u00e0",
        "start": 5575.27,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "est ce qu'il y \u00e0 des personnes dans la",
        "start": 5578.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion qui sont \u00e0 la recherche justement",
        "start": 5580.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de deux liens entre les jeunes et des",
        "start": 5582.14,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "actions qui leur sont destin\u00e9s parce que",
        "start": 5585.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "par exemple pour la musique classique",
        "start": 5587.42,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dans certains endroits il y \u00e0 des",
        "start": 5588.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "orchestres 1 qui se d\u00e9place dans les",
        "start": 5590.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es pour pour essayer de sensibiliser",
        "start": 5592.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les jeunes par exemple \u00e0 la musique",
        "start": 5593.54,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "classique ou au th\u00e9\u00e2tre",
        "start": 5595.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parfois ce n'est pas les bonbons parce",
        "start": 5596.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que la p\u00e9dagogie c'est aussi quelque",
        "start": 5598.49,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "chose qui s'apprend c'est quelque chose",
        "start": 5599.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui n'est pas forc\u00e9ment inn\u00e9 chez tous",
        "start": 5601.19,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "les artistes",
        "start": 5603.05,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "justement est ce que cette mise en place",
        "start": 5603.65,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "cette p\u00e9dagogie parfois ne n\u00e9cessite pas",
        "start": 5606.76,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "une comp\u00e9tence et et qu'elle est comment",
        "start": 5609.68,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "on peut identifier justement cette ce",
        "start": 5614.03,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "lien d'identification entre celui qui",
        "start": 5616.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "re\u00e7oit l'action est celui qui vient la",
        "start": 5618.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "proposer est-ce qu'il faut obliger les",
        "start": 5620.09,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e0 la recevoir",
        "start": 5621.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ou bien il faut que \u00e7a soit naturel pour",
        "start": 5622.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "lui d'accueillir cette culture alors",
        "start": 5624.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vraiment c'est de tr\u00e8s bonnes questions",
        "start": 5626.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et c'est l\u00e0 dessus qu'on l'a vraiment",
        "start": 5628.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'on a travaill\u00e9 tout au long du mandat",
        "start": 5630.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous toutes nos op\u00e9rations dans les",
        "start": 5632.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es sont faites en lien qui est",
        "start": 5634.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "enseignant et les \u00e9quipes p\u00e9dagogiques",
        "start": 5636.29,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "parce que c'est pas facile pour un jeune",
        "start": 5639.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui ne la conna\u00eet pas d'appr\u00e9hender la",
        "start": 5642.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "musique classique d'appr\u00e9hender narre",
        "start": 5644.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "une oeuvre d'art contemporain donc on ne",
        "start": 5645.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fait toute op\u00e9ration d'\u00e9ducation",
        "start": 5648.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "artistique et culturelle c'est avec des",
        "start": 5649.67,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "relais enseignants qui sont volontaires",
        "start": 5652.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a qu'au d\u00e9but \u00e7a a mis du",
        "start": 5654.07,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "temps \u00e0 d\u00e9marrer",
        "start": 5656.24,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "vous parlez de requ\u00eates de musique",
        "start": 5656.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "classique qui viennent leur caisse",
        "start": 5658.55,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "nationale de l'\u00eele de france va dans va",
        "start": 5660.35,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "dans pratiquement tous les initi\u00e9s en",
        "start": 5666.95,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "tout cas \u00e0 la demande de chaque lyc\u00e9e",
        "start": 5668.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "peut venir pour faire de la musique de",
        "start": 5669.5,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "chambre et pour pour apporter de la",
        "start": 5671.0,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "musique assise ce que je d\u00e9teste c'est",
        "start": 5674.54,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de barri\u00e8res culturelles et",
        "start": 5677.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "malheureusement on le sait pour des",
        "start": 5679.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "jeunes quand ils vont poursuivre leurs",
        "start": 5682.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes quand ils vont rentrer dans la",
        "start": 5683.81,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "vie professionnelle",
        "start": 5684.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les barri\u00e8res culturelles sont \u00e0 la fois",
        "start": 5685.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "superficiel mais elles peuvent para\u00eetre",
        "start": 5687.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "infranchissable elles sont",
        "start": 5689.66,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "superficielles parce qu'il suffit",
        "start": 5691.28,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "d'amener la musique classique dans un",
        "start": 5692.33,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e pour qu'une barri\u00e8re culturelle",
        "start": 5693.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "saute mais mais elles sont elles peuvent",
        "start": 5695.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "para\u00eetre infranchissable rentrer dans",
        "start": 5698.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une salle de concert pour un jeune venir",
        "start": 5700.25,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris pour certains jeunes au mus\u00e9e",
        "start": 5703.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est impossible c'est impensable c'est",
        "start": 5705.71,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "culturellement pas facile",
        "start": 5707.84,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "donc effectivement il faut que toutes",
        "start": 5709.36,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ces barri\u00e8res on l'est on les fasse",
        "start": 5710.83,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sauter et on les fait sauter que avec",
        "start": 5711.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les enseignants parce que on peut pas",
        "start": 5713.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mettre devant un jeune une oeuvre d'art",
        "start": 5715.81,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "contemporain et lui dire regarde voil\u00e0",
        "start": 5717.85,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "c'est de l'abstraction d\u00e9couvre l'oeuvre",
        "start": 5720.36,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "tout seul alors de la m\u00eame fa\u00e7on que ce",
        "start": 5724.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'est pas simple de lui mettre de lui",
        "start": 5726.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mettre certaines pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre voil\u00e0",
        "start": 5728.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc on a on a besoin les enseignants",
        "start": 5730.75,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "ont fait un double travail double entr\u00e9e",
        "start": 5733.06,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "mais on veut aussi les amener dans les",
        "start": 5737.25,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "lieux un mot pas seulement amener la",
        "start": 5739.72,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "culture dans les lyc\u00e9es par exemple jean",
        "start": 5741.31,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "luc martinez au louvre m'avait appel\u00e9 en",
        "start": 5745.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "me disant on fait le louvre est gratuit",
        "start": 5748.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que alors oui on parle souvent de",
        "start": 5750.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la gratuit\u00e9 en dix ans et on va tout",
        "start": 5751.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "faire gratuit comme \u00e7a les jeunes vient",
        "start": 5753.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "non pas non non le louvre est gratuit",
        "start": 5754.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les jeunes viennent pas donc il m'a",
        "start": 5756.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 et il m'a dit on fait des nuits",
        "start": 5758.53,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "au mus\u00e9e et les jeunes de banlieue ne",
        "start": 5761.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "viennent pas et donc on a on a fait une",
        "start": 5764.62,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "grande op\u00e9ration en fait on a on a",
        "start": 5766.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 tous les professeurs",
        "start": 5769.14,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "volontaires et on ann\u00e9e 2500 lyc\u00e9ens et",
        "start": 5771.07,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le week-end de l'ascension c'est",
        "start": 5775.12,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je ne laisserai jamais dire",
        "start": 5776.53,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que les professeurs ne sont pas motiv\u00e9s",
        "start": 5777.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un week-end de l'ascension samedi",
        "start": 5779.59,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'ascension lui au mus\u00e9e 2500 lyc\u00e9ens et",
        "start": 5781.42,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous avons pay\u00e9 l'\u00e9cart parce qu'en fait",
        "start": 5785.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le vrai le la vraie barri\u00e8re c'\u00e9tait le",
        "start": 5787.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "transport donc on a on \u00e0 la r\u00e9gion a",
        "start": 5788.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "offert l'\u00e9cart et on a amen\u00e9 ses 2000",
        "start": 5791.02,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ces deux mille jeunes pour faire il ya",
        "start": 5793.18,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "eu un magnifique spectacle a fait la",
        "start": 5794.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nuit au lourd et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un immense",
        "start": 5796.33,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "succ\u00e8s donc",
        "start": 5797.86,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "quelquefois il suffit de petits gestes",
        "start": 5798.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que la r\u00e9gion peut faire mais en tout",
        "start": 5800.62,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "cas ce que je peux vous dire c'est que",
        "start": 5802.36,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "les enseignants sont sacr\u00e9ment",
        "start": 5803.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "volontaires pour pour eux pour",
        "start": 5804.39,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "travailler sur ces projets culturels",
        "start": 5807.13,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "bonjour merci madame p\u00e9cresse",
        "start": 5815.01,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "je suis sa\u00efd assadi je travaille j'ai",
        "start": 5817.83,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 un lieu r\u00e9sidence cr\u00e9ation et",
        "start": 5820.78,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "diffusion \u00e0 la goutte d'or xviiie",
        "start": 5823.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "arrondissement de paris",
        "start": 5826.21,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et je partage vraiment tout ce qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 5827.62,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "dit par rapport au r\u00f4le de la culture en",
        "start": 5832.27,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "service de la coh\u00e9sion sociale et nous",
        "start": 5834.82,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "voyons comment aujourd'hui un lieu dont",
        "start": 5837.49,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "le proximit\u00e9 de quartiers populaires",
        "start": 5840.49,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "vous peut jouer un r\u00f4le vraiment",
        "start": 5843.55,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "important",
        "start": 5846.4,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "alors la seule chose qui m'a un peu",
        "start": 5847.5,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "enfin contrarie parfois c'est d\u00e8s qu'on",
        "start": 5851.22,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "parle avec la r\u00e9gion sur la sur paris",
        "start": 5855.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment d\u00e8s qu'on parle de paris on",
        "start": 5858.03,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "parle de budget d \u00e9quilibre du budget",
        "start": 5860.14,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "que je partage enti\u00e8rement",
        "start": 5863.71,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "n\u00e9anmoins on n'a pas une sorte",
        "start": 5866.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "visibilit\u00e9 clerck sur les quartiers",
        "start": 5868.56,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "populaires \u00e0 paris qui est compl\u00e8tement",
        "start": 5870.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent on est beaucoup plus proche \u00e0",
        "start": 5873.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la situation des banlieues parisiennes",
        "start": 5876.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et mais je pense cette clause",
        "start": 5877.66,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cloisonnement c'est une faute et de mon",
        "start": 5880.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "point de vue si vous permettez c'est une",
        "start": 5883.12,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "erreur par rapport \u00e0 la politique",
        "start": 5884.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "culturelle que vous d\u00e9veloppez entre",
        "start": 5886.27,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je pense que nous les",
        "start": 5889.57,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "acteurs culturels dans les quartiers",
        "start": 5892.36,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "populaires nous pouvons \u00e9tablir un lien",
        "start": 5895.21,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vraiment constructive avec les lieux",
        "start": 5898.65,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "culturels en banlieue moi je vois des",
        "start": 5901.18,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues nous donne pas sa permis une",
        "start": 5903.43,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "sorte circulation parce que il est tr\u00e8s",
        "start": 5906.16,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "difficile \u00e0 mener le public parisien en",
        "start": 5909.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "br\u00fblures nous nous avons travaill\u00e9 avec",
        "start": 5911.74,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "un \u00e9cole de 18e ecc et clichy sous bois",
        "start": 5914.05,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "d\u00e8s qu'on disait aux enfants de clichy",
        "start": 5918.33,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "on va \u00e0 paris il \u00e9tait",
        "start": 5921.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vraiment joyeuse dans le sens inverse",
        "start": 5922.99,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait vraiment calva voil\u00e0 donc voil\u00e0",
        "start": 5926.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "bah je souhaite poser cette question est",
        "start": 5929.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ce que dans votre programme minceur nous",
        "start": 5931.45,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "pouvons envisager plut\u00f4t \u00e0 la place de",
        "start": 5934.18,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "cette vison cloisonnement envisager un",
        "start": 5938.02,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "travail synergique entre les diff\u00e9rents",
        "start": 5942.34,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "lieux en banlieues et quartiers",
        "start": 5946.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "populaires de paris",
        "start": 5947.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "absolument alors moi je tiens bien j'ai",
        "start": 5949.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dit j'ai parl\u00e9 j'ai parl\u00e9 des grands",
        "start": 5952.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lieux de culture parisien pour les",
        "start": 5954.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "opposer effectivement \u00e0 la banlieue",
        "start": 5955.93,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "parce que je veux qu'on r\u00e9\u00e9quilibre que",
        "start": 5958.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la culture soit accessible dans tous les",
        "start": 5961.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "territoires qu'on n'ait pas besoin de se",
        "start": 5963.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faire trente ou quarante kilom\u00e8tres pour",
        "start": 5964.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "avoir un lieu de culture",
        "start": 5966.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mais bien \u00e9videmment si vous rend dida",
        "start": 5968.35,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9tait sur nos projets vous serez trait\u00e9",
        "start": 5970.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "comme lieu de culture dans un quartier",
        "start": 5973.57,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "populaire",
        "start": 5976.21,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "vous ne serez pas \u00e0 traiter comme lieu",
        "start": 5976.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de culture \u00e0 paris vous confondra pas",
        "start": 5978.37,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "avec la com\u00e9die fran\u00e7aise o\u00f9 ou avec le",
        "start": 5980.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mus\u00e9e du louvre est \u00e9videmment vous",
        "start": 5983.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "serez aid\u00e9 dans le cadre de cette action",
        "start": 5985.78,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de d\u00e9mocratisation de la culture que et",
        "start": 5987.91,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'inclusion que vous menez donc \u00e7a c'est",
        "start": 5990.88,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re chose",
        "start": 5993.1,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de faire des passerelles entre",
        "start": 5993.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "paris et la banlieue bien s\u00fbr on essaye",
        "start": 5995.2,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'en faire mais c'est vrai que on en",
        "start": 5997.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voit moins de petits parisiens en",
        "start": 6000.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "banlieue que l'invers\u00e9 c'est un",
        "start": 6002.55,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mouvement qu'on peut aussi essayer de",
        "start": 6004.89,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "travailler volontiers pour le faire mais",
        "start": 6007.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas seulement avec les quartiers",
        "start": 6010.71,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "populaires on peut aussi les emmener",
        "start": 6011.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dans des villages leur faire d\u00e9couvrir",
        "start": 6013.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "savez l'autre jour j'\u00e9tais avec eux des",
        "start": 6014.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jeunes lyc\u00e9ens qui a gagn\u00e9 le prix de la",
        "start": 6017.07,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance et on \u00e9tait au mus\u00e9e de",
        "start": 6018.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "gaulle \u00e0 colombey pour l'anniversaire du",
        "start": 6020.55,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle l'ann\u00e9e de gaulle et",
        "start": 6023.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc si c'est des gamins qui avaient",
        "start": 6025.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 concours de la r\u00e9sistance",
        "start": 6027.54,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il connaissait tout sur de gaulle tout",
        "start": 6028.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tout tout autour il avait tout il savait",
        "start": 6030.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tout et \u00e0 un moment donn\u00e9 au mus\u00e9e de",
        "start": 6031.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "gaulle il passe devant une fen\u00eatre et 10",
        "start": 6033.96,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "\u00e0 une vache",
        "start": 6035.79,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vous avez vu il ya des vaches et c'est",
        "start": 6038.15,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qu'on se rend compte qu'en fait voil\u00e0",
        "start": 6041.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nos petits urbain",
        "start": 6043.65,
        "duration": 3.219
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ils apprennent beaucoup de choses",
        "start": 6045.09,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cole mais il ya parfois des",
        "start": 6046.869,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "territoires qui connaissent pas ou des",
        "start": 6048.52,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9s qui connaissent pas et pourtant",
        "start": 6049.929,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "des vaches en ile-de-france y en a",
        "start": 6051.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "beaucoup en faut pas beaucoup d'amis on",
        "start": 6052.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "a quand m\u00eame des \u00e9leveurs on est la",
        "start": 6054.13,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "terre du bruit quand m\u00eame donc on",
        "start": 6055.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pourrait on pourrait les emmener au",
        "start": 6057.489,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "mus\u00e9e du bruit pour voir le patrimoine",
        "start": 6058.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "culinaire de l'\u00eele de france",
        "start": 6061.0,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "donc tout \u00e7a pour dire que je pense que",
        "start": 6062.56,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "vous avez raison il faut qu'on essaye de",
        "start": 6065.199,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "faire des fait ressortir au cea-leti",
        "start": 6066.969,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "parisienne paris je crois que \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 6068.77,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re question parce que apr\u00e8s on",
        "start": 6073.84,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "va perdre tout le monde et puis il faut",
        "start": 6076.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait plus ce n'est pas une",
        "start": 6078.219,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "question \u00e0 j'appelle cheikh jaber c'est",
        "start": 6079.42,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "juste un remerciement parce que je suis",
        "start": 6082.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "t\u00e9moin depuis deux ans maintenant",
        "start": 6084.969,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "presque trois ans de votre",
        "start": 6086.53,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "investissement",
        "start": 6089.23,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "pour tous ces jeunes musiciens",
        "start": 6090.36,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "classiques qui sont des fils qui se sont",
        "start": 6092.079,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "produits les derni\u00e8res au potager du roi",
        "start": 6095.199,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 versailles qui reviennent cette ann\u00e9e",
        "start": 6097.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et l'avenir que de vendre enthousiaste",
        "start": 6099.239,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "de tous votre \u00e9quipe de celui d'agn\u00e8s",
        "start": 6101.98,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "everell \u00e0 l'\u00e9poque j'ai vu de fran\u00e7ois",
        "start": 6105.219,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "de base riz gros c'est tout je me",
        "start": 6106.989,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "sentais cette fa\u00e7on que vous avez doux",
        "start": 6110.86,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "surpasser pour les autres je voulais l'a",
        "start": 6113.98,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "soulign\u00e9 cet apr\u00e8s midi vous remercier",
        "start": 6116.349,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6120.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "merci jean toile merci ans a fait une",
        "start": 6121.949,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "transition toute trouv\u00e9e la condition la",
        "start": 6124.27,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "transition \u00e9tait merci jean paul la",
        "start": 6127.3,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "transition est toute trouv\u00e9e pour les",
        "start": 6129.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "deux derniers t\u00e9moignages qui vont \u00eatre",
        "start": 6131.349,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "un peu sous la forme d'une petite",
        "start": 6133.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "surprise en vid\u00e9o qu'on va \u00e9couter",
        "start": 6135.01,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "maintenant et d\u00e9couvrir ensemble",
        "start": 6137.8,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous ceux gims voil\u00e0 jusqu'au",
        "start": 6141.75,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "vous dire que je suis fier",
        "start": 6144.76,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "de collaborer depuis maintenant quelques",
        "start": 6147.78,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es avec val\u00e9rie p\u00e9cresse marathon",
        "start": 6150.39,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "des talents \u00e9norm\u00e9ment de choses \u00e0 venir",
        "start": 6153.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de belles choses en perspective pour",
        "start": 6156.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mettre les talents en avant plein de",
        "start": 6158.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "positif que du bien que du bien merci",
        "start": 6160.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "infiniment de val\u00e9rie p\u00e9cresse marathon",
        "start": 6162.6,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "des talents c'est maintenant l'ex dos",
        "start": 6164.67,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "mais c'est tout naturel pour moi",
        "start": 6169.22,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "naturellement donc je choisis val\u00e9rie",
        "start": 6172.25,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "m'avait l'\u00e9rigent l'aiment beaucoup",
        "start": 6176.57,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "c'est nous sommes de grandes amies",
        "start": 6178.71,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "j'appr\u00e9cie cette femme tr\u00e8s tr\u00e8s fort",
        "start": 6181.47,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "humainement peu politiquement aussi",
        "start": 6184.2,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "j'aime j'aime ces discours j'aime ces",
        "start": 6188.79,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats quand elle m\u00e8ne des d\u00e9bats j'aime",
        "start": 6191.94,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "cette femme je la connais depuis",
        "start": 6194.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque de jacques chirac",
        "start": 6196.55,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "je n'ai que de bons souvenirs avec",
        "start": 6198.96,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie elle me touche beaucoup",
        "start": 6201.84,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "humainement je voulais lit d\u00e9j\u00e0 je le",
        "start": 6204.62,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 6207.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et puis aussi dans la vie elle parle",
        "start": 6208.14,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "elle parle naturellement elle parle",
        "start": 6210.48,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "d'effet de l\u00e0 dit elle en parle avec son",
        "start": 6213.29,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "coeur avec son \u00e2me",
        "start": 6216.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "enfin le me touche profond\u00e9ment je laime",
        "start": 6218.19,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "beaucoup dites le lui",
        "start": 6221.4,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "et puis elle le sait d'ailleurs et bien",
        "start": 6224.03,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "entendu je vote pour elle bien s\u00fbr",
        "start": 6228.15,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "alors bon faute",
        "start": 6230.79,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 merci merci beaucoup \u00e0 tous",
        "start": 6236.599,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent je crois que comme",
        "start": 6238.639,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on vient de le voir la culture \u00e7a infuse",
        "start": 6240.8,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "tous les milieux toutes les g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 6243.349,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais la culture sas incarne alors merci",
        "start": 6244.669,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de l'incarner si bien maintenant et",
        "start": 6246.979,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re pour l'avenir \u00e0 bient\u00f4t merci",
        "start": 6248.959,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "beaucoup",
        "start": 6251.09,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6252.89,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6253.35,
        "duration": 8.519
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6255.06,
        "duration": 6.809
    }
]