[
    {
        "text": "bonjour val\u00e9rie p\u00e9cresse jean bienvenue",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans la matinale de ces news vous n'avez",
        "start": 1.74,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pas eu de probl\u00e8me pour venir ce matin",
        "start": 3.0,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france est sous la neige",
        "start": 4.11,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "les transports scolaires sont arr\u00eat\u00e9s",
        "start": 5.49,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "certaines routes sont ferm\u00e9es",
        "start": 7.529,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "alors pour l'instant il n'y a pas de",
        "start": 9.059,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me sur le ferroviaire c'est la",
        "start": 10.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "bonne nouvelle donc on touche du",
        "start": 11.759,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "plexiglas ici \u00e0 ces news mais mais",
        "start": 13.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "effectivement les bus sont \u00e0 l'arr\u00eat",
        "start": 16.26,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il faut que le plan grand",
        "start": 17.67,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "froid soit d\u00e9clench\u00e9e pour mettre \u00e0",
        "start": 19.529,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "l'abri ceux qui sont les plus",
        "start": 21.449,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables pour ouvrir des h\u00f4tels vides",
        "start": 22.83,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "les r\u00e9quisitionner \u00e9ventuellement pour",
        "start": 25.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mettre \u00e0 l'abri tout ces personnes oui",
        "start": 26.789,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e9norm\u00e9ment de personnes",
        "start": 28.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables en ile-de-france qui",
        "start": 29.789,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont \u00e0 la rue et",
        "start": 31.56,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "effectivement ce plan grand froid",
        "start": 33.09,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "permettrait de les soulager",
        "start": 34.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'ajoute que \u00e0 la r\u00e9gion nous avons ce",
        "start": 35.79,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "matin nous ouvrons nos h\u00f4tels pour",
        "start": 38.61,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "accueillir les \u00e9tudiants en situation de",
        "start": 41.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grande pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 43.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les h\u00f4tels de la r\u00e9gion donc non non non",
        "start": 44.82,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "quatre h\u00f4tels accor 4 tel accord que",
        "start": 46.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous avons lou\u00e9 jusqu'\u00e0 juin pour faire",
        "start": 49.469,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "face alors c'est plus large que le grand",
        "start": 51.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "froid c'est pour faire face \u00e0 l'urgence",
        "start": 53.489,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9carit\u00e9 des \u00e9tudiants pendant",
        "start": 55.53,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cette pand\u00e9mie qui soit en bts en classe",
        "start": 58.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9paratoire ou \u00e0 l'universit\u00e9",
        "start": 60.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on nous avons des \u00e9tudiants qui",
        "start": 62.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui n'ont plus les moyens de",
        "start": 64.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "payer leur chambre parce que les boules",
        "start": 66.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tudiants se sont arr\u00eat\u00e9s parce que",
        "start": 67.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "leurs parents ont des difficult\u00e9s",
        "start": 69.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res et donc nous allons \u00e0 loger",
        "start": 71.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une centaine et faire un partenariat",
        "start": 72.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avec les crous des trois acad\u00e9mies pour",
        "start": 74.64,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "pouvoir apr\u00e8s les avoir recueillis dans",
        "start": 77.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les h\u00f4tels voir les les transf\u00e9rer dans",
        "start": 79.409,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des vrais chambre \u00e9tudiants et la r\u00e9gion",
        "start": 81.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fera des avances sur les aides au",
        "start": 83.729,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "logement les apl parce que vous savez",
        "start": 85.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bien qu'il faut avancer deux trois mois",
        "start": 87.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de caution quand on veut prendre un",
        "start": 90.06,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "logement ou si on veut stabiliser ses",
        "start": 91.17,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "jeunes ont pu logement donc s'attend",
        "start": 92.61,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "certes une centaine \u00e7a concerne",
        "start": 94.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "certaines de jeunes \u00e7a \u00e7a va s'\u00e9tendre",
        "start": 95.549,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "comme dispositif au pas oui on a une",
        "start": 97.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "centaine de chambres pour l'instant on",
        "start": 99.27,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "peut monter \u00e0 200 chambres en \u00e9tant en",
        "start": 100.95,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "urgence mais l'id\u00e9e c'est vraiment de",
        "start": 103.049,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "faire un parcours",
        "start": 105.119,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire on les rayons les recueils",
        "start": 106.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans ces h\u00f4tels et on a d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 108.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dizaines de jeunes qui sont inscrits ou",
        "start": 110.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les recueils dans ces h\u00f4tels et ensuite",
        "start": 112.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on les eaux les transferts on les",
        "start": 114.39,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "stabilise dans des vrais chambre aux",
        "start": 116.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants la pand\u00e9mie \u00e9videmment les a",
        "start": 118.439,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "beaucoup affect\u00e9 absolue les jeunes les",
        "start": 120.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants en priorit\u00e9 l'hypoth\u00e8se",
        "start": 122.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "baroque confinement semble s'\u00e9loigner",
        "start": 124.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "olivier leurent a dit qu'il \u00e9tait m\u00eame",
        "start": 126.0,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "possible qu'on ne soit jamais confin\u00e9 il",
        "start": 127.53,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "prend un risque",
        "start": 129.119,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "que vous validez \u00e0 ce stade nous n'avons",
        "start": 129.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas acc\u00e8s \u00e0 toutes les pr\u00e9visions",
        "start": 133.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sanitaire du gouvernement donc je suis",
        "start": 134.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s prudente c'est pas \u00e0 moi de",
        "start": 136.7,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "faire des pronostics je ne lis pas dans",
        "start": 138.47,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "les boules de cristal",
        "start": 140.209,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "en revanche ce que je sais c'est que il",
        "start": 141.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "va falloir apprendre \u00e0 vivre avec la",
        "start": 143.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie et pendant encore de longs mois",
        "start": 144.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce que la vaccination ne sera pas",
        "start": 147.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "effective avant de longs mois et on voit",
        "start": 149.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame que les variants peuvent remettre",
        "start": 151.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en question l'efficacit\u00e9 vaccinale",
        "start": 153.17,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire qu'il faut apprendre \u00e0",
        "start": 155.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "concilier la vie \u00e9conomique \u00e0 concilier",
        "start": 157.9,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "la vie tout court avec la pand\u00e9mie et je",
        "start": 160.31,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "crois que le gouvernement va dans la",
        "start": 162.77,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "bonne direction en essayant en tout cas",
        "start": 164.239,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "de le faire avec l'ouverture des lieux",
        "start": 165.739,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "de culture des mus\u00e9es ont ouvert \u00e0",
        "start": 167.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "perpignan sous l'impulsion de louis",
        "start": 168.98,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "aliot",
        "start": 170.36,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "vous pourriez faire la m\u00eame chose des",
        "start": 170.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimentations \u00e0 la r\u00e9gion a mais j'y",
        "start": 172.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s favorable d'ailleurs je les",
        "start": 174.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dis la r\u00e9gion est pr\u00eate \u00e0 financer toute",
        "start": 175.67,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimentation de testing salivaire",
        "start": 178.19,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "antig\u00e9nique \u00e0 l'entr\u00e9e les lieux de",
        "start": 182.95,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "culture",
        "start": 185.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je pense que quand on ouvre les magasins",
        "start": 185.72,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "ou par les vacances scolaires on devrait",
        "start": 189.08,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "pouvoir r\u00e9 ouvrir les mus\u00e9es quoi ce que",
        "start": 191.209,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "le gouvernement dit non \u00e0 toutes ces",
        "start": 192.709,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimentations vous \u00eates surprise il",
        "start": 193.73,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "faut faire preuve de prudence il ya des",
        "start": 196.85,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions qui sont plus touch\u00e9s que",
        "start": 198.079,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "d'autres aussi de moi je plaide pour la",
        "start": 199.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionalisation je plaide pour",
        "start": 201.11,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "travailler la main dans la main avec le",
        "start": 202.43,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "gouvernement que les r\u00e9gions soient",
        "start": 204.049,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "partenaires et non pas consid\u00e9r\u00e9s comme",
        "start": 205.81,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "des adversaires et qu'on puisse",
        "start": 207.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "effectivement lancer des id\u00e9es neuves",
        "start": 209.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "essayez des solutions des solutions",
        "start": 212.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nouvelles en tout cas avec tous les",
        "start": 214.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "acteurs du monde de la culture il ya une",
        "start": 216.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vraie demande d'essayer de des tests",
        "start": 218.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "notamment pour pouvoir ouvrir les lieux",
        "start": 221.09,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "de culture un petit mot des",
        "start": 222.5,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements scolaires ils vont",
        "start": 223.34,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais fermer d\u00e8s que la pr\u00e9sence",
        "start": 224.66,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "d'un des variants va \u00eatre d\u00e9tect\u00e9 c'est",
        "start": 226.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la bonne solution il faut \u00eatre",
        "start": 228.799,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "absolument fou tout faire \u00e0 la fois pour",
        "start": 229.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les laisser ouverts l\u00e0 o\u00f9 il n'y a pas",
        "start": 231.59,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "de cas mais d\u00e8s qu'on a la pr\u00e9sence d'un",
        "start": 232.7,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "marion faut tout faire mais c'est ce que",
        "start": 234.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "j'allais vous dire c'est qu'il faut tout",
        "start": 235.94,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "faire pour laisser les \u00e9coles ouvertes",
        "start": 237.23,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pour les laisser ouvertes",
        "start": 238.67,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "il faut les pr\u00e9venir contre l'effet",
        "start": 239.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cluster donc je pense que effectivement",
        "start": 242.269,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "si le gouvernement le dit c'est qu'il",
        "start": 244.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faut le faire sur les prises de",
        "start": 246.32,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "rendez-vous concernant les vaccinations",
        "start": 247.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il ya toujours autant de retard il ya",
        "start": 249.049,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "des centres de vaccination qui ferment",
        "start": 250.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "faute de doses vous constatez vous aussi",
        "start": 252.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "j'ai dit ce que je pensais sur la",
        "start": 255.89,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "vaccination nous aurions aim\u00e9 \u00eatre",
        "start": 257.63,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "associ\u00e9 \u00e0 l'organisme",
        "start": 258.919,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "si on de la campagne ce que je constate",
        "start": 260.51,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est qu'il ya une p\u00e9nurie",
        "start": 262.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de vaccins qui oblige \u00e0 rationner les",
        "start": 263.36,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "choses bon prenons notre mal en patience",
        "start": 266.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais c'est des vies qui et quand tu sais",
        "start": 268.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on se compte par en seconde en vie il ya",
        "start": 270.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des gens qui aurait pu \u00eatre sauv\u00e9 s'il",
        "start": 273.14,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9 \u00e0 temps",
        "start": 274.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "absolument mais malheureusement les",
        "start": 275.62,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "vaccins ne sont pas l\u00e0 donc on ne peut",
        "start": 277.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas les inventer et ce serait",
        "start": 278.63,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogique de la part de quiconque",
        "start": 280.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'essayer d'imaginer vaccin qui n'existe",
        "start": 282.52,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "pas vous mettez en cause l'union",
        "start": 284.87,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne sa strat\u00e9gie a \u00e9t\u00e9 d\u00e9faillant",
        "start": 286.49,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c'est ce qui a eu encore des retards qu",
        "start": 290.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "on aurait pu \u00e9viter savez c'est",
        "start": 292.07,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "tellement risqu\u00e9 regarder certains pays",
        "start": 295.55,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ont command\u00e9 des vaccins fonctionne pas",
        "start": 297.77,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "les vaccins astrazeneca qui sont qui",
        "start": 300.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sont un peu moins qui sont moins",
        "start": 303.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "puissants et notamment en g\u00e9ant j'ai vu",
        "start": 304.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que l'afrique du sud disaient que \u00e7a ne",
        "start": 307.07,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "marchait pas sur le bail en sud africain",
        "start": 308.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s'est il ya tellement de risques \u00e0",
        "start": 310.1,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "prendre pour les hommes et les femmes",
        "start": 311.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "politiques qui dirige aujourd'hui la",
        "start": 313.16,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "crise la strat\u00e9gie europ\u00e9enne est une",
        "start": 316.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie qui emp\u00eache le chacun pour soi",
        "start": 318.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et en cela elle est bonne il faut se",
        "start": 319.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "battre pour avoir le maximum de vaccin",
        "start": 322.07,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "risque p\u00e9nal notamment pour les hommes",
        "start": 323.42,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "et femmes politiques c'est \u00e7a qui les",
        "start": 324.83,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "empruntent",
        "start": 325.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous vivons aujourd'hui avec une \u00e9p\u00e9e de",
        "start": 328.15,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "damocl\u00e8s qui est absolu c'est \u00e0 dire que",
        "start": 330.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on nous fait des recours juridiques",
        "start": 332.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "surtout effectivement \u00e7a va dissuader un",
        "start": 334.34,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "certain nombre de sites et de noms mais",
        "start": 337.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "non non \u00e7a va dissuader un certain",
        "start": 340.52,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "nombre de talents de rentrer en",
        "start": 342.11,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "politique tout simplement parce",
        "start": 343.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui \u00eatre politique \u00e7a veut",
        "start": 344.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dire mettre se mettre en danger",
        "start": 346.16,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire merci mettre en danger y",
        "start": 347.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "compris p\u00e9nalement quand on fait juste",
        "start": 349.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prendre des responsabilit\u00e9s et vous",
        "start": 350.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "savez ce qui arrive aux politiques c'est",
        "start": 352.88,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ce qui arrive depuis des ann\u00e9es aussi",
        "start": 354.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aux responsables associatifs c'est ce",
        "start": 355.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui arrive aussi aux chefs d'entreprise",
        "start": 357.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui eux aussi sont en risque p\u00e9nal s'il",
        "start": 359.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "arrive le moindre accident dans leur",
        "start": 361.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "entreprise quand on entreprend",
        "start": 362.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quand on prend des risques et bien",
        "start": 364.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "effectivement on n'est pas toujours",
        "start": 366.62,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9compens\u00e9e on va parler de s\u00e9paratisme",
        "start": 369.35,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avec la loi qui est \u00e9tudi\u00e9e \u00e0 la fois",
        "start": 372.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale et ce t\u00e9moignage",
        "start": 374.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'un enseignant de philosophie \u00e0 trappes",
        "start": 376.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui est venu sur ces news il ya deux",
        "start": 378.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "jours et les menaces et plac\u00e9 sous",
        "start": 379.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "protection polici\u00e8re car il n'a de cesse",
        "start": 381.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fendre la la\u00efcit\u00e9 il dit que",
        "start": 383.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "certains de ces \u00e9l\u00e8ves ne se sentent pas",
        "start": 385.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et que nous sommes en guerre",
        "start": 386.42,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "face \u00e0 lui",
        "start": 388.34,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "la miss mme est ce que vous apportez",
        "start": 389.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "votre soutien \u00e0 cet enseignant d'abord",
        "start": 390.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "j'apporte mon soutien ind\u00e9fectible \u00e0",
        "start": 392.12,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "tous les enseignants de ma r\u00e9gion mais",
        "start": 394.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de france parce que je crois",
        "start": 397.61,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui oui il y \u00e0 des pressions",
        "start": 399.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "communautaires qui s'exerce",
        "start": 402.07,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "oui il y \u00e0 des pressions d'une forme",
        "start": 404.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'islamisme radical qui s'exerce \u00e0",
        "start": 406.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "travers les parents parfois \u00e0 travers",
        "start": 408.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les \u00e9l\u00e8ves sur les enseignants cette",
        "start": 409.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pression il faut la nommer faut pas",
        "start": 411.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "avoir peur de dire qu'elle existe",
        "start": 414.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'elle est r\u00e9elle et moi je constate",
        "start": 415.46,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "malheureusement plut\u00f4t une omerta de",
        "start": 418.91,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "survie dans certaines dans certains",
        "start": 421.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements c'est \u00e0 dire une",
        "start": 424.49,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "minimisation de la situation plut\u00f4t que",
        "start": 426.02,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "j'allais dire une instrumentalisation de",
        "start": 428.8,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "la situation par les professeurs au",
        "start": 431.06,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "contraire j'ai l'impression qu'il",
        "start": 432.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faudrait renforcer la protection des",
        "start": 434.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "enseignants pour qu'ils puissent",
        "start": 436.22,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "t\u00e9moigner",
        "start": 437.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "et puis qu'on puisse les prot\u00e9ger mieux",
        "start": 438.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'accord mais comment on combat encore",
        "start": 440.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une fois ce pros\u00e9lytisme comment combat",
        "start": 442.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cette pression qui arrive sur les",
        "start": 444.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "professeurs et disent que d\u00e9crit \u00e0",
        "start": 446.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "merveille monsieur le maire c'est",
        "start": 448.34,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant parce que les vingt ans",
        "start": 450.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu'il enseigne \u00e0 trappes ce qu'il d\u00e9crit",
        "start": 451.669,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "c'est un processus un processus o\u00f9 petit",
        "start": 452.96,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 petit effectivement les \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 456.11,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "deviennent de plus en plus honte est de",
        "start": 458.24,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "plus en plus un certain nombre de",
        "start": 462.289,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "valeurs de la r\u00e9publique refuse certains",
        "start": 463.789,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "programmes",
        "start": 466.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais nous on l'a v\u00e9cu quand l'actif eyed",
        "start": 467.47,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "peas la t\u00e8ne est intervenue dans les",
        "start": 470.57,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es d'\u00eele de france apr\u00e8s les",
        "start": 472.25,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "attentats terroristes de toulouse pour",
        "start": 473.66,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "t\u00e9moigner que les djihadistes frapp\u00e9 y",
        "start": 475.22,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "compris les jeunes musulmans quand il",
        "start": 479.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "portait l'uniforme fran\u00e7ais c'est-\u00e0-dire",
        "start": 480.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le fils de lahti files la t\u00e8ne et bien",
        "start": 482.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "elle a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e de mauvaises",
        "start": 485.36,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "musulmane par certains lyc\u00e9ens d'\u00eele de",
        "start": 486.5,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 488.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc il faut il faut voir cette gangr\u00e8ne",
        "start": 488.45,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "islamistes elle existe elle est r\u00e9elle",
        "start": 491.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il faut lutter contre lutter contre \u00e7a",
        "start": 493.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "veut dire signaler les faits \u00e7a veut",
        "start": 495.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dire aussi faire de la p\u00e9dagogie \u00e7a veut",
        "start": 496.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dire fort mais \u00e7a veut dire faire des",
        "start": 498.77,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "charte de la la\u00efcit\u00e9 c'est ce qu'on a",
        "start": 500.36,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "fait en ile de france",
        "start": 501.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aucune association en ile-de-france ne",
        "start": 502.66,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "peut recevoir un euro d'argent public",
        "start": 505.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "depuis 2010 est si elle ne s'est pas",
        "start": 506.81,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 \u00e0 ne pas \u00eatre \u00e0 ne pas faire de",
        "start": 509.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pros\u00e9lytisme religieux \u00e0 \u00eatre neutres et",
        "start": 511.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 respecter les valeurs de la r\u00e9publique",
        "start": 513.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le maire de trappes et les rabais quitt\u00e9",
        "start": 514.94,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "hier sur ces news d\u00e9nonce le",
        "start": 516.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "militantisme politique de la part de ce",
        "start": 518.479,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "professeur de philosophie",
        "start": 520.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "certes il ya des probl\u00e8mes attrape mais",
        "start": 521.599,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "qu'on peut pas essentialiser ne peut pas",
        "start": 523.43,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dire que les trente deux mille habitants",
        "start": 524.75,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "de tram ne se sentent pas fran\u00e7ais et",
        "start": 526.04,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "sont en rupture de la r\u00e9publique",
        "start": 528.079,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que non \u00e9videmment qu'on peut",
        "start": 529.63,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "pas on peut pas attaquer les trente deux",
        "start": 531.769,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "mille habitants de la ville d'\u00eatre assez",
        "start": 534.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce serait totalement absurde",
        "start": 537.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "en revanche on peut tout \u00e0 fait relev\u00e9 4",
        "start": 538.43,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ap les courants de l'islamisme en",
        "start": 541.13,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "radicale tabligh salafisme fr\u00e8res",
        "start": 544.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "musulmans sont repr\u00e9sent\u00e9es on peut dire",
        "start": 547.699,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "aussi que des dizaines de d'habitants de",
        "start": 549.92,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "trappes sont partis faire le djihad en",
        "start": 553.16,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "syrie \u00e7a c'est la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 554.959,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "faire l'autruche ne sert \u00e0 rien \u00e7a sert",
        "start": 556.699,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 r\u00e9soudre les probl\u00e8mes alors",
        "start": 558.74,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il ne faut pas stigmatiser",
        "start": 560.48,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "une ville pour certains de ses habitants",
        "start": 562.339,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "mais notez que certains quartiers de",
        "start": 564.529,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "cette ville sont livr\u00e9s au",
        "start": 566.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "communautarisme \u00e7a on peut le faire",
        "start": 567.74,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "d'ailleurs",
        "start": 569.75,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "une journaliste du monde l'avait courage",
        "start": 570.319,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "de gens ne les deux journalistes on les",
        "start": 572.209,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avait courageusement fait ariane chemin",
        "start": 574.22,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "et rapha\u00eblle bacqu\u00e9 et quelques ann\u00e9es",
        "start": 575.959,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "mais ce que le maire de trappes ne fait",
        "start": 577.819,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "pas son travail et ce qui ne combat pas",
        "start": 579.05,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "assez le communautarisme",
        "start": 580.37,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "en tout cas il faut il faut \u00eatre",
        "start": 581.779,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "extraordinairement vigilant dans cette",
        "start": 584.8,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "ville et il faut y r\u00e9affirmer pied \u00e0",
        "start": 586.91,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pied les valeurs de la r\u00e9publique et d\u00e8s",
        "start": 590.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'un acte est commis il faut pas se",
        "start": 591.529,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "voiler la face se faire l'autruche et la",
        "start": 593.93,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "face au sens propre comme au sens figur\u00e9",
        "start": 597.709,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il faut regarder la r\u00e9alit\u00e9 en face et \u00e0",
        "start": 599.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "prendre des sanctions et prendre des",
        "start": 602.449,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "sanctions absolument dans la loi moi je",
        "start": 604.49,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "suis m\u00eame parti pour demander un serment",
        "start": 606.8,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "un serment sur les d\u00e9s de la\u00efcit\u00e9 un",
        "start": 610.339,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "serment sur les valeurs de la r\u00e9publique",
        "start": 613.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour tous les agents publics qui",
        "start": 615.41,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "exercent dans toutes les villes de",
        "start": 617.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "france de fa\u00e7on \u00e0 \u00eatre s\u00fbr qu'ils soient",
        "start": 618.439,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifiquement form\u00e9s \u00e0 rep\u00e9rer les",
        "start": 621.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "signaux faire les signaux faibles",
        "start": 623.6,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "d'atteinte \u00e0 la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 625.13,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "vous savez on a eu aussi des probl\u00e8mes",
        "start": 626.509,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans les mouvements dans le mouvement",
        "start": 628.639,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "sportif dans les clubs sportifs",
        "start": 629.689,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "on avait du pros\u00e9lytisme islamiste ans",
        "start": 631.16,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "et les clubs sportifs et on arrive l\u00e0 ce",
        "start": 633.11,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "jour",
        "start": 635.209,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "oui mais on a mis en place en ile de",
        "start": 635.63,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "france un syst\u00e8me tr\u00e8s novateur de",
        "start": 637.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lanceurs d'alert on en a form\u00e9 les",
        "start": 639.199,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "cadres du mouvement sportif pour rep\u00e9rer",
        "start": 641.66,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "les signaux faibles et \u00e7a permet",
        "start": 643.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'exfiltrer les personnes dangereuses",
        "start": 645.259,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "qui font du pros\u00e9lytisme et c'est \u00e7a",
        "start": 646.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'il faut faire pied \u00e0 pied il faut",
        "start": 648.98,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "remettre la r\u00e9publique partout et il",
        "start": 650.93,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre",
        "start": 653.689,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vigilants quand il ya des pr\u00eacheurs",
        "start": 654.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de haine",
        "start": 657.28,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "il faut les interdire il faut interdire",
        "start": 657.85,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 leur leur \u00e9choppe s'ils en ont et",
        "start": 659.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ses hameaux de la d\u00e9linquance est ce que",
        "start": 662.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous \u00eates favorable \u00e0 ce que l'on coupe",
        "start": 664.84,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "les allocations aux familles dont les",
        "start": 665.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "enfants sont d\u00e9linquants une proposition",
        "start": 667.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "notamment de karl olive l\u00e9 maire de",
        "start": 669.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "poissy qui a fait voter en conseil",
        "start": 670.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "municipal la suppression de certaines",
        "start": 672.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aides municipales \u00e0 l'exclusion je",
        "start": 673.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise de cantines scolaires activit\u00e9s",
        "start": 675.85,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "parascolaires et allocations familiales",
        "start": 677.32,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "je crois que la lie l'initiative de karl",
        "start": 679.41,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "olive est tout \u00e0 fait justifi\u00e9e face \u00e0",
        "start": 682.84,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "la d\u00e9linquance des mineurs qui explose",
        "start": 685.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui explosent en ile de france",
        "start": 687.45,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne que sur lequel on a",
        "start": 689.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on a beaucoup de caunes a beaucoup de",
        "start": 691.72,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 enrayer",
        "start": 693.13,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "face \u00e0 cette d\u00e9linquance des mineurs il",
        "start": 693.7,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "faut aussi responsabiliser les parents",
        "start": 695.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et responsabiliser les parents \u00e7a veut",
        "start": 696.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dire quoi \u00e7a veut dire m\u00eame de voir m\u00eame",
        "start": 699.31,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "droit on a le devoir de surveiller ses",
        "start": 701.08,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "enfants et on a le droit \u00e0 toute une",
        "start": 704.5,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie dead pour pour aider \u00e0 mieux les \u00e0",
        "start": 706.9,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mieux les \u00e9lever et \u00e0 partir en vacances",
        "start": 709.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 aller dans des des associations",
        "start": 711.85,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "culturelles l\u00e0 on parle pas les",
        "start": 713.65,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "allocations familiales seraient du",
        "start": 714.7,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ressort des m\u00e8res on parle des algues",
        "start": 715.9,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "seront pas munies s'en fait",
        "start": 717.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'allocations municipal par exemple des",
        "start": 718.48,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "de vacances de d'\u00eatre culturelle des",
        "start": 720.76,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "dents plus pour les familles est ce qu'\u00e0",
        "start": 724.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voulu faire car le livre c'est vraiment",
        "start": 727.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "responsabiliser les familles il faut",
        "start": 728.53,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment faire cela dans le dialogue",
        "start": 730.09,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sur tout en connaissant la situation de",
        "start": 732.27,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "chaque famille parce que c'est",
        "start": 735.13,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pas la m\u00eame chose",
        "start": 736.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je pense moi je suis une maman m\u00eame",
        "start": 737.53,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "chose quand on est une m\u00e8re seule avec",
        "start": 740.47,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avec une nombreuse fratrie et que et qu",
        "start": 742.14,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "il voit l\u00e0 et qu'on n'y arrive pas c'est",
        "start": 745.36,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pas la m\u00eame chose que quand on est avec",
        "start": 747.49,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "des parents qui sont stables qui ont des",
        "start": 749.73,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre m\u00eame qui profitent de la",
        "start": 752.94,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance de leurs enfants parce que",
        "start": 755.83,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ces choses l\u00e0 arrivent mais sur un mode",
        "start": 756.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "une zad inside est en train de se cr\u00e9er",
        "start": 758.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "en ile-de-france sur un terrain \u00e0",
        "start": 760.78,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "gonesse par des militants qui rue",
        "start": 763.33,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "un projet de gare du grand paris express",
        "start": 767.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous allez faire alors",
        "start": 768.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'abord cette zad il faut quand m\u00eame",
        "start": 770.55,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "comprendre que l bloc l'int\u00e9gralit\u00e9 de",
        "start": 771.78,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "la construction de la ligne 17 du m\u00e9tro",
        "start": 775.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "du grand paris express",
        "start": 778.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 parce que il ya 1 puis 1",
        "start": 779.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "puis qu'on est en train de creuser pour",
        "start": 782.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que le tunnelier puisse descendre et",
        "start": 784.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "creuser la ligne 17 donc c'est",
        "start": 786.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 de la ligne et non pas",
        "start": 788.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "seulement la gare de gonesse qui fit qui",
        "start": 789.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est bloqu\u00e9 par cette zad c'est dr\u00f4le \u00e0",
        "start": 791.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une personne dans la danse est un homme",
        "start": 793.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "seul j'en sais rien \u00e0 ce stade une",
        "start": 794.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "centaine sur cinq ans voil\u00e0 c'est \u00e7a \u00e0",
        "start": 796.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce stade une centaine mais le sujet il",
        "start": 798.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est simple c'est une occupation ill\u00e9gale",
        "start": 801.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "du domaine public qui bloque la",
        "start": 803.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisation d'un m\u00e9tro qui est attendu",
        "start": 805.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "par un million cinq cent mille habitants",
        "start": 807.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans le val d'oise dans ce territoire de",
        "start": 809.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gonesse il y \u00e0 villiers le bel",
        "start": 811.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 garges il y \u00e0 gonesse il ya",
        "start": 813.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sarcelles il ya des villes extr\u00eamement",
        "start": 815.19,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "pauvres dans lesquels il y a \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 817.2,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'habitants qui attendent ses transports",
        "start": 819.68,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "en commun pour pouvoir aller travailler",
        "start": 822.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour pouvoir aller \u00e0 roissy \u00e0 la plate",
        "start": 823.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "forme de roissy pouvoir aller \u00e0 saint",
        "start": 825.93,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "denis",
        "start": 827.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc aujourd'hui priv\u00e9s ses habitants de",
        "start": 827.61,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "cette ligne 17 pour moi c'est tout \u00e0",
        "start": 830.58,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "fait inacceptables injustifiables et",
        "start": 833.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "scandaleux donc je demande",
        "start": 835.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "il est vrai pas respect\u00e9 la loi qu'on",
        "start": 837.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9vacue cells and et surtout qu'on fasse",
        "start": 839.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cette ligne 17 qui est une ligne 17 qui",
        "start": 842.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la seule ligne du grand paris express",
        "start": 844.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour le d\u00e9partement du val d'oise",
        "start": 846.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un mot sur une sujets de soci\u00e9t\u00e9 hier le",
        "start": 848.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ministre de la justice eric dupond",
        "start": 851.25,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "moretti s'est prononc\u00e9e pour",
        "start": 852.45,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "en faveur de la prescription en kz qui",
        "start": 855.779,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous en ai crime sexuel par n'ont pas de",
        "start": 858.99,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "consentement avant 15 ans est ce que",
        "start": 860.279,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord avec lui absolument",
        "start": 861.629,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "absolument le gouvernement aux d\u00e9mos",
        "start": 863.43,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "d\u00e9marrage avait pr\u00e9vu dans une loi de",
        "start": 866.1,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mettre le consentement des mineurs \u00e0 13",
        "start": 869.189,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ans pour moi c'\u00e9tait beaucoup trop jeune",
        "start": 871.11,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "a 13 ans on peut pas dire qu'un mineur",
        "start": 872.97,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "et consentants pour avoir des relations",
        "start": 875.279,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "avec un adulte",
        "start": 876.569,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas possible et je pense que la",
        "start": 877.379,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision du pot de monsieur dupont",
        "start": 879.389,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moretti est une d\u00e9cision de sagesse donc",
        "start": 881.309,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "les r\u00e9publicains dont vous ne faites",
        "start": 883.559,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "plus partie",
        "start": 885.54,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "c'est plus au vrai que je vais",
        "start": 886.05,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "totalement lui que je n'exprime pas",
        "start": 887.91,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "comme moi et je n'engage que moi alors",
        "start": 889.559,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "justement n\u00e9e \u00e0 quinze mois de",
        "start": 891.329,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle n'y a pas de",
        "start": 892.439,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "candidat qui se d\u00e9tache primaires",
        "start": 893.579,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 est ce qu au fond de vous vous",
        "start": 895.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avez renonc\u00e9 il ya une chose \u00e0 laquelle",
        "start": 896.279,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "je n'ai pas renonc\u00e9 c'est \u00e0 faire",
        "start": 899.73,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9valoir mes id\u00e9es est ce que je",
        "start": 901.23,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "remarque c'est que aujourd'hui il y a un",
        "start": 902.79,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vrai espace pour les convictions de",
        "start": 904.949,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "droite dans ce pays il ya un vrai espace",
        "start": 907.92,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "dans les sondages on le voit mais au",
        "start": 910.199,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "del\u00e0 des sondages je vois le pr\u00e9sident",
        "start": 912.089,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique commenc\u00e9 \u00e0 venir",
        "start": 914.399,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "progressivement sur les th\u00e8ses de la",
        "start": 916.129,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "droite notamment sur un sujet o\u00f9 il",
        "start": 918.059,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9tait particuli\u00e8rement faible le sujet",
        "start": 919.889,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "de l'ordre r\u00e9publicain",
        "start": 921.809,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "le sujet de la s\u00e9curit\u00e9 je le vois",
        "start": 923.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "arriver mais le en m\u00eame temps sur ces",
        "start": 925.17,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "sujets de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 927.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a marche pas on parlait de s\u00e9paratisme",
        "start": 928.529,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "on parlait d'islamisme on voit bien",
        "start": 931.05,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "qu'il ya tout un tout un volet dans la",
        "start": 933.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "loi s\u00e9parative qui manque le volet de",
        "start": 935.639,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 femmes hommes par exemple et",
        "start": 937.68,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "bien donc on a il n'y arrivera pas il",
        "start": 939.779,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "n'arrivera pas \u00e0 \u00eatre le candidat de la",
        "start": 942.959,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "droite et je pense que les fran\u00e7ais",
        "start": 944.61,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9reront l'original \u00e0 la copie c'est",
        "start": 946.41,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire un vrai candidat droit et est-ce",
        "start": 948.569,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'il faut une union des droites \u00e0",
        "start": 949.889,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "emmanuel makoun c'est quoi l'union des",
        "start": 951.149,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "droites mais nous ne devons \u00eatre tous",
        "start": 953.129,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "azimuts pour moi l'union des droites",
        "start": 955.529,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "c'est le centre le centre droit les",
        "start": 957.899,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9publiques l'exception d'un syst\u00e8me",
        "start": 960.3,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "national etc et c'est une fronti\u00e8re",
        "start": 961.529,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "absolument infranchissable avec",
        "start": 963.589,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite",
        "start": 966.139,
        "duration": 2.711
    },
    {
        "text": "merci beaucoup val\u00e9rie p\u00e9cresse d'\u00eatre",
        "start": 967.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "venu ce matin dans la matinale de senio",
        "start": 968.85,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "avoue romain des arbres pour la suite",
        "start": 971.49,
        "duration": 3.11
    }
]