[
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse prend la parole",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re des candidates \u00e0 s'exprimer",
        "start": 2.399,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "salue aussi les secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux des",
        "start": 4.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "autres syndicats",
        "start": 7.319,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "de policiers qui sont qui sont dans la",
        "start": 8.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "salle",
        "start": 11.58,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs",
        "start": 12.32,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "dambach nord \u00e0 un moment greg pose la",
        "start": 15.26,
        "duration": 8.65
    },
    {
        "text": "question comment en est on arriv\u00e9 l\u00e0 et",
        "start": 19.65,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "je crois que c'est la question que nous",
        "start": 23.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous posons tous ce matin",
        "start": 25.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comment en est on arriv\u00e9 \u00e0 voir dans",
        "start": 27.57,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "notre pays toutes les figures d'autorit\u00e9",
        "start": 29.97,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "bafou\u00e9s il y a les policiers il ya aussi",
        "start": 32.48,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "des \u00e9lus il ya les pompiers et les",
        "start": 36.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gendarmes",
        "start": 38.399,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "il ya les m\u00e9decins",
        "start": 39.0,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "les professeurs \u00e0 la toutes les figures",
        "start": 41.27,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 aujourd'hui sont attaqu\u00e9s",
        "start": 44.789,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "dans notre pays alors on voit aussi que",
        "start": 46.559,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "les policiers sont en premi\u00e8re ligne de",
        "start": 50.64,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "ces attaques ils sont en premi\u00e8re ligne",
        "start": 52.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des attaques terroristes ils sont en",
        "start": 54.77,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ligne des attaques des ca\u00efds",
        "start": 57.69,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "ils sont en premi\u00e8re ligne et",
        "start": 60.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on n'h\u00e9site pas m\u00eame \u00e0",
        "start": 61.829,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mettre leurs portraits dans les cages",
        "start": 64.68,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "d'escaliers mettre leur adresse mettre",
        "start": 66.299,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "le portrait de leurs enfants alors \u00eatre",
        "start": 69.119,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e \u00e7a fait partie du risque que",
        "start": 73.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "subissent tous les policiers \u00eatre",
        "start": 76.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e dans sa famille c'est autre",
        "start": 78.18,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "chose et moi je n'oublie pas parce que",
        "start": 80.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je suis \u00e9lue des yvelines vous le savez",
        "start": 82.409,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "je n'oublie pas le choc qu'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 83.88,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "l'assassin\u00e2t de magnanville de",
        "start": 87.47,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "magnanville avec monsieur chaque",
        "start": 91.56,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "monsieur",
        "start": 93.93,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pardon avec geci jessica schneider avec",
        "start": 95.06,
        "duration": 8.349
    },
    {
        "text": "monsieur chastain qui ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9s",
        "start": 99.78,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "chez eux",
        "start": 103.409,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "assassin\u00e9 devant devant leur enfant de 3",
        "start": 104.54,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "ans alors comment en est on arriv\u00e9 \u00e0 une",
        "start": 108.57,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "telle violence",
        "start": 111.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "moi je crois que",
        "start": 113.39,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 116.01,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "on est aujourd'hui \u00e0 un moment o\u00f9 la",
        "start": 117.229,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "nation tout enti\u00e8re doit se lever pour",
        "start": 120.119,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger ceux qui la prot\u00e8gent",
        "start": 122.159,
        "duration": 6.201
    },
    {
        "text": "les prot\u00e9ger et prot\u00e9ger d'abord dans",
        "start": 124.96,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les mots parce que les mots ont un sens",
        "start": 128.36,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et les mots que nous devons prononc\u00e9e \u00e0",
        "start": 130.42,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard des policiers sont des mots de",
        "start": 133.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "reconnaissance et de soutien et c'est",
        "start": 135.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que ce matin je suis d'abord",
        "start": 138.23,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "venu vous dire merci vous dire merci \u00e0",
        "start": 140.63,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "tous vous dire ma reconnaissance",
        "start": 145.46,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "au nom",
        "start": 147.79,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "de tous les \u00e9lus que je repr\u00e9sente mais",
        "start": 149.68,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "au nom j'allais dire de toute la nation",
        "start": 152.78,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "merci de votre engagement merci de votre",
        "start": 155.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9vouement sans faille",
        "start": 158.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je connais les exigences de votre m\u00e9tier",
        "start": 159.77,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "d'honneur je sais aussi les risques du",
        "start": 162.32,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier encore hier soir un policier de",
        "start": 166.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la bac gri\u00e8vement bless\u00e9 lors d'un",
        "start": 169.22,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le routier pour une voiture vol\u00e9e",
        "start": 171.29,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "je sais aussi le stress",
        "start": 174.01,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "la d\u00e9pression",
        "start": 178.45,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "les risques ce qu'on appelle les risques",
        "start": 180.28,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "psychosociaux que vous subissez 12",
        "start": 182.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "suicides depuis le d\u00e9but du mois de",
        "start": 185.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "janvier c'est un chiffre dont on ne",
        "start": 187.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parle pas mais c'est un chiffre haut moi",
        "start": 189.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je veux parler parce que \u00e7a veut dire",
        "start": 191.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quoi \u00e7a veut dire qu'il ya un",
        "start": 193.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "accompagnement \u00e0 mener il y a des choses",
        "start": 194.9,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire en mati\u00e8re de sant\u00e9 au travail",
        "start": 197.42,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de gestion du stress pour",
        "start": 201.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "soulager les policiers face aux",
        "start": 203.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "violences du quotidien qu'ils doivent",
        "start": 205.85,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "affronter et puis il ya aussi la",
        "start": 207.05,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "paperasse la bureaucratie qui vous",
        "start": 210.709,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "\u00e9crasent qui vous emp\u00eachent parfois",
        "start": 214.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "souvent de faire votre m\u00e9tier comme vous",
        "start": 215.92,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "aimeriez le faire qui vous emp\u00eache",
        "start": 218.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'aller qui vous emp\u00eache d'aller",
        "start": 220.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "jusqu'au bout de vos enqu\u00eates qui vous",
        "start": 221.6,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "emp\u00eache",
        "start": 223.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de d'\u00e9lucider un certain nombre",
        "start": 224.739,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "d'affaires que vous aimeriez avoir les",
        "start": 227.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s d'\u00e9lucider alors c'est vrai",
        "start": 228.56,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "que toutes ces",
        "start": 231.44,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pesanteurs toute cette duret\u00e9 de votre",
        "start": 233.47,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier elle use les caract\u00e8res les murs",
        "start": 237.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tremblaient parce que vous avez en",
        "start": 239.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral des caract\u00e8res bien tremp\u00e9s",
        "start": 240.92,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et moi je voudrais aujourd'hui rendre",
        "start": 243.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "hommage rendre hommage \u00e0 tous vos",
        "start": 246.71,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues \u00e0 tous vos coll\u00e8gues qui sont",
        "start": 248.81,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "tomb\u00e9s qui sont tomb\u00e9s",
        "start": 252.28,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "dans l'exercice de leurs missions \u00e0 tous",
        "start": 255.4,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "ceux qui ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s et je pense \u00e0",
        "start": 258.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "leurs familles je pense \u00e0 leurs proches",
        "start": 261.019,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 leurs fr\u00e8res d'armes et puis",
        "start": 262.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je voudrais aussi avoir une pens\u00e9e pour",
        "start": 264.86,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "tous ceux qui qui ont mis fin \u00e0 leurs",
        "start": 267.47,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "jours alors moi je serai toujours \u00e0 vos",
        "start": 271.28,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 273.71,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique je serai \u00e0",
        "start": 274.42,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "vos c\u00f4t\u00e9s \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire",
        "start": 276.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que jamais je ne dirai qu'il y \u00e0 des",
        "start": 278.81,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "violences polici\u00e8res dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 281.06,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "parce que admettre qu'il y a des",
        "start": 283.06,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "utiliser ce terme de violences",
        "start": 286.0,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res c'est admettre qu'il y \u00e0 une",
        "start": 287.72,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "violence syst\u00e9mique de la police et \u00e7a",
        "start": 290.09,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est faux et on ne peut pas parce qu'il",
        "start": 293.03,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "y \u00e0 des erreurs individuelles ou des",
        "start": 295.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fautes individuelles commises jeter",
        "start": 298.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'opprobre sur tout un corps de m\u00e9tier",
        "start": 300.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ne devrait",
        "start": 301.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "jamais dire \u00e7a et je vais vous dire",
        "start": 303.95,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "autre chose l'autorit\u00e9 \u00e7a se choisit pas",
        "start": 307.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 moiti\u00e9 \u00e7a se choisit pas un jour sur",
        "start": 309.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "deux peut pas un jour sur deux venir",
        "start": 311.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dire aux forces de l'ordre qu'elles font",
        "start": 313.28,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "un travail formidable et le lendemain",
        "start": 314.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dire qu'elles commettent des violences",
        "start": 316.81,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res on peut pas un jour sur deux",
        "start": 319.19,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "venir d\u00e9corer les policiers pour leur",
        "start": 321.669,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "bravoure et le lendemain dire qu'on les",
        "start": 325.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soup\u00e7onne de racisme voil\u00e0 \u00e7a n'est pas",
        "start": 327.02,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "possible voil\u00e0 je serai ind\u00e9fectiblement",
        "start": 329.24,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "en soutien des forces de l'ordre un",
        "start": 332.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident ou une pr\u00e9sidente de la",
        "start": 334.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique elle doit soutenir ceux qui",
        "start": 336.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sont ses bras arm\u00e9s contre le crime",
        "start": 339.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "contre les infractions contre les",
        "start": 341.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "trafics contre les d\u00e9linquants contre",
        "start": 342.86,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "les terroristes",
        "start": 344.39,
        "duration": 2.589
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 345.969,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le sujet c'est que nous avons",
        "start": 346.979,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un jeu de r\u00f4le nous avons un",
        "start": 350.469,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "jeu de r\u00f4le classique",
        "start": 353.919,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui est un jeu de r\u00f4le auquel nous avons",
        "start": 355.86,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 souvent habitu\u00e9 par les",
        "start": 358.239,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "gouvernements de gauche c'est que on a",
        "start": 359.709,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "un ministre de l'int\u00e9rieur qui tient des",
        "start": 363.099,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "discours viril et un ministre de la",
        "start": 365.829,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "justice qui dit linverse on a un mise",
        "start": 367.36,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur qui d\u00e9nonce l'ensauvagement",
        "start": 371.319,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 et on a un ministre de la",
        "start": 372.729,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "justice qui nous parle de sentiment",
        "start": 374.919,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 376.719,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "un ministre de la justice qui fait une",
        "start": 377.649,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "circulaire en expliquant qu'il faut",
        "start": 379.869,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "incarc\u00e9r\u00e9 moi parce qu'il ya pas assez",
        "start": 381.399,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de places de prison alors ce jeu de ping",
        "start": 383.169,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pong entre le minist\u00e8re de la justice",
        "start": 386.139,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur il doit cesser",
        "start": 387.789,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et maintenant faut qui comptera ce ainsi",
        "start": 389.979,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "y ont droit il faut qu'on trace un",
        "start": 392.259,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "sillon droit et il faut que justice et",
        "start": 393.879,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "police qui sont finalement les deux",
        "start": 396.629,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "pieds d'une politique de s\u00e9curit\u00e9 les",
        "start": 399.579,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "deux maillons de la cha\u00eene d'autorit\u00e9",
        "start": 401.11,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "travaillent la main dans la main et",
        "start": 403.209,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qu'ils soient tous les deux aussi solide",
        "start": 405.669,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'un que l'autre alors oui moi je veux",
        "start": 408.009,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "vous prot\u00e9gez vous prot\u00e9ger je les dis",
        "start": 411.039,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "dans les mots en vous en vous donnant",
        "start": 414.279,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "mon soutien ind\u00e9fectible ou prot\u00e9g\u00e9s",
        "start": 417.489,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dans les actes nous allons faire si",
        "start": 419.11,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "j'arrive \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 422.079,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique une grande loi de",
        "start": 423.249,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "programmation des moyens de la police et",
        "start": 424.389,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la justice alors je sais que le",
        "start": 427.269,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gouvernement vous en a produit l'une en",
        "start": 428.979,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "mars",
        "start": 431.259,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 trois semaines des \u00e9lections c'est un",
        "start": 433.349,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "peu facile d'essayer de r\u00e9parer toutes",
        "start": 435.639,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les d\u00e9faillances d'un quinquennat trois",
        "start": 437.709,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "semaines des \u00e9lections bien \u00e9videmment",
        "start": 439.209,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tout ce qui sera fait de bien dans cette",
        "start": 440.349,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "loi je le maintiendrai mais il faut",
        "start": 442.479,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aller plus loin moi ce que je pense",
        "start": 444.61,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "c'est qu'il faut absolument qu'on ait",
        "start": 446.469,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "une loi un plan sec pour la justice",
        "start": 448.869,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parce que vous l'avez dit vous l'avais",
        "start": 452.079,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dit dans votre manifestation le jour o\u00f9",
        "start": 453.759,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "vous \u00eates venu",
        "start": 455.919,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "devant l'assembl\u00e9e nationale aujourd'hui",
        "start": 457.019,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est la sanction la",
        "start": 459.729,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sanction gilles la sanction plut\u00f4t que",
        "start": 462.519,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la justice parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 on a une",
        "start": 464.199,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "justice les noyer on a des magistrats",
        "start": 465.879,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui sont noy\u00e9s sous les affaires on a",
        "start": 467.979,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des magistrats qui arrivent plus \u00e0 juger",
        "start": 469.659,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vite qui arrivait plus \u00e0 juger",
        "start": 471.399,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "efficacement et des payes qui ne sont",
        "start": 473.469,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pas ex\u00e9cut\u00e9es mais \u00e7a c'est assez clair",
        "start": 474.849,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "on a un gouvernement qui reste tr\u00e8s",
        "start": 477.4,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "impr\u00e9gn\u00e9 par cette culture de l'excus\u00e9",
        "start": 480.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'on conna\u00eet bien et qui fait",
        "start": 482.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'effectivement faut plus de policiers",
        "start": 484.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans la rue mais quand il s'agit de",
        "start": 485.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sanctionner les d\u00e9linquants et les",
        "start": 487.67,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "mettre hors d'\u00e9tat de nuire il ya plus",
        "start": 488.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "personne et moi c'est \u00e7a que je",
        "start": 489.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'accepte pas cette esp\u00e8ce de double jeu",
        "start": 491.9,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle le en m\u00eame temps moi le en",
        "start": 493.58,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps avec moi ce sera termin\u00e9",
        "start": 496.91,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 alors \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut",
        "start": 499.57,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "dire que je vous prot\u00e9gerait avec cette",
        "start": 502.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "loi de programmation je vous donnerai",
        "start": 505.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les \u00e9quipements les plus modernes parce",
        "start": 507.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que la v\u00e9rit\u00e9 c'est la paup\u00e9risation de",
        "start": 509.18,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la police on a recrut\u00e9 c'est vrai et je",
        "start": 512.0,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "sais que certains d'entre vous",
        "start": 514.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "reproche au gouvernement auquel j'ai",
        "start": 516.43,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 d'avoir diminu\u00e9 les effectifs",
        "start": 518.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais je vous renvoie au rapport de la",
        "start": 521.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cour des comptes qui vient de sortir",
        "start": 523.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sous sarkozy nomm\u00e9 moins d'effectifs et",
        "start": 524.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plus de policiers sur le terrain",
        "start": 527.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui avec l'inflation des",
        "start": 528.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures p\u00e9nales qu'on vous a inflig\u00e9",
        "start": 530.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il ya plus de policiers qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 532.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "recrut\u00e9s sur tous ces derniers temps il",
        "start": 535.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ya moins de personnes sur le terrain et",
        "start": 537.05,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "le sujet c'est surtout votre",
        "start": 538.49,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "paup\u00e9risation c'est surtout l'\u00e9tat de",
        "start": 539.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vos voitures c'est surtout l'\u00e9tat de vos",
        "start": 541.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9quipements se trouve mais j'en parlerai",
        "start": 542.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure que moi je suis venu dans",
        "start": 544.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ma r\u00e9gion au secours les policiers",
        "start": 547.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 la demande l'alliance pour",
        "start": 548.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pallier les carences d'un \u00e9tat",
        "start": 550.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9faillant quand vous voyez une voiture",
        "start": 552.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de police en ile de france sur lequel il",
        "start": 554.03,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "a marqu\u00e9 r\u00e9gion ile de france devinez",
        "start": 555.74,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "qui l'a financ\u00e9",
        "start": 558.47,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9gion parce que justement il y",
        "start": 560.17,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "avait besoin de remplacer le parc",
        "start": 563.78,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "donc une loi de programmation qui vous",
        "start": 566.14,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "redonnera les moyens les commissariats",
        "start": 569.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9nover les moyens technologiques pour",
        "start": 570.74,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "enqu\u00eater les moyens pour poursuivre les",
        "start": 573.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants avec des v\u00e9hicules qui soit",
        "start": 575.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dit \u00e7a c'est important ensuite il ya la",
        "start": 576.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "question du floutage des visages moi je",
        "start": 579.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "souhaite que vos visages soient",
        "start": 580.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement flout\u00e9s je souhaite que",
        "start": 582.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais on vous prot\u00e8ge et qu'on",
        "start": 584.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge vos familles la l\u00e9gitime d\u00e9fense",
        "start": 585.98,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait des ann\u00e9es que je plais avec",
        "start": 589.13,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "thibault de montbrial qui est un de mes",
        "start": 592.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fans mes proches que je plaide pour que",
        "start": 593.71,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "l'excus\u00e9 de saisissement c'est \u00e0 dire la",
        "start": 596.66,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "surprise soit prise en compte par les",
        "start": 599.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "juges pour examiner la proportionnalit\u00e9",
        "start": 601.34,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "de la l\u00e9gitime d\u00e9fense des policiers",
        "start": 603.83,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "pourquoi et parce que j'aime un",
        "start": 606.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage de policier deux polici\u00e8res",
        "start": 608.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui n'avait pas os\u00e9 sortir leurs armes",
        "start": 610.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce qu'ils \u00e9taient face \u00e0 des",
        "start": 612.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "personnes non arm\u00e9es mais qui se sont",
        "start": 614.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9s dans le coma qui sont",
        "start": 616.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4pital tr\u00e8s gri\u00e8vement",
        "start": 618.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bless\u00e9e parce que en r\u00e9alit\u00e9 la violence",
        "start": 620.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de la tacc peut \u00eatre abominable et donc",
        "start": 622.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on a besoin aujourd'hui que vous soyez",
        "start": 625.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "confort\u00e9 dans la possibilit\u00e9 de vous",
        "start": 626.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre si vous \u00eates attaqu\u00e9s par des",
        "start": 628.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gens qui sont ultra violent m\u00eame s'ils",
        "start": 630.48,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "ne sont pas toujours arm\u00e9",
        "start": 633.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "alors par ailleurs je souhaite une",
        "start": 635.54,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "sanction exemplaire il faut un",
        "start": 638.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrochoc d'autorit\u00e9 dans ce pays il",
        "start": 640.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faut des sanctions exemplaires quand on",
        "start": 642.24,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "touche un policier",
        "start": 643.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est un an de prison ferme peine",
        "start": 645.5,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "plancher et on ne peut pas y d\u00e9roger et",
        "start": 648.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je peux vous dire \u00e7a va ramener le",
        "start": 651.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "calme \u00e7a va ramener le calme dans les",
        "start": 653.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cit\u00e9s peine plancher un an de prison",
        "start": 655.47,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ferme automatique si on touche \u00e0 un",
        "start": 658.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "policier un gendarme une figure",
        "start": 661.05,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9",
        "start": 662.79,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous prot\u00e9ger mais aussi et c'est tr\u00e8s",
        "start": 663.98,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "important",
        "start": 667.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ramener l'ordre",
        "start": 669.05,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "ramener l'ordre dans le pays alors pour",
        "start": 671.22,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ramener l'ordre eh bien il va falloir",
        "start": 674.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "effectivement mettre en place un syst\u00e8me",
        "start": 676.41,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "d'impunit\u00e9 0 pour faire l'impunit\u00e9 z\u00e9ro",
        "start": 678.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "faut ce plan orsec pour la justice dont",
        "start": 681.089,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "je vous ai parl\u00e9 plan orsec pour la",
        "start": 683.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "justice c'est quoi c'est pas une",
        "start": 685.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "augmentation de 8% du budget comme cette",
        "start": 687.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e c'est une augmentation de 50% du",
        "start": 688.92,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "budget de la justice dans les cinq",
        "start": 691.95,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "prochaines ann\u00e9es avec l'ouverture d'un",
        "start": 694.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tour ext\u00e9rieur auquel je souhaite que un",
        "start": 696.089,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "certain nombre de sp\u00e9cialistes de la",
        "start": 699.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "police de la s\u00e9curit\u00e9 puissent",
        "start": 701.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "participer je souhaite qu'un certain",
        "start": 704.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nombre des membres de la police puisse",
        "start": 705.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "devenir magistrat puisse devenir",
        "start": 707.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "greffier puissent venir au soutien de",
        "start": 709.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cette autorit\u00e9 judiciaire qui a besoin",
        "start": 712.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de talents donc nous allons mettre en",
        "start": 714.0,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "place ces budgets l'objectif de",
        "start": 717.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'impunit\u00e9 z\u00e9ro c'est quoi c'est",
        "start": 719.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raliser les comparutions imm\u00e9diates",
        "start": 721.11,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "en cas de flagrant d\u00e9lit c'est all\u00e9 vite",
        "start": 722.85,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "c'est aussi pouvoir avoir des des",
        "start": 725.06,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "sanctions dans les six mois pour tous",
        "start": 729.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les d\u00e9lits de la vie quotidienne",
        "start": 731.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est l'ex\u00e9cution des peines aussi",
        "start": 733.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quatre cent quarante cinq jours pour un",
        "start": 735.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral c'est normal",
        "start": 737.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'on ait les nouveaux barbares qui de",
        "start": 738.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "plus en plus jeunes vous d\u00e9fi parce que",
        "start": 740.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tu casses tur\u00e9 part c'est un beau",
        "start": 743.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "principe enfin sait jamais si jamais le",
        "start": 744.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "cas donc moi je mobiliserais toutes les",
        "start": 746.07,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s pour que les travaux",
        "start": 747.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral puisse \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e",
        "start": 748.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le plus rapidement possible et puis on",
        "start": 750.81,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ira chercher les amendes tapera les",
        "start": 753.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants au portefeuille",
        "start": 755.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et puis on mettre en place et \u00e7a il le",
        "start": 757.08,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "faut une cyber police et un cyber",
        "start": 760.17,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "parquet parce qu'on sait bien",
        "start": 762.149,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui c'est aussi par l'argent",
        "start": 763.589,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qu on d\u00e9mant\u00e8lera les r\u00e9seaux mafieux et",
        "start": 766.589,
        "duration": 6.681
    },
    {
        "text": "la voyoucratie alors",
        "start": 769.589,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "reprendre le contr\u00f4le remettre de",
        "start": 773.27,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "l'ordre c'est aussi remettre de l'ordre",
        "start": 776.49,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos fronti\u00e8res vous allez me dire elle",
        "start": 778.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "va nous parler d'immigration quel",
        "start": 781.589,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "rapport s'il y a un rapport il ya un",
        "start": 782.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "lien entre immigration et terrorisent le",
        "start": 785.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "conna\u00eet il ya aussi un lien entre",
        "start": 787.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "immigration et d\u00e9linquance entre",
        "start": 789.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "int\u00e9gration rat\u00e9e et d\u00e9linquance aussi",
        "start": 791.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans des quartiers qui sont aujourd'hui",
        "start": 793.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "devenus des quartiers d'enfermement vous",
        "start": 795.66,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "venez de voir le film qui",
        "start": 798.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'illustrent le mieux donc le sujet",
        "start": 800.54,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est de reprendre le",
        "start": 803.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de nos fronti\u00e8res alors c'est",
        "start": 804.24,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le premier signe \u00e0 mon sens d'une",
        "start": 806.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "puissance et d'une souverainet\u00e9",
        "start": 809.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9e je sais que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 810.6,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique candidat",
        "start": 812.43,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ce matin par le des fronti\u00e8res mais il",
        "start": 813.86,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "vient de dire qu'il ne croyait pas aux",
        "start": 817.68,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "quotas migratoires moi j'ai quotas",
        "start": 818.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "migratoires parce que je crois que c'est",
        "start": 820.589,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "la meilleure fa\u00e7on de reprendre le",
        "start": 822.18,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le c'est quoi un quotas",
        "start": 823.83,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "migratoires masse et la possibilit\u00e9 que",
        "start": 824.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous aurons de dire z\u00e9ro visas pour les",
        "start": 826.589,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pays qui ne reprennent pas leurs",
        "start": 829.89,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "clandestins c'est comme \u00e7a qu'on reprend",
        "start": 830.91,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "le contr\u00f4le et la m\u00eame fa\u00e7on il faudra",
        "start": 832.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des fronti\u00e8res physiques aux portes de",
        "start": 834.839,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "l'europe donc moi je le dis contre",
        "start": 836.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "reprend le contr\u00f4le de l'immigration",
        "start": 839.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 un premier pas vers plus de",
        "start": 840.69,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 843.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on a 27 % des d\u00e9tenus dans nos prisons",
        "start": 844.459,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e9trangers ils iront purg\u00e9 leur",
        "start": 847.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "peine de prison dans leur pays d'origine",
        "start": 850.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on fera des accords avec eux et l'id\u00e9e",
        "start": 851.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est que ces r\u00e9seaux mafieux",
        "start": 854.16,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "internationaux on puisse les d\u00e9manteler",
        "start": 855.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avec des outils nouveaux ensuite il ya",
        "start": 857.579,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "la question la reconqu\u00eate des",
        "start": 860.01,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "territoires nous avons des quartiers",
        "start": 860.82,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "ghettos \u00e7a fait des ann\u00e9es",
        "start": 862.68,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "je suis mobilis\u00e9 pour dire qu'il faut",
        "start": 864.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9radiquer les ghettos pour les \u00e9radiquer",
        "start": 865.61,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "il faut avoir le courage de dire qu'il",
        "start": 867.47,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "va falloir d\u00e9truire et reconstruire et",
        "start": 869.269,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "reconstruire des quartiers o\u00f9 il ya de",
        "start": 871.279,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "la vraie mixit\u00e9 sociale avec un plafond",
        "start": 873.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "antillais taupe \u00e0 plus de 30 % de",
        "start": 874.85,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "logement social dans un quartier s'il ya",
        "start": 876.41,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "plus de 30 % logement \u00e7a devient",
        "start": 878.209,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quartier d'enfermement faut une",
        "start": 879.709,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie peuplement faut que les",
        "start": 881.089,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "classes moyennes soient majoritaires",
        "start": 882.589,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans tous les quartiers de france et",
        "start": 883.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a on n'y remettra de la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 885.889,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a on n'y remettra de l'ascenseur",
        "start": 887.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "social mixit\u00e9 s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9ussite c'est",
        "start": 889.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qu'on fait un quartier calme et",
        "start": 892.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tranquille aujourd'hui il faut \u00e9radiquer",
        "start": 893.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ces zones de non droit qui deviennent",
        "start": 895.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aussi tr\u00e8s souvent des zones de non",
        "start": 897.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "france o\u00f9 la r\u00e9publique ne p\u00e9n\u00e8trent",
        "start": 899.6,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "plus et moi je serai dur avec le crime",
        "start": 901.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est dur avec les criminels j'ai parl\u00e9 de",
        "start": 903.829,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les r\u00e9cup\u00e9rer le k\u00e4rcher je serai dur",
        "start": 905.99,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "avec les criminels mais je serai aussi",
        "start": 908.509,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "protectrice avec tous les habitants de",
        "start": 910.66,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "ces quartiers qui eux demandent \u00e0 ce que",
        "start": 912.98,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique revienne chez eux alors il",
        "start": 915.319,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "faudra aussi s'attaquer au terrorisme",
        "start": 918.259,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "islamiste et qui est un v\u00e9ritable",
        "start": 920.3,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "totalitarisme pourquoi je dis \u00e7a parce",
        "start": 922.66,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que je vous ai parl\u00e9",
        "start": 925.43,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de magnanville de jean baptiste allemand",
        "start": 927.79,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "de jessica schneider mais je vous ai",
        "start": 931.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 aussi jour j'ai aussi v\u00e9cu tr\u00e8s",
        "start": 933.17,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "douloureusement",
        "start": 935.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la mort de st\u00e9phanie m'enfermer \u00e0",
        "start": 936.76,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "rambouillet la mort de xavier juge les \u00e0",
        "start": 939.41,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "paris",
        "start": 942.56,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l'attak de la pr\u00e9fecture de police",
        "start": 943.959,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je suis la pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion",
        "start": 946.81,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 la plus frapp\u00e9e par le",
        "start": 949.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "terrorisme islamiste depuis des ann\u00e9es",
        "start": 951.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et je sais que les policiers sont en",
        "start": 953.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ligne ce sont les premi\u00e8res",
        "start": 955.73,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "cibles avec nos militaires de",
        "start": 958.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'op\u00e9ration sentinelle donc l\u00e0 sur la",
        "start": 959.329,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "question du terrorisme islamiste la",
        "start": 961.73,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "question est simple la surveillance des",
        "start": 962.93,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9es ces essais pour les pr\u00eacheurs",
        "start": 964.37,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "de haine la prison ou l'expulsion est l\u00e0",
        "start": 966.709,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre implacables et \u00e7a \u00e7a se",
        "start": 969.769,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "fera \u00e0 l'\u00e9cu renseignements",
        "start": 971.72,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "territoriales mais l\u00e0 dessus il faut",
        "start": 972.62,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "\u00eatre d'une main de fer",
        "start": 974.839,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ensuite dernier sujet pardon la violence",
        "start": 977.56,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "des manifestations si je peux conclure",
        "start": 980.149,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la violence des manifestations on ne",
        "start": 981.41,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "peut plus accepter vous soyez la cible",
        "start": 984.079,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "de violences impunis dans les",
        "start": 985.639,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "manifestations j'aurai l'occasion de",
        "start": 988.149,
        "duration": 3.221
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 une question l\u00e0 dessus mais",
        "start": 989.93,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est plus acceptable il faut des",
        "start": 991.37,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "interdictions de manifester qu'ils",
        "start": 992.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "soient ex\u00e9cut\u00e9s et con relais pour vous",
        "start": 994.639,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger alors juste pour conclure je",
        "start": 997.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dirais qu'aujourd'hui tous les candidats",
        "start": 999.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui vont venir vous voir pour vous faire",
        "start": 1001.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des d\u00e9clarations d'amour tous ils vont",
        "start": 1002.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous dire qu'ils aiment la police moi je",
        "start": 1004.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fais pas que des d\u00e9clarations moi j'ai",
        "start": 1007.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une particularit\u00e9 moi je donne des",
        "start": 1009.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "preuves d'amour et c'est peut-\u00eatre la",
        "start": 1011.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence avec tous les autres",
        "start": 1013.69,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "candidats moi j'ai donn\u00e9 des preuves",
        "start": 1014.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'amour j'ai r\u00e9nov\u00e9 vos commissariat",
        "start": 1016.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9quip\u00e9 les policiers j'ai \u00e9quip\u00e9",
        "start": 1017.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les policiers je les ai prot\u00e9ger leur ai",
        "start": 1020.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 la gratuit\u00e9 dans les transports",
        "start": 1022.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pour qu'ils puissent circuler je leur ai",
        "start": 1023.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 les masques quand personne ne",
        "start": 1025.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voulait leur en donner et je leur donne",
        "start": 1027.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des logements parce que je consid\u00e8re",
        "start": 1030.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'ils sont en premi\u00e8re ligne et qu'on",
        "start": 1032.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "doit leur donner des conditions de vie",
        "start": 1033.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dignes pour que leur exercice se fasse",
        "start": 1035.17,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans des conditions sereines moi je ne",
        "start": 1037.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fais pas que dire moi je fais je prouve",
        "start": 1040.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et j'ai donn\u00e9 des preuves d'amour et je",
        "start": 1042.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "continuerai \u00e0 en donner",
        "start": 1044.53,
        "duration": 10.46
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1046.78,
        "duration": 8.21
    },
    {
        "text": "bienvenue \u00e0 tous et bonjour \u00e0 vous un",
        "start": 1056.16,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "grand oral dans l'objectif est de juger",
        "start": 1058.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et jauger les propositions des candidats",
        "start": 1060.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle o\u00f9 vous venez",
        "start": 1063.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'entendre val\u00e9rie p\u00e9cresse d'autres",
        "start": 1065.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "candidats vont se succ\u00e9der se fera",
        "start": 1067.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "autour de marine le pen eric zemmour le",
        "start": 1069.85,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "ministre l'int\u00e9rieur g\u00e9rald darmanin",
        "start": 1072.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "viendra repr\u00e9senter emmanuel macron",
        "start": 1073.5,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "alors je vous explique le contexte grand",
        "start": 1076.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "oral devant particulier le syndicat",
        "start": 1078.22,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "alliance qui a tout simplement sollicit\u00e9",
        "start": 1080.59,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle alors",
        "start": 1083.29,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous me direz pourquoi simplement une",
        "start": 1086.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "partie des candidats et bien les autres",
        "start": 1088.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "candidats de gauche n'ont pas souhait\u00e9",
        "start": 1090.13,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "venir s'exprimer sur ce sujet \u00e0 noter",
        "start": 1092.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que jean luc m\u00e9lenchon lui n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1094.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "convi\u00e9e le syndicat alliance estime que",
        "start": 1096.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le leader de la france insoumise verse",
        "start": 1098.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans la haine anti-flic alors on vient",
        "start": 1100.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'entendre val\u00e9rie p\u00e9cresse qui a",
        "start": 1103.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "affirm\u00e9 qu'elle serait elle sera aux",
        "start": 1104.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s de la police qu'il ne s'agit pas",
        "start": 1106.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de parler que l'expression violences",
        "start": 1109.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 par",
        "start": 1111.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique que la",
        "start": 1114.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "culture de l'excus\u00e9 avec elle s'est",
        "start": 1116.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "termin\u00e9e avant d'\u00e9couter les autres",
        "start": 1117.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "candidats je vous pr\u00e9senter nos invit\u00e9s",
        "start": 1119.29,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "en plateau sanis la seconde bonjour \u00e0",
        "start": 1121.81,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "vous je vous remercie d'\u00eatre l\u00e0 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9",
        "start": 1124.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral justement du syndicat alliance \u00e0",
        "start": 1125.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous expliquer votre d\u00e9marche",
        "start": 1128.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui notre chroniqueur politique",
        "start": 1129.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "olivier dartigolles nous accompagnent",
        "start": 1131.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 vous m carbon de 16 avocats",
        "start": 1133.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "p\u00e9nalistes est pr\u00e9sent et il sera",
        "start": 1136.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "beaucoup question \u00e9videmment de r\u00e9ponse",
        "start": 1137.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "p\u00e9nale et de politique p\u00e9nale",
        "start": 1140.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est avec nous kevin bossuet",
        "start": 1142.16,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 vous professeur d'histoire",
        "start": 1145.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographie en seine saint denis je vous",
        "start": 1147.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ai dit vous allez suivre on va sur cette",
        "start": 1149.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "importance est l'un \u00e9videmment est l'une",
        "start": 1151.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des pr\u00e9occupations des fran\u00e7ais la",
        "start": 1152.9,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 c'est un droit un droit \u00e0 la",
        "start": 1154.85,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1158.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse qui parle de maintien",
        "start": 1159.55,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "de l'ordre public ce n'est cela second",
        "start": 1161.48,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "juste un mot puis on va \u00e9couter",
        "start": 1163.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les autres candidats",
        "start": 1164.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est in\u00e9dit un grand oral comme cela on",
        "start": 1166.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "conna\u00eet les propositions en tout cas on",
        "start": 1168.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "peut les conna\u00eetre des candidats sur ce",
        "start": 1170.39,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sujet pourquoi le faire passer la faire",
        "start": 1171.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "passer ce genre de de test aujourd'hui",
        "start": 1173.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "en tous les cas de pr\u00e9sentation devant",
        "start": 1175.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le syndicat de police plut\u00f4t qu'un test",
        "start": 1177.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je dirais que c'est un grand oral un",
        "start": 1180.14,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat des questions entre des policiers",
        "start": 1182.03,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "est en fait le th\u00e8me notamment de cette",
        "start": 1185.21,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e c'\u00e9tait les candidats face \u00e0 la",
        "start": 1187.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 des policiers et je trouve que",
        "start": 1190.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on a tout dit quand on dit \u00e7a parce que",
        "start": 1192.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s souvent on en parle beaucoup de",
        "start": 1194.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mani\u00e8res \u00e9loign\u00e9s quand on a vu tous les",
        "start": 1196.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "commentaires notamment sur par exemple",
        "start": 1197.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce film qui a \u00e9t\u00e9 projet\u00e9 certains",
        "start": 1199.43,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "disaient bon bah c'est un film pour anti",
        "start": 1201.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il y en avait qui connaissait",
        "start": 1204.79,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "sujet de qui le connaissaient pas donc",
        "start": 1206.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on trouvait int\u00e9ressant que les",
        "start": 1208.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 1210.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique vienne pr\u00e9senter d'abord une",
        "start": 1211.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "partie d'un programme en mati\u00e8re de",
        "start": 1213.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 et ensuite avoir cet \u00e9change",
        "start": 1215.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique avec notamment des",
        "start": 1217.07,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "policiers une remarque sur ceux qui ne",
        "start": 1218.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sont pas pr\u00e9sents les autres candidats",
        "start": 1221.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fabien roussel anne hidalgo il ya unique",
        "start": 1223.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "jadot christiane taubira ils ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1225.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "convi\u00e9s ils ont dit non tout \u00e0 fait ce",
        "start": 1228.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'ils ont motiv\u00e9 leur refus d'\u00eatre",
        "start": 1230.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent non en fait ils ont tout",
        "start": 1231.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "simplement refus\u00e9 on n'a pas eu",
        "start": 1233.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'expliquer plus que cela apr\u00e8s nous",
        "start": 1235.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on a fait une ouverture j'irai",
        "start": 1237.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement large hormis \u00e9videmment le",
        "start": 1239.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cas particulier de monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 1241.49,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parce que tout le monde l'a compris et",
        "start": 1242.93,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'ailleurs monsieur en am\u00e9rique notre",
        "start": 1244.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral la bien expliqu\u00e9 dans",
        "start": 1245.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "son discours je dirais pr\u00e9liminaire avec",
        "start": 1247.61,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "gilles pourquoi il ne l'avait pas",
        "start": 1250.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "invit\u00e9e justement le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1251.71,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "qui a eu des mots alors on peut",
        "start": 1254.12,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer qu'ils sont forts on peut",
        "start": 1255.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer qu'ils sont r\u00e9alistes il a",
        "start": 1256.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de territoire en sauvage et qu'il",
        "start": 1258.08,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "s'agit d'arr\u00eater de bichonner dit il les",
        "start": 1260.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants et de penser aux victimes et",
        "start": 1263.029,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "puis il ya une v\u00e9ritable mise en garde",
        "start": 1264.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un an tous les cas un message direct",
        "start": 1266.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "adress\u00e9 au garde des sceaux on a",
        "start": 1268.76,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "l'impression que tout ce qui se passe en",
        "start": 1269.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce moment ici face aux syndicats",
        "start": 1271.399,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'alliance est aussi dirig\u00e9e dans tous",
        "start": 1273.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les cas pour le ministre de la justice",
        "start": 1276.049,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour qu'ils l'\u00e9coutent qu'ils",
        "start": 1277.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'entendent oui alors il vous a pas",
        "start": 1279.169,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 qu'on est en pleine \u00e9tats",
        "start": 1281.27,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux de la justice qui sont en",
        "start": 1282.35,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cl\u00f4ture et que notamment le garde des",
        "start": 1284.24,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "sceaux avait pour mission une mission",
        "start": 1287.51,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "qui lui avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e par le",
        "start": 1288.799,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et \u00e7a c'est",
        "start": 1290.029,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "important de souligner de faire des",
        "start": 1291.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "propositions de faire un \u00e9tat des lieux",
        "start": 1293.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sur comment se passe la politique p\u00e9nale",
        "start": 1295.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans ce pays parce que nous alliance on",
        "start": 1297.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "a eu des positions extr\u00eamement ferme",
        "start": 1299.45,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous vous rappelez le 19 mai nous",
        "start": 1300.98,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l'assumons totalement est int\u00e9gralement",
        "start": 1302.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et nous pouvons d'ailleurs l'expliqu\u00e9",
        "start": 1304.309,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "d'ailleurs nous l'avons dit dans le",
        "start": 1305.96,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "cadre du beauvais de la s\u00e9curit\u00e9 au",
        "start": 1307.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "garde des sceaux puisque lorsqu'on a",
        "start": 1308.809,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 des agressions \u00e0 la trame d'un",
        "start": 1310.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "policier bas nous avions notamment je",
        "start": 1311.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dirais produit en fait les vrais",
        "start": 1314.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "chiffres de la frontier en d\u00e9battre on",
        "start": 1316.07,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "va se rendre sur place justement pour",
        "start": 1317.51,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "\u00e9couter la r\u00e9ponse de val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1319.1,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "sur la politique p\u00e9nale",
        "start": 1320.779,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "gg j'ai \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement boulevers\u00e9e",
        "start": 1322.63,
        "duration": 6.159
    },
    {
        "text": "comme vous tous par par l'assassin\u00e2t",
        "start": 1326.39,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "d'un salut elle p\u00e2tit donc on voit bien",
        "start": 1328.789,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "que toutes les personnes qui exercent",
        "start": 1330.169,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "des missions de service public sont",
        "start": 1331.549,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "aujourd'hui menac\u00e9s donc je les dis un",
        "start": 1332.899,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "an de prison ferme d\u00e8s la premi\u00e8re gifle",
        "start": 1336.26,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "et la premi\u00e8re d\u00e8s la premi\u00e8re agression",
        "start": 1339.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un an de prison ferme et avec une mise",
        "start": 1341.149,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "sous \u00e9crou imm\u00e9diate quand le pr\u00e9sident",
        "start": 1344.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique et gifl\u00e9 ses",
        "start": 1346.52,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "comparutions imm\u00e9diates et crouy m\u00e9dias",
        "start": 1348.59,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "eh bien il n'y a pas que le pr\u00e9sident de",
        "start": 1351.159,
        "duration": 2.951
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique qui repr\u00e9sente l'autorit\u00e9",
        "start": 1353.149,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "de la nation en france et aussi tous les",
        "start": 1354.11,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "bolides",
        "start": 1356.27,
        "duration": 4.249
    },
    {
        "text": "et par ailleurs il va falloir aussi",
        "start": 1358.279,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "travailler et pour que les sanctions",
        "start": 1360.519,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "soient plus efficaces qu'elles soient",
        "start": 1363.259,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9es le plus rapidement possible \u00e0",
        "start": 1364.519,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la simplification de la proc\u00e9dure p\u00e9nale",
        "start": 1365.989,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et \u00e7a je le sais que vous \u00eates favorable",
        "start": 1367.729,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette simplification pour pouvoir",
        "start": 1369.799,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "mieux travailler un seul cadre dans",
        "start": 1371.629,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "lequel pas de pouvoir avoir plus de",
        "start": 1373.58,
        "duration": 6.319
    },
    {
        "text": "pouvoirs pour pouvoir mener aux enqu\u00eates",
        "start": 1375.409,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "merci beaucoup nous allons passer",
        "start": 1380.259,
        "duration": 3.191
    },
    {
        "text": "maintenant la question sur la protection",
        "start": 1382.039,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "du policier par s\u00e9bastien",
        "start": 1383.45,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse bonjour donc s\u00e9bastien",
        "start": 1396.549,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et soul et secr\u00e9taire d\u00e9partemental",
        "start": 1398.899,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "alliance dans le var",
        "start": 1400.059,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "nous on aimerait savoir les mesures",
        "start": 1403.059,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes que vous envisagez pour l\u00e0",
        "start": 1405.859,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger l'identit\u00e9 des",
        "start": 1407.749,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fonctionnaires de police donc je vous",
        "start": 1409.19,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "l'avais un peu abord\u00e9 c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 sur",
        "start": 1410.809,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le floutage des fonctionnaires mais il",
        "start": 1412.339,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ya aussi l'anonymisation des proc\u00e9dures",
        "start": 1413.809,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et d'autres mesures que donc vous allez",
        "start": 1415.7,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "parler de votre programme alors moi je",
        "start": 1418.759,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "suivis pour lui l'obligation",
        "start": 1421.849,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matique de floutage des visages des",
        "start": 1423.44,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "policiers c'est pas acceptable que vos",
        "start": 1425.599,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "visages apparaissent sur les r\u00e9seaux",
        "start": 1427.519,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sociaux c'est pas acceptable que vous",
        "start": 1428.719,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "soyez jet\u00e9 en p\u00e2ture par ailleurs je",
        "start": 1430.219,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pense qu'on peut aller plus loin comme",
        "start": 1433.009,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous le proposez le sugg\u00e9rer dans",
        "start": 1434.929,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'anonymisation des proc\u00e9dures on le",
        "start": 1436.909,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fait d\u00e9j\u00e0 dans le cadre du terrorisme je",
        "start": 1438.889,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut le faire aussi pour les",
        "start": 1441.619,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "affaires de criminalit\u00e9 organis\u00e9e et",
        "start": 1442.94,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "trafic de stup\u00e9fiants parce qu'il s'agit",
        "start": 1445.07,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "de r\u00e9seaux qui sont ultra violent",
        "start": 1446.659,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "j'ajoute qu'on sait bien que tout \u00e7a",
        "start": 1448.099,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fonctionne parfois la main dans la main",
        "start": 1451.69,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "donc on a besoin aujourd'hui vraiment de",
        "start": 1453.919,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pouvoir vous prot\u00e9ger en anonymisant les",
        "start": 1456.83,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures par ailleurs je pense qu'on",
        "start": 1459.409,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "doit vous donner des moyens",
        "start": 1461.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires d'actions j'ai parl\u00e9 des",
        "start": 1463.339,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "technologies les plus r\u00e9centes et les",
        "start": 1465.95,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "plus performantes alors je me suis",
        "start": 1467.33,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "beaucoup battu pour que les drones",
        "start": 1468.469,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "puisse avoir un cadre d'emplois parce",
        "start": 1470.239,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que je pense que c'est des outils qui",
        "start": 1472.309,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s pr\u00e9cieux tr\u00e8s utile notamment",
        "start": 1473.809,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour contr\u00f4ler les rassemblements de",
        "start": 1475.729,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "foules notamment en mati\u00e8re",
        "start": 1477.979,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'intervention de nuit pour \u00e9clairer les",
        "start": 1479.299,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sc\u00e8nes de crime et c'est donc il faut",
        "start": 1481.009,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "une vraie doctrine d'emploi des drones",
        "start": 1483.289,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "il faut aussi une vraie doctrine",
        "start": 1484.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'emploi de l'intelligence artificielle",
        "start": 1486.259,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "vous allez avoir \u00e0 exercer le maintien",
        "start": 1488.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de l'ordre dans des conditions de plus",
        "start": 1491.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "en plus difficile et les vid\u00e9os",
        "start": 1492.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "patrouille vous aide \u00e9norm\u00e9ment donc je",
        "start": 1495.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pense qu'en lien avec les polices",
        "start": 1497.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "municipales il faut qu'on ait un vrai",
        "start": 1499.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cadre d'emplois de la vid\u00e9o et de",
        "start": 1501.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'intelligence artificielle pour rep\u00e9rer",
        "start": 1502.82,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "les comportements violents pour pouvoir",
        "start": 1504.59,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "rep\u00e9rer les les troubles avant m\u00eame",
        "start": 1506.23,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "qu'ils se produisent vous aider aussi \u00e0",
        "start": 1510.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous projeter pouvoir embarquer des",
        "start": 1511.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "centres de supervision dans des voitures",
        "start": 1514.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de police donc il faut pour \u00e7a",
        "start": 1515.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moderniser compl\u00e8tement vos \u00e9quipements",
        "start": 1517.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 un certain nombre de pays dans",
        "start": 1519.92,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "lesquels les policiers ont des",
        "start": 1521.84,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9quipements beaucoup plus performant",
        "start": 1522.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous savez que j'ai aussi particip\u00e9 \u00e0",
        "start": 1524.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipement en gopro cam\u00e9ra gopro c'est",
        "start": 1526.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "important les cam\u00e9ras gopro parce qu'on",
        "start": 1529.4,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sait tr\u00e8s bien que d\u00e8s que vous filmez",
        "start": 1530.84,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "et bien tout de suite",
        "start": 1532.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la charge de la preuve n'est plus contre",
        "start": 1534.52,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "vous mais elle est avec vous et donc \u00e7a",
        "start": 1537.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous prot\u00e8ge bien \u00e9videmment voil\u00e0 ce",
        "start": 1539.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que je voulais dire alors \u00e9videmment sur",
        "start": 1541.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la protection des policiers il ya aussi",
        "start": 1544.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "toute la cha\u00eene p\u00e9nale des sanctions que",
        "start": 1545.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je n'ai pas mentionn\u00e9 dans mon discours",
        "start": 1547.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais je veut durcir toutes les sanctions",
        "start": 1549.08,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "je veux une majorit\u00e9 p\u00e9nale \u00e0 16 ans je",
        "start": 1551.54,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "veux aussi que comme on n'arrivera pas \u00e0",
        "start": 1554.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "construire tout le monde va vous",
        "start": 1557.03,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "promettre 20000 places de prison dans le",
        "start": 1557.96,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "prochain quinquennat pour pouvoir mettre",
        "start": 1559.82,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "hors d'\u00e9tat de nuire les d\u00e9linquants le",
        "start": 1561.17,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que ces vingt mille",
        "start": 1562.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "places de prison c'est mon m\u00e9tier de",
        "start": 1563.84,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "construire",
        "start": 1565.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bas elles sortiront pas de terre avant",
        "start": 1567.07,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "deux ou trois ans donc le sujet c'est",
        "start": 1569.45,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "comment est ce qu'on fait aujourd'hui",
        "start": 1571.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "alors qu'on a une circulaire du garde",
        "start": 1572.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des sceaux qui dit qu'il faut plus",
        "start": 1574.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9crou\u00e9 parce qu'il ya plus de place et",
        "start": 1575.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "bien moi je crois qu'on peut faire des",
        "start": 1577.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "prisons provisoire des centres de",
        "start": 1580.07,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9tention en r\u00e9alit\u00e9 avec des b\u00e2timents",
        "start": 1582.44,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9saffect\u00e9s avec des alg\u00e9cos dans les",
        "start": 1585.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cours de prison avec qu'on fasse feu de",
        "start": 1587.75,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tout bois et qu on utilise la",
        "start": 1590.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "p\u00e9nitentiaire pour garder des d\u00e9tenus",
        "start": 1592.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sous bracelet \u00e9lectronique dans les",
        "start": 1593.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "centres de d\u00e9tention l'objectif c'est d",
        "start": 1596.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9loigner de leur quartier l'objectif",
        "start": 1597.86,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "c'est de les mettre hors d'\u00e9tat de nuire",
        "start": 1599.21,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est les sortir",
        "start": 1600.38,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "deux des lieux o\u00f9 il continue de",
        "start": 1603.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pratiquer leur trafic en toute impunit\u00e9",
        "start": 1605.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parce qu'on sait bien que le bracelet",
        "start": 1607.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9lectronique dans les quartiers c'est",
        "start": 1609.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "devenu un peu la l\u00e9gion d'honneur des",
        "start": 1610.87,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "voyous au grand dam des victimes mais",
        "start": 1613.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aussi au grand dam des policiers qui",
        "start": 1615.309,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "font leur boulot arr\u00eate font condamner",
        "start": 1616.87,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 peine am\u00e9nag\u00e9e c'est",
        "start": 1619.27,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "inacceptable nous on r\u00e9tablira les",
        "start": 1621.94,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "courtes peines de prison",
        "start": 1624.07,
        "duration": 3.41
    }
]