[
    {
        "text": "vous le savez si je suis candidate \u00e0 la",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique ce n'est pas",
        "start": 2.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "par hasard c'est pour redresser la",
        "start": 3.36,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "france c'est pour remettre notre pays en",
        "start": 6.06,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ordre et redonner \u00e0 chaque fran\u00e7ais sa",
        "start": 8.82,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 ce projet je le d\u00e9voile semaine",
        "start": 11.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s semaine depuis le 22 juillet",
        "start": 14.88,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "dernier",
        "start": 16.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans sa philosophie mais aussi dans ses",
        "start": 18.14,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "propositions concr\u00e8tes et vous savez que",
        "start": 20.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9f\u00e8re le comment faire aux",
        "start": 22.949,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "commentaires mais",
        "start": 24.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je crois qu'il est important d'ouvrir",
        "start": 27.23,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "les yeux des fran\u00e7ais sur le v\u00e9ritable",
        "start": 29.22,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "bilan de la pr\u00e9sidence des manuels m\u00e2con",
        "start": 31.679,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "et dans moins de six mois le quinquennat",
        "start": 34.13,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "va s'achever et l'inaction du pr\u00e9sident",
        "start": 37.5,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "va se transformer en promesses pour",
        "start": 41.6,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "demain puisque vous avez bien compris",
        "start": 45.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que macro candidat est en train",
        "start": 46.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'essayer de faire oublier les",
        "start": 48.3,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9faillances de macron pr\u00e9sident la",
        "start": 50.25,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 des faits et beaucoup plus crue",
        "start": 53.37,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 r\u00e9former la",
        "start": 55.199,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "france et donc je vais essayer de vous",
        "start": 58.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le d\u00e9montrer je vais vous essayez de",
        "start": 61.53,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9montrer comment la r\u00e9volution",
        "start": 63.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'ils apprenaient se transforme",
        "start": 65.21,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "finalement en immense d\u00e9ception alors je",
        "start": 68.07,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "vais commencer par parler de",
        "start": 72.27,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 de l'ordre bien s\u00fbr puisque",
        "start": 73.97,
        "duration": 6.499
    },
    {
        "text": "nous avons eu 1 1",
        "start": 77.759,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "comment dire un r\u00e9quisitoire impitoyable",
        "start": 80.469,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "sur le bilan des manuels macron dress\u00e9",
        "start": 82.759,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "par son ancien premier ministre monsieur",
        "start": 84.799,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "edouard philippe qui a dit qu'il fallait",
        "start": 86.84,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "remettre de l'ordre remettre de l'ordre",
        "start": 88.99,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "dans la rue alors oui le pr\u00e9sident",
        "start": 92.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sortant a laiss\u00e9 l'impunit\u00e9 s'installer",
        "start": 93.649,
        "duration": 6.591
    },
    {
        "text": "au sein de la soci\u00e9t\u00e9 il a laiss\u00e9",
        "start": 96.95,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "l'impunit\u00e9 s'installe et il essaye de",
        "start": 100.24,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "corriger sa in extremis avec le beauvau",
        "start": 102.289,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de la s\u00e9curit\u00e9 ou avec les \u00e9tats",
        "start": 105.11,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux de la justice mais qui sont des",
        "start": 107.179,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9crans de fum\u00e9e alors que la premi\u00e8re",
        "start": 109.039,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mission d'un \u00e9tat c'est de garantir la",
        "start": 112.039,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de tous les fran\u00e7ais de",
        "start": 113.959,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger ses concitoyens le pr\u00e9sident a",
        "start": 115.429,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9chou\u00e9 \u00e0 le faire il a laiss\u00e9",
        "start": 117.47,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 explos\u00e9 vous connaissez les",
        "start": 119.659,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "chiffres les coups et blessures",
        "start": 121.459,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "volontaires a augment\u00e9 de + 17 % en cinq",
        "start": 123.14,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ans la d\u00e9linquance augmente de mani\u00e8re",
        "start": 125.479,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "spectaculaire les d\u00e9linquants sont de",
        "start": 129.2,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "plus en plus jeunes",
        "start": 130.759,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui nous avons des forces de",
        "start": 132.459,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "l'ordre qui sont aussi de plus en plus",
        "start": 136.849,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "cible de violences avec une augmentation",
        "start": 138.29,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "des agressions de plus de 21 % en trois",
        "start": 140.81,
        "duration": 7.829
    },
    {
        "text": "ans les policiers car dont un jour il",
        "start": 145.4,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "loue le professionnalisme et que le",
        "start": 148.639,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "lendemain il accuse de violences",
        "start": 151.639,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res au risque de jeter le soup\u00e7on",
        "start": 153.29,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "sur l'ensemble de l'institution alors",
        "start": 156.139,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 explose mais en mani\u00e8re en",
        "start": 159.47,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de justice c'est encore pire le",
        "start": 162.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9sarmement p\u00e9nal mis en place par",
        "start": 164.989,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "christiane taubira s'est poursuivie",
        "start": 167.45,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "pendant ce quinquennat",
        "start": 169.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le taux d'incarc\u00e9ration aujourd'hui en",
        "start": 171.43,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "france est inf\u00e9rieur \u00e0 celui auto qu'il",
        "start": 173.9,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "est qu'il qu'il avait atteint sous",
        "start": 178.069,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "chritiane taubira aujourd'hui",
        "start": 179.66,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "nous avons deux mille d\u00e9tenus de moins",
        "start": 182.65,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "que lorsque christiane taubira \u00e9tait",
        "start": 185.26,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "garde des sceaux une peine de travail",
        "start": 188.319,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral sur cinq n'est pas",
        "start": 190.75,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e quatre cent quarante cinq",
        "start": 192.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "jours avant qu'on la flic une amende",
        "start": 193.959,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "plus d'une amende p\u00e9nale sur deux n'est",
        "start": 197.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas recouvr\u00e9e l'autorit\u00e9 judiciaire a",
        "start": 198.909,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "suivi un sous investissement chronique",
        "start": 201.7,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment je voulais dire",
        "start": 204.67,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "c'est la s\u00e9ance de rattrapage 2021 donc",
        "start": 207.15,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "on voit une augmentation r\u00e9cente du",
        "start": 211.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "budget de la justice qui est salutaire",
        "start": 212.709,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "mais elle est beaucoup trop tardive et",
        "start": 214.78,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la preuve que tout \u00e7a se fait dans la",
        "start": 215.92,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cipitation",
        "start": 217.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est que vous avez sur les trois",
        "start": 218.68,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es un an de budget",
        "start": 221.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'investissement qui n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 224.799,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "consomm\u00e9 donc soit trois derni\u00e8res",
        "start": 225.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es il ya eu des budgets",
        "start": 228.129,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'investissements qui ont \u00e9t\u00e9 voter sur",
        "start": 229.45,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "ces trois derni\u00e8res ann\u00e9es un an",
        "start": 231.459,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent d'un an de budget n'a pas",
        "start": 233.01,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9 \u00e7a prouve qu'en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 235.359,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cette sous consommation de cr\u00e9dits",
        "start": 238.079,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "prouve que en r\u00e9alit\u00e9 rien n'est fait",
        "start": 240.549,
        "duration": 7.491
    },
    {
        "text": "pour aider vraiment fortement la justice",
        "start": 244.359,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "et on compte ce continent le d\u00e9sarmement",
        "start": 248.04,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "p\u00e9nale par ailleurs nos fronti\u00e8res sont",
        "start": 250.329,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement bafou\u00e9es et en mati\u00e8re",
        "start": 253.41,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "migratoire vous le savez l'\u00e9tat a fait",
        "start": 256.81,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "preuve d'une tr\u00e8s grande faiblesse le",
        "start": 259.419,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "nombre d'autorisations de s\u00e9jour a",
        "start": 262.36,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "explos\u00e9",
        "start": 263.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "275 mille titres de s\u00e9jour d\u00e9livr\u00e9s en",
        "start": 264.96,
        "duration": 7.179
    },
    {
        "text": "2019 ses 20% de plus que la moyenne des",
        "start": 268.21,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "titres de s\u00e9jour d\u00e9livr\u00e9s sous le",
        "start": 272.139,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quinquennat socialiste de fran\u00e7ois",
        "start": 273.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "hollande 20% de plus que souffrance",
        "start": 275.919,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "hollande 50 % plus que sous le",
        "start": 277.96,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quinquennat de nicolas sarkozy c'est un",
        "start": 280.78,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "chiffre record depuis plus de 40 ans",
        "start": 283.0,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9tendus mineurs non accompagn\u00e9s",
        "start": 288.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents sur le sol fran\u00e7ais ont aussi",
        "start": 291.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "atteint un record historique",
        "start": 293.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait ils sont quarante mille",
        "start": 294.58,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "aujourd'hui alors qu'ils \u00e9taient",
        "start": 297.25,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "entre 4 et ville sous nicolas sarkozy",
        "start": 299.52,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "donc on est quasiment \u00e0 a on a un",
        "start": 303.07,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "multiplier",
        "start": 305.919,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "part entre 5 et 10",
        "start": 307.969,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le gouvernement n'est pas rare qu'il",
        "start": 309.969,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "vient pas \u00e0 faire respecter nos lois",
        "start": 312.169,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "puisque seul un \u00e9tranger en situation",
        "start": 313.639,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "irr\u00e9guli\u00e8re sur 8 et 1 d\u00e9bout\u00e9s du droit",
        "start": 315.919,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'asile sur neuf sont effectivement",
        "start": 319.249,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "reconduits dans leur pays d'origine",
        "start": 321.529,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 comparer avec",
        "start": 323.329,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "les 44%",
        "start": 325.059,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "d'ex\u00e9cution des obligations de quitter",
        "start": 327.61,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "le territoire fran\u00e7ais en 2012 ce",
        "start": 329.599,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy alors emmanuel macron et",
        "start": 332.299,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "le gouvernement ont de surcro\u00eet maintenu",
        "start": 336.799,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les prime \u00e0 l'ill\u00e9galit\u00e9 les prime \u00e0",
        "start": 339.169,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'ill\u00e9galit\u00e9 c'est quoi c'est toutes les",
        "start": 341.959,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "aides qui sont attribu\u00e9s aux \u00e9trangers",
        "start": 344.479,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en situation irr\u00e9guli\u00e8re et vous",
        "start": 346.61,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "connaissez mon combat contre les",
        "start": 348.289,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9ductions dans les transports en commun",
        "start": 350.719,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9trangers en situation",
        "start": 352.219,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "irr\u00e9guli\u00e8re site \u00e0 la fois",
        "start": 353.199,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "incompr\u00e9hensible et c'est surtout",
        "start": 355.339,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "totalement singulier en europe",
        "start": 357.009,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "et \u00e7a explique aussi l'appel d'air que",
        "start": 360.759,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente notre pays pour l'immigration",
        "start": 364.309,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "clandestine",
        "start": 365.929,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "alors un pr\u00e9sident sortant qui a laiss\u00e9",
        "start": 367.179,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "l'impunit\u00e9 s'installer mais un pr\u00e9sident",
        "start": 372.379,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sortant qui a aussi fragilis\u00e9 les",
        "start": 374.569,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "piliers de la r\u00e9publique",
        "start": 376.069,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans les piliers de la r\u00e9publique il ya",
        "start": 377.259,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "la nation et face \u00e0 la mont\u00e9e du",
        "start": 379.399,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "communautarisme et de l'islamisme",
        "start": 382.069,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 toute sa",
        "start": 383.899,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "faiblesse il a il a eu la main",
        "start": 386.119,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tremblante",
        "start": 389.179,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la menace islamiste ne sommes pas",
        "start": 389.899,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "aujourd'hui suffisamment arm\u00e9 face \u00e0",
        "start": 391.729,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "cette menace",
        "start": 393.8,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous le savez des dizaines",
        "start": 395.649,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "de terroristes ont lib\u00e9r\u00e9 de prison tout",
        "start": 397.429,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "les ans",
        "start": 399.169,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plus de 40 l'ont \u00e9t\u00e9 en 2020 plus de 60",
        "start": 400.269,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "vont l'\u00eatre en 2021 et et le",
        "start": 403.369,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "gouvernement n'a pas pris la mesure pour",
        "start": 407.089,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "les mettre les placer en",
        "start": 411.559,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "sont en mesure de s\u00fbret\u00e9 c'est \u00e0 dire",
        "start": 414.819,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "pouvoir les maintenir les assign\u00e9s \u00e0",
        "start": 418.639,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence ces mesures de s\u00fbret\u00e9 elles",
        "start": 420.86,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "sont prises pour les pour les criminels",
        "start": 422.959,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "qui sont dangereux elles ne sont pas",
        "start": 426.559,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "prises pour les terroristes djihadistes",
        "start": 429.11,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame fa\u00e7on le gouvernement n'a pas",
        "start": 432.399,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "pris les mesures n\u00e9cessaires pour",
        "start": 434.959,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "\u00e9loigner les \u00e9trangers radicaliser on a",
        "start": 436.129,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "22 me l'individu qui sont inscrits au",
        "start": 438.8,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "fichier",
        "start": 441.4,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de signalements pour radicalisation",
        "start": 442.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "terroristes vingt-deux mille individus",
        "start": 446.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "inscrits au fichier pour la",
        "start": 448.14,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "radicalisation terroristes il y en a",
        "start": 450.94,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "quatre mille qui sont \u00e9trangers mais",
        "start": 452.86,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s le ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 455.1,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame on en a reconduit que six ans",
        "start": 458.29,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "dans leur pays d'origine",
        "start": 461.26,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "par ailleurs vous le savez le pr\u00e9sident",
        "start": 464.43,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "a balay\u00e9 d'un revers de main le plan",
        "start": 468.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "banlieue qui \u00e9tait propos\u00e9e par jean",
        "start": 470.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "louis borloo pour \u00e9radiquer les ghettos",
        "start": 472.51,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et d\u00e9senclaver les banlieues en arguant",
        "start": 475.09,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "je vous le site que deux m\u00e2les blancs",
        "start": 477.55,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "n'\u00e9taient pas ne pouvait pas r\u00e9soudre la",
        "start": 480.3,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "question des banlieues est en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 483.67,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "nous avons sur cette question d\u00e8s de",
        "start": 488.56,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'\u00e9radication des ghettos un tr\u00e8s grand",
        "start": 490.84,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "retard \u00e0 l'allumage du gouvernement sur",
        "start": 493.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la mise en place du plan de r\u00e9novation",
        "start": 496.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "urbaine est donc l\u00e0 aussi une totale",
        "start": 497.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "inaction face \u00e0 la mont\u00e9e de la copie du",
        "start": 501.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "communautarisme et de et du s\u00e9paratisme",
        "start": 503.44,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "donc qu'il pr\u00e9tend combattre donc",
        "start": 505.18,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "fragilis\u00e9 la nation",
        "start": 509.52,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "fragiliser notre \u00e9cole r\u00e9publicaine",
        "start": 511.71,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole r\u00e9publicaine",
        "start": 513.88,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9cole qui doit offrir la m\u00eame",
        "start": 515.53,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "chance \u00e0 chaque enfant de france et",
        "start": 519.219,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "c'est tout le contraire l'\u00e9cole de la",
        "start": 521.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique aujourd'hui la plus",
        "start": 523.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "in\u00e9galitaires d'europe et in\u00e9galitaires",
        "start": 524.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'europe les performances de notre",
        "start": 526.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me \u00e9ducatif n'ont cess\u00e9 de chuter",
        "start": 529.12,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "nous avons 125 mille jeunes qui aux",
        "start": 531.4,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "journ\u00e9es d'appel \u00e0 la d\u00e9fense ont des",
        "start": 534.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de ma\u00eetrise de la lecture et",
        "start": 536.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous sommes aujourd'hui dernier en",
        "start": 538.72,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "europe pour le niveau de math\u00e9matiques",
        "start": 540.25,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "j'ajoute que si le gouvernement a pris",
        "start": 542.49,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "une mesure",
        "start": 546.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui allaient dans le bon sens celle du",
        "start": 547.92,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9doublement des classes en zone",
        "start": 550.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation prioritaire il a en revanche",
        "start": 552.34,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9s 808 classe",
        "start": 554.56,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 la rentr\u00e9e 2010 8 dans les territoires",
        "start": 557.37,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "euro et donc les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 560.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "territoriales se renforce au d\u00e9triment",
        "start": 562.38,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "de ces territoires \u00e7a c'est juste",
        "start": 565.26,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "inacceptables",
        "start": 567.08,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "alors il a fragilis\u00e9 les piliers de la",
        "start": 569.0,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 571.44,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "et puis sur le plan des finances",
        "start": 572.16,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "publiques il a cram\u00e9 la caisse",
        "start": 573.75,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "il a cram\u00e9 la caisse et il va laisser",
        "start": 576.17,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "notre situation \u00e9conomique",
        "start": 578.84,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "structurellement dans une situation",
        "start": 581.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame fragilit\u00e9",
        "start": 583.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous le savez le",
        "start": 585.11,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "gouvernement se f\u00e9licite du fait que",
        "start": 587.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous ayons une croissance qui red\u00e9marre",
        "start": 589.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 hauteur de 6 et demi pour cent mais",
        "start": 590.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est parce que nous avons eu une",
        "start": 593.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9cession de plus de pr\u00e8s de 8 % l'ann\u00e9e",
        "start": 595.11,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re notre regret c'est la r\u00e9cession",
        "start": 597.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 l'une des plus fortes en",
        "start": 600.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "europe en 2020 donc c'est normal qu'on",
        "start": 602.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "revendique plus fortement mais si vous",
        "start": 604.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faites moins 8 + 6 on savait dire qu'on",
        "start": 606.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "n'atteindra pas \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e le",
        "start": 609.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "niveau d'avant crise c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 611.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et nous avons un conseil d'analys\u00e9",
        "start": 614.04,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique qui a",
        "start": 616.17,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "jug\u00e9 que nous \u00e9tions",
        "start": 618.38,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "26e pays sur 38 pour le coup de la crise",
        "start": 620.63,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "qu vide \u00e7a veut dire que nous aurions pu",
        "start": 626.04,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer cette crise nous aurions pu",
        "start": 629.36,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "att\u00e9nuer le choc de cette crise a bien",
        "start": 631.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "plus faible co\u00fbt ce n'est pas moi qui le",
        "start": 634.68,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "dis si le conseil d'analys\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 636.69,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "alors par ailleurs",
        "start": 638.54,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "la reprise se fait sur un fond de tr\u00e8s",
        "start": 641.27,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "grande fragilit\u00e9 il suffit de regarder",
        "start": 644.16,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "notre balance commerciale",
        "start": 646.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous sommes totalement",
        "start": 648.08,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendants de l'\u00e9tranger nous sommes",
        "start": 650.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "totalement d\u00e9pendants de l'\u00e9tranger la",
        "start": 652.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "france en 2020 a affich\u00e9 le pire d\u00e9ficit",
        "start": 654.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "commercial de son histoire - 82",
        "start": 657.33,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "milliards d'euros contre un exc\u00e9dent de",
        "start": 660.18,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "182 milliards en allemagne",
        "start": 663.11,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "et une italie qui fait plut\u00f4t bien aux",
        "start": 665.45,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "qu'il se tire plut\u00f4t bien son \u00e9pingle du",
        "start": 668.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "jeu donc on a un vrai sujet et \u00e7a veut",
        "start": 669.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dire quoi \u00e7a veut dire globalement que",
        "start": 672.12,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "nos entreprises ont d\u00e9boul\u00e9 au pied",
        "start": 673.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "n'exporte pas \u00e7a veut dire qu'elles ne",
        "start": 675.47,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "sont pas comp\u00e9titives ou qu'elles ne",
        "start": 677.76,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "sont pas plac\u00e9s sur les bon march\u00e9",
        "start": 679.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "par ailleurs vous savez les finances",
        "start": 681.29,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "publiques sont hors de contr\u00f4le avec un",
        "start": 683.97,
        "duration": 7.309
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit public en 2001 de 9 4% du piv",
        "start": 686.04,
        "duration": 9.01
    },
    {
        "text": "une dette publique de 115% du pib",
        "start": 691.279,
        "duration": 8.131
    },
    {
        "text": "j'ai entendu bruno le maire expliqu\u00e9 que",
        "start": 695.05,
        "duration": 6.789
    },
    {
        "text": "ce nicolas sarkozy aussi nous avions eu",
        "start": 699.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire face \u00e0 une crise \u00e9conomique je",
        "start": 701.839,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "rappelle que depuis nicolas sarkozy",
        "start": 704.54,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "entre le mans o\u00f9 j'\u00e9tais midi budget en",
        "start": 706.629,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "2002 et aujourd'hui nous avons accumul\u00e9",
        "start": 709.759,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "nil milliards de dettes suppl\u00e9mentaires",
        "start": 712.579,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "mille milliards de dettes",
        "start": 715.779,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires c'est-\u00e0-dire sous les",
        "start": 717.92,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "deux quinquennats hollandais macron",
        "start": 720.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "15000 euros de dettes de plus par",
        "start": 721.389,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais quinze mille euros de dettes",
        "start": 724.1,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "reprises partance",
        "start": 725.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la d\u00e9pense publique sous le cac et d'un",
        "start": 728.019,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "maquereau aura augment\u00e9 de 144 milliards",
        "start": 730.55,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "d'euros en cinq ans",
        "start": 733.069,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tablissant \u00e0 56 4% du pib' 56% c'est",
        "start": 734.47,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "six points de plus que la moyenne de",
        "start": 739.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne lui points de plus",
        "start": 741.98,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que l'allemagne nous sommes le pays en",
        "start": 743.93,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "europe qui taxe le plus ces entreprises",
        "start": 746.93,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "ceci explique cela",
        "start": 748.339,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en 2019 le taux moyen de taxation",
        "start": 750.55,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "charges sociales comprises total des",
        "start": 753.439,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "entreprises fran\u00e7aises est de 60% des",
        "start": 756.29,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices commerciaux s'est pas cinq",
        "start": 759.259,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "points c'est pas dix points ses 20",
        "start": 761.6,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "points de plus que la moyenne europ\u00e9enne",
        "start": 763.43,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "60% des b\u00e9n\u00e9fices commerciaux en taxi en",
        "start": 765.61,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "charge 20 points de plus que la moyenne",
        "start": 768.86,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 771.379,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "alors il a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 un pr\u00e9sident",
        "start": 772.3,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "d\u00e9pensiers",
        "start": 776.269,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais en tant que candidat puisque",
        "start": 777.759,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais il faut consid\u00e9rer emmanuel",
        "start": 781.309,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "macron comme candidat c'est pour \u00e7a",
        "start": 782.899,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "d'ailleurs que je fais cette conf\u00e9rence",
        "start": 784.879,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "de presse il est en train de",
        "start": 786.23,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "d'exploser tous les compteurs c'est",
        "start": 789.37,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "l'open bar vous le savez le projet de",
        "start": 792.079,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "budget 2022 comporte 11 milliards",
        "start": 795.199,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d'euros de d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires mais",
        "start": 797.179,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le conte au conseil des finances",
        "start": 799.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "publiques a et c'est un fait unique dans",
        "start": 800.959,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "l'histoire",
        "start": 803.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 de se prononcer sur le budget en",
        "start": 804.1,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "disant que le budget qui lui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 807.11,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "transmis n'\u00e9tait pas complet compte tenu",
        "start": 808.309,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "de toutes les annonces nouvelles",
        "start": 810.079,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9es par le pr\u00e9sident de la",
        "start": 811.689,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e0 longueur de semaine donc",
        "start": 813.499,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e0 au conseil des finances",
        "start": 816.019,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "publiques qui n'a pas \u00e9t\u00e9 capable de se",
        "start": 817.129,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "prononcer sur le budget",
        "start": 819.199,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "2022",
        "start": 821.559,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 823.64,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 825.01,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 lib\u00e9rer notre",
        "start": 827.65,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui \u00e9touffe sous les carcans des",
        "start": 831.68,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "normes et de la bureaucratie sur le plan",
        "start": 835.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des finances publiques il est cram\u00e9 la",
        "start": 837.68,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "caisse sur le plan de la bureaucratie il",
        "start": 838.79,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "a laiss\u00e9 l'enfer bureaucratique",
        "start": 841.1,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "gouverner la france",
        "start": 843.37,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 c'est compl\u00e8tement contraire aux",
        "start": 845.35,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "promesses qu'il avait fait dans sa",
        "start": 847.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "campagne o\u00f9 il avait promis de lib\u00e9rer",
        "start": 849.53,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies",
        "start": 851.75,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 853.36,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "c'est tout le contraire vous savez qu",
        "start": 855.46,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "emmanuel macron avait promis de",
        "start": 857.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "supprimer 120 mille postes cent vingt",
        "start": 858.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mille postes de fonctionnaires je vous",
        "start": 861.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "laisse seul juge cette ann\u00e9e il en",
        "start": 863.12,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "supprime 150",
        "start": 865.49,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "757 s'il veut aller jusqu'\u00e0 120 milles",
        "start": 868.93,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "c'est il faudra sept cent cinquante ans",
        "start": 872.45,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 sept cent cinquante ans",
        "start": 874.99,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "donc la bureaucratie il n'a absolument",
        "start": 877.96,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9duire la bureaucratie pl\u00e9thorique",
        "start": 881.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et l'inflation normative sous le",
        "start": 883.75,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "calquella d'emmanuel matheron s'est",
        "start": 886.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 je vous donne un ou deux",
        "start": 888.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "chiffres il ya eu plus de 10 cette",
        "start": 891.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "modification du code p\u00e9nal depuis le",
        "start": 892.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9but du quinquennat dit cette",
        "start": 895.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "modification du p4 p\u00e9nale 120 ordonnance",
        "start": 896.3,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "depuis 2020",
        "start": 899.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est le total le plus \u00e9lev\u00e9 du 21e",
        "start": 901.43,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle",
        "start": 903.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et puis alors les doigts fourre-tout",
        "start": 904.39,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "n'arr\u00eate pas de s'empiler comme la loi",
        "start": 906.53,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "climat et r\u00e9silience 69 mesure toutes",
        "start": 909.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "plus tatillonne les unes que les autres",
        "start": 912.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui ne satisfait qui ne satisfont",
        "start": 914.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "personne vous savez bien que dans mon",
        "start": 916.55,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "projet j'ai un grand grande mesure qui",
        "start": 919.49,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "emp\u00eachera les parlementaires de sortir",
        "start": 922.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de l'article 34 de la constitution",
        "start": 925.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire des grands principes pour",
        "start": 927.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aller danser tatillonne riz qui se",
        "start": 929.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "traduise ensuite en cascade sur des",
        "start": 931.97,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e8glements encore plus tatillons des",
        "start": 933.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "circulaires encore plus tatillonne et",
        "start": 934.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s'il y avait un exemple de l'hyper",
        "start": 936.89,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "bureaucratie qui qui paralyse ce serait",
        "start": 939.26,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "la gestion de la crise sanitaire",
        "start": 942.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la crise sanitaire a montr\u00e9 combien",
        "start": 944.26,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "notre pays a besoin d'un choc de",
        "start": 946.79,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "simplification d'un chantre de",
        "start": 948.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation qui n'a jamais eu lieu",
        "start": 950.14,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pendant le quinquennat nous avons v\u00e9cu",
        "start": 952.22,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "les imbroglios arr\u00eat\u00e9 ici on que ce soit",
        "start": 954.65,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "sur les masques les tests la vaccination",
        "start": 957.459,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui ont mis en lumi\u00e8re les failles de",
        "start": 959.439,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "lippert administration lors de la",
        "start": 961.629,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "campagne de vaccination il ya un rapport",
        "start": 964.6,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "parlementaire qui a recens\u00e9 21 une",
        "start": 966.43,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "instance de d\u00e9cision",
        "start": 969.579,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "vingt-et-une instances de d\u00e9cisions",
        "start": 971.31,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "rester assis et d'\u00e9valuation qu'est ce",
        "start": 973.24,
        "duration": 6.139
    },
    {
        "text": "qui a chang\u00e9 depuis rien alors",
        "start": 975.79,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "cramer la caisse",
        "start": 979.379,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "\u00e9chou\u00e9 \u00e0 lib\u00e9rer la france de l'enfer",
        "start": 981.3,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "bureaucratique au contraire accru",
        "start": 984.399,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'enfer bureaucratique et puis le",
        "start": 986.8,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident n'a pas men\u00e9 les r\u00e9formes",
        "start": 988.629,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "structurantes qu'il avait promis de",
        "start": 990.279,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "mener qu'il devait mener mais c'est",
        "start": 993.579,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "parce qu'ils pensent plus \u00e0 \u00e7a \u00e0 la",
        "start": 995.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "future \u00e9lection qu \u00e0 la future",
        "start": 997.48,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 999.22,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "alors o\u00f9 est l'\u00e9tat porter strat\u00e8ge",
        "start": 1000.05,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "porteur d'une v\u00e9ritable politique",
        "start": 1002.879,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "industrielle",
        "start": 1004.259,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "il ya le maquereau nous en a parl\u00e9",
        "start": 1005.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le r\u00e9cent plan france 2030",
        "start": 1006.809,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "c'est un pays \u00e0 4",
        "start": 1010.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ripolin\u00e9 un plan d'investissements",
        "start": 1012.62,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "d'avenir quatri\u00e8me mouture ripolin\u00e9",
        "start": 1014.61,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "c'est avant tout du saupoudrage 600",
        "start": 1017.309,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "millions pour la culture 600 millions",
        "start": 1019.889,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "par ci de la m\u00eame fa\u00e7on que le plan de",
        "start": 1021.629,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "relance un plan de relance qui n'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1023.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cut\u00e9e cac 40 % et quand on voit qu'on",
        "start": 1025.589,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "a 10 7 millions sur des appels \u00e0 projets",
        "start": 1028.38,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "pour des jardins partag\u00e9s on se dit que",
        "start": 1030.63,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on tombe vraiment bien bas donc le",
        "start": 1033.179,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "saupoudrage remplace la vision",
        "start": 1036.179,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique et la vision strat\u00e9gique",
        "start": 1038.1,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est celle qui permet de r\u00e9aliser les",
        "start": 1040.039,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "grands projets en vous le savez les",
        "start": 1043.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "grands projets sont ont tous appris \u00e0",
        "start": 1045.059,
        "duration": 6.561
    },
    {
        "text": "retard faramineux le p r de flamanville",
        "start": 1047.61,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "pour le nucl\u00e9aire dix ans de retard le",
        "start": 1051.62,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "charles de gaulle express qui est \u00e0",
        "start": 1054.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat le grand paris qui accumule les",
        "start": 1056.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "retards qui ne tiendra pas les d\u00e9lais",
        "start": 1060.12,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "fix\u00e9s pour les jeux olympiques",
        "start": 1061.86,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "la fus\u00e9e ariane 6 qui avant m\u00eame d'\u00eatre",
        "start": 1064.169,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre lanc\u00e9 et d\u00e9j\u00e0 obsol\u00e8te puisque",
        "start": 1066.149,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le la rentabilit\u00e9 la",
        "start": 1069.72,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 et au lanceur",
        "start": 1073.169,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "r\u00e9utilisables comme celui de spe 6 donc",
        "start": 1074.899,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "vous voyez le pr\u00eat de l'\u00e9tat strat\u00e8ge",
        "start": 1077.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "porteur d'une vraie politique",
        "start": 1079.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "industrielle l\u00e0 aussi il est entrav\u00e9e il",
        "start": 1080.61,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "a d\u00e9boul\u00e9 au pied o\u00f9 est l'\u00e9tat strat\u00e8ge",
        "start": 1083.97,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "pour cr\u00e9er le choc d'offre de logement",
        "start": 1088.57,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "qui avait \u00e9t\u00e9 promis par emmanuel macron",
        "start": 1090.34,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vous en souvenez emmanuel macron avait",
        "start": 1092.409,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "dit je vais faire une politique de",
        "start": 1093.909,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "l'offre on va construire et bien le",
        "start": 1094.899,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "nombre de permis de construire a baiss\u00e9",
        "start": 1097.45,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "de 24% entre 2017 et 2021 dans une",
        "start": 1099.24,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi mal",
        "start": 1104.679,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "log\u00e9s dans une soci\u00e9t\u00e9 qui est en",
        "start": 1106.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "souffrance avec la clis co lead et le",
        "start": 1108.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "confinement sur la question du logement",
        "start": 1110.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "on n'a jamais aussi peu construit on est",
        "start": 1112.6,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 sous la barre fatidique des 4 100",
        "start": 1115.72,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "mille permis de construire d\u00e9livr\u00e9s par",
        "start": 1117.789,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "an et de la m\u00eame fa\u00e7on les objectifs de",
        "start": 1120.879,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "logements sociaux que prom et emmanuel",
        "start": 1124.24,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "macron n'ont absolument pas \u00e9t\u00e9 atteint",
        "start": 1125.74,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "et les d\u00e9clarations des manuels wargon",
        "start": 1127.509,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "r\u00e9cente expliquant qu'il fallait que les",
        "start": 1129.519,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais renoncent \u00e0 leur r\u00eave d'un",
        "start": 1132.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pavillon individuel montrent non",
        "start": 1135.009,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "seulement une m\u00e9connaissance des",
        "start": 1137.5,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aspirations des fran\u00e7ais mais une",
        "start": 1139.179,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "m\u00e9connaissance de la situation actuelle",
        "start": 1140.35,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "du logement total et puis cette",
        "start": 1141.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9connexion elle est assez classique",
        "start": 1145.6,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "finalement du pouvoir mc rognan alors o\u00f9",
        "start": 1147.19,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "est l'\u00e9tat strat\u00e8ge en mati\u00e8re",
        "start": 1151.269,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "d'industrie o\u00f9 l \u00e9tat strat\u00e8ge en",
        "start": 1152.409,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de logement ou l \u00e9tat strat\u00e8ge",
        "start": 1153.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re d'ind\u00e9pendance alimentaire et",
        "start": 1155.409,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "agricole",
        "start": 1158.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "est ce que vous vous \u00eates rendu compte",
        "start": 1159.629,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "que le gouvernement a profit\u00e9 de la",
        "start": 1161.47,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de la pac pour laisser tomber",
        "start": 1163.389,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "l'agriculture biologique",
        "start": 1166.299,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "en supprimant les aides au maintien de",
        "start": 1168.6,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "l'agriculture bio et surtout en",
        "start": 1171.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "emp\u00eachant les r\u00e9gions qui avaient repris",
        "start": 1172.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur compte ces mesures de soutien \u00e0",
        "start": 1174.58,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "la place de l'\u00e9tat qui s'\u00e9tait d\u00e9sengag\u00e9",
        "start": 1177.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "en interdisant r\u00e9gion d\u00e9sormais de",
        "start": 1178.929,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soutenir l'agriculture biologique \u00e7a",
        "start": 1180.82,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "c'est une vraie vision de long terme",
        "start": 1182.919,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "environnemental pour l'agriculture",
        "start": 1184.179,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "enfin c'est le contraire d'une vision de",
        "start": 1186.929,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "long terme pour l'agriculture par",
        "start": 1189.1,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "ailleurs l'exc\u00e9dent de la fili\u00e8re",
        "start": 1191.5,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "agroalimentaire l\u00e0 aussi est totalement",
        "start": 1193.299,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "en trompe l'oeil parce que si vous",
        "start": 1195.129,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "enlevez les vins et les spiritueux",
        "start": 1196.96,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "la france a un des sites agricoles",
        "start": 1198.669,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais de plus de 6 milliards d'euros",
        "start": 1201.129,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "la france grande puissance agricole en",
        "start": 1203.769,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "dehors des des vins et spiritueux est en",
        "start": 1207.159,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit nous importons plus de produits",
        "start": 1209.35,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "agricoles que nous que nous n'en",
        "start": 1211.629,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "produisons c'est c'est une spirale qui",
        "start": 1213.159,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "montre la baisse la comp\u00e9titivit\u00e9 de",
        "start": 1217.21,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "notre la culture et j'ajoute que nous",
        "start": 1219.909,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "avons sign\u00e9s au niveau europ\u00e9en des",
        "start": 1222.809,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s de libre \u00e9change qui ont permis",
        "start": 1224.7,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e0 des concurrents \u00e9trangers qui ne",
        "start": 1226.44,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "respectent pas nos normes",
        "start": 1228.779,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "environnementales les normes",
        "start": 1230.419,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "environnementales des producteurs",
        "start": 1232.44,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de",
        "start": 1233.639,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "p\u00e9n\u00e9trer sur nos march\u00e9s on estime c'est",
        "start": 1234.95,
        "duration": 6.969
    },
    {
        "text": "un rapport du s\u00e9nat de 2019 que entre 10",
        "start": 1238.47,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "entre 10 \u00e0 25% des produits alimentaires",
        "start": 1241.919,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "import\u00e9s en france",
        "start": 1245.279,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ne respecte pas les normes que nous",
        "start": 1246.83,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "imposons aux agriculteurs fran\u00e7ais \u00e7a",
        "start": 1250.799,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "veut dire que vous mangez les produits",
        "start": 1252.84,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers qui ne sont pas aux normes des",
        "start": 1254.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "produits fran\u00e7ais voulaient acheter et",
        "start": 1256.409,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a n\u00e9cessite vraiment un travail",
        "start": 1259.44,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "sur la tra\u00e7abilit\u00e9 et c'est une vraie",
        "start": 1261.059,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "faute ces trait\u00e9s de libre \u00e9change et",
        "start": 1263.639,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "c'est surtout une faute vis-\u00e0-vis de",
        "start": 1265.74,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "tous nos agriculteurs \u00e0 qui on a l\u00e0",
        "start": 1266.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "encore imposer des normes extr\u00eamement",
        "start": 1268.35,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "stricte et qui voit arriver dans la",
        "start": 1270.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "grande distribution des produits qui ne",
        "start": 1272.429,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "respectent pas ces normes",
        "start": 1274.23,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "par ailleurs nous n'avons \u00e9videmment pas",
        "start": 1276.6,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "structurer les fili\u00e8res comme ceux des",
        "start": 1278.009,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s on va avoir un",
        "start": 1280.049,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "village les olympiques qui va \u00eatre",
        "start": 1282.57,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "construit avec du bois import\u00e9s voil\u00e0",
        "start": 1284.129,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la situation aujourd'hui pour",
        "start": 1286.379,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance alimentaire agricole",
        "start": 1288.48,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "alors o\u00f9 est l'\u00e9tat strat\u00e8ge qui d\u00e9finit",
        "start": 1290.629,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une vraie politique environnementale",
        "start": 1293.309,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi on a entendu un pr\u00e9sident du",
        "start": 1295.549,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "discours qui a multipli\u00e9 les prises de",
        "start": 1298.379,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "position spectaculaire sur",
        "start": 1300.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'environnement lors du one planet ce",
        "start": 1301.83,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "mythe souvenez vous",
        "start": 1304.74,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "il appelait train \u00e0 mettre mec de",
        "start": 1307.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plan\u00e8tes great games mais ces",
        "start": 1309.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations n'ont jamais \u00e9t\u00e9 suivies",
        "start": 1312.05,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "d'effet",
        "start": 1314.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et je vous rappelle que nous venons",
        "start": 1315.28,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre condamn\u00e9 condamn\u00e9 pour non",
        "start": 1317.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "respect l'\u00e9tat fran\u00e7ais pour non respect",
        "start": 1320.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de nos engagements environnementaux",
        "start": 1323.06,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1324.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "du bilan d' emmanuel macron les lois",
        "start": 1326.29,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "environnementales quant \u00e0 elles ont",
        "start": 1329.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cruellement manqu\u00e9 d'ambition et de",
        "start": 1330.65,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "vision et de courage",
        "start": 1332.96,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "on a aujourd'hui lutte contre le",
        "start": 1335.56,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "gaspillage et l'\u00e9conomie circulaire qui",
        "start": 1339.11,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "a mis a pr\u00e9vu la michard \u00e0 la fin de la",
        "start": 1341.39,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mission de march\u00e9 de l'emballage \u00e0 une",
        "start": 1345.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9ch\u00e9ance mais beaucoup trop lointaine et",
        "start": 1346.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui n'aborde absolument pas la question",
        "start": 1348.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cruciale des d\u00e9chets de la valorisation",
        "start": 1350.51,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique de ces d\u00e9chets et de la fin",
        "start": 1353.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des d\u00e9charges sauvages donc vous voyez",
        "start": 1355.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bien qu'on est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'eux \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 1357.77,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'enjeu en mati\u00e8re environnementale et",
        "start": 1360.08,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "je vous ai parl\u00e9 du bio dans un instant",
        "start": 1362.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "enfin o\u00f9 est l'\u00e9tat strat\u00e8ge quand il",
        "start": 1365.05,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "s'agit de produire les biens",
        "start": 1367.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "indispensables notamment sur le plan de",
        "start": 1369.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 publique",
        "start": 1371.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous savez nous n'avons pas r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 1372.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "produire deux vaccins mais c'est aussi",
        "start": 1375.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que le cr\u00e9ateur de mode et",
        "start": 1376.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "remaquill\u00e9 fran\u00e7ais est parti chercher",
        "start": 1379.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats unis et que un manque de",
        "start": 1380.99,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "soutien du gouvernement \u00e0 l'\u00e9gard de la",
        "start": 1384.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "start up fran\u00e7aise val neva conduit",
        "start": 1386.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "celle ci \u00e0 produire plus de 100 millions",
        "start": 1388.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de doses au gouvernement britannique",
        "start": 1390.65,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc les r\u00e9formes structurantes",
        "start": 1393.02,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 faites et l'\u00e9tat strat\u00e8ge",
        "start": 1396.11,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "et bien est un mythe",
        "start": 1398.18,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sur le plan international le pr\u00e9sident",
        "start": 1400.45,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "macron a donn\u00e9 beaucoup de le\u00e7ons \u00e0",
        "start": 1403.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'europe et au monde met \u00e0 aimer a",
        "start": 1405.64,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "manqu\u00e9 de d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la",
        "start": 1408.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "france il a fait tout le contraire de ce",
        "start": 1411.26,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "que font les allemands",
        "start": 1413.63,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il n'a pas \u00e0 redonner \u00e0 la france sa",
        "start": 1415.6,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "place centrale en europe avec des revers",
        "start": 1418.79,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "industriels majeurs comme par exemple le",
        "start": 1421.18,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "fait que la belgique choisissent de se",
        "start": 1423.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fournir en f-35 am\u00e9ricain au d\u00e9triment",
        "start": 1426.14,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "de nos rafale fran\u00e7ais",
        "start": 1428.72,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il n'a pas d\u00e9fendu nostra techno secteur",
        "start": 1430.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique",
        "start": 1433.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans le plan de relance de",
        "start": 1434.2,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9nerg\u00e9tique europ\u00e9en la",
        "start": 1436.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique europ\u00e9en le",
        "start": 1438.41,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire les investissements des terres",
        "start": 1440.39,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "ne sont pas pris en compte donc alors",
        "start": 1443.179,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que les centrales au gaz sont prises en",
        "start": 1445.669,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "compte quel meilleur exemple du fait que",
        "start": 1447.169,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "l'allemagne c'est d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats",
        "start": 1449.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avec la france ne sais pas voil\u00e0 on vise",
        "start": 1451.19,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "la d\u00e9carbonation en 2050 et l'europe",
        "start": 1453.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent que le nucl\u00e9aire ne",
        "start": 1456.679,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "participe \u00e0 la strat\u00e9gie d\u00e9carbonation",
        "start": 1457.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alors qu'elle accepte le consid\u00e9rer que",
        "start": 1459.679,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des centrales au gaz qu'il a pour le",
        "start": 1461.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "coup sont vraiment tout sauf z\u00e9ro",
        "start": 1463.789,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "carbone peuvent participer \u00e0 la",
        "start": 1465.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de transition \u00e9cologique de",
        "start": 1467.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'europe donc quel meilleur exemple pour",
        "start": 1469.52,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "montrer comment les allemands d\u00e9fendent",
        "start": 1471.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "leurs int\u00e9r\u00eats comme on nous nous ne",
        "start": 1472.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendons pas je rappelle aussi qu'il ya",
        "start": 1474.86,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "une vraie incertitude sur le fait que",
        "start": 1477.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "strasbourg demeure \u00e0 long terme si\u00e8ge du",
        "start": 1478.909,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en",
        "start": 1481.37,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s que la cour de justice de l'union",
        "start": 1482.919,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne a autoris\u00e9 le parlement a",
        "start": 1485.809,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 le budget dans le cadre d'une",
        "start": 1487.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "session pl\u00e9ni\u00e8re \u00e0 bruxelles",
        "start": 1490.19,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "donc on a le vote du budget \u00e7a y'est qui",
        "start": 1492.11,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 d\u00e9localis\u00e9 \u00e0 bruxelles \u00e7a \u00e7a",
        "start": 1493.429,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "devrait \u00eatre un signal d'alarm\u00e9 qui",
        "start": 1495.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9clenche \u00e9videmment le lev\u00e9e de",
        "start": 1497.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "boucliers quant \u00e0 l'otan mais l\u00e0 aussi",
        "start": 1498.89,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident a utilis\u00e9 ce qu'il sait le",
        "start": 1501.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mieux faire c'est \u00e0 dire le magist\u00e8re de",
        "start": 1505.039,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "la parole en disant que l'\u00e9tat \u00e9tait en",
        "start": 1506.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9tat les l'otan \u00e9tait en \u00e9tat de mort",
        "start": 1508.49,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c\u00e9r\u00e9brale qu'at-il fait depuis rien il",
        "start": 1510.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "n'existe aucun pilier europ\u00e9en dans",
        "start": 1513.89,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "l'otan et alors m\u00eame que les \u00e9tats unis",
        "start": 1515.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et de nous poignarder dans le dos en",
        "start": 1517.669,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "australie avec les britanniques",
        "start": 1519.47,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "nous n'avons absolument rien obtenu sur",
        "start": 1521.419,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "l'autonomie strat\u00e9gique europ\u00e9enne en",
        "start": 1524.409,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense et nous continuons de",
        "start": 1527.39,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "porter seuls notamment au sahel le poids",
        "start": 1529.28,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de la protection de l'europe contre le",
        "start": 1532.45,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "terrorisme islamiste",
        "start": 1535.25,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "alors oui",
        "start": 1537.25,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident en mati\u00e8re de politique",
        "start": 1540.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re s'est comport\u00e9 d'abord comme",
        "start": 1541.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un communicant et non pas comme un",
        "start": 1544.14,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident",
        "start": 1545.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il a pli\u00e9 je les dis face \u00e0 l'allemagne",
        "start": 1547.67,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la chine il a multipli\u00e9 les",
        "start": 1550.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "prises de position contradictoires en",
        "start": 1553.2,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "affaiblissant la parole de la france l'a",
        "start": 1555.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "promis le renforcement de barkan au",
        "start": 1558.87,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "sahel en 2020 et il a indiqu\u00e9 ensuite",
        "start": 1560.4,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "que nous serions pr\u00e9sents au sahel pour",
        "start": 1565.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "au moins 10 ou 15 ans et quinze jours",
        "start": 1568.68,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "plus tard il a annonc\u00e9 la fin de barkan",
        "start": 1570.42,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "en juin 2021 voil\u00e0",
        "start": 1572.96,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "on le voit bien aujourd'hui en mati\u00e8re",
        "start": 1576.68,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "de politique \u00e9trang\u00e8re il faut mieux les",
        "start": 1579.96,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "poser les actes que pose et les discours",
        "start": 1582.66,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "alors je reviendrai ensuite au mode de",
        "start": 1585.2,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "gouvernance enfin au mode de gouvernance",
        "start": 1589.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des manuels vaqueront parce que c'est",
        "start": 1592.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "important aussi de parler de son mode de",
        "start": 1593.79,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "gouvernance",
        "start": 1595.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "par son attitude emmanuel macron a aussi",
        "start": 1596.37,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "divis\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 1599.76,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence d' emmanuel macron a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1602.93,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "aussi verticale que m\u00e9prisante vis-\u00e0-vis",
        "start": 1605.64,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des territoires et vis-\u00e0-vis des corps",
        "start": 1608.13,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "interm\u00e9diaires",
        "start": 1611.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "jamais depuis le d\u00e9but de la v\u00e8me",
        "start": 1612.38,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique les corps interm\u00e9diaires les",
        "start": 1614.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "territoires n'ont \u00e9t\u00e9 aussi",
        "start": 1616.11,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement d\u00e9nigr\u00e9 et ignorer que",
        "start": 1618.12,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "sous le quinquennat d'emmanuel macron et",
        "start": 1621.12,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "en les oubliant il a oubli\u00e9 l'esprit",
        "start": 1624.21,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais l'esprit fran\u00e7ais de dialogue",
        "start": 1627.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et de respect des identit\u00e9s",
        "start": 1629.94,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "territoriales",
        "start": 1631.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "emmanuel macron inscrit son action dans",
        "start": 1633.26,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "le centralisme technocratique le plus",
        "start": 1635.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pur par sa r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9",
        "start": 1637.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "locale et la fin de la taxe d'habitation",
        "start": 1639.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 la mise sous tutelle des",
        "start": 1641.49,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "communes",
        "start": 1643.86,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il a cram\u00e9 la caisse pour",
        "start": 1646.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat mais il a exig\u00e9 en revanche des",
        "start": 1648.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s des \u00e9conomies de 13",
        "start": 1651.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "milliards d'euros dans les d\u00e9penses des",
        "start": 1652.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies que l'\u00e9tat n'a pas du tout su",
        "start": 1655.05,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser pour lui m\u00eame il a pris des",
        "start": 1657.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions unilat\u00e9rales sans aucune",
        "start": 1660.66,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "concertation je vous rappelle pas",
        "start": 1662.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'augmentation de la taxe carbone deux",
        "start": 1663.62,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "sets et demi pour cent le 80 km/heure et",
        "start": 1665.61,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "la r\u00e9action des gilet jaune une r\u00e9action",
        "start": 1668.82,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dont l'ampleur la stup\u00e9fait mais qui",
        "start": 1672.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9tait tr\u00e8s pr\u00e9visible quand on conna\u00eet",
        "start": 1675.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 de la vie dans les",
        "start": 1676.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "territoires et et en infligeant un",
        "start": 1678.21,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "revers sans pr\u00e9c\u00e9dent \u00e0 la majorit\u00e9",
        "start": 1681.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle dans le cadre des",
        "start": 1683.1,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e9lections locales les fran\u00e7ais ont",
        "start": 1684.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 la force et la puissance des",
        "start": 1685.74,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "identit\u00e9s locales et la force et la",
        "start": 1688.71,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "puissance aussi des bilans des bilans en",
        "start": 1690.72,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re politique",
        "start": 1693.63,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "alors ce quinquennat a aussi \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9",
        "start": 1695.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "par la crise dans notre vie d\u00e9mocratique",
        "start": 1699.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avec une mise sous tutelle progressif du",
        "start": 1701.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parlement",
        "start": 1703.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le parlement qui est compos\u00e9 de ski",
        "start": 1705.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "emmanuel macron qualifie d' amateur",
        "start": 1707.85,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "alors oui le pr\u00e9sident a r\u00e9duit petit \u00e0",
        "start": 1709.58,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "petit l'assembl\u00e9e nationale en une",
        "start": 1714.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "chambre d'enregistrement qui habilite le",
        "start": 1715.26,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "gouvernement \u00e0 prendre des ordonnances",
        "start": 1717.66,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dans des domaines extr\u00eamement vaste et",
        "start": 1718.88,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "le conseil des ministres quant \u00e0 lui a",
        "start": 1722.55,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1724.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "remplac\u00e9 par un conseil beaucoup plus",
        "start": 1726.44,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "restreint le conseil de d\u00e9fense",
        "start": 1729.27,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "et ce conseil de d\u00e9fense \u00e9videmment a",
        "start": 1732.35,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit l'influenc\u00e9 des ministres \u00e0 peau",
        "start": 1735.74,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "de chagrin mettant un terme \u00e0 la",
        "start": 1738.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "coll\u00e9gialit\u00e9 gouvernementale",
        "start": 1741.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "traditionnel des institutions de la v\u00e8me",
        "start": 1743.28,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 1745.68,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence macron c'est aussi",
        "start": 1746.63,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9sidence de tergiversations et",
        "start": 1749.81,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "d'un en m\u00eame temps qui conduit \u00e0",
        "start": 1752.37,
        "duration": 2.41
    },
    {
        "text": "l'immobilisme",
        "start": 1754.17,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1754.78,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 force de se dire ni de droite ni de",
        "start": 1756.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "gauche ont fini par ne rien penser",
        "start": 1758.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et surtout \u00e0 dire \u00e0 chaque public ce",
        "start": 1761.0,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "qu'il a envie d'entendre alors emmanuel",
        "start": 1763.89,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "macron dit beaucoup mais il fait souvent",
        "start": 1767.01,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "l' inverse",
        "start": 1768.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on peut prendre l\u00e0 encore un certain",
        "start": 1769.61,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "nombre d'exemples concrets il avait",
        "start": 1771.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "promis de plafonner le nombre de",
        "start": 1773.97,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "conseillers minist\u00e9riels",
        "start": 1775.11,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "bas celui ci a augment\u00e9 +2 76% faisant",
        "start": 1776.57,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "du gouvernement castex le plus cher de",
        "start": 1780.84,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "la de l'histoire de la v\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 1783.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "alors qu'il a ferm\u00e9 le deuxi\u00e8me r\u00e9acteur",
        "start": 1786.65,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "de fessenheim et qui voulait fermer 12",
        "start": 1788.94,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "centrales nucl\u00e9aires dans le prochain",
        "start": 1792.63,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "dans les prochaines pour la prochaine",
        "start": 1794.76,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennie emmanuel macron pouss\u00e9 par",
        "start": 1796.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'opposition o\u00f9 c'est aussi par la",
        "start": 1799.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 notre d\u00e9pendance aux \u00e9nergies",
        "start": 1801.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fossiles et par l'augmentation des prix",
        "start": 1803.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de ces \u00e9nergies se remettent hambourg",
        "start": 1805.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "battant au nucl\u00e9aire comme \u00e9nergie",
        "start": 1807.88,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'avenir c'est plus c'est plus d\u00fb en",
        "start": 1809.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps c'est carr\u00e9ment de la volte",
        "start": 1813.25,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "face",
        "start": 1814.72,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a manqu\u00e9 les grandes",
        "start": 1818.01,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "occasions d'agir la r\u00e9forme des",
        "start": 1820.57,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "retraites le renouveau de la vie",
        "start": 1822.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 1824.89,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "la simplification administrative",
        "start": 1825.73,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9ation des quinze mille nouvelles",
        "start": 1828.42,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "places de prison autant de promesses non",
        "start": 1830.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tenues qui devront faire l'objet d'un",
        "start": 1833.05,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "immense courage politique demain",
        "start": 1835.09,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors",
        "start": 1837.51,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "c'est une pr\u00e9sidence macron qui creuse",
        "start": 1840.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les fractures au sein de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1843.13,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous savez les seniors ont \u00e9t\u00e9 parmi les",
        "start": 1845.16,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "grandes victimes du quinquennat",
        "start": 1848.32,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macron ans il dit sans",
        "start": 1849.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'abord la hausse de la csg puis la",
        "start": 1850.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindexation des pensions de retraite",
        "start": 1852.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il a oppos\u00e9 les g\u00e9n\u00e9rations les unes aux",
        "start": 1854.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "autres les familles ont aussi \u00e9t\u00e9",
        "start": 1856.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sacrifi\u00e9 par dix ann\u00e9es de quinquennat",
        "start": 1858.67,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "hollande macron qui ont d\u00e9tricot\u00e9 la",
        "start": 1861.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "politique familiale pour les classes",
        "start": 1863.62,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "moyennes",
        "start": 1864.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et vous le savez la cons\u00e9quence ne s'est",
        "start": 1866.19,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "pas fait attendre les naissances se sont",
        "start": 1869.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "effondr\u00e9s avec seulement sept cent",
        "start": 1871.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quarante mille naissances en 2020 c'est",
        "start": 1873.07,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "10% moins qu'il y a dix ans",
        "start": 1874.84,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "et le gouvernement continue de p\u00e9naliser",
        "start": 1878.13,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "les familles et notamment des classes",
        "start": 1880.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "moyennes avec la baisse de 8 \u00e0 10% du",
        "start": 1882.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "montant de la prestation d'accueil du",
        "start": 1884.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jeune enfant en 2018 la r\u00e9duction de son",
        "start": 1886.45,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plafond et la d\u00e9sindexation des",
        "start": 1889.27,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "prestations familiales en 2019 et 2020",
        "start": 1891.34,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et vous le savez pour moi c'est un",
        "start": 1894.42,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "crit\u00e8re fort la conciliation de la vie",
        "start": 1897.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "familiale de la vie professionnelle \u00e7a",
        "start": 1898.9,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "doit s'appuyer sur une politique",
        "start": 1900.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "familiale forte parce qu'un p\u00f4le it un",
        "start": 1901.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pays qui d\u00e9clame d\u00e9mographiquement",
        "start": 1903.61,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9cline tout coup",
        "start": 1905.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "enfin il \u00e0 creuser la fracture entre les",
        "start": 1907.29,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "villes et les campagnes les campagnes",
        "start": 1909.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 les grands oubli\u00e9s de ce",
        "start": 1911.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quinquennat",
        "start": 1912.76,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "vous le savez",
        "start": 1914.83,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "les territoires ruraux se sont sentis",
        "start": 1915.96,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9s aujourd'hui on \u00e0 66% des",
        "start": 1918.279,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui habitent en zone rurale qui",
        "start": 1920.529,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "ont le sentiment de vivre loin un peu",
        "start": 1922.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "trop loin de tout c'est un chiffre qui a",
        "start": 1925.24,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 de 7 points en 5 ans",
        "start": 1927.34,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "et est le chiffre qui parle le plus",
        "start": 1929.669,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "c'est celui sur les d\u00e9serts m\u00e9dicaux",
        "start": 1933.58,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "vous le savez en 2021 le nombre de",
        "start": 1935.58,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralistes est pass\u00e9 sous la barre",
        "start": 1938.649,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "fatidique des 100 milles alors qu'ils",
        "start": 1940.6,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9taient 102 milles en 2018 aujourd'hui",
        "start": 1943.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "en 2021 les g\u00e9n\u00e9ralistes sont plus que",
        "start": 1945.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "95 milles face \u00e0 cette crise",
        "start": 1947.71,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique m\u00e9dical les r\u00e9actions du",
        "start": 1951.01,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "gouvernement ont \u00e9t\u00e9 totalement",
        "start": 1954.549,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "inexistante et nous allons vers une",
        "start": 1956.649,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "vraie et dramatique d\u00e9sertification",
        "start": 1959.23,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicale en france",
        "start": 1961.6,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "alors mesdames et messieurs ce",
        "start": 1964.169,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "diagnostic est sans concession sans",
        "start": 1966.399,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "doute moi je ne suis je suis une",
        "start": 1968.139,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "opposante juste vous me connaissez je ne",
        "start": 1970.72,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "dirais pas que tout ce qui a \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 1972.85,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "dans ce quinquennat et mauvais",
        "start": 1974.169,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "d'ailleurs ce qui a \u00e9t\u00e9 fait de bien je",
        "start": 1975.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le garderais je conserverai je lui dis",
        "start": 1976.99,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "le d\u00e9doublement des classes de cp dans",
        "start": 1979.72,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "les zones d'\u00e9ducation",
        "start": 1983.23,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "prioritaire je garderai",
        "start": 1984.57,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la position",
        "start": 1988.289,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "l'imposition forfaitaire sur le capital",
        "start": 1991.47,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "je garderai le pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la source",
        "start": 1994.24,
        "duration": 8.7
    },
    {
        "text": "mais face \u00e0 ces petits zaki du",
        "start": 1998.039,
        "duration": 9.541
    },
    {
        "text": "quinquennat vous voyez que il reste",
        "start": 2002.94,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "immensit\u00e9 des chantiers de redressement",
        "start": 2007.58,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "a conduit immensit\u00e9 des chantiers la",
        "start": 2010.019,
        "duration": 7.921
    },
    {
        "text": "france a perdu 5 ans et la poudre aux",
        "start": 2014.58,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "yeux de la campagne engag\u00e9e par emmanuel",
        "start": 2017.94,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "macron ne doit pas aveugler les fran\u00e7ais",
        "start": 2019.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je crois que le pr\u00e9sident macron a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2022.399,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9 par machiavel vous le savez vous",
        "start": 2024.72,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "connaissez cette fameuse phrase de",
        "start": 2027.33,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "machiavel machiavel disait gouverner",
        "start": 2028.649,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "c'est faire croire moi je crois que",
        "start": 2031.379,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "gouverner c'est agir ou gouverner c'est",
        "start": 2034.619,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "faire tout simplement et ce sera mon",
        "start": 2038.519,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "projet pour la france",
        "start": 2041.519,
        "duration": 2.99
    }
]