[
    {
        "text": "avant d'\u00e9voquer avec vous cette campagne",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 ukrainienne on l'a appris il",
        "start": 1.56,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "ya un peu plus d'une heure la",
        "start": 2.97,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "disparition du pr\u00e9sentateur embl\u00e9matique",
        "start": 4.529,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "du jt de 13h de tf1 jean pierre pernaut",
        "start": 5.879,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "a succomb\u00e9 \u00e0 un cancer du poumon \u00e0 71",
        "start": 8.22,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ans lui qui avait fait ses adieux \u00e0",
        "start": 11.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9dition du 13 heures qu'il incarnait",
        "start": 13.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "depuis trente trois ans les 18 d\u00e9cembre",
        "start": 15.66,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "2020 je vivrai pas pu des mois et",
        "start": 18.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pourtant j'ai du mal \u00e0 garder la t\u00eate",
        "start": 21.09,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "froide alors que mon ne pourrais-je",
        "start": 22.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tant d'\u00e9motions de surprises et",
        "start": 24.359,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "surtout apr\u00e8s trente trois ans avec vous",
        "start": 26.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'ai une pens\u00e9e pour ma femme qui \u00e9tait",
        "start": 28.59,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l\u00e0 tout \u00e0 l'heure pour ma m\u00e8re qui",
        "start": 29.97,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "pendant 30 ans n'a jamais manqu\u00e9",
        "start": 31.47,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "et je craque j'avais manqu\u00e9 un journal",
        "start": 34.37,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "sans doute de l\u00e0 haut merci \u00e0 tous ce",
        "start": 37.559,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "dernier au revoir je vous souhaite un",
        "start": 40.739,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "joyeux no\u00ebl malgr\u00e9 les difficult\u00e9s",
        "start": 42.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vivement la prochaine ann\u00e9e je vous",
        "start": 44.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "embrasse du fond du coeur merci je vous",
        "start": 47.55,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "aime je vous oublierai jamais",
        "start": 49.62,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "\u00e7a personnage unique jean-pierre j'en",
        "start": 51.829,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "parle au pr\u00e9sent parce qu'on le croise",
        "start": 54.539,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tous les jours depuis 45 ans ils \u00e9taient",
        "start": 56.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "entre elles ou rtf qui venait d'\u00eatre",
        "start": 59.609,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9e juste issue de l'ex-rda f il \u00e9tait",
        "start": 61.05,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "entr\u00e9 \u00e0 tf1 en 75 mais aussi surtout le",
        "start": 64.17,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "22 f\u00e9vrier 1988 le tf 1 de francis",
        "start": 68.159,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "bouygues qui venait de racheter la",
        "start": 71.369,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "cha\u00eene lui confier le tr\u00e9sor y va en",
        "start": 72.63,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "faire en 32 ans la plus longue histoire",
        "start": 74.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de relations quotidiennes avec ses 6",
        "start": 76.799,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 79.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il en fait le journal le plus puissant",
        "start": 80.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'europe \u00e0 la mi journ\u00e9e \u00e0 la fois",
        "start": 82.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "simple familier aimable didactique il",
        "start": 84.72,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "devient populaire trait au meilleur sens",
        "start": 87.54,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "du terme et s'il a souvent rappel\u00e9 que",
        "start": 89.759,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "son trader avait fait des sp\u00e9ciales pour",
        "start": 91.799,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "la chute du mur de berlin o\u00f9 la",
        "start": 93.57,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection d'obama c'\u00e9tait avant tout",
        "start": 95.04,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "chaque jour un portrait de la france ses",
        "start": 96.869,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions ses villes ses bourgs ses",
        "start": 98.759,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "campagnes ses artisans ses agriculteurs",
        "start": 100.619,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "ces retrait\u00e9s ses coutumes bref m\u00eame ce",
        "start": 102.57,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qu'il ne suivait pas forc\u00e9ment sur tous",
        "start": 105.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ces points de vue reconnaissait sa tr\u00e8s",
        "start": 107.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fine et profonde connaissance de la",
        "start": 109.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vraie vie des gens il ne transigeait pas",
        "start": 112.02,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "avec sa volont\u00e9 d'\u00eatre au plus proche de",
        "start": 114.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui repr\u00e9sentaient tous",
        "start": 116.369,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les jours quarante pour cent de",
        "start": 118.17,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "l'auditoire de la t\u00e9l\u00e9 c'est un record",
        "start": 120.119,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9gal\u00e9 qui ne sera sans doute plus",
        "start": 121.979,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "jamais son premier reportage \u00e0 22 ans il",
        "start": 123.96,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "ya 50 ans aujourd'hui c'\u00e9tait pour la",
        "start": 127.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "station de nord-picardie un enfant \u00e9tait",
        "start": 129.539,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "tomb\u00e9 dans un puis \u00e0 bohain en",
        "start": 131.61,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "vermandois dans l'aisne c'\u00e9tait un \u00e0",
        "start": 133.88,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "l'\u00e9vidence d\u00e9but fondateur de cet ami",
        "start": 136.55,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais et de la t\u00e9l\u00e9 val\u00e9rie",
        "start": 139.489,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse les fran\u00e7ais est extr\u00eamement",
        "start": 142.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "attach\u00e9 \u00e0 jean pierre pernaut ci lui qui",
        "start": 143.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans son journal vous a pr\u00e9sent\u00e9 pour la",
        "start": 145.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois aux t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 147.68,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'\u00e9tait le 20 novembre",
        "start": 149.18,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "1991 je vous ai dit hier que le",
        "start": 151.03,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "gouvernement n'avait pas l'intention de",
        "start": 154.099,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "remettre en cause sa d\u00e9cision de faire",
        "start": 155.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "partir l'\u00e9cole d'administration \u00e0",
        "start": 157.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "strasbourg et bien les futurs hauts",
        "start": 159.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fonctionnaires continuent \u00e0 s'y opposer",
        "start": 161.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "une trentaine d'entre eux d'\u00e9l\u00e8ves de",
        "start": 163.25,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "les mains au dormi cette nuit dans les",
        "start": 165.26,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "locaux parisiens de l'\u00e9cole cela ne",
        "start": 167.299,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait jamais vu que repr\u00e9sente-t-il",
        "start": 169.519,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour vous faire et p\u00e9cresse d'abord",
        "start": 172.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un ami avant tout mais je crois",
        "start": 173.989,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui il appartient un peu \u00e0 la",
        "start": 177.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "famille de millions de fran\u00e7ais qui",
        "start": 180.68,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'ont vu tous les jours et j'ai eu j'ai",
        "start": 182.78,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "eu sa femme nathalie au t\u00e9l\u00e9phone et",
        "start": 186.44,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "elle m'a dit son immense courage face \u00e0",
        "start": 188.63,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "la maladie et je crois que voil\u00e0 c'est",
        "start": 191.9,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la fin il aura \u00e9t\u00e9 un exemple un",
        "start": 194.44,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "exemple lui qui avait aussi bris\u00e9 le",
        "start": 197.54,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "tabou il n'h\u00e9sitait pas \u00e0 parler de",
        "start": 199.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cancer \u00e0 dire ce mot l\u00e0 il avait",
        "start": 201.799,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 aux t\u00e9l\u00e9spectateurs qu'ils en",
        "start": 203.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "souffraient et il lui semblait important",
        "start": 206.299,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "de dire la v\u00e9rit\u00e9 et de transmettre un",
        "start": 208.28,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "message de pr\u00e9vention \u00e9galement oui",
        "start": 210.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "absolument il voulait d\u00e9stigmatiser le",
        "start": 212.209,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "cancer et puis donner de l'espoir \u00e0 tous",
        "start": 215.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ceux qui luttaient lui et nathalie au",
        "start": 217.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "revient longuement sur la carri\u00e8re et la",
        "start": 220.1,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9 de ce journaliste qui avait",
        "start": 221.51,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "une place \u00e0 part dans le paysage",
        "start": 223.28,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique fran\u00e7ais avec nos invit\u00e9s",
        "start": 224.359,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "christophe dechavanne jean pierre",
        "start": 226.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "foucault juste apr\u00e8s 20 heures mais",
        "start": 227.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'abord retrouve sur cette campagne",
        "start": 230.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle qui a pris une toute",
        "start": 232.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "autre tournure depuis l'invasion russe",
        "start": 234.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "en ukraine 7\u00e8me jour de conflit m'a tuer",
        "start": 236.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le parlement europ\u00e9en le congr\u00e8s",
        "start": 238.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain aussi arborer les couleurs de",
        "start": 240.95,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "l'ukraine la nuit derni\u00e8re pour le",
        "start": 243.17,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "premier discours sur l'\u00e9tat de l'union",
        "start": 244.489,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident joe biden",
        "start": 245.959,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "\u00e0 washington aussi l'ambassadrice de",
        "start": 263.31,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "l'ukraine applaudi assise \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la",
        "start": 266.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "first lady pendant le discours et pour",
        "start": 268.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "faire face aux cons\u00e9quences \u00e9conomiques",
        "start": 270.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "du conflit \u00e0 un baril du p\u00e9trole \u00e0 plus",
        "start": 271.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de 110 dollars l'agenc\u00e9 internationale",
        "start": 274.12,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie va puiser dans ses r\u00e9serves",
        "start": 275.68,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "en",
        "start": 282.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "poutine le dictateur russe et son ami \u00e0",
        "start": 289.26,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "l'image le dictateur bi\u00e9lorusse",
        "start": 291.94,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "alexandre loukachenko",
        "start": 293.56,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "il annonce la le d\u00e9ploiement de forces",
        "start": 294.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires aux fronti\u00e8res de",
        "start": 296.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'ukraine la r\u00e9gion en guerre et la",
        "start": 298.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "population qui fait face aux forces",
        "start": 300.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "russes chantant l'hymne national face \u00e0",
        "start": 301.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'envahisseur des songes un tank et",
        "start": 304.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "camions et une population d\u00e9sarm\u00e9e qui",
        "start": 306.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bloquent la route l\u00e0 \u00e0 pr\u00e9sent des",
        "start": 308.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "soldats russes grenade \u00e0 la main pour",
        "start": 310.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fendre la foule mena\u00e7ant est menac\u00e9e \u00e0",
        "start": 312.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la fois dans la capitale un lieu tenu",
        "start": 315.4,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "secret volodymyr zelensky chefs d'\u00e9tat",
        "start": 317.71,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "devenu chef de guerre nouveau h\u00e9ros",
        "start": 320.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "national le pr\u00e9sident de l'ukraine a",
        "start": 322.479,
        "duration": 5.511
    },
    {
        "text": "si\u00e9g\u00e9 a accord\u00e9 une interview \u00e0 cnn",
        "start": 324.16,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "tout le monde est entra\u00een\u00e9s dans la",
        "start": 341.669,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "guerre disait linski mais c'est bien",
        "start": 343.69,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'ukraine qui subit les frappes russe",
        "start": 344.979,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "irvine bocsa autour de la capitale",
        "start": 346.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "jitomir carson au sud dont les russes",
        "start": 348.28,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "affirment avoir pris le contr\u00f4le \u00e0",
        "start": 351.07,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "quelques centaines de kilom\u00e8tres la",
        "start": 353.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ville de happo rydia 745 mille habitants",
        "start": 354.729,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "on y trouve la plus grande centrale",
        "start": 357.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire d'europe la population a tent\u00e9",
        "start": 359.169,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "tant bien que mal de bloquer l'avanc\u00e9e",
        "start": 361.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "russe en vain",
        "start": 363.46,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "est en cause",
        "start": 365.05,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9barqu\u00e9 dans la ville la deuxi\u00e8me du",
        "start": 370.68,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "pays une arm\u00e9e russe plus",
        "start": 373.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "impressionnantes ces images de pillage",
        "start": 374.889,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "aussi qui nous parviennent de plus en",
        "start": 376.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plus fr\u00e9quentes et de l'int\u00e9rieur des",
        "start": 378.85,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "immeubles les bombardements sont tout",
        "start": 380.8,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "aussi impressionnants la frappe sans",
        "start": 382.389,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "doute a\u00e9rienne a eu lieu juste en face",
        "start": 384.009,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "du hall de l'immeuble sur la place",
        "start": 385.96,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "centrale de la ville il ya moins de dix",
        "start": 387.759,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "minutes c'est alors qu'un second place",
        "start": 389.289,
        "duration": 6.171
    },
    {
        "text": "en tr\u00e8s puissant \u00e0 lui",
        "start": 392.32,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "les vibrations de l'air saturent le son",
        "start": 396.969,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "du micro un instant et puis les cris",
        "start": 399.129,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "reprennent",
        "start": 402.159,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "dans les sous sols on se cache on se",
        "start": 406.769,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "soigne \u00e9galement ici une annexe",
        "start": 409.659,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "improvis\u00e9e de l'h\u00f4pital de kharkiv",
        "start": 411.519,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9 hier soir apr\u00e8s la guerre",
        "start": 413.11,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pendant la guerre en fait m\u00eame c'est une",
        "start": 415.029,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "crise humanitaire en europe d\u00e9j\u00e0 836",
        "start": 416.529,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "1000 r\u00e9fugi\u00e9s depuis le d\u00e9but de cette",
        "start": 419.379,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "crise il pourrait \u00eatre quatre millions \u00e0",
        "start": 421.119,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fuir les combats au total d'urgence les",
        "start": 423.159,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nations unies demandent 1 milliard 700",
        "start": 425.289,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "millions de dollars pour apporter une",
        "start": 427.299,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aide imm\u00e9diate \u00e0 la population",
        "start": 428.739,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ukrainienne retour \u00e0 kiev et hommage aux",
        "start": 430.539,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "personnels hospitaliers l\u00e0 bas qui reste",
        "start": 433.059,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "avec les enfants de l'h\u00f4pital",
        "start": 434.979,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "p\u00e9diatrique jour et nuit qui les cache",
        "start": 435.789,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui les soignent des bless\u00e9s de la",
        "start": 437.86,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "guerre des cancers p\u00e9diatriques aussi",
        "start": 439.719,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "sur place des nouveaux n\u00e9s et leur maman",
        "start": 441.399,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 445.949,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ma",
        "start": 456.839,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vie tout comme enceinte et un",
        "start": 463.289,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "docteur val\u00e9rie p\u00e9cresse dans un peu",
        "start": 467.789,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "moins d'une heure le chef de l'\u00e9tat va",
        "start": 470.679,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "s'adresser aux fran\u00e7ais pour leur parler",
        "start": 471.879,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de la situation en ukraine uniquement de",
        "start": 473.649,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "cette question l\u00e0 sa candidature ne sera",
        "start": 476.259,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc pas encore officielle ce soir cette",
        "start": 478.36,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "crise majeure on va longuement en parler",
        "start": 480.669,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "elle bouleverse la campagne \u00e0 l'esca",
        "start": 482.199,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mode le d\u00e9bat le s\u00e9nateur a l'air qui",
        "start": 483.999,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous soutient bruno retailleau par le",
        "start": 485.499,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m\u00eame de hold up d\u00e9mocratique",
        "start": 487.269,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pensez vous qu'il faille reporter la",
        "start": 489.159,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle ou pour le moins ouvrir",
        "start": 491.11,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat sur un \u00e9ventuel report mais je",
        "start": 493.509,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "crois que face \u00e0 \u00e0 ces images",
        "start": 496.089,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "intol\u00e9rable il faut d'abord avoir une",
        "start": 497.589,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e pour l'ukraine avant de penser",
        "start": 499.929,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aux \u00e9lections nationales avoir une",
        "start": 502.259,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e pour ce peuple ukrainien qui se",
        "start": 504.909,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "bat",
        "start": 507.069,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et moi ce qui me frappe c'est la fermet\u00e9",
        "start": 507.779,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "et la quasi unanimit\u00e9 de la condamnation",
        "start": 511.899,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "de cette guerre et moi je veux saluer je",
        "start": 514.419,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "veux saluer \u00e0 la fois les sanctions qui",
        "start": 518.11,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 prises par la france et par",
        "start": 521.259,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "l'europe mais aussi par les \u00e9tats unis",
        "start": 522.669,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "mais aussi par la grande bretagne par",
        "start": 524.35,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "nos alli\u00e9s la fermet\u00e9 de ses sanctions",
        "start": 525.61,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "parce que je crois que c'est cette",
        "start": 527.529,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 dans la dur\u00e9e qui pourra faire",
        "start": 529.059,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "reculer vladimir poutine et sa folie",
        "start": 530.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "meurtri\u00e8re",
        "start": 533.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "donc aujourd'hui nous avons clairement",
        "start": 534.01,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "en france un certain nombre de candidats",
        "start": 536.35,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qui sont d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9s d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9",
        "start": 539.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "par leur proximit\u00e9 pas la d\u00e9rive la",
        "start": 541.9,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re",
        "start": 543.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui m\u00e9lenchon qui ont dit qu'ils",
        "start": 544.71,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "voulaient des poutines fran\u00e7ais ou que",
        "start": 547.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la politique de poutine \u00e9tait celle",
        "start": 549.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'il voulait pour la france et puis",
        "start": 550.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous avons aujourd'hui il faut faire",
        "start": 552.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "attention au gouvernement certains qui",
        "start": 554.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "font de la surench\u00e8re et l\u00e0 aussi je dis",
        "start": 556.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'il faut faire attention pas de",
        "start": 559.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "surench\u00e8re ne pas parler de guerre",
        "start": 560.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "atomique ne pas parler d'armes",
        "start": 562.48,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires en parlant des sanctions",
        "start": 564.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res et non le maire oui je pense",
        "start": 565.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'il faut il faut garder vraiment son",
        "start": 567.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sang froid pourquoi parce que s'ils",
        "start": 570.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voulaient en prenant la mer il a perdu",
        "start": 572.71,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "son sang froid la regrett\u00e9e il a",
        "start": 574.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "regrett\u00e9 ses propos je lui en donne acte",
        "start": 576.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui je pense que le sujet",
        "start": 577.93,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "est simple nous devons \u00eatre tr\u00e8s ferme",
        "start": 580.24,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et nous devons aussi essayer de chercher",
        "start": 583.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "toujours une solution politique et \u00e7a",
        "start": 585.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est le r\u00f4le de la france la france",
        "start": 587.74,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidait les r\u00e9p\u00e8tes l'union europ\u00e9enne",
        "start": 589.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et elle doit aujourd'hui \u00eatre \u00e0",
        "start": 591.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'initiative de m\u00e9diation d'une solution",
        "start": 593.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "diplomatique d'une solution politique",
        "start": 595.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour mettre fin \u00e0 cette guerre c'est",
        "start": 597.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "notre r\u00f4le et c'est le r\u00f4le que doit",
        "start": 599.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avoir le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique pas",
        "start": 601.81,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "question d'un report de l'\u00e9lection",
        "start": 603.25,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle vous ne voulez m\u00eame pas",
        "start": 604.27,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ouvrir le d\u00e9bat la campagne doivent se",
        "start": 605.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "poursuivre en l'\u00e9tat la campagne va se",
        "start": 607.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "poursuivre la campagne de se poursuivre",
        "start": 609.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il faudra que nous ayons un vrai d\u00e9bat",
        "start": 610.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans les semaines qui viennent il reste",
        "start": 613.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quarante jours sur le bilan des manuels",
        "start": 614.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "macron et sur l'\u00e9tat de la france et ce",
        "start": 617.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat moi j'y suis pr\u00eate \u00e0 l'heure qu'il",
        "start": 619.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est la gestion la crise ukrainienne par",
        "start": 621.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident macro est plut\u00f4t salu\u00e9e par",
        "start": 623.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais qui consid\u00e8rent \u00e0 +2 58%",
        "start": 625.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'il est \u00e0 la hauteur de l'\u00e9v\u00e9nement",
        "start": 627.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comment allez vous faire pour vous",
        "start": 629.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "opposer faire campagne contre un chef de",
        "start": 630.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat derri\u00e8re lesquels les fran\u00e7ais",
        "start": 633.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "inquiets ce range d'abord la situation",
        "start": 634.51,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "elle implique elle exige un esprit de",
        "start": 637.84,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 et moi je fais partie",
        "start": 641.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'un parti qui est un parti de",
        "start": 643.38,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 645.25,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "je suis une femme politique",
        "start": 645.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "responsable et c'est dans cet esprit de",
        "start": 647.88,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 que je jugerai l'action",
        "start": 649.66,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique donc",
        "start": 651.79,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a se passe et bien c'est tr\u00e8s",
        "start": 652.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "simple je suis en propositions et je",
        "start": 654.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "suis tout le temps en propositions j'ai",
        "start": 656.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 qu'on saisisse les biens les",
        "start": 658.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "oligarques j'ai propos\u00e9 qu'on l'enl\u00e8ve",
        "start": 660.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de swift un certain nombre de banques",
        "start": 662.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 qu'on \u00e9tende \u00e0 la",
        "start": 664.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bi\u00e9lorussie les sanctions que l'on ne",
        "start": 665.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "diffuse plus les canaux russe sur nos",
        "start": 667.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ondes j'ai fait des propositions le",
        "start": 670.54,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "gouvernement on a repris certaines donc",
        "start": 672.55,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sur ces propositions je serai pas",
        "start": 675.97,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "toujours toujours en propositions et sur",
        "start": 678.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la question politique ce que je crois",
        "start": 681.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est qu'il faut proposer aussi une",
        "start": 682.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sortie de crise alors c'est peut-\u00eatre \u00e7a",
        "start": 685.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peut para\u00eetre un peu illusoire",
        "start": 687.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mais un chemin de paix pour",
        "start": 688.75,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pouvoir sortir de cette crise et je",
        "start": 691.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "propose j'ai propos\u00e9 depuis janvier une",
        "start": 693.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence pour la s\u00e9curit\u00e9 en europe",
        "start": 696.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avec une nouvelle architecture de",
        "start": 697.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 dans laquelle l'europe la",
        "start": 700.0,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "russie les pays frontaliers la",
        "start": 702.19,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "grande-bretagne la turquie puisse se",
        "start": 705.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mettre autour de la table pour d\u00e9finir",
        "start": 706.99,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "une nouvelle architecture de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 708.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour l'europe votre candidature en",
        "start": 709.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 c'est pas des reals que",
        "start": 711.94,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ce range d'anciens premiers ministres",
        "start": 713.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui manuel valls et jean pierre",
        "start": 714.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "raffarin ont d\u00e9cid\u00e9 de soutenir emmanuel",
        "start": 716.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "macron voil\u00e0 ma conviction profonde",
        "start": 718.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quinquennat restera sans doute comme",
        "start": 721.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'un des plus difficiles de notre",
        "start": 723.64,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "histoire c'est toujours difficile de",
        "start": 725.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "gouverner la france mais l\u00e0 ce fut",
        "start": 726.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement difficile le pr\u00e9sident",
        "start": 728.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "selon moi a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur de la",
        "start": 730.48,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fonction je souhaite sa candidature et",
        "start": 733.33,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "je le soutiendrai comprenez vous val\u00e9rie",
        "start": 736.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse que l'ancien premier ministre",
        "start": 738.88,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "jacques chirac fasse plus confiance et",
        "start": 740.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "emmanuel macron cas vous pour prot\u00e9ger",
        "start": 741.85,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les int\u00e9r\u00eats de la france et de l'europe",
        "start": 743.32,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "je crois que jean pierre raffarin",
        "start": 744.73,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait rapproch\u00e9 des manuels macron",
        "start": 745.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "depuis d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que ces",
        "start": 747.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pannes sur non c'est pas une surprise",
        "start": 749.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pourtant il h\u00e9sitait entre votre",
        "start": 751.33,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "candidature et celle d' emmanuel macron",
        "start": 752.59,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "il disait vouloir attendre le programmes",
        "start": 753.97,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "des manuels macro avant de se prononcer",
        "start": 755.26,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "en sa faveur il n'a pas attendu le",
        "start": 756.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "programme o\u00f9 la campagne le d\u00e9bat",
        "start": 758.74,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "doivent avoir lieu malgr\u00e9 ce conflit qui",
        "start": 761.47,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "bouleverse",
        "start": 764.68,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "l'agenda pr\u00e9sidentiel et isole encore",
        "start": 765.92,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "plus le pr\u00e9sident poutine sur le plan",
        "start": 768.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "international c'est l'objet de votre",
        "start": 770.089,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "\u00e9dito patrick kueng",
        "start": 771.62,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "l'agression arm\u00e9e contre l'ukraine \u00e0",
        "start": 778.93,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "allonger encore la liste des victimes de",
        "start": 780.8,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "guerre de vladimir poutine oui crimes de",
        "start": 782.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "guerre ou crimes contre l'humanit\u00e9 on",
        "start": 784.639,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'entend aujourd'hui mais ce sont des",
        "start": 785.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "accusations qui ont souvent \u00e9t\u00e9 port\u00e9s",
        "start": 787.579,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "par des ong contre les arm\u00e9es de poutine",
        "start": 789.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sans provoquer d'autres r\u00e9actions dans",
        "start": 791.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nos d\u00e9mocraties que des condamnations",
        "start": 793.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mails ou des sanctions st\u00e9rile avec",
        "start": 795.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'illusion qu'en continuant \u00e0 discuter",
        "start": 797.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avec lui on arriverait bien \u00e0 l'amadouer",
        "start": 799.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ou \u00e0 l'endormir mais poutine ne s'est",
        "start": 801.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jamais endormi voil\u00e0 vingt ans qu'il n'a",
        "start": 802.94,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "presque jamais cess\u00e9 de faire la guerre",
        "start": 806.36,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "et qu'il n'a jamais recul\u00e9 d'1 m face",
        "start": 809.24,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "aux remontrances occidental tu as",
        "start": 812.389,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 en 1990 \u00e0 peine nomm\u00e9 premier",
        "start": 814.519,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "ministre de boris eltsine poutine",
        "start": 817.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "relance l'offensive en tch\u00e9tch\u00e9nie une",
        "start": 818.51,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "guerre de destruction",
        "start": 820.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'extermination partielle du peuple",
        "start": 821.889,
        "duration": 2.681
    },
    {
        "text": "tch\u00e9tch\u00e8ne",
        "start": 823.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "au moins cent cinquante mille civils",
        "start": 824.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "massacr\u00e9s au moins cent cinquante mille",
        "start": 826.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la presse t\u00e9moigne mais l'occident ne",
        "start": 829.31,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "dit rien douze mille soldats russes ont",
        "start": 831.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 la mort dans ce bain de sang 2008",
        "start": 833.269,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "la russie intervient contre la g\u00e9orgie",
        "start": 835.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "en soutien aux s\u00e9paratistes d'oss\u00e9tie du",
        "start": 837.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sud environ 800 morts dont 67 soldats",
        "start": 839.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "russes george bush est \u00e0 la maison",
        "start": 842.0,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "blanche",
        "start": 844.1,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "sarkozy intervient si on s'en souvient",
        "start": 858.279,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "mais rien ne se passe aujourd'hui encore",
        "start": 860.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'oss\u00e9tie et l'abkhazie vivent sous",
        "start": 861.92,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "occupation militaire russe 2014",
        "start": 864.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "addictions la crim\u00e9e barack obama a",
        "start": 866.839,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "remplac\u00e9 de george bush",
        "start": 868.76,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "et le nashor j'ai dit au pr\u00e9sident",
        "start": 884.949,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "poutine qu'ils sont fous compl\u00e8tement",
        "start": 887.959,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "quatre mois plus tard un boeing triple",
        "start": 889.069,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sept de malaisie airlines est abattu au",
        "start": 890.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dessus du dombass par un missile tir\u00e9",
        "start": 893.269,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "par des s\u00e9paratistes pro-russes l'anc",
        "start": 895.19,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 \u00e9tabli 298 mort la russie fait",
        "start": 897.48,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 la guerre \u00e0 l'ukraine sans dire",
        "start": 901.5,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "barack obama a encore",
        "start": 903.51,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "faim",
        "start": 917.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et \u00e7a n'a pas chang\u00e9 depuis huit ans 14",
        "start": 925.1,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "mille morts depuis 2015 poutine envoie",
        "start": 928.529,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "son arm\u00e9e en syrie pour bombarder un peu",
        "start": 930.959,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "d'esch et beaucoup les foyers",
        "start": 933.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'opposition \u00e0 bachar el-assad un",
        "start": 935.76,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "carnage h\u00f4pitaux \u00e9coles la ville d'alep",
        "start": 937.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sous un tapis de bombes au moins 8000",
        "start": 939.839,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "civils dont pr\u00e8s de 2000 enfants",
        "start": 941.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "p\u00e9rissent sous les frappes russe",
        "start": 944.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande s'\u00e9nerve il peut pas",
        "start": 945.6,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "laisser des femmes des hommes des",
        "start": 948.24,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "enfants \u00eatre soumis \u00e0 des bombardements",
        "start": 950.459,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "enr\u00f4l\u00e9 de force menac\u00e9 pour leur",
        "start": 953.399,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 est trait\u00e9e mani\u00e8re aussi",
        "start": 955.829,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "indigne il ya un moment o\u00f9 il faut",
        "start": 958.589,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre de ses actes et quand on me",
        "start": 960.839,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "demande il faut parler \u00e0 la russie je",
        "start": 962.67,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "parle sans cesse \u00e0 la russie la russie",
        "start": 964.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ont des engagements qu'elle ne tient pas",
        "start": 967.19,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "alors maintenant il est temps que on",
        "start": 969.6,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 cette tr\u00eave et \u00e0 cette urgence",
        "start": 971.61,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "humanitaire si n\u00e9cessaire et poutine n'a",
        "start": 975.06,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "pas boug\u00e9 halep a \u00e9t\u00e9 ras\u00e9 et bacha",
        "start": 977.64,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "recevez voil\u00e0 pour ce rappel de rappel",
        "start": 979.709,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "rapide rappel de 20 ans de crimes de",
        "start": 982.079,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "guerre et d'indiff\u00e9rence d'impuissance",
        "start": 984.93,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ou de complaisance \u00e7a vaut pour ceux qui",
        "start": 986.97,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "nous explique aujourd'hui que poutine a",
        "start": 989.459,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 qu'on ne le reconna\u00eet plus",
        "start": 991.079,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "aujourd'hui contre les ukrainiens",
        "start": 992.64,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e russe utilise des missiles",
        "start": 993.87,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "thermobarique appel\u00e9 aussi bombe \u00e0 vide",
        "start": 995.82,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "qui produisent un effet de souffle",
        "start": 998.579,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "terriblement meurtriers et destructeurs",
        "start": 999.959,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "on l'a vu tout \u00e0 l'heure \u00e0 kharkhiv des",
        "start": 1001.85,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "bombes d\u00e9j\u00e0 exp\u00e9riment\u00e9 en syrie",
        "start": 1003.98,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "faut-il continuer \u00e0 parler avec l'adie",
        "start": 1007.07,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "mire poutine",
        "start": 1009.47,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "il faut continuer \u00e9videmment \u00e0 parler",
        "start": 1010.87,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "avec vladimir poutine mais le sujet",
        "start": 1013.279,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9voque patrick cohen est bien plus",
        "start": 1014.779,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "vaste c'est l'autonomie strat\u00e9gique de",
        "start": 1017.029,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "l'europe tout ce qu'on a vu ces",
        "start": 1020.899,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es c'est qu'en r\u00e9alit\u00e9 il",
        "start": 1023.269,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'y avait pas de voie europ\u00e9enne pour",
        "start": 1025.339,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s'opposer \u00e0 poutine n'y avait pas une",
        "start": 1026.929,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "europe unie qui disait sur le continent",
        "start": 1028.819,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en nous sommes en charge aussi de",
        "start": 1031.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "faire r\u00e9gner la loi et l'ordre et",
        "start": 1034.039,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que cette guerre ukrainienne",
        "start": 1036.5,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "est en train d'\u00eatre le d\u00e9tonateur le mot",
        "start": 1039.049,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "le mot est fort mais d'\u00eatre",
        "start": 1043.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectrochoc qui va permettre un",
        "start": 1044.89,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "sursaut europ\u00e9en pour la premi\u00e8re fois",
        "start": 1047.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'europe livre des armes s\u00fbrement pour",
        "start": 1049.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois l'europe se commence \u00e0",
        "start": 1051.11,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dire nous devons prendre en main notre",
        "start": 1053.9,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense pour la premi\u00e8re fois aussi on",
        "start": 1056.45,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "entend le chancelier allemand dire nous",
        "start": 1058.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "allons remettre 100 milliards d'euros",
        "start": 1061.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sur la d\u00e9fense donc il ya aujourd'hui",
        "start": 1063.65,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "une prise de conscience europ\u00e9enne est",
        "start": 1066.14,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "ce que cette prise de conscience",
        "start": 1067.909,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne va pouvoir nous amener une",
        "start": 1068.809,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "europe de la d\u00e9fense un pilier europ\u00e9en",
        "start": 1071.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans l'eau tant ce que je souhaite parce",
        "start": 1073.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que je veux on le voit bien les",
        "start": 1075.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "etats-unis sont dans l'otan il nous",
        "start": 1077.75,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge c'est la th\u00e9orie de l'alliance",
        "start": 1080.15,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "mais il ne savait pas au del\u00e0 au del\u00e0 de",
        "start": 1082.64,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'alliance et donc on a besoin",
        "start": 1086.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous europ\u00e9ens de nous nous",
        "start": 1087.83,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "organiser pour faire r\u00e9gner la paix sur",
        "start": 1091.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le continent mais vous avez propos\u00e9 une",
        "start": 1093.679,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 de la m\u00eame",
        "start": 1095.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on que jean luc m\u00e9lenchon propose une",
        "start": 1096.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence des fronti\u00e8res pour r\u00e9gler",
        "start": 1098.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes en europe est-ce qu'il ya",
        "start": 1099.98,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pas une forme d' aveuglement c'est \u00e0",
        "start": 1101.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dire une l'illusion que la diplomatie",
        "start": 1103.429,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "peut tout r\u00e9gler face \u00e0 quelqu'un qui ne",
        "start": 1105.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "conna\u00eet que la loi du plus fort non mais",
        "start": 1108.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment la preuve la priorit\u00e9",
        "start": 1110.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des priorit\u00e9s c'est les sanctions et",
        "start": 1112.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est ce que j'ai demand\u00e9 et des",
        "start": 1114.23,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sanctions extr\u00eamement ferme et qui",
        "start": 1115.64,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "frappe tout in haut au portefeuille les",
        "start": 1117.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "oligarques au portefeuille vous savez",
        "start": 1120.799,
        "duration": 2.331
    },
    {
        "text": "que des centaines aujourd'hui",
        "start": 1122.09,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'oligarques sont en train de se voir",
        "start": 1123.13,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "confisquer leurs biens et on a r\u00e9ussi",
        "start": 1125.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bangor confisqu\u00e9 pas en tout cas \u00e0",
        "start": 1127.58,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "raiden on a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure et pour",
        "start": 1129.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la france \u00e7a n'est pas encore cess\u00e9 on",
        "start": 1131.539,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "est en train d'identifier avec tr\u00e8s fins",
        "start": 1133.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gel\u00e9 on est en train d'identifier avec",
        "start": 1135.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "traque fin tous les biens pour les",
        "start": 1138.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "gel\u00e9es et on a aussi r\u00e9ussi \u00e0 convaincre",
        "start": 1139.85,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "monaco et la suisse de suivre l'union",
        "start": 1142.82,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne donc bien \u00e9videmment rapport",
        "start": 1146.03,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "de force pour pouvoir obtenir un cessez",
        "start": 1148.01,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "le feu mais une fois que on aura obtenu",
        "start": 1151.309,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cessez le feu si les sanctions",
        "start": 1153.679,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques fonctionnent il faudra bien",
        "start": 1154.909,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "les trouver une solution n\u00e9goci\u00e9e de",
        "start": 1156.89,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "sortie de conflit un petit bond encore",
        "start": 1159.32,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "vous avez tout alors parler des",
        "start": 1161.539,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "candidats d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9 par la situation",
        "start": 1162.78,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "en ukraine parce qu'ils avaient affich\u00e9",
        "start": 1165.09,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des positions pro russe est-ce que ce",
        "start": 1166.679,
        "duration": 7.831
    },
    {
        "text": "dont vous parliez et s y avait des",
        "start": 1170.22,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "positions si \u00e9loign\u00e9 d'eric ciotti qui",
        "start": 1174.51,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "prenait justement rapprochement avec la",
        "start": 1176.82,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "russie et une sortie du commandement de",
        "start": 1179.309,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "l'otan et pardon mais je n'ai jamais",
        "start": 1180.929,
        "duration": 2.781
    },
    {
        "text": "entendu",
        "start": 1182.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quiconque chez les r\u00e9publicains dire il",
        "start": 1183.71,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "faut un poutine \u00e0 la france comme l'a",
        "start": 1186.99,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dit monsieur zemmour ni pardon ni pardon",
        "start": 1189.36,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "comme le dit marine le pen la politique",
        "start": 1192.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que fait monsieur poutine est celle que",
        "start": 1194.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je veux pour mon pays je pense pas",
        "start": 1196.35,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "qu'aucune de ces d\u00e9clarations n'ai",
        "start": 1198.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 par une personnalit\u00e9",
        "start": 1199.559,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de droite hostiles marionnettes et",
        "start": 1201.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9leveur depuis mail a longtemps fait",
        "start": 1203.309,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "partie de cette famille a l'air \u00e9bahi",
        "start": 1205.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les aujourd'hui au front national ou",
        "start": 1207.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rassemblement national hier un discours",
        "start": 1209.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00eatre tr\u00e8s remarqu\u00e9 la tribune du s\u00e9nat",
        "start": 1210.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "celui d'elie de l'est r\u00e9publicain claude",
        "start": 1212.7,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "malhuret qui a d\u00e9nonc\u00e9 la poutine au",
        "start": 1214.32,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "filet de trois des candidats \u00e0",
        "start": 1215.94,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1217.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce n'est pas seulement par l\u00e2chet\u00e9 que",
        "start": 1218.15,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "nous n'avons rien fait c'est parce que",
        "start": 1220.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les d\u00e9mocraties ont en leur sein une",
        "start": 1222.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cinqui\u00e8me colonne le plus souvent",
        "start": 1223.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "soudoy\u00e9s par le kremlin qui reprend",
        "start": 1225.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mot-\u00e0-mot sur les r\u00e9seaux anti sociaux",
        "start": 1227.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la propagande de poutine l'ukraine",
        "start": 1229.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "n'existe pas elle est dans la sph\u00e8re",
        "start": 1231.09,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "russe ses dirigeants sont des nazis",
        "start": 1232.89,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "vladimir zemmour joseph vissarionovitch",
        "start": 1235.25,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et anastasia le pen sont",
        "start": 1238.16,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "depuis longtemps les g\u00e9n\u00e9raux en chef de",
        "start": 1241.679,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "cette cinqui\u00e8me colonne",
        "start": 1243.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le pire c'est zemmour le trois fois",
        "start": 1245.21,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 pour racisme qui crachent sur",
        "start": 1248.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les r\u00e9sistants ukrainien et sur les",
        "start": 1250.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s qui donne des le\u00e7ons de",
        "start": 1252.12,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "patriotisme lui qui apr\u00e8s s'\u00eatre",
        "start": 1254.37,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "soustrait au service militaire n'a pas",
        "start": 1257.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 se rendre samedi sur le plateau",
        "start": 1259.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des gli\u00e8res ses propos sous il est on",
        "start": 1261.72,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des maquisards c'est paillasson de",
        "start": 1264.42,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "poutine",
        "start": 1267.09,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s en avoir \u00e9t\u00e9 les caniches sont",
        "start": 1268.399,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 1271.499,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique je de malleray s\u00e9nateurs",
        "start": 1272.879,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "centristes pardonnez moi pour cette",
        "start": 1275.039,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "erreur et soutient des manades macron",
        "start": 1276.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ces propos l\u00e0 vous les reprenez a",
        "start": 1278.94,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "\u00e9galement \u00e0 votre compte",
        "start": 1280.32,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "je crois aujourd'hui qu'il y \u00e0 un",
        "start": 1281.779,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "dictateur en europe et je crois",
        "start": 1283.889,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que tout allait jantes forme",
        "start": 1285.899,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "d'all\u00e9geance \u00e0 ce dictateur",
        "start": 1287.999,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9cr\u00e9dibilise pour pr\u00e9sider la france et",
        "start": 1289.279,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "pourtant vous allez d\u00e9battre le 10 mars",
        "start": 1292.289,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "prochain d'\u00e9gal \u00e0 \u00e9gal avec eric zemmour",
        "start": 1294.059,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que vos \u00e9quipes de campagne ont",
        "start": 1296.279,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "rebaptis\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 1298.049,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "vladimir et mots vous le saviez que",
        "start": 1299.46,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le surnom qui \u00e9tait le hashtag",
        "start": 1302.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient associ\u00e9s relay\u00e9es pas os\u00e9",
        "start": 1304.409,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "qui va lui co\u00fbter ya beaucoup d' hashtag",
        "start": 1305.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sur sur internet moi ce que je crois",
        "start": 1307.98,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "c'est que cette campagne elle doit se",
        "start": 1310.59,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "d\u00e9rouler et donc il va lui doit y avoir",
        "start": 1311.879,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des d\u00e9bats et donc moi je n'ai pas peur",
        "start": 1313.529,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "de d\u00e9battre je pense que projet contre",
        "start": 1315.539,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "projet les fran\u00e7ais eux ont le droit de",
        "start": 1317.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre nos projets et nos diff\u00e9rences",
        "start": 1318.989,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "que lui direz vous irez x\u00e9non un bain je",
        "start": 1320.82,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "lui dirai que je veux aujourd'hui r\u00e9par\u00e9",
        "start": 1323.85,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "la france et que moi je veux remettre de",
        "start": 1326.669,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'ordre l\u00e0 o\u00f9 lui am\u00e8ne r\u00e9sult\u00e9 sort de",
        "start": 1329.549,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'ex pol\u00e9miste vous surnomme lui-m\u00eame",
        "start": 1331.679,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "madame 20h02 persuad\u00e9 que vous appellera",
        "start": 1333.809,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "francs vot\u00e9 en faveur du pr\u00e9sident",
        "start": 1336.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sortant d\u00e8s le soir du premier tour il",
        "start": 1337.799,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous qualifie de technocrates dont le",
        "start": 1340.08,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "centre droit ne vaudra pas mieux que le",
        "start": 1342.149,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "centre gauche d'ayman al macron ce sera",
        "start": 1343.859,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la m\u00eame l\u00e2chet\u00e9 les m\u00eames ibiza glam et",
        "start": 1345.96,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "l'hypocrisie le m\u00eame abandon de tous les",
        "start": 1348.149,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "principes pourquoi un \u00e9lecteur de droite",
        "start": 1350.909,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "devraient voter pour vous plut\u00f4t que",
        "start": 1352.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour eric zemmour parce que moi je fais",
        "start": 1354.72,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e0 chaque fois que je dis",
        "start": 1356.46,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "quelque chose je le fais et tout ce que",
        "start": 1358.049,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "j'ai promis je les tenues et c'est comme",
        "start": 1360.539,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00e7a que j'ai dirig\u00e9 ma r\u00e9gion et",
        "start": 1362.669,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le vrai probl\u00e8me des manuels",
        "start": 1364.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "macron c'est qu'il a tenue des grands",
        "start": 1365.7,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "discours il a fait beaucoup de promesses",
        "start": 1367.83,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "il a utilis\u00e9 beaucoup de beaux mots a",
        "start": 1370.019,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dit qu'il allait ramener la s\u00e9curit\u00e9 il",
        "start": 1372.779,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "a dit qu'il allait int\u00e9grer les immigr\u00e9s",
        "start": 1374.549,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il a dit qu'il allait relever l'\u00e9cole il",
        "start": 1377.429,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "a dit qu'il allait s'occuper de la sant\u00e9",
        "start": 1379.769,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui on a une sant\u00e9 en grande",
        "start": 1381.149,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "souffrance une \u00e9cole la plus",
        "start": 1383.489,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "in\u00e9galitaire",
        "start": 1385.889,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "des flux migratoires totalement",
        "start": 1386.96,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "incontr\u00f4l\u00e9 une int\u00e9gration rat\u00e9e de la",
        "start": 1389.009,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "violence qui monte dans le pays donc",
        "start": 1391.529,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il ya un foss\u00e9 entre les",
        "start": 1393.419,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "discours de manuel macron et ses actes",
        "start": 1395.82,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui moi je veux \u00eatre celle",
        "start": 1397.619,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "qui fera ses il tiendra ses engagements",
        "start": 1400.019,
        "duration": 3.581
    },
    {
        "text": "et celle qui rel\u00e8vera la france vous",
        "start": 1401.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parlez de diff\u00e9rence avec eric zemmour",
        "start": 1403.6,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et non pas avec emmanuel macron qu'est",
        "start": 1404.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ce qui pourrait convaincre un \u00e9lecteur",
        "start": 1406.57,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "de droite aujourd'hui de mettre un",
        "start": 1408.01,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "bulletin val\u00e9rie p\u00e9cresse dont l'un",
        "start": 1409.299,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "d'eux plut\u00f4t qu'un butin et rien n'est",
        "start": 1410.86,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "pas ce que je voulais dire moi je remet",
        "start": 1412.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de l'ordre je lib\u00e8re les fran\u00e7ais et je",
        "start": 1413.919,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "remets les services publics en \u00e9tat de",
        "start": 1417.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "marche alors qu'eric zemmour provoquera",
        "start": 1419.169,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "le d\u00e9sordre et il m\u00e8nera le pays \u00e0 la",
        "start": 1421.0,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "faillite parce qu'en plus son programme",
        "start": 1423.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique est totalement est totalement",
        "start": 1424.809,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "non financ\u00e9es vous ne voulez pas vous",
        "start": 1427.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "adresser aux \u00e9lecteurs potentiellement",
        "start": 1428.919,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "s\u00e9duit par eric et moi je veux",
        "start": 1430.84,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "m'adresser \u00e0 tous les fran\u00e7ais et je",
        "start": 1433.03,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "veux leur proposer une vraie alternance",
        "start": 1434.799,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "\u00e0 emmanuel macron une alternance qui",
        "start": 1437.169,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "remettra la france sur pied vous savez",
        "start": 1439.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que nous avons mille milliards de dettes",
        "start": 1442.12,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de plus qu'il ya dix ans vous savez",
        "start": 1443.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'il ya une fuite en avant financi\u00e8re",
        "start": 1445.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous savez que demain si les taux",
        "start": 1447.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat remontent on ne sait pas",
        "start": 1449.02,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "comment on arrivera \u00e0 financer toute",
        "start": 1450.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cette dette donc on a besoin de ce d\u00e9bat",
        "start": 1452.169,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "on a besoin de ce d\u00e9bat parce que c'est",
        "start": 1454.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'avenir des g\u00e9n\u00e9rations futures qui va",
        "start": 1455.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "se dessiner et avec la crise ukrainienne",
        "start": 1457.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il ya d'autres sujets qui sont venus sur",
        "start": 1459.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la table la question de notre",
        "start": 1460.9,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique avec un",
        "start": 1462.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "emmanuel macron qui \u00e0 fermer fessenheim",
        "start": 1464.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qui a annonc\u00e9 qu'il supprimerait doux",
        "start": 1465.91,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui fermerait 12 r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires",
        "start": 1469.09,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires et qui aujourd'hui fait",
        "start": 1470.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "volte face sous la pression de",
        "start": 1472.809,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'opposition dans cette campagne pour",
        "start": 1474.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dire qu'il va faire le contraire c'est",
        "start": 1476.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9sidence du zig zag pareil sur",
        "start": 1478.03,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "notre souverainet\u00e9 industrielle",
        "start": 1480.4,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on a parl\u00e9 de r\u00e9industrialisation de la",
        "start": 1482.919,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "france pendant tout le quinquennat et",
        "start": 1485.77,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est quoi la r\u00e9alit\u00e9 des",
        "start": 1487.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "territoires c\u00e9d\u00e9s usine qui continuent",
        "start": 1488.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de fermer qui continue d\u00e9localiser",
        "start": 1490.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que la france cherchait",
        "start": 1492.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la france ont dans le positif la de",
        "start": 1494.47,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "masse que la france n'est pas",
        "start": 1496.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titive elle n'est pas assez",
        "start": 1497.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titive aujourd'hui et pourquoi elle",
        "start": 1499.63,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "n'est pas comp\u00e9titive mais parce que",
        "start": 1501.22,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nous avons une d\u00e9pense publique qui",
        "start": 1502.809,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "n'est pas ma\u00eetris\u00e9e et on est champion",
        "start": 1504.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "du monde des imp\u00f4ts est pas champion du",
        "start": 1506.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "monde des services publics aujourd'hui",
        "start": 1508.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il faut que les fran\u00e7ais ouvrent les",
        "start": 1510.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "yeux sur le vrai bilan des manuels",
        "start": 1511.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "macron je sais que la p\u00e9riode n'est pas",
        "start": 1513.79,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "propice parce que il est aujourd'hui en",
        "start": 1515.53,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9",
        "start": 1517.809,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "de la situation ukrainienne et de la",
        "start": 1518.549,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "situation russe il est aujourd'hui en",
        "start": 1521.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1523.299,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "c'est lui qui l'a souhait\u00e9 d'ailleurs",
        "start": 1525.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est un m\u00e9lange des genres qui \u00e9tait",
        "start": 1527.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est condamnable parce que les fran\u00e7ais",
        "start": 1529.54,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ne vont risquent d'\u00eatre priv\u00e9s de ce",
        "start": 1531.25,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat de ce d\u00e9bat sur les cinq",
        "start": 1533.799,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "prochaines ann\u00e9es qui vont s'\u00e9couler est",
        "start": 1536.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ce que emmanuel macron a un bon bilan",
        "start": 1538.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est ce qu'il a fait ce qu'il avait dit",
        "start": 1541.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est ce qu'il a r\u00e9ussi ou pas donc pas",
        "start": 1543.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 il faut peut pas priver quand",
        "start": 1545.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est que de l'elys\u00e9e on ne peut pas",
        "start": 1547.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "attendre on ne peut pas priver les",
        "start": 1549.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de ce d\u00e9bat l\u00e0 est en tout cas",
        "start": 1551.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "moi je vais essayer de le mettre sur la",
        "start": 1553.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "table en allant \u00e0 la rencontre des",
        "start": 1555.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour proposer un autre projet",
        "start": 1557.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui rel\u00e8ve la france d'eric zemmour \u00e0 la",
        "start": 1559.98,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision aussi mais je d\u00e9battrai moi",
        "start": 1562.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je souhaite d\u00e9battre avec emmanuel",
        "start": 1565.5,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "macron c'est lui qui veut pas d\u00e9battre",
        "start": 1566.91,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais ce qu'il peut vraiment d\u00e9battre l\u00e0",
        "start": 1568.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on peut exiger d'un chef",
        "start": 1569.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat qui est devenu chef de guerre de",
        "start": 1570.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre l\u00e0 avant ce premier tour",
        "start": 1573.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "peut-il d\u00e9battent pour reprendre",
        "start": 1575.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'expression avec poutine avec poutou",
        "start": 1576.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame temps val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1579.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas cette semaine mais on va",
        "start": 1581.22,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "voir comment comment \u00e9volue le conflit",
        "start": 1583.77,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "je pense que ce serait ce serait tout \u00e0",
        "start": 1586.4,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "fait \u00e9trange d'avoir une \u00e9lection",
        "start": 1590.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle sans aucun d\u00e9bat dont la",
        "start": 1592.74,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "question en d\u00e9but d'\u00e9mission sur",
        "start": 1595.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ventuel report de cette \u00e9lection \u00e0",
        "start": 1596.63,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "laquelle vous avez \u00e9mis une fin de non",
        "start": 1599.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "recevoir avant 2017 et j'avais eu d\u00e9bat",
        "start": 1601.98,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "de premier tour",
        "start": 1604.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais il co\u00fbtait aujourd'hui je la vends",
        "start": 1605.93,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "premier tour sanwi m'enfin y'a eu des",
        "start": 1607.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "campagnes l\u00e0 vous rendez compte",
        "start": 1609.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "messieurs crois que nous n'avons pas de",
        "start": 1611.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "combien ils sont mais n'avons pas de",
        "start": 1613.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 d\u00e9bits tigre h\u00e9ros n'a aucune",
        "start": 1614.85,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "campagne on a pas on a aujourd'hui pas",
        "start": 1616.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'adversaire n'y a pas de campagne du",
        "start": 1618.89,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident sortant on n'a pas",
        "start": 1620.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'adversaire vous avez des adversaires",
        "start": 1621.9,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "eric zemmour",
        "start": 1623.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'adversaire oui mais c'est la gueule",
        "start": 1625.22,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "macron c'est emmanuel macron que je veux",
        "start": 1627.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "remplacer et tant qu'on n'a pas de",
        "start": 1628.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "candidat en face on n'a pas d'adversaire",
        "start": 1631.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et on ne peut pas attaquer son bilan on",
        "start": 1632.88,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ne peut pas proposer un contre-projet on",
        "start": 1635.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "a aujourd'hui pas d'adversaire c'est une",
        "start": 1637.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "situation qui est effectivement",
        "start": 1639.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "totalement in\u00e9dite dans la v\u00e8me",
        "start": 1641.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique la droite \u00e0 un adversaire il",
        "start": 1643.14,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s'appelle eric zemmour qui souhaitent",
        "start": 1645.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'union des droites consid\u00e9rez vous que",
        "start": 1646.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la digue entre la droite et l'extr\u00eame",
        "start": 1648.06,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "droite a c\u00e9d\u00e9",
        "start": 1649.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias p\u00e2quis r\u00e8glement comme candidat",
        "start": 1651.5,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "madame et bien non mais attendez pardon",
        "start": 1653.61,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 1656.57,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "moi mes adversaires c'est tout autant",
        "start": 1657.889,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "marine le pen que la gauche que emmanuel",
        "start": 1660.289,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "macron",
        "start": 1663.049,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mon sentiment c'est que il vous le savez",
        "start": 1664.36,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "c'est que il y a une diff\u00e9rence de",
        "start": 1667.789,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nature entre l'extr\u00eame droite et la",
        "start": 1670.97,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "droite et que cette diff\u00e9rence de nature",
        "start": 1672.499,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 elle cr\u00e9e une digue el green digue",
        "start": 1674.149,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais \u00e7a ne m'emp\u00eache pas de",
        "start": 1676.85,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "m'adresser \u00e0 tous les fran\u00e7ais y compris",
        "start": 1678.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ceux qui sont d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s parce qu'ils",
        "start": 1680.299,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "n'ont plus de pouvoir d'achat parce que",
        "start": 1682.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "emmanuel macron n'a pas tenu ses",
        "start": 1684.519,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "promesses parce qu'il a oubli\u00e9 les",
        "start": 1686.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "territoires ruraux parce qu'il a divis\u00e9",
        "start": 1688.759,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la france parce qu'il ya une mont\u00e9e de",
        "start": 1690.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 parce qu'il ya des flux",
        "start": 1691.759,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "migratoires et une int\u00e9gration rat\u00e9e qui",
        "start": 1693.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "disloque la nation fran\u00e7aise aujourd'hui",
        "start": 1696.649,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "je veux m'adresser \u00e0 tous ces fran\u00e7ais",
        "start": 1698.36,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour leur proposer des vraies",
        "start": 1700.34,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "solutions et \u00e7a parce que je pense que",
        "start": 1702.049,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "marine le pen n'a pas des vraies",
        "start": 1703.759,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "solutions celles faisant elle vit des",
        "start": 1705.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes mais on vous parle d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1707.389,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "eric zemmour parce que vous avez repris",
        "start": 1708.98,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "des th\u00e8mes de campagne eric zemmour m\u00eame",
        "start": 1710.179,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "des termes de campagne d'eric zemmour",
        "start": 1712.009,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "notamment compara\u00eetre fran\u00e7ais de papier",
        "start": 1713.48,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "par exemple non je dis je voulais faire",
        "start": 1715.369,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais de coeur alors il faut lire",
        "start": 1717.289,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la phrase en entier j'ai dit je veux",
        "start": 1718.97,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "faire des fran\u00e7ais de coeur je veux que",
        "start": 1720.379,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais aiment la france",
        "start": 1722.659,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pensez que les",
        "start": 1724.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "terroristes islamistes qui sur notre sol",
        "start": 1726.169,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "ont pos\u00e9 deux bombes sont des fran\u00e7ais",
        "start": 1728.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de coeur non ils ne sont pas des",
        "start": 1732.74,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais le coeur donc je veux faire des",
        "start": 1733.97,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de coeur et c'est mon projet",
        "start": 1735.289,
        "duration": 6.131
    },
    {
        "text": "patriquin je ne sais pas si",
        "start": 1737.019,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "mich\u00e8le alliot-marie vous avez r\u00e9uni",
        "start": 1741.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lors de votre conseil de d\u00e9fense lundi",
        "start": 1742.92,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "vous a fait passer le bouquin",
        "start": 1745.68,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "qu'elle fait para\u00eetre demain qui",
        "start": 1748.34,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "s'intitule",
        "start": 1751.47,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "voir plus loin feuille de route pour le",
        "start": 1753.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "prochain pr\u00e9sident ou \u00e0 l'\u00e9tat ses",
        "start": 1754.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "critiques sur \u00e0 la fois la strat\u00e9gie de",
        "start": 1757.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l air elle porte un regard tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re",
        "start": 1759.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9tat de votre formation politique",
        "start": 1761.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quel pourcentage d'\u00e9lecteurs se sont",
        "start": 1764.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "encore repr\u00e9sent\u00e9e par notre parti qui",
        "start": 1766.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parmi nos dirigeants oserait parier ce",
        "start": 1768.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'il a de plus cher sur notre victoire",
        "start": 1770.68,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle alors que les",
        "start": 1771.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sondages laissent dubitatifs vous avez",
        "start": 1773.41,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "parcouru lui une vent de ces extraits au",
        "start": 1776.38,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "moins \u00e9tait michel \u00e0 mich\u00e8le alliot",
        "start": 1779.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "marie \u00e9tait \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s lundi pour me",
        "start": 1781.87,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "conseiller justement sur cette crise une",
        "start": 1784.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tienne et sur cette strat\u00e9gie",
        "start": 1786.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ukrainienne mais je sais que depuis",
        "start": 1787.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "longtemps elle regrette que le parti",
        "start": 1789.67,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "gaulliste se soit ouvert aux centristes",
        "start": 1792.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et c'est vrai que j'ai fait une alliance",
        "start": 1795.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aujourd'hui avec un certain nombre de",
        "start": 1796.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "partis centristes en fait elle regrette",
        "start": 1798.34,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le choix d'avoir fait l'ump d'avoir une",
        "start": 1800.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "grande famille de droit oui mais \u00e7a",
        "start": 1803.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est un choix qui date et c'est un",
        "start": 1804.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "choix que kadhafi jacques chirac etc a",
        "start": 1806.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ensuite valid\u00e9 nicolas sarkozy puisque",
        "start": 1808.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e c'\u00e9tait de dire quand on",
        "start": 1809.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "s'\u00e9largit on gagne quand on se r\u00e9tr\u00e9cit",
        "start": 1811.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on \u00e9choue enfin manifestement",
        "start": 1813.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "elle prend pas votre avenir \u00e0 la partie",
        "start": 1815.38,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "belle vous donne des conseils mais ne",
        "start": 1816.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "crois pas beaucoup \u00e0 votre avenir",
        "start": 1818.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel si on l'a lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 \u00e9couter",
        "start": 1819.64,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "en tout cas elle vient elle vient elle",
        "start": 1821.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vient m'aider dans cette crise il",
        "start": 1822.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "craignait si notre parti h\u00e9ritier de",
        "start": 1825.04,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "charles de gaulle georges pompidou",
        "start": 1826.63,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "jacques chirac ne veut pas devenir un",
        "start": 1827.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "simple groupuscule il doit se ressaisir",
        "start": 1829.03,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "avant qu'il ne soit trop tard vous si ce",
        "start": 1831.34,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "n'est pas d\u00e9j\u00e0 le cas c'est la fin de la",
        "start": 1834.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "city ce n'est pas d\u00e9j\u00e0 le cas aux \u00e9bats",
        "start": 1836.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et co\u00fbt\u00e9 en tout cas moi je me barre et",
        "start": 1838.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je me bats avec un projet qui je pense",
        "start": 1840.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est le meilleur pour la france on vous a",
        "start": 1842.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vu au salon de l'agriculture l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 1844.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jacques chirac passer des heures jacques",
        "start": 1846.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "chirac votre mentor en politique est",
        "start": 1848.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "midi et justement digne h\u00e9riti\u00e8re de",
        "start": 1850.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jacques chirac vous avez pu visiter le",
        "start": 1852.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "salon lundi et contexte oblige c'\u00e9tait",
        "start": 1854.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans un style diff\u00e9rent de votre mentor",
        "start": 1856.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "une visite men\u00e9e au pas de course sans",
        "start": 1858.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "abuser des boissons vous avez pu quand",
        "start": 1860.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame go\u00fbt\u00e9 \u00e0 quelques produits t\u00eate du",
        "start": 1863.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "terroir et surtout profiter des bains de",
        "start": 1864.49,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "foule",
        "start": 1865.96,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que mandela vous \u00eates d'o\u00f9",
        "start": 1868.429,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "alors moi dans l'essonne",
        "start": 1871.02,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "et ce alors vous",
        "start": 1872.78,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "le savez marc duchesne journ\u00e9e s'est",
        "start": 1874.24,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "\u00e9lanc\u00e9 dans les leurs",
        "start": 1878.86,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "non mais c'est pas vrai un v lysiens ou",
        "start": 1882.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9dina vous venez d'o\u00f9 je viens de faire",
        "start": 1884.83,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ce m\u00e9tier nabaya le pr\u00e9sident est en",
        "start": 1886.75,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "france la queue derri\u00e8re comme en lavant",
        "start": 1889.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les habitants n'auraient cependant les",
        "start": 1891.64,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "habitants des autres france",
        "start": 1893.8,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec un abricot",
        "start": 1896.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de france",
        "start": 1899.41,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "\u00e7a va se jouer sur quoi cette fin de",
        "start": 1904.82,
        "duration": 2.979
    },
    {
        "text": "campagne selon vous pour val\u00e9rie",
        "start": 1906.78,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse la proximit\u00e9 le r\u00e9alisme",
        "start": 1907.799,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration de ce qu'elle fait",
        "start": 1911.24,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est la connaissance sur",
        "start": 1912.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les sujets agricoles et agroalimentaires",
        "start": 1914.79,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et puis et puis la proximit\u00e9 ce que vous",
        "start": 1917.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrisez un peu moins revanche et la",
        "start": 1920.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "conduite du tracteur on l'a devin\u00e9 \u00e0",
        "start": 1922.44,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "vous voir au volant de ce simulateur",
        "start": 1924.96,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 \u00e7a patine",
        "start": 1929.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 de faire ma belle tu en as marre",
        "start": 1938.6,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait mais voyez pour conduire la",
        "start": 1941.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "france sait pas si c'est plus compliqu\u00e9",
        "start": 1944.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ou pas c'\u00e9tait sa sir\u00e8ne botte de foin",
        "start": 1945.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a doit \u00eatre \u00e7a doit \u00eatre puissant",
        "start": 1948.63,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "emploi",
        "start": 1950.4,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "cje les",
        "start": 1952.1,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "passes et chose est s\u00fbre c'est plus",
        "start": 1954.62,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 conqu\u00e9rir les agriculteurs en",
        "start": 1957.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "2022 qu'en 2002 quand cet \u00e9lectorat",
        "start": 1959.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9tait acquis \u00e0 la droite preuve avec ce",
        "start": 1961.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dernier sondage \u00e0 l'ifop seuls 7% des",
        "start": 1963.69,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "agriculteurs envisagent de voter pour",
        "start": 1966.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous contre 29% pour emmanuel macron 24%",
        "start": 1967.559,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "pour eric zemmour 13% pour jean luc",
        "start": 1971.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon 10% pour marine le pen mais",
        "start": 1973.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "certains y croient quand m\u00eame iban rice",
        "start": 1975.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "and high school y ont r\u00e9ussi \u00e0 en",
        "start": 1977.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "trouver quelques dents dans les all\u00e9es",
        "start": 1979.11,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "du salon",
        "start": 1980.94,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre",
        "start": 1983.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les trois g\u00e9n\u00e9rateurs et p\u00e9cresse",
        "start": 1986.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pourquoi car c'est \u00e7a qui repr\u00e9sente les",
        "start": 1988.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mus\u00e9es r\u00e9ducteur donc c'est bon \u00e7a oui",
        "start": 1989.93,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "vraiment et je pensais",
        "start": 1992.3,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1994.39,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "en 2007 un agriculteur sur deux avait",
        "start": 1996.43,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 pour nicolas sarkozy au premier",
        "start": 1999.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tour jean marie le pen avait recueilli",
        "start": 2001.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que 7 % des voix qu est ce que vous",
        "start": 2002.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "expliquez que la tendance se soit",
        "start": 2004.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "totalement invers\u00e9e aujourd'hui \u00e9coutait",
        "start": 2006.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "attendons parce que l\u00e0 pour l'instant",
        "start": 2008.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est des sondages moi je me bats",
        "start": 2009.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en mati\u00e8re agricole contre",
        "start": 2011.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la d\u00e9croissance agricoles parce que vous",
        "start": 2013.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le savez peut-\u00eatre mais emmanuel macron",
        "start": 2016.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 accepter un programme europ\u00e9en qui",
        "start": 2018.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s'appelle de la ferme \u00e0 la fourchette",
        "start": 2020.65,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "farm to fork qui pr\u00e9voit 10 % de moins",
        "start": 2022.36,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "de surface agricole entend d'ici dix ans",
        "start": 2025.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "en europe et je crois que cette",
        "start": 2028.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance agricole est une pure folie",
        "start": 2030.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je crois que c'est une pure folie \u00e0 une",
        "start": 2032.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode o\u00f9 nous vivons le r\u00e9chauffement",
        "start": 2034.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "climatique c'est \u00e0 dire potentiellement",
        "start": 2036.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des familles l'anneau portent notamment",
        "start": 2038.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sur le continent africain et les destins",
        "start": 2040.39,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de l'afrique et de l'europe sont li\u00e9s et",
        "start": 2043.3,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "par ailleurs c'est une folie quand on",
        "start": 2046.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "voit la crise russo ukrainienne deux",
        "start": 2048.159,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "grands pays agricoles qui se font la",
        "start": 2050.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "guerre et qui risque aujourd'hui de",
        "start": 2052.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faire flamber les prix des aliments ou",
        "start": 2054.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des intrants donc il faut mettre fin \u00e0",
        "start": 2056.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9croissance agricole qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2059.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "port\u00e9e par l'europe et qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2060.97,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "approuv\u00e9 par emmanuel macron donc je",
        "start": 2063.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9fends l'avenir de l'agriculture",
        "start": 2065.169,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et je souhaite aujourd'hui",
        "start": 2066.73,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mettre en place un projet qui est digne",
        "start": 2068.29,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "de mes mentors notamment de jacques",
        "start": 2071.53,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "chirac qui est un projet pour donner un",
        "start": 2074.889,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "avenir et des revenus suppl\u00e9mentaires",
        "start": 2077.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aux agriculteurs alors c'est vrai qu'il",
        "start": 2079.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ya une loi qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 qui s'appelle",
        "start": 2081.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la loi et galim qui app\u00e2te ya pas march\u00e9",
        "start": 2083.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ynwa \u00e9galise 2 qui est l\u00e0 pour garantir",
        "start": 2085.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le revenu des agriculteurs mais pour",
        "start": 2087.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "garantir leur muse agriculteurs il va",
        "start": 2089.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "falloir faire un bras de fer un bras de",
        "start": 2091.27,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fer avec la grande distribution",
        "start": 2092.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce bras de fer je le ferai et par",
        "start": 2094.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ailleurs j'augmenterai les revenus des",
        "start": 2095.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "exploitations agricoles en baissant",
        "start": 2098.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "leurs charges et en baissant leurs",
        "start": 2100.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "normes parce que l\u00e0 aussi mais a ni\u00e9 le",
        "start": 2101.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "maquereau a beaucoup promis ils avaient",
        "start": 2104.14,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "promis qu'ils auraient pas plus de",
        "start": 2105.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "normes sur l'agriculture or on continue",
        "start": 2106.57,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de sueur transposer les directives",
        "start": 2109.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes c'est-\u00e0-dire de rajouter des",
        "start": 2112.0,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "normes fran\u00e7aises pour nos agriculteurs",
        "start": 2113.89,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui sont accabl\u00e9s de normes et avec des",
        "start": 2115.15,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "produits \u00e9trangers qu'on importe qui ne",
        "start": 2119.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "respectent pas nos normes vous savez que",
        "start": 2121.3,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un jour et demi sur cinq on",
        "start": 2123.76,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "consomme un produit \u00e9tranger on mange un",
        "start": 2127.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "produit qui vient de l'\u00e9tranger un jour",
        "start": 2130.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sur un jour et demi sur cinq et ses",
        "start": 2132.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "produits y en a un quart qui respectent",
        "start": 2134.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas nos normes environnementales et \u00e7a",
        "start": 2137.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est l'europe c'est l'europe tels que",
        "start": 2139.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on l'a laiss\u00e9 faire donc cette europe l\u00e0",
        "start": 2140.83,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "je n'en veux pas cette europe l\u00e0 lui",
        "start": 2143.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s content l'environnement qu'on",
        "start": 2145.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "demande \u00e0 changer justement le secteur",
        "start": 2147.31,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "agricole oui mais vous voyez bien demain",
        "start": 2150.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous para\u00eetre d\u00e9croissance mais nos",
        "start": 2152.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "agriculteurs on leur a demand\u00e9 de faire",
        "start": 2154.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des efforts environnementaux ils ont",
        "start": 2155.68,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les normes environnementales",
        "start": 2157.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les plus s\u00e9v\u00e8res et en m\u00eame temps on",
        "start": 2158.08,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "laisse entrer sur le territoire fran\u00e7ais",
        "start": 2161.29,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des produits qui viennent du monde",
        "start": 2163.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "entier qu'ils respectent pas les normes",
        "start": 2164.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'on leur demande et qu'ils sont moins",
        "start": 2166.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "chers et comme les fran\u00e7ais ont des",
        "start": 2169.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de pouvoir d'achat qu'est ce",
        "start": 2170.86,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'ils font eh bien il ach\u00e8tent les",
        "start": 2172.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "produits moins chers en plus il ya pas",
        "start": 2173.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tiquetage n'y a pas de tra\u00e7abilit\u00e9",
        "start": 2175.12,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ils savent pas ce qu'ils ach\u00e8tent ils",
        "start": 2176.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "savent pas forc\u00e9ment que s'est pas",
        "start": 2178.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "produit que s'est pas produit en france",
        "start": 2179.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donc vous voyez d\u00e9fendre notre",
        "start": 2181.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "agriculture ce sera au coeur de mon",
        "start": 2183.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "projet pour la france la question du",
        "start": 2185.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat qui a occup\u00e9 en partie",
        "start": 2187.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le d\u00e9but de campagne pr\u00e9sidentielle a",
        "start": 2189.73,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pris un nouveau tour avec la guerre",
        "start": 2191.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "russe hier dans son discours la",
        "start": 2194.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la commission europ\u00e9enne",
        "start": 2196.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "von der leyen a \u00e9voqu\u00e9 les cons\u00e9quences",
        "start": 2198.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des sanctions qui ont \u00e9t\u00e9 prises \u00e0",
        "start": 2200.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'encontre de la russie sur nos",
        "start": 2202.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies",
        "start": 2204.43,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2206.02,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2216.05,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "mme",
        "start": 2225.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "livni",
        "start": 2239.1,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "ce we are willing to be heroes freedom",
        "start": 2242.01,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "est ce que vous pourriez reprendre ce",
        "start": 2252.23,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "discours prot\u00e9ger notre libert\u00e9 a un",
        "start": 2254.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "prix un prix que nous devons",
        "start": 2257.25,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "collectivement",
        "start": 2258.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "assumer ou est ce que en ces temps de",
        "start": 2259.85,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "campagne vous \u00eates tent\u00e9s de vous avez",
        "start": 2262.98,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t envie de dire aux fran\u00e7ais nous",
        "start": 2265.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "prendrons des mesures pour compenser",
        "start": 2267.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "int\u00e9gralement les rench\u00e9rissement des",
        "start": 2269.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "prix de l'\u00e9nergie ou d'autres produits \u00e0",
        "start": 2271.14,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "cause des sanctions contre la russie",
        "start": 2273.39,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "poutine sera faible si nous sommes forts",
        "start": 2275.84,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "il sera fort si nous sommes faibles donc",
        "start": 2278.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je reprends \u00e0 mon compte tout \u00e0 fait les",
        "start": 2280.38,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "propos de madame van der leyen je pense",
        "start": 2283.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que nous devons assumer le co\u00fbt des",
        "start": 2286.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sanctions maintenant est ce que \u00e7a veut",
        "start": 2288.27,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dire qu'il faut pas avoir une r\u00e9flexion",
        "start": 2290.16,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour faire en sorte que sur l'\u00e9conomie",
        "start": 2293.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et sur les fran\u00e7ais \u00e7a ait le",
        "start": 2295.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moins de r\u00e9percussions possibles bien",
        "start": 2296.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que si on a regard\u00e9 l \u00e9tait pas du",
        "start": 2299.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tout on a regard\u00e9 quels \u00e9taient les",
        "start": 2301.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences pour l'\u00e9conomie fran\u00e7aise",
        "start": 2303.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on est peu expos\u00e9 l'\u00e9conomie fran\u00e7aise \u00e0",
        "start": 2306.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "part quelques grandes entreprises est",
        "start": 2308.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "peu expos\u00e9 au march\u00e9 russe on a",
        "start": 2310.44,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "simplement l'a\u00e9ronautique qui importe du",
        "start": 2313.35,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "titane c'est tr\u00e8s important de russie",
        "start": 2316.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "donc ces importations il va falloir",
        "start": 2319.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "diversifier nos importations mais nous",
        "start": 2320.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avons six mois de stock donc l\u00e0 dessus",
        "start": 2322.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on peut faire face le sujet sera bondir",
        "start": 2324.93,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "le sujet le sujet il est surtout sur les",
        "start": 2327.51,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "prix du gaz nous avons une exposition au",
        "start": 2331.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gaz russe qui est beaucoup plus faible",
        "start": 2333.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que les allemands mais nous avons mais",
        "start": 2335.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous avons quand m\u00eame une exposition",
        "start": 2338.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "prix du gaz le sujet ce sera pour le",
        "start": 2340.02,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "gouvernement qui va devoir se poser de",
        "start": 2342.87,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "savoir si effectivement ces prix se",
        "start": 2345.78,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "rench\u00e9rissent est-ce que sa une une",
        "start": 2348.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence sur le prix de l'\u00e9nergie",
        "start": 2350.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour les m\u00e9nages fran\u00e7ais et pour les",
        "start": 2352.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "entreprises et il faut travailler",
        "start": 2355.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e0 faire en sorte de lisser",
        "start": 2357.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ces hausses mais y aura un choc mondial",
        "start": 2359.61,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "on parle",
        "start": 2361.8,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d'un co\u00fbt de 1 % de de pub au niveau",
        "start": 2362.789,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mondial le niveau de l'inflation dans la",
        "start": 2365.759,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "zone euro a vient de franchir un nouveau",
        "start": 2367.979,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "record \u00e0 5 8% sur un an donc forc\u00e9ment",
        "start": 2369.839,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "m\u00eame sans d\u00e9pendre du march\u00e9 russe",
        "start": 2373.949,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise a impact\u00e9 avec des",
        "start": 2376.199,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prix plus chers dans tous les secteurs",
        "start": 2378.719,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que au coeur de mon projet",
        "start": 2379.949,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "il ya l'augmentation des salaires je les",
        "start": 2382.109,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "dis si je suis \u00e9lu d\u00e8s juin je",
        "start": 2384.299,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "baisserais d'un tiers les cotisations",
        "start": 2388.019,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "retraite qui sont sur la feuille de paye",
        "start": 2389.699,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "pour que les salaires augmentent de 3%",
        "start": 2391.469,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour les fran\u00e7ais parce que je pense",
        "start": 2393.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'il faut que le travail paye plus et",
        "start": 2395.579,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je pense que cette probl\u00e9matique du",
        "start": 2397.41,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat elle est tr\u00e8s li\u00e9e \u00e0 \u00e0",
        "start": 2398.849,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "notre vision du travail on doit",
        "start": 2401.789,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre le travail et aider ceux qui",
        "start": 2403.949,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "travaillent \u00e0 vivre mais vous restez",
        "start": 2406.799,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avec nous on va continuer \u00e0 \u00e9voquer",
        "start": 2409.41,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 on en parle dans la storim",
        "start": 2410.339,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "ram\u00e8ne toi aussi",
        "start": 2411.9,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "mohamed yvan colonna l'assassin du",
        "start": 2418.64,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fet claude erignac en",
        "start": 2421.25,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "1998 a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e aujourd'hui dans la",
        "start": 2423.97,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "cour de la prison d'arles il est dans un",
        "start": 2426.68,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9tat critique yvan colonna",
        "start": 2430.01,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement condamn\u00e9 en 2011 pour",
        "start": 2431.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'assassin\u00e2t du pr\u00e9fet erignac est en",
        "start": 2433.789,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "\u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale ce mercredi il a",
        "start": 2435.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 agress\u00e9 par un cod\u00e9tenu \u00e0 la prison",
        "start": 2438.14,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d'arles retrouver a gri\u00e8vement bless\u00e9 il",
        "start": 2439.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 en urgence absolue son",
        "start": 2442.099,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "agresseur est \u00e2g\u00e9 de 36 ans et il est",
        "start": 2444.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "emprisonn\u00e9 pour l'islamisme radical il",
        "start": 2446.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "s'en est pris \u00e0 yvan colonna au cours",
        "start": 2449.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'une activit\u00e9 sportive dans la cour de",
        "start": 2450.71,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "promenade voil\u00e9e c'est un instant la",
        "start": 2452.93,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "guerre en ukraine parce que on voulait",
        "start": 2454.849,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous raconter cette histoire yvan",
        "start": 2456.619,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "colonna est en ce moment entre la vie la",
        "start": 2458.029,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "mort confusion justement autour de son",
        "start": 2459.829,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9tat de sant\u00e9 condamn\u00e9s ont leur appel \u00e0",
        "start": 2461.72,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "la r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 pour",
        "start": 2463.279,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "l'assassin\u00e2t du pr\u00e9fet erignac le berger",
        "start": 2464.809,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "de carg\u00e8se a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 par",
        "start": 2467.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "un d\u00e9tenu de la prison darley \u00e7a s'est",
        "start": 2469.76,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 vers 10 heures dans la salle de",
        "start": 2472.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "musculation pendant l'acte i l'activit\u00e9",
        "start": 2474.619,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "sportif il y avait personne d'autre dans",
        "start": 2476.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la salle et ya bien un autre d\u00e9tenu qui",
        "start": 2477.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'est litt\u00e9ralement jet\u00e9e sur yvan",
        "start": 2480.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "colonna qui l'a \u00e9trangl\u00e9e yvan colonna",
        "start": 2482.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9tait devenu l'homme le plus recherch\u00e9",
        "start": 2485.15,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "de france la raison le soir du 6 f\u00e9vrier",
        "start": 2486.68,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "1998 le pr\u00e9fet de corse claude erignac",
        "start": 2489.759,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "est assassin\u00e9 de plusieurs balles dans",
        "start": 2492.019,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "le dos dans une rue d'ajaccio alors",
        "start": 2493.849,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "qu'il se rendait au th\u00e9\u00e2tre ce meurtre",
        "start": 2495.2,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "bouleverse les fran\u00e7ais dans la foul\u00e9e",
        "start": 2497.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9marre une chasse \u00e0 l'homme pour",
        "start": 2500.059,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "retrouver le principal suspect on appris",
        "start": 2501.38,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "via une dizaine de minutes yvan colonna",
        "start": 2504.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "est arr\u00eat\u00e9 par le raid en corse du sud",
        "start": 2506.45,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "yvan colonna vous le savez est soup\u00e7onn\u00e9",
        "start": 2508.49,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre le tueur du pr\u00e9fet erignac",
        "start": 2510.859,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "son arrestation intervient \u00e0 quelques",
        "start": 2513.319,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jours de la fin du proc\u00e8s erignac est",
        "start": 2515.059,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "loin minutes suffisent \u00e0 lire la",
        "start": 2517.009,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision de rejet du pourvoi divan",
        "start": 2518.779,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "colonnes reconnu coupable comme coauteur",
        "start": 2520.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de l'assassin\u00e2t",
        "start": 2523.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "yvan colonna reste condamn\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 2524.24,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "perp\u00e9tuit\u00e9",
        "start": 2526.13,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il rejoint malgr\u00e9 lui les six autres",
        "start": 2526.849,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "membres de ce commando \u00e0 l'issue de 14",
        "start": 2529.16,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "ans dans qu\u00eate tumultueuse et de cinq",
        "start": 2532.069,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "proc\u00e8s d'assises dans cette affaire dont",
        "start": 2534.559,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "trois pour yvan colonnes val\u00e9rie",
        "start": 2536.809,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse vous avez rendu un hommage au",
        "start": 2539.48,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fet erignac lors d'un d\u00e9placement de",
        "start": 2541.099,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "campagne en corse le mois dernier vous",
        "start": 2542.869,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "aviez \u00e9voqu\u00e9 le rapprochement des",
        "start": 2545.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "prisonniers de leur lieu d'origine",
        "start": 2547.16,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on devait rapprocher yvan",
        "start": 2548.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "colonna de sa famille en corse vous",
        "start": 2550.55,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "savez il ya une commission sp\u00e9ciale qui",
        "start": 2552.65,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "se r\u00e9unit pour savoir si des d\u00e9tenus",
        "start": 2554.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "doivent faire l'objet d'un traitement",
        "start": 2558.02,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "particulier donc \u00eatre sp\u00e9cialement",
        "start": 2559.67,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9es ou pas et la commission devait",
        "start": 2561.79,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "se r\u00e9unir en d\u00e9cembre pour statuer non",
        "start": 2565.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas sur le cas d yvan colonna mais sur",
        "start": 2567.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le cas d'un certain nombre de services",
        "start": 2568.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est la chancellerie qui d\u00e9termine sa",
        "start": 2570.77,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "si le d\u00e9tenu est dps d\u00e9tenu",
        "start": 2572.72,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement signal\u00e9 le d\u00e9tenu",
        "start": 2575.02,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement signal\u00e9 et la",
        "start": 2577.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "commission n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9uni en d\u00e9cembre",
        "start": 2578.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comme elle aurait d\u00fb l'\u00eatre donc",
        "start": 2581.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "effectivement il faut que r\u00e9unir cette",
        "start": 2582.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "commission et que la chancellerie",
        "start": 2584.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tranche le cas des autres complices yvan",
        "start": 2586.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "colonna est ce que doivent \u00eatre encore",
        "start": 2589.13,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dps ou est ce qu'ils peuvent rentrer et",
        "start": 2591.38,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00eatre non pas lib\u00e9r\u00e9s mais \u00eatre incarc\u00e9r\u00e9",
        "start": 2594.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dans une prison corse pour \u00eatre",
        "start": 2597.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rapproch\u00e9s de leurs familles concernant",
        "start": 2599.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lesdits demande de la famille et des",
        "start": 2601.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avocats d'yvan colonna pour la fin de ce",
        "start": 2603.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "statut de dps d\u00e9tenu particuli\u00e8rement",
        "start": 2605.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "signal\u00e9 \u00e0 vos yeux est-ce que yvan",
        "start": 2607.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "colonna repr\u00e9sentait encore un danger ou",
        "start": 2608.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pouvait-il \u00eatre rapproch\u00e9 de sa famille",
        "start": 2611.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 charge tr\u00e8s symbolique \u00e0 une charge",
        "start": 2613.79,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s symbolique au retour des des",
        "start": 2615.8,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "assassins du pr\u00e9fet erignac en corse",
        "start": 2619.16,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "aujourd'hui moi je le pense la justice",
        "start": 2621.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fait son oeuvre mais \u00e0 un moment la",
        "start": 2624.07,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "justice c'est aussi permettre le",
        "start": 2626.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rapprochement des familles voil\u00e0 mais",
        "start": 2628.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'agissant divan colonna et de ce",
        "start": 2630.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "meurtre atroce qui vient de se produire",
        "start": 2632.84,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "moi ce que je crois c'est que il faut",
        "start": 2634.49,
        "duration": 7.129
    },
    {
        "text": "que dans le plan prisons que nous devons",
        "start": 2637.88,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "construire puisque aujourd'hui nous",
        "start": 2641.619,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "avons des prisons qui sont indignes et",
        "start": 2644.3,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "nous avons des prisons qui sont",
        "start": 2646.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "surpeupl\u00e9s dans le plan prisons que nous",
        "start": 2646.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "devons construire pour le prochain",
        "start": 2649.07,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "quinquennat il va falloir faire des",
        "start": 2650.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prisons de haute s\u00e9curit\u00e9 pour un",
        "start": 2651.92,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "certain nombre de d\u00e9tenus notamment les",
        "start": 2654.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "djihadistes les plus violents qui n'ont",
        "start": 2656.78,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 faire dans des prisons de des",
        "start": 2659.06,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "prisons avec des d\u00e9tenus qui sont",
        "start": 2662.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "beaucoup moins dangereux que on a des",
        "start": 2664.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9tenus qui sont ultra violent et ses",
        "start": 2666.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9tenus tr\u00e8s violents doivent faire",
        "start": 2668.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'objet de prison de haute s\u00e9curit\u00e9 et",
        "start": 2669.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre isol\u00e9es et elle doit mettre",
        "start": 2672.17,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "en cellule individuelle",
        "start": 2674.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "yvan colonna \u00e9tait avec un djihadiste",
        "start": 2675.79,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait lui aussi particuli\u00e8rement",
        "start": 2678.2,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "signal\u00e9 ces faits celui l\u00e0 j'attends",
        "start": 2679.85,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "c'est s\u00e9parer les d\u00e9tenus ce qu'il \u00e9tait",
        "start": 2681.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans une sans moi ce que tu viens de",
        "start": 2684.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "haute s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 arles ce que je pense",
        "start": 2685.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est que les pelles et des tenues",
        "start": 2687.4,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "djihadiste islamiste qui sont",
        "start": 2688.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement violent et dangereux",
        "start": 2690.099,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pour autrui doivent doivent \u00eatre mis",
        "start": 2691.72,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "dans des enseignements individuels et",
        "start": 2694.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre isol\u00e9es l isolement donc",
        "start": 2696.339,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas avec pas \u00e0 l'isol\u00e9ment dans des",
        "start": 2698.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dents lors d'un enseignement individuel",
        "start": 2700.359,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "dans des quartiers de haute s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2701.89,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pierre l'autre \u00e0 la une de l'actualit\u00e9",
        "start": 2703.41,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "cette semaine l'environnement la plan\u00e8te",
        "start": 2707.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'environnement que vous \u00e9voquez tout \u00e0",
        "start": 2709.21,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "l'heure le r\u00e9chauffement climatique et",
        "start": 2710.77,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "ses cons\u00e9quences pour les agriculteurs",
        "start": 2712.089,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "lundi le giec le groupe d'experts",
        "start": 2713.589,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "intergouvernemental sur l'\u00e9volution du",
        "start": 2717.0,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "climat a publi\u00e9 un peu dans",
        "start": 2719.5,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l'indiff\u00e9rence en tout cas un peu trop",
        "start": 2721.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dans l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale son dernier",
        "start": 2722.829,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "rapport sur le r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 2724.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et les conclusions sont encore plus",
        "start": 2725.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "alarmantes que dans les rapports",
        "start": 2728.23,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dents l'\u00e9cologie ce n'est pas",
        "start": 2729.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vraiment impos\u00e9e dans le d\u00e9bat",
        "start": 2731.829,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel alors pour vous avez sans",
        "start": 2733.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "doute vu que vous rem\u00e9dier \u00e0 cela",
        "start": 2735.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "greenpeace a montr\u00e9 quelques imagination",
        "start": 2737.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "en fabriquant une vid\u00e9o je suis pas si",
        "start": 2740.17,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "vous l'avez d\u00e9j\u00e0 vu o\u00f9 vous allez en",
        "start": 2742.27,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "voir un extrait ils font preuve",
        "start": 2744.339,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'imagination et de cr\u00e9ativit\u00e9 en",
        "start": 2746.619,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "projetant les candidates dont vous en",
        "start": 2748.329,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "1900 2042 et vous \u00eates amen\u00e9 les unes et",
        "start": 2750.91,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "les autres a regrett\u00e9 de n'avoir pas",
        "start": 2754.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pris des d\u00e9cisions \u00e0 temps",
        "start": 2757.51,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "regardez cette vid\u00e9o de temps 20 ans",
        "start": 2759.52,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2763.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est l'un des grands d\u00e9fis de notre temps",
        "start": 2764.52,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "durant mon mandat j'ai beaucoup parl\u00e9",
        "start": 2767.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologie mais je n'ai pas assez fait",
        "start": 2769.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je le reconnais j'aurais d\u00fb faire quoi",
        "start": 2770.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de plus dire la v\u00e9rit\u00e9 aux fran\u00e7ais leur",
        "start": 2773.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "expliquer qu'il faudrait moins prendre",
        "start": 2775.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'avion ou rm l'urgence \u00e9tait petite",
        "start": 2776.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "entit\u00e9 avant d'\u00eatre climatique la",
        "start": 2779.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que je devais gouverner un",
        "start": 2781.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pays avec des grandes entreprises des",
        "start": 2783.19,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "industries et des financiers tr\u00e8s",
        "start": 2784.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "puissant j'ai d\u00fb faire des choix une",
        "start": 2786.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'ai manqu\u00e9 de courage politique enfin",
        "start": 2788.41,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "on a manqu\u00e9 de courage politique",
        "start": 2790.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "insurg\u00e9s des regrets qui n'en a pas face",
        "start": 2791.49,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "aux catastrophes que nous vivons",
        "start": 2793.72,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "actuellement",
        "start": 2794.86,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "mais est-ce que je peux revenir en",
        "start": 2800.7,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re et changer le pass\u00e9",
        "start": 2802.2,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "c'est bien fait et c'est chaque essai",
        "start": 2809.599,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "choc donc la question et sa m\u00e9daille est",
        "start": 2812.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce que vous consid\u00e9rez puisque quand on",
        "start": 2815.369,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lit le rapport du giec tu vraiment de",
        "start": 2816.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quoi s inqui\u00e9ter encore plus ou en tout",
        "start": 2818.579,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "cas largement au niveau des premi\u00e8res",
        "start": 2820.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alertes vous consid\u00e9rez que vos",
        "start": 2822.75,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "propositions sont \u00e0 la hauteur de",
        "start": 2824.46,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "l'enjeu",
        "start": 2826.619,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "mes propositions c'est d'abord z\u00e9ro",
        "start": 2827.39,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "carbone 2050 aujourd'hui on n'est pas",
        "start": 2830.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sur cette trajectoire et il faut qu'on",
        "start": 2832.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'y mette mais mes propositions c'est",
        "start": 2833.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "surtout une m\u00e9thode parce que dans ma",
        "start": 2835.68,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion j'ai voulu \u00eatre une \u00e9cologiste",
        "start": 2838.44,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "des r\u00e9sultats parce que l'\u00e9cologie tout",
        "start": 2841.32,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le monde en parle et notamment les verts",
        "start": 2843.089,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "il en parle beaucoup mais les r\u00e9sultats",
        "start": 2844.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sont pas l\u00e0 un exemple on l'\u00e9tait",
        "start": 2846.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re r\u00e9gion pour l'agriculture bio",
        "start": 2848.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quand je suis arriv\u00e9 on \u00e9tait la r\u00e9gion",
        "start": 2850.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la plus pollu\u00e9e et pourtant on \u00e9tait",
        "start": 2852.24,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "dirig\u00e9e par une coalition",
        "start": 2853.74,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "socialiste verte depuis depuis dix ans",
        "start": 2856.099,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "donc la v\u00e9rit\u00e9 c'est que il faut des",
        "start": 2859.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats",
        "start": 2861.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donc quelle est la m\u00e9thode la m\u00e9thode",
        "start": 2863.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est de mettre tout le monde autour de",
        "start": 2865.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la table avec des indicateurs sur la",
        "start": 2867.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pollution de l'air sur la production",
        "start": 2869.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie d\u00e9carbonn\u00e9e sur la",
        "start": 2871.53,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 des indicateurs et faire",
        "start": 2874.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "baisser ces indicateurs de pollution ou",
        "start": 2877.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faire monter les indicateurs qui sont",
        "start": 2879.06,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "positifs sur cinq ans et rendre des",
        "start": 2881.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comptes aux fran\u00e7ais tout le temps",
        "start": 2884.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comment est ce qu'on fait \u00e7a eh bien il",
        "start": 2885.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faut le financer cette transition",
        "start": 2888.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique faut la financer moi je",
        "start": 2889.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fusionne le livret a et le livret",
        "start": 2891.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement durable je fais un livret",
        "start": 2894.03,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vert et ce livret vert j'utilise 120",
        "start": 2895.92,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "milliards d'euros de ce livret vert qui",
        "start": 2899.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont investis par la caisse",
        "start": 2901.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des d\u00e9p\u00f4ts dans la dette fran\u00e7aise",
        "start": 2903.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'utilisais 120 milliards pour faire un",
        "start": 2905.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "grand plan un grand plan",
        "start": 2907.38,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "d'infrastructure un grand plan de",
        "start": 2908.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation urbaine et de r\u00e9novation",
        "start": 2910.079,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "thermique des b\u00e2timents parce que le",
        "start": 2913.2,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "sujet c'est le transport c'est le",
        "start": 2915.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "logement c'est les deux premiers",
        "start": 2917.819,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "facteurs de dossier les deux premiers",
        "start": 2919.53,
        "duration": 7.449
    },
    {
        "text": "dossiers \u00e0 traiter et puis \u00e9videmment je",
        "start": 2923.18,
        "duration": 7.099
    },
    {
        "text": "j'aide les fran\u00e7ais \u00e0 devenir",
        "start": 2926.979,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes parce que le sujet c'est que",
        "start": 2930.279,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie elle a un co\u00fbt et aujourd'hui",
        "start": 2932.66,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "beaucoup de fran\u00e7ais m'interroge il me",
        "start": 2935.63,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "dise comment on va faire pour acheter",
        "start": 2937.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "une voiture \u00e9lectrique \u00e7a co\u00fbte cher il",
        "start": 2939.559,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "n'y a pas de borne \u00e9lectrique donc il",
        "start": 2942.68,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "faut qu'on ait des r\u00e9sultats les bornes",
        "start": 2944.599,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques il faut confier le sch\u00e9ma de",
        "start": 2947.269,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bornes \u00e9lectriques aux r\u00e9gions on a",
        "start": 2950.059,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "confi\u00e9 sa aux intercommunalit\u00e9s",
        "start": 2951.799,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on n'a pas de r\u00e9seau",
        "start": 2952.999,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "national de bornes \u00e9lectriques pas",
        "start": 2954.259,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 la voiture \u00e9lectrique si on n'a",
        "start": 2955.729,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "pas un r\u00e9seau de bornes \u00e9lectriques les",
        "start": 2957.289,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "voitures \u00e9lectriques il faut qu'on ait",
        "start": 2958.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des voitures \u00e9lectriques d'occasion",
        "start": 2960.559,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "moins cher \u00e0 acheter donc il faut qu'on",
        "start": 2961.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "travaille avec les loueurs faut qu'on",
        "start": 2964.039,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "travaille avec hubert qui veut passer \u00e0",
        "start": 2965.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tout au tout \u00e9lectrique pour qu'on ait",
        "start": 2967.009,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un vrai march\u00e9 de l'occasion de voitures",
        "start": 2968.69,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques c'est toutes ces d\u00e9cisions",
        "start": 2971.359,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce sera plein de d\u00e9cisions multiples et",
        "start": 2972.769,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "puis \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique et",
        "start": 2975.829,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a besoin de produire on a",
        "start": 2977.749,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "besoin de produire de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2979.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et c'est pour \u00e7a aussi que j'ai fait des",
        "start": 2981.44,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "propositions de relance gaullienne du",
        "start": 2983.45,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du renouvelable parce",
        "start": 2985.489,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que les renouvelables suffira pas un mot",
        "start": 2987.289,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "puisque vous \u00e9voquez votre bilan de",
        "start": 2988.999,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de r\u00e9gion vous le faites",
        "start": 2991.099,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "souvent comme pr\u00e9sident de r\u00e9gion vous",
        "start": 2992.329,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00eates plusieurs fois oppos\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 2993.92,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de r\u00e9duction de la circulation",
        "start": 2997.009,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "automobile polluantes par anne hidalgo",
        "start": 2998.569,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la maire de paris moi je me suis je me",
        "start": 3000.819,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "suis oppos\u00e9 \u00e0 allah allah c'est \u00e0 la fin",
        "start": 3003.729,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de la fermeture des voies sur berge",
        "start": 3007.299,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "notamment ray oui parce que j'avais",
        "start": 3009.219,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 qu'on la r\u00e9serve les voies sur",
        "start": 3010.809,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "berges aux voitures non polluantes si on",
        "start": 3012.64,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "avait fait \u00e7a monsieur cohen on aurait",
        "start": 3014.829,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "eu un effet transforme en beaucoup plus",
        "start": 3016.779,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "grand parce que on aurait eu un effet",
        "start": 3018.309,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "incitatif au changement de v\u00e9hicule du",
        "start": 3020.68,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "relais prenez-vous la rizi\u00e8re des voies",
        "start": 3023.89,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "sur berge eh bien on aurait fait 1 on",
        "start": 3025.509,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aurait un portique forme allons donc",
        "start": 3027.099,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr comme un exactement comme \u00e0",
        "start": 3029.109,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "londres moi je crois \u00e0 l'incitation pour",
        "start": 3031.39,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "changer les comportements je pense que",
        "start": 3033.94,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup plus puissants que",
        "start": 3035.619,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'interdiction qu'est ce qu'elle a fait",
        "start": 3036.969,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "cette fermeture des voies sur berge \u00e0 la",
        "start": 3038.799,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "transforme elle a transport\u00e9 la",
        "start": 3040.39,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "pollution d'ailleurs",
        "start": 3042.039,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tout le monde l'a reconnu apr\u00e8s elle a",
        "start": 3043.589,
        "duration": 3.581
    },
    {
        "text": "transport\u00e9 la pollution sur le",
        "start": 3045.789,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "p\u00e9riph\u00e9rique est aux portes de paris",
        "start": 3047.17,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "donc en r\u00e9alit\u00e9 elle a d\u00e9plac\u00e9 le",
        "start": 3048.549,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me au lieu de le r\u00e9gler parce que",
        "start": 3050.319,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "malheureusement il ya des fran\u00e7ais qui",
        "start": 3051.969,
        "duration": 2.951
    },
    {
        "text": "est notamment d si bien l\u00e0 en",
        "start": 3053.499,
        "duration": 2.891
    },
    {
        "text": "l'occurrence qui n'ont pas d'autre choix",
        "start": 3054.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que de prendre leur voiture donc moi je",
        "start": 3056.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ne lutte pas contre la voiture je lutte",
        "start": 3058.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "contre la pollution je me trompe pas",
        "start": 3060.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'ennemis merci beaucoup val\u00e9rie",
        "start": 3062.51,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse il aurait 50 secondes",
        "start": 3064.67,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sur cette \u00e9mission vous disiez tout \u00e0",
        "start": 3067.18,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "l'heure mais cioni des sondages vous y",
        "start": 3069.98,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "faites pas du tout attention aux",
        "start": 3071.69,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "sondages qui vous donnent en troisi\u00e8me",
        "start": 3072.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "position derri\u00e8re marine le pen et",
        "start": 3073.61,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "emmanuel macron largement en t\u00eate \u00e0 28%",
        "start": 3076.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous vous dites toujours au deuxi\u00e8me",
        "start": 3079.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "tour le 10 avril prochain r\u00e9v\u00e9ler cette",
        "start": 3080.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "campagne ne ressemble \u00e0 aucune autre et",
        "start": 3081.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "donc \u00e9l\u00e9gant et donc tout est possible",
        "start": 3084.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et je me battrai jusqu'au bout y compris",
        "start": 3086.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une surprise de vous voir au deuxi\u00e8me",
        "start": 3088.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tour val\u00e9rie p\u00e9cresse et mais ce sera",
        "start": 3090.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas une surprise merci",
        "start": 3092.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "beaucoup d'avoir accept\u00e9 notre",
        "start": 3094.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "invitation ce soir dans un instant une",
        "start": 3095.27,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "page sp\u00e9ciale consacr\u00e9e \u00e0 jean pierre",
        "start": 3098.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pernaut dont on a appris aujourd'hui la",
        "start": 3099.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "disparition \u00e0 71 ans christophe",
        "start": 3101.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dechavanne sera sur notre plateau lui",
        "start": 3104.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui a forg\u00e9 le succ\u00e8s notamment de",
        "start": 3106.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "combien \u00e7a co\u00fbte l'autre grand succ\u00e8s de",
        "start": 3107.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jean pierre pernaut \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et",
        "start": 3110.27,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "jean pierre faucon sera \u00e9galement en",
        "start": 3111.89,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "ligne avec nous a tout de suite",
        "start": 3113.12,
        "duration": 3.05
    }
]