[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.709
    },
    {
        "text": "depuis cinq ans nous avons transform\u00e9",
        "start": 7.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france pour en faire une r\u00e9gion",
        "start": 9.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "plus s\u00fbre plus \u00e9cologique plus",
        "start": 11.3,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "attractive toujours plus solidaire",
        "start": 14.27,
        "duration": 43.44
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 16.43,
        "duration": 41.28
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 61.09,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je suis \u00e0 nouveau candidate",
        "start": 64.85,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidence de la r\u00e9gion ile de",
        "start": 66.99,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 68.369,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "parce que je veux tenir le cap le cap",
        "start": 68.99,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "des valeurs de la r\u00e9publique",
        "start": 72.42,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "le cap de l'autorit\u00e9 et de l'efficacit\u00e9",
        "start": 73.68,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "oui je suis convaincu que nous pouvons",
        "start": 76.97,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "nous relever plus fort de cette crise et",
        "start": 80.04,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "je veux continuer \u00e0 me battre pour ou de",
        "start": 83.31,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "toutes mes forces",
        "start": 87.6,
        "duration": 10.56
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 88.81,
        "duration": 9.35
    }
]