[
    {
        "text": "pas absolument j'aime quand paris j'aime",
        "start": 0.0,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "quand la culture enfin rooney et j'aime",
        "start": 4.11,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "quand la vie redevient comme avant bon",
        "start": 7.08,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "alors pr\u00e9sidentielle vous allez nous",
        "start": 9.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9tait ce matin val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e0",
        "start": 11.849,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "comprendre la logique des r\u00e9publicains",
        "start": 14.16,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "parce que c'est un peu compliqu\u00e9",
        "start": 16.32,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ce sera donc le 4 d\u00e9cembre congr\u00e8s le 4",
        "start": 18.56,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre dans deux mois pour choisir la",
        "start": 22.02,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "candidate ou le candidat des",
        "start": 24.119,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains il y a cinq candidats on le",
        "start": 25.619,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sait vous participerez au congr\u00e8s at oui",
        "start": 27.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "oui bien s\u00fbr c'est une primaire interne",
        "start": 29.939,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "c'est les militants qui ont choisi ce",
        "start": 32.04,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "mode de s\u00e9lection et j'ai toujours dit",
        "start": 34.62,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "que je jouerais collectif je veux",
        "start": 36.989,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 et je vais surtout gagner donc",
        "start": 38.579,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "la candidate ou le candidat ne sera pas",
        "start": 41.1,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9sign\u00e9 avant le 4 d\u00e9cembre par les",
        "start": 43.95,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sondages par exemple non il y \u00e0 un",
        "start": 46.26,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "processus de s\u00e9lection un d\u00e9partage un",
        "start": 49.14,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "processus qui nous permettra de nous",
        "start": 52.079,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "rassembler j'ai quand m\u00eame un petit mot",
        "start": 53.579,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour nos alli\u00e9s centristes jal une",
        "start": 55.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatrice pour qu'ils ne pourront pas",
        "start": 57.629,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "partag\u00e9 reste \u00e0 la porte \u00e0 cette qui ne",
        "start": 59.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourront pas participer \u00e0 cette",
        "start": 62.52,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s\u00e9lection est bien \u00e9videmment par",
        "start": 63.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "respect pour eux et parce que je veux",
        "start": 65.76,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "rassembler tr\u00e8s largement face \u00e0",
        "start": 67.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "emmanuel macron j'irai aussi pr\u00e9senter",
        "start": 68.939,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "ma candidature \u00e0 l'ue d y au centriste",
        "start": 71.04,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous irez pr\u00e9senter votre candidature \u00e0",
        "start": 73.83,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e et au centre ici vous n'avez pas",
        "start": 75.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "choisi par les r\u00e9publicains ou pour y",
        "start": 77.729,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "\u00eatre choisis par lui dei et les",
        "start": 79.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "centristes et \u00eatre candidate quand m\u00eame",
        "start": 81.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aux non \u00e0 la fin il faut un seul et",
        "start": 84.36,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "unique candidat mais je crois qu'il faut",
        "start": 86.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que nos alli\u00e9s centristes sentent que",
        "start": 88.799,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "eux aussi on les respecte et que eux",
        "start": 90.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aussi on veut les emmener dans cette",
        "start": 93.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dynamique pour desserrer l'\u00e9tau macro",
        "start": 94.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "lorsqu'ils ne peuvent pas adh\u00e9rer aux",
        "start": 97.2,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains \u00e9videmment il",
        "start": 98.43,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "ne peint pas oui",
        "start": 101.299,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "79000",
        "start": 103.759,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rent r\u00e9publicains \u00e0 peu pr\u00e8s les",
        "start": 105.39,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "verts ont r\u00e9ussi",
        "start": 107.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "122 milles \u00e0 l'heure primaire on va voir",
        "start": 108.71,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "si vous faites aussi bien alors moi je",
        "start": 111.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ne comprends pas effectivement avec les",
        "start": 114.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "centristes val\u00e9rie p\u00e9cresse vous dirigez",
        "start": 115.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des mairies vous dirigez des",
        "start": 118.08,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements vous diriger les r\u00e9gions",
        "start": 119.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ensemble vous passer des accords",
        "start": 121.02,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoraux ensemble au s\u00e9nat vous \u00eates",
        "start": 123.21,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "dans la m\u00eame majorit\u00e9 et vous voil\u00e0 et",
        "start": 126.39,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 les centristes exclu du jeu on ne",
        "start": 131.28,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "gagne jamais une pr\u00e9sidentielle en se",
        "start": 134.19,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "repliant sur soi il va falloir s'\u00e9largir",
        "start": 136.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il va falloir rassembler tr\u00e8s largement",
        "start": 139.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a se fera sur les id\u00e9es et \u00e7a se",
        "start": 141.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fera ensemble",
        "start": 144.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "moi j'y veillerai oui vous \u00eates discret",
        "start": 145.05,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "atteint surtout sa jv nos divers et",
        "start": 148.32,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "comment s'y verrait en les associant les",
        "start": 151.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "avants les associant bon alors comme",
        "start": 153.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tout semble compliqu\u00e9 chi r\u00e9publique",
        "start": 156.15,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse le parti pourra",
        "start": 158.19,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9voquer le candidat choisi par les",
        "start": 160.709,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rents vous avez vu \u00e7a c'est \u00e0 dire",
        "start": 163.53,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que si au mois de janvier eric zemmour",
        "start": 166.17,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "est devant le candidat a l'air",
        "start": 168.75,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "le candidat a l'air pourrait \u00eatre je",
        "start": 171.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sais pas moi r\u00e9voqu\u00e9 par les instances",
        "start": 174.299,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "non arr\u00eater cette politique fiction je",
        "start": 176.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "crois que christian jacob a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 178.95,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "clair eric zemmour ne peut pas",
        "start": 181.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 la primaire des",
        "start": 183.329,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains tout simplement parce que",
        "start": 184.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour lui parce que lui accepte il",
        "start": 186.39,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "accepte l'id\u00e9e d'un rassemblement droite",
        "start": 188.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "extr\u00eame droite or vous le savez il ya",
        "start": 191.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "une ligne rouge intangible qui est fix\u00e9",
        "start": 194.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "par les r\u00e9publicains et par la droite",
        "start": 196.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est que nous n'acceptons pas les",
        "start": 198.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alliances avec l'extr\u00eame droite nous ne",
        "start": 200.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faisons pas ces alliances et quand on",
        "start": 202.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "veut les faire eh bien on n'appartient",
        "start": 204.42,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 la famille de la droite lui c'est",
        "start": 206.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse peut \u00eatre mais eric",
        "start": 207.989,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ciotti votre et zemmour au second tour",
        "start": 209.82,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "face \u00e0 macro vous aussi d'ailleurs",
        "start": 211.799,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 avec des sc\u00e9narios qui non mais",
        "start": 214.22,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "on retient en serbie o\u00f9 c'est les",
        "start": 217.11,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "sc\u00e9narios qui n'ont aucun sens nous",
        "start": 218.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "serons au deuxi\u00e8me tour et nous serons",
        "start": 220.079,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "au deuxi\u00e8me tour je vous dire pourquoi",
        "start": 222.06,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "nous nous avons des vraies solutions",
        "start": 222.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour le pays parce que moi hier j'\u00e9tais",
        "start": 224.609,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "\u00e0 aubervilliers \u00e0 pantin sur le terme il",
        "start": 227.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "entra le dialogu\u00e9 avec les ailes aux",
        "start": 230.28,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "ench\u00e8res leurs probl\u00e8mes d'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 231.6,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "moi je ne fais pas de la politique en",
        "start": 232.89,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "chambre je fais de la politique par les",
        "start": 234.239,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "actes je fais de la politique par la",
        "start": 236.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "preuve 9 et c'est \u00e7a qui fait la valeur",
        "start": 237.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de ma candidature ce n'est pas moi qui",
        "start": 240.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parle d' eric zemmour c'est christian",
        "start": 242.04,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "jacob le patron et l'eire qui parle d'",
        "start": 243.54,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "eric zemmour qui dit il n'est pas",
        "start": 247.049,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "raciste ni d'extr\u00eame droite vous \u00eates",
        "start": 248.76,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "d'accord avec vous en vous employer les",
        "start": 251.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "m\u00eames mots il a dit aussi eric zemmour",
        "start": 253.409,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "ne partagent pas nos valeurs on peut pas",
        "start": 255.75,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "\u00eatre plus clair ils partagent pas nos",
        "start": 257.22,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "valeurs il veut s'allier avec l'extr\u00eame",
        "start": 258.419,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "droite il veut s'allier avec l'extr\u00eame",
        "start": 260.039,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "droite bien voil\u00e0 donc nous nous et les",
        "start": 261.57,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "racistes ne nous ont pas \u00e9cout\u00e9s je sais",
        "start": 263.58,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "que je vaux bfm tv n'est pas est morte",
        "start": 267.419,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "et verront peut-\u00eatre parler de ma",
        "start": 269.88,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "candidature lanc\u00e9 charlie de ce que je",
        "start": 270.81,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "veux pour l'aveyron ses cousins je vais",
        "start": 272.58,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "vous en parler sauf que sauf que je",
        "start": 274.47,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 insister l\u00e0 dessus j'attends",
        "start": 279.03,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "votre avis eric zemmour affirme que le",
        "start": 281.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime de vichy a prot\u00e9g\u00e9 les juifs",
        "start": 283.889,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et donn\u00e9 les juifs \u00e9trangers",
        "start": 286.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que lui r\u00e9pondez vous personne ne",
        "start": 287.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "remarque cette phrase et bien et bien",
        "start": 290.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que la ralph du vel d'hiv \u00e7a devrait lui",
        "start": 292.02,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "faire r\u00e9fl\u00e9chir et qu' on ne peut pas",
        "start": 294.99,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "d\u00e9former l'histoire de france",
        "start": 296.97,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "j'ai entendu vall\u00e9e de gier c'est abject",
        "start": 299.599,
        "duration": 7.091
    },
    {
        "text": "cette phrase est abject j'ai entendu",
        "start": 303.26,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse dire qu'elle avait peur",
        "start": 306.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'attraper un virus en \u00e9tant dans la",
        "start": 308.55,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "m\u00eame pi\u00e8ce que moi at il dit j'ai jamais",
        "start": 310.26,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9 ces phrases je n'ai jamais",
        "start": 313.199,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9 cette phrase ce que j'ai dit en",
        "start": 315.449,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "revanche c'est que quand on pr\u00e9tendait",
        "start": 317.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre la civilisation fran\u00e7aise on ne",
        "start": 319.53,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "prenait pas la d\u00e9fense de tariq ramadan",
        "start": 321.69,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dicateurs des fr\u00e8res musulmans en",
        "start": 323.15,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "expliquant qu'il \u00e9tait sans doute",
        "start": 325.409,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "victime d'un complot alors qu'il est il",
        "start": 326.729,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "est cibl\u00e9 par sept plaintes de femmes",
        "start": 329.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui l'attaquent pour viol et que tariq",
        "start": 331.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ramadan par ailleurs a pris position et",
        "start": 333.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on le sait tous ici en refusant de",
        "start": 335.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "condamner la lapidation des femmes",
        "start": 338.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "adult\u00e8res voil\u00e0 bien \u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 339.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faut-il aujourd'hui en politique en",
        "start": 342.36,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "france \u00eatre radical ou radicales pour",
        "start": 344.34,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "\u00eatre entendu",
        "start": 348.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ce que je crois c'est qu'il faut surtout",
        "start": 350.24,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "avoir des propositions pour r\u00e9soudre les",
        "start": 352.68,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes on parle beaucoup aujourd'hui",
        "start": 354.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 on parle aujourd'hui",
        "start": 357.62,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "beaucoup de la crise d'autorit\u00e9 que",
        "start": 359.4,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "traverse ce pays et c'est un th\u00e8me",
        "start": 362.01,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9current y compris \u00e0 l'ext\u00e9rieur",
        "start": 363.419,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "messaoud\u00e8ne r\u00e9currents et compris \u00e0",
        "start": 364.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite comment est-ce qu'on",
        "start": 366.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle le probl\u00e8me le sujet aujourd'hui",
        "start": 368.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est notre justice notre justice qui",
        "start": 369.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "est d\u00e9bord\u00e9e qui sous l'eau submergeait",
        "start": 372.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avec un stock d'affaires sur lequel",
        "start": 374.22,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "personne ne dit rien qui est un stock",
        "start": 377.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "colossal d'affaires non jug\u00e9 alors tout",
        "start": 379.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le pays est bloqu\u00e9 et le probl\u00e8me c'est",
        "start": 381.75,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'impunit\u00e9 j'\u00e9tais il ya quelques jours",
        "start": 384.03,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "au cas dans le quartier sensible de lyon",
        "start": 386.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 l'aide du cher voil\u00e0 avec des",
        "start": 388.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "policiers est bien l'un d'entre eux l'un",
        "start": 390.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'entre eux avait \u00e9t\u00e9 avaient \u00e9t\u00e9",
        "start": 393.24,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "agress\u00e9es classement sans suite j'\u00e9tais",
        "start": 395.19,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans la dr\u00f4me avec des maires l'un",
        "start": 398.31,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "d'entre eux avait \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e",
        "start": 400.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "classement sans suite donc le sujet",
        "start": 402.41,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est que la justice y est",
        "start": 404.82,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9bord\u00e9e elle n'a plus les moyens en",
        "start": 405.72,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fonctions le elle n'a plus les moyens de",
        "start": 407.22,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "sanctionner will vite et que et",
        "start": 408.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "efficacement les sanctions ne sont pas",
        "start": 411.29,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cut\u00e9es donc moi quand je serai",
        "start": 413.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je proposerai",
        "start": 415.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "un plan sexe pour cette justice un plan",
        "start": 417.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "orsec pour leur permettre de juger en",
        "start": 419.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comparution imm\u00e9diate il fait la grande",
        "start": 421.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et lui les flagrants d\u00e9lits je vous",
        "start": 423.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donnerai al\u00e9sia le pr\u00e9sident de la",
        "start": 425.46,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 gifl\u00e9e",
        "start": 427.23,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "comparution imm\u00e9diate de son agresseur",
        "start": 428.69,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "mise sous \u00e9crou c'est-\u00e0-dire",
        "start": 431.78,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "emprisonnement imm\u00e9diat de son agresseur",
        "start": 434.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et bien \u00e7a c'est bien \u00e7a c'est juste le",
        "start": 436.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que c'est pas ce qui",
        "start": 438.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 nos polices canton \u00e0 casino",
        "start": 439.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "policiers quand on adresse nos m\u00e9decins",
        "start": 441.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quand un cast au maire et quand on a",
        "start": 443.07,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "fait ce qui est simple si employa",
        "start": 444.6,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sanction imm\u00e9diate apr\u00e8s la sanction",
        "start": 445.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comparution imm\u00e9diate cantal sur l'a9 la",
        "start": 447.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "grande \u00eele oui en cas de flagrant d\u00e9lit",
        "start": 450.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "y compris pour des mineurs",
        "start": 452.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "multir\u00e9cidivistes",
        "start": 453.9,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parce que les mineurs sont jugez vous le",
        "start": 455.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "savez plus d'un an apr\u00e8s les faits",
        "start": 456.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comment voulez vous \u00e9viter ce ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 459.09,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de bandes de jeunes de nouveaux barbares",
        "start": 461.07,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "que l'on voit dans tous les quartiers",
        "start": 464.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aujourd'hui populaire de france et qui",
        "start": 466.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "se r\u00e9pandent d'ailleurs dans les",
        "start": 468.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "territoires ruraux o\u00f9 ils font aussi des",
        "start": 470.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ravages aujourd'hui nous avons besoin",
        "start": 472.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'une sanction rapide quand on est jeune",
        "start": 474.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on doit avoir une sanction rapide vous",
        "start": 476.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "connaissez la phrase ce qui est",
        "start": 477.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "important dans une sanction c'est pas",
        "start": 479.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tant sa s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 il faut \u00e9videmment",
        "start": 481.92,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'elles soient s\u00e9v\u00e8res mais ce n'est",
        "start": 483.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas tant sa s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 que sa certitude il",
        "start": 484.5,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre certain que si on on commet",
        "start": 487.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "une infraction sera puni vite un combat",
        "start": 489.93,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "rinat impunit\u00e9 0 et par ailleurs on a le",
        "start": 492.57,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est qu'on incarc\u00e8re plus dans",
        "start": 496.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "notre pays on emprisonne plus quand vous",
        "start": 498.32,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00eates condamn\u00e9s \u00e0 a jusqu'\u00e0 un an de",
        "start": 500.63,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "prison ferme vous n'allez pas en prison",
        "start": 503.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il faut revenir sur cette loi qui",
        "start": 505.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "am\u00e9nage les peines jusqu'\u00e0 un an de",
        "start": 507.68,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "prison ferme il faut qu'on puisse faire",
        "start": 509.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des courtes peines de prison alors vous",
        "start": 511.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "allez me dire il n'ya pas de place et",
        "start": 512.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bien moi je propose d\u00e8s l'ann\u00e9e",
        "start": 514.64,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "prochaine de cr\u00e9er 5000 places de",
        "start": 517.01,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "centres ferm\u00e9s pour les majeurs on prend",
        "start": 520.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des vieux b\u00e2timents d\u00e9saffect\u00e9s des",
        "start": 522.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "casernes des b\u00e2timents publics et on",
        "start": 524.81,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "prend on prend le l'outil du bracelet",
        "start": 527.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9lectronique",
        "start": 529.52,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le bracelet \u00e9lectronique il",
        "start": 530.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est utilis\u00e9 pour pour \u00e9viter",
        "start": 532.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'incarc\u00e9ration \u00e7a se passe comment et",
        "start": 534.68,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "bien un voyou un cahier des condamn\u00e9s",
        "start": 536.96,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "huit mois de prison ferme il va pas",
        "start": 540.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aller en prison",
        "start": 542.87,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "avoir un bracelet \u00e9lectronique et on va",
        "start": 543.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le renvoyer chez lui \u00e7a veut dire que",
        "start": 545.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ses voisins ses victimes le voir venir",
        "start": 546.8,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "comme un ca\u00efd il est all\u00e9 il n'ira pas",
        "start": 549.44,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "en prison il a commis des actes",
        "start": 552.53,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement graves y revient et il",
        "start": 555.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "continue ses trafics de chez lui alors",
        "start": 557.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "moi ce que je propose c'est que ce brass",
        "start": 559.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9lectronique on utilise pour enfermer",
        "start": 560.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "des personnes qui sont condamn\u00e9es \u00e0 de",
        "start": 563.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la prison ferme dans ses centres ferm\u00e9s",
        "start": 566.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et que l'on mette fin \u00e0 cette impunit\u00e9",
        "start": 567.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e il faut aujourd'hui que la",
        "start": 569.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sanction tombe il faut qu'elle soit",
        "start": 572.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cut\u00e9e la m\u00eame chose pour les amendes",
        "start": 574.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les amendes vous le savez elles sont",
        "start": 575.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jamais pay\u00e9es voil\u00e0 alors le le le",
        "start": 576.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ministre de la justice dit mais si mais",
        "start": 579.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "si elles sont pay\u00e9es on a un taux un",
        "start": 580.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "taux de recouvrement qu est tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 583.1,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "faible moi m\u00eame j'ai \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 avec la",
        "start": 584.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sncf de mettre en place un partenariat",
        "start": 586.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cial avec la direction des finances",
        "start": 587.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "publiques de seine et marne pour pouvoir",
        "start": 590.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "obtenir que tous ceux qui sont en",
        "start": 593.12,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "contravention les fumeurs les dealers",
        "start": 595.13,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "payent leur amende",
        "start": 598.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je retrouve sur salaire est obligatoire",
        "start": 600.46,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "mais c'est un partenariat que que moi",
        "start": 602.99,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "j'ai fait avec avec des sujets majeurs",
        "start": 605.27,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidentielle avec le pouvoir",
        "start": 608.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'achat ou plus au pouvoir de vivre",
        "start": 610.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comme on voudra r\u00e9tablir la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 611.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir la r\u00e9publique aux sigles et",
        "start": 613.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s'armer contre la menace islamiste qui",
        "start": 615.68,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "est le nouveau totalitarisme du 21e",
        "start": 617.93,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle mais l\u00e0 encore le vernement ne",
        "start": 620.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fait pas ce qu'il faut il ya des",
        "start": 623.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "djihadistes qui vont sortir de prison",
        "start": 624.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e y en a plusieurs dizaines",
        "start": 626.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et et ces jihadistes le gouvernement n'a",
        "start": 628.19,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9ussi \u00e0 faire voter ce que",
        "start": 630.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "demandait l'opposition c'est de pouvoir",
        "start": 633.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les garder en r\u00e9tention apr\u00e8s leur",
        "start": 635.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sortie de prison c'est \u00e0 dire de pouvoir",
        "start": 637.82,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les garder sous surveillance avec",
        "start": 639.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "assignation \u00e0 r\u00e9sidence parce qu'ils",
        "start": 640.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sont toujours radicaliser parce que ce",
        "start": 642.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont des bombes humaines qui vont \u00eatre",
        "start": 644.0,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "libre et en plac\u00e9 sous surveillance",
        "start": 645.74,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "judiciaire mais vous savez tr\u00e8s bien ce",
        "start": 648.31,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "qui se passe sous contr\u00f4le judiciaire je",
        "start": 651.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous rappelle que le p\u00e8re hamel le p\u00e8re",
        "start": 653.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "hamel qui a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 \u00e0 rouen bat il",
        "start": 655.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 par une personne qui",
        "start": 657.17,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "\u00e9tait sous bracelet \u00e9lectronique",
        "start": 659.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "va les applications parleurs avec le",
        "start": 660.85,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "ministre int\u00e9rieur qui sera mon invit\u00e9",
        "start": 663.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mercredi matin mais je repose son",
        "start": 664.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est la justice ministre de",
        "start": 666.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur il met des policiers et",
        "start": 667.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res de l'int\u00e9rieur il ya un",
        "start": 669.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mauvais ministre de la justice ne sais",
        "start": 672.23,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas ce que c'est une politique g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 673.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et bien \u00e9videmment on peut pas jouer le",
        "start": 675.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pin pour \u00e7a c'est \u00e7a c'est la gauche \u00e7a",
        "start": 677.3,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est fran\u00e7ois hollande et christiane",
        "start": 678.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "taubira seont mes amis de l'int\u00e9rieur on",
        "start": 680.51,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dit le miz l'int\u00e9rieur \u00e0 faire des",
        "start": 682.55,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "choses et on minimise la justice qui",
        "start": 683.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9sarme la justice il ya aujourd'hui on",
        "start": 685.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est toujours sur ce d\u00e9sarmement",
        "start": 687.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "judiciaire et moi j'\u00e9tais o\u00f9 elle avec",
        "start": 688.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avec g\u00e9rald darmanin \u00e0 la bague de",
        "start": 691.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cr\u00e9teil et quelques il ya quelques",
        "start": 694.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "semaines o\u00f9 les les policiers s'\u00e9tait",
        "start": 695.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fait agresser par des dizaines de jeunes",
        "start": 698.21,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de moins de 15 ans et je l' ai vu lui",
        "start": 700.46,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "aussi un peu d\u00e9sempar\u00e9 quand on lui a",
        "start": 703.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dit que certains de ces jeunes \u00e9taient",
        "start": 706.73,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 connus pour des faits depuis un an",
        "start": 708.17,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "un an",
        "start": 709.99,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "transmis \u00e0 la justice depuis un rapide",
        "start": 711.7,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "et il a rien dit que voulez vous qu'ils",
        "start": 713.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "disent c'est l'impuissance publique",
        "start": 716.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est cette impuissance public qui sera",
        "start": 717.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "au coeur de la pr\u00e9sidentielle il faut",
        "start": 719.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "revenir rem\u00e9dier et pour rem\u00e9dier \u00e0",
        "start": 721.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'impuissance publique faut pas faire",
        "start": 724.31,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "des beaux discours faut faire des actes",
        "start": 725.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pos\u00e9s des actes bienvenue \u00e0 r\u00e9parer jour",
        "start": 727.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "oppose la question est ce qu'il faut",
        "start": 729.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en politique est radical ou",
        "start": 730.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "radicales pour \u00eatre entendu moi je crois",
        "start": 732.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'il faut \u00eatre responsable mais quand",
        "start": 735.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on dit regardez regardez la situation",
        "start": 736.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "allemande jolie belge allie venir",
        "start": 738.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "justement l\u00e0 est ce que vous avez dans",
        "start": 740.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tous les d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s en allemagne",
        "start": 741.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le mot islam n'a jamais \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e",
        "start": 743.78,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "alors qu'en allemagne il ya plus vous le",
        "start": 746.3,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "savez de clandestins qu'en france qu'il",
        "start": 748.88,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "y \u00e0 une plus grande immigration",
        "start": 751.34,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "en france ces derni\u00e8res ann\u00e9es et le mot",
        "start": 754.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "islam n'a jamais annonc\u00e9 on ne peut pas",
        "start": 756.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dire \u00e7a aujourd'hui en france non on",
        "start": 758.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "peut pas dire \u00e7a en france aujourd'hui \u00e0",
        "start": 760.81,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "plus de clandestins en allemagne qu'en",
        "start": 762.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "france il ya plus de clandestins en",
        "start": 763.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "allemagne qu'en france mais on peut pas",
        "start": 765.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dire que le probl\u00e8me de migratoire est",
        "start": 767.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plus aigu\u00eb en allemagne qu'en france il",
        "start": 769.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "plus aigu\u00eb en france parce que \u00e7a fait",
        "start": 771.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es et des ann\u00e9es que nous nous",
        "start": 772.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "laissons s'installer chez nous des",
        "start": 775.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "personnes qui n'ont aucun titre pour le",
        "start": 777.55,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "faire quelques jours le pr\u00e9sident de la",
        "start": 778.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique ah non on conduisait j'ai",
        "start": 780.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9 les statistiques monsieur",
        "start": 783.94,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "bourdin parce que dans cette question",
        "start": 785.23,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resse en 2012 nous reconduisons",
        "start": 786.52,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "44% des personnes qui avaient une",
        "start": 789.48,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "obligation de quitter le territoire",
        "start": 792.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais aujourd'hui c'est tomb\u00e9 \u00e0 25 %",
        "start": 794.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "voire m\u00eame 12% l'ann\u00e9e derni\u00e8re donc on",
        "start": 796.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fait beaucoup moins bien aujourd'hui que",
        "start": 799.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sous nicolas sarkozy pour ce qui est de",
        "start": 801.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "renvoyer les clandestins chez eux et",
        "start": 803.41,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "j'ajoute qu'il ya un moyen de le faire",
        "start": 804.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parce que vous avez dit comment il ya un",
        "start": 806.32,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "moyen \u00e7a s'appelle frontex frontex met \u00e0",
        "start": 808.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "disposition des charters et des avions",
        "start": 811.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avec des escortes pour pouvoir renvoyer",
        "start": 813.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les clandestins chez eux donc c'est",
        "start": 815.83,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vraiment une question de volont\u00e9",
        "start": 817.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'efficacit\u00e9 l'allemagne donc va changer",
        "start": 818.74,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "de gouvernement val\u00e9rie p\u00e9cresse on",
        "start": 821.86,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "s'attend peut-\u00eatre \u00e0 des demandes",
        "start": 825.58,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "d'aust\u00e9rit\u00e9 de la part des allemands",
        "start": 828.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aust\u00e9rit\u00e9 c'est indispensable et au",
        "start": 830.43,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en est en france il va",
        "start": 832.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "falloir un atterrissage qui soit pas",
        "start": 835.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "trop brutal parce que la crise qui est",
        "start": 838.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re nous on va d'aust\u00e9rit\u00e9 il faut",
        "start": 840.52,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "un atterrissage qui ne soit pas trop",
        "start": 842.56,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "brutal mais il faut prendre des mesures",
        "start": 843.79,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "de r\u00e9forme puissante la france est \u00e0",
        "start": 844.87,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "117% de t\u00eate donc on peut pas uniquement",
        "start": 847.08,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "penser \u00e0 l'\u00e9lection futur faut penser",
        "start": 850.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aussi aux g\u00e9n\u00e9rations futures il va",
        "start": 851.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "falloir stabiliser cette dette il va",
        "start": 853.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "falloir prendre des mesures d'\u00e9conomies",
        "start": 855.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais ses mesures d'\u00e9conomies vous savez",
        "start": 858.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "elles sont assez simples \u00e0 prendre il",
        "start": 859.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "faut lutter contre les gaspillages il",
        "start": 862.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faut supprimer les doublons il faut que",
        "start": 864.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat se recentre sur ses vraies",
        "start": 866.35,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "missions prot\u00e9ger \u00e9duquer soigner le",
        "start": 868.33,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "vrai sujet aujourd'hui c'est que l'\u00e9tat",
        "start": 871.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "veut tout faire et il fait tout mal",
        "start": 873.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "souvenez-vous pendant la crise qu vide",
        "start": 875.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il en a vu une esp\u00e8ce de bureaucratie",
        "start": 877.0,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "comolli nation par exemple il l'aurait",
        "start": 879.43,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "mieux rire s'ils me semble t'il si d\u00e8s",
        "start": 882.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le d\u00e9part il s'est appuy\u00e9 sur les",
        "start": 885.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions les d\u00e9partements les communes",
        "start": 886.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parce qu'au lieu d'avoir un face \u00e0 face",
        "start": 888.22,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "un bras de fer entre la pr\u00e9sidence",
        "start": 890.65,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "verticale et le peuple y aurait eu une",
        "start": 893.56,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "conviction par le terrain conviction par",
        "start": 896.74,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les m\u00e9decins de famille conviction par",
        "start": 899.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les maires une conviction par des",
        "start": 901.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "personnes qui ont la confiance des",
        "start": 902.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mais \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 beaucoup",
        "start": 904.78,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "moins conflictuelle et on n'aurait pas",
        "start": 906.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "eu ces bagarres avec les obliger le",
        "start": 907.45,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "budget 2022 est insinc\u00e8re \u00e0 vos yeux",
        "start": 910.21,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "vous avez vu ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 913.08,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame le d\u00e9litement le haut",
        "start": 915.48,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "conseil des finances publiques au",
        "start": 917.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "conseil des finances publiques qui donne",
        "start": 919.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "un avis sur le budget a je crois que",
        "start": 921.37,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "c'est historique assez unique en france",
        "start": 924.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il a refus\u00e9 de rendre un avis sur le",
        "start": 926.92,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "budget 2022 en estimant que ce budget",
        "start": 929.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas complet et qu'il \u00e9tait \u00e0",
        "start": 932.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "trous c'est une fa\u00e7on gentille de dire",
        "start": 934.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'il est totalement insens\u00e9 et donc on",
        "start": 937.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "a un vrai probl\u00e8me avec ce budget est un",
        "start": 939.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "budget \u00e9lectoral qui est un budget de",
        "start": 941.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "campagne la dette moi je me souviens les",
        "start": 943.39,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es sarkozy",
        "start": 946.36,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "60% du pib au d\u00e9but de la pr\u00e9sidence",
        "start": 947.88,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "sarkozy et plus de 90% \u00e0 la fin",
        "start": 952.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "absolument il y avait eu il y avait eu",
        "start": 954.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l\u00e0 bas oui les dettes souveraines",
        "start": 956.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "entre-temps mai et un chargeur 10,6 ils",
        "start": 957.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9taient huit aujourd'hui mais nous",
        "start": 960.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avions mais nous avions enclench\u00e9 la",
        "start": 962.02,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "baisse des d\u00e9ficits d\u00e8s 2011 or en 2012",
        "start": 965.2,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e pr\u00e9sidentielle",
        "start": 968.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nous avons fait un budget totalement",
        "start": 969.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8re et fran\u00e7ois hollande a fait un",
        "start": 971.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "audit de ce budget je le sais parce que",
        "start": 973.72,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais ministre du budget \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 975.64,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande natale me dit en",
        "start": 976.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "arrivant en 2012 de ce budget pour",
        "start": 978.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "essayer de trouver qu'on avait cach\u00e9 les",
        "start": 979.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses sous le tapis et il a dit que",
        "start": 982.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions nous avions un budget",
        "start": 984.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "impeccable c\u00e2ble 2 transparence est",
        "start": 985.69,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "impeccable de sinc\u00e9rit\u00e9 \u00e7a c'est le plus",
        "start": 988.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "important janvier 2012 la france a perdu",
        "start": 991.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "son triple \u00e0 c'est la cl\u00e9 de la",
        "start": 993.28,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "confiance dans la notation bon je je un",
        "start": 994.66,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "mot sur l'art valaisanne revalorisation",
        "start": 997.47,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "du travail au coeur de votre programme",
        "start": 999.69,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "fin des 35 heures ou pas n\u00e9gociations en",
        "start": 1001.6,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "entreprise du temps du travail \u00e7a c'est",
        "start": 1005.72,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important pour moi parce que je",
        "start": 1007.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pense que le t\u00e9l\u00e9travail change",
        "start": 1008.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "absolument tout \u00e0 la fa\u00e7on dont nous",
        "start": 1010.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "allons travailler maintenant de remettre",
        "start": 1012.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "en cause des 35 heures moi oui les",
        "start": 1013.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9cr\u00e9ations une fa\u00e7on de remettre en",
        "start": 1015.62,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cause la rigidit\u00e9 du temps du travail le",
        "start": 1017.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "30 travail et des 35 heures mais",
        "start": 1020.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment moi mon coeur de mon projet",
        "start": 1022.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est d'augmenter les salaires ou les",
        "start": 1024.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires de 10% donc vous",
        "start": 1026.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00eates cette logique de flexibilit\u00e9 elle",
        "start": 1028.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "va avec un donnant donnant c'est",
        "start": 1031.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "travailler plus pour gagner plus je n'ai",
        "start": 1033.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rien invent\u00e9 par les cotisations alors",
        "start": 1034.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "lesquels les patrons veulent les",
        "start": 1038.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "salariale il y a sur les cotisations",
        "start": 1039.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "salariales \u00e0 peu pr\u00e8s 8 7 % de charge de",
        "start": 1041.96,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cotisations retraite que l'on pourrait",
        "start": 1045.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "progressivement transf\u00e9r\u00e9es sur un",
        "start": 1047.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "financement \u00e9tat c'est ce que je",
        "start": 1049.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "souhaite en contrepartie il faut faire",
        "start": 1051.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des r\u00e9formes des r\u00e9formes de l'\u00e9tat la",
        "start": 1053.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "femme la r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage",
        "start": 1055.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aussi deuxi\u00e8me \u00e9tape avec de la",
        "start": 1057.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9gressivit\u00e9 pour inciter au retour \u00e0",
        "start": 1059.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'emploi durable les deux des",
        "start": 1061.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "allocations plus fort disons \u00e9largie et",
        "start": 1063.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'argent jusqu'\u00e0 2,5 smic est donc de",
        "start": 1066.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "permettre permettre qu'on ait la",
        "start": 1068.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9gressivit\u00e9 sur plus de salaire et que",
        "start": 1070.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ainsi en soit plus inciter \u00e0 retourner \u00e0",
        "start": 1072.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'emploi donc r\u00e9forme de l'assurance",
        "start": 1075.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage qui \u00e9tait voulu par tout le",
        "start": 1076.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "monde y va de la droite qui n'a toujours",
        "start": 1078.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 fait r\u00e9forme des retraites et",
        "start": 1080.0,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "une r\u00e9forme de rita 3,65 \u00e0 prix mini on",
        "start": 1082.85,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "travaillera jusqu'\u00e0 65 ans mais en",
        "start": 1086.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "contrepartie pour tous ceux qui ont eu",
        "start": 1088.81,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "des carri\u00e8res longues pour tous ceux qui",
        "start": 1090.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sont us\u00e9s par le travail on garantira",
        "start": 1092.18,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "une retraite au moins \u00e9gal \u00e0 un smic net",
        "start": 1094.28,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "1230 euros parce que \u00e7a n'est pas",
        "start": 1097.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "acceptable c'est une question de dignit\u00e9",
        "start": 1100.19,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de 2,2 d'avoir des retraites qui ne sont",
        "start": 1101.98,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "pas qu'ils ne sont pas au niveau du smic",
        "start": 1105.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quand on a travaill\u00e9 toute sa vie donc",
        "start": 1107.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la dignit\u00e9 c'est le travail et le",
        "start": 1109.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "travail doit payer du bon temps et c'est",
        "start": 1111.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a mon projet pour la france derni\u00e8re",
        "start": 1112.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "chose val\u00e9rie p\u00e9cresse ce qui se passe \u00e0",
        "start": 1114.83,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "paris",
        "start": 1116.63,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "et en seine saint denis entre paris et",
        "start": 1117.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la seine saint denis vous \u00eates all\u00e9 \u00e0",
        "start": 1120.06,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pantin les toxicomanes sont sur la voie",
        "start": 1122.4,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "publique que faire avec eux ils feu il",
        "start": 1125.07,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "faut une r\u00e9ponse qui ne soit pas que",
        "start": 1129.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "s\u00e9curitaire il faut une r\u00e9ponse qui ne",
        "start": 1130.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "soit pas que de les d\u00e9placer les",
        "start": 1132.42,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes il faut une r\u00e9ponse sanitaire",
        "start": 1133.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il faut ouvrir un centre de",
        "start": 1134.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9sintoxication",
        "start": 1136.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parce que quand on est au crack on ne",
        "start": 1138.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s'en sort pas tout seul \u00e7a n'est pas",
        "start": 1140.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vrai donc pour l'instant nous avons des",
        "start": 1141.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "centaines de personnes qui sont dans un",
        "start": 1143.91,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "square sans protection en plus",
        "start": 1145.95,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "une hospitalisation en quelque sorte le",
        "start": 1148.73,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "sentiment des riverains et vous l'avez",
        "start": 1151.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bien compris c'est quoi oui c'est que",
        "start": 1153.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "finalement \u00e0 paris j'avais \u00e9t\u00e9 voir les",
        "start": 1155.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "riverains \u00e0 paris j'\u00e9tais d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 mais",
        "start": 1157.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on a transf\u00e9r\u00e9 dans un kart dans un",
        "start": 1159.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement qu'elle plus pauvres de",
        "start": 1161.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "france \u00e0 saint denis qui a d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 1162.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 tr\u00e8s importants et",
        "start": 1164.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les riverains ont t\u00e9moign\u00e9 hier ces",
        "start": 1166.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "femmes qui ne ne peuvent pas aller dans",
        "start": 1168.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les caf\u00e9s qui se font agresser les",
        "start": 1170.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "toxicomanes qui d\u00e9j\u00e0 les dealers les",
        "start": 1172.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "trafiquants donc ils ont d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 1174.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes \u00e9normes ils ont d\u00e9j\u00e0 le",
        "start": 1176.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sentiment que la police les a oubli\u00e9s",
        "start": 1178.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que la justice ait oubli\u00e9 et on leur",
        "start": 1180.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rajoute les toxicomanes venu de paris",
        "start": 1182.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "imaginez la d\u00e9sesp\u00e9rance de ces",
        "start": 1184.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quartiers donc vous n'arriverez pas \u00e0",
        "start": 1186.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre les probl\u00e8mes de la france vous",
        "start": 1188.22,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "n'arriverez pas \u00e0 r\u00e9soudre les probl\u00e8mes",
        "start": 1189.72,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9gration vous n'arriverez pas \u00e0",
        "start": 1190.8,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre les probl\u00e8mes de coh\u00e9sion",
        "start": 1192.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nationale si en plus on rajoute des",
        "start": 1193.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes l\u00e0 dessus donc sur les",
        "start": 1196.47,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "toxicomanes il faut les centres de",
        "start": 1198.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9sintoxication et il faut pouvoir avoir",
        "start": 1199.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des \u00e0 jonction de soins bien s\u00fbr mais",
        "start": 1201.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je vais prendre l'initiative",
        "start": 1204.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce que alors que personne ne le fais",
        "start": 1206.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "moi j'avais pos\u00e9 que la r\u00e9gion cofinance",
        "start": 1208.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec la ville de paris l'\u00e9tat le centre",
        "start": 1209.61,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je vais prendre l'initiative j'ai confi\u00e9",
        "start": 1212.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une mission une mission au professeur",
        "start": 1213.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vaivre douheret qui est une psychiatre",
        "start": 1216.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de cochin et eileen \u00e0 dumont qui est une",
        "start": 1218.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ancienne sans abri addict au crack",
        "start": 1220.5,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "quelle structure de d\u00e9sintoxication pour",
        "start": 1222.9,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "dekra que parce que personne ne s'en",
        "start": 1226.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "occupe et personne n'en parle merci",
        "start": 1228.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse 8h54 vous \u00eates sur rmc",
        "start": 1230.82,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "et bfm tv",
        "start": 1233.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "merci beaucoup jean jacques bourdin vous",
        "start": 1235.4,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "en parliez \u00e0 l'instant avec votre invit\u00e9",
        "start": 1237.78,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse nous serons en direct",
        "start": 1239.01,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dans quelques instants de la porte de",
        "start": 1240.42,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "pantin de se muer",
        "start": 1241.89,
        "duration": 2.84
    }
]