[
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous bonsoir david pujadas",
        "start": 4.19,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "bonsoir val\u00e9rie p\u00e9cresse merci d'\u00eatre",
        "start": 7.71,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "avec nous ce soir nous sommes ravis avec",
        "start": 10.83,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "david de vous accueillir dans cette",
        "start": 12.54,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "\u00e9mission mission convaincre nous allons",
        "start": 13.71,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "essayer de mieux vous conna\u00eetre avec une",
        "start": 16.949,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "ford t min et de vous confronter aussi \u00e0",
        "start": 19.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des opposants avec polar o\u00f9 tout et",
        "start": 21.6,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "surtout de mieux comprendre votre",
        "start": 23.97,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "programme bonsoir \u00e0 tous bonsoir route",
        "start": 25.439,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "bonsoir val\u00e9rie p\u00e9cresse alors ce qui",
        "start": 29.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fait la singularit\u00e9 de cette \u00e9mission",
        "start": 31.949,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "c'est que ce soit val\u00e9rie p\u00e9cresse vous",
        "start": 33.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "allez tenter de convaincre ceux qui nous",
        "start": 35.34,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "regardent mais vous avez vous allez",
        "start": 36.87,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "aussi tenter de convaincre \u00e0 cette",
        "start": 38.969,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "france qui s'est \u00e9loign\u00e9 de la politique",
        "start": 41.399,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "cette france qui est d\u00e9senchant\u00e9",
        "start": 42.96,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "cette france qui ne votent plus est",
        "start": 45.18,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "cette france l\u00e0 elle est en face de vous",
        "start": 47.219,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ce soir elle est incarn\u00e9e par six hommes",
        "start": 49.289,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "et six femmes venues de partout en",
        "start": 52.649,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "france route ont fait les pr\u00e9sentations",
        "start": 54.66,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "alors marguerite bonsoir il ya en fait",
        "start": 56.489,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "quatre fables",
        "start": 58.469,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mais donc marguerite qui est pr\u00e9",
        "start": 60.05,
        "duration": 6.819
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s mon sort meira et d'\u00eatre avec",
        "start": 64.199,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "nous et d'\u00eatre venu jusqu'\u00e0 nous venez",
        "start": 66.869,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "du cantal vous avez 62 ans et vous \u00eates",
        "start": 68.7,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "pr\u00e9 retrait\u00e9s de la fonction publique",
        "start": 71.7,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "alors on a envie de vous dire pourquoi",
        "start": 73.619,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "est-ce que vous \u00eates d\u00e9senchant\u00e9 et",
        "start": 75.869,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "pourquoi est ce que vous ne votez plus",
        "start": 77.43,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et bien apr\u00e8s avoir vot\u00e9 pour j'ai vot\u00e9",
        "start": 79.34,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "par d\u00e9faut ensuite on j'ai vot\u00e9 contre",
        "start": 82.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "maintenant je vote blanc et pour les",
        "start": 85.7,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "prochaines \u00e9lections j'ai d\u00e9cid\u00e9 de ne",
        "start": 88.11,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pas aller voter du tout donc elles",
        "start": 89.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "repassent que les votes blancs sont pas",
        "start": 91.409,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "pris en compte alors qu'on exprime",
        "start": 92.64,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "quelque chose quand on vote blanc mais",
        "start": 94.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pourquoi un vote blanc est pas un vote",
        "start": 95.939,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "pour quelqu'un ou d'ailleurs contre",
        "start": 97.29,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "quelqu'un parce que y'a rien qui ne",
        "start": 98.7,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "correspond pas ce que parce que",
        "start": 101.009,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "malheureusement on a l'impression de ne",
        "start": 103.56,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre entendu de ne pas \u00eatre \u00e9cout\u00e9s",
        "start": 104.729,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous avez envie de dire \u00e0",
        "start": 106.67,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e7a",
        "start": 108.54,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "\u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse directement je sais",
        "start": 110.509,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "pas trop parce que bah voila je me suis",
        "start": 113.729,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "un peu coup\u00e9 des informations je n'ai",
        "start": 115.86,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pas suivi ce d\u00e9but de campagne",
        "start": 117.27,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "donc j'arrive",
        "start": 120.31,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "femme politique j'ai en g\u00e9n\u00e9ral en",
        "start": 121.92,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral qu'est ce qui vous a d\u00e9\u00e7u ce qui",
        "start": 124.689,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "me d\u00e9\u00e7oit c'est que jamais rien ne",
        "start": 127.21,
        "duration": 2.999
    },
    {
        "text": "change alors qu'on nous fait toujours",
        "start": 128.619,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de promesses et l\u00e0 j'en",
        "start": 130.209,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 me demander \u00e0 quel point les",
        "start": 133.239,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "responsables politiques ont du respect",
        "start": 135.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour les citoyens quelconque et vous",
        "start": 136.959,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "n'avez pas eu le sentiment dans vos dans",
        "start": 139.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "votre village dans votre d\u00e9partement que",
        "start": 141.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les politiques avaient \u00e9chang\u00e9 leurs",
        "start": 143.41,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "votre vie d'une mani\u00e8re ou d'une autre",
        "start": 145.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "non pas vraiment jamais bon bah vous",
        "start": 147.099,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "aurez l'occasion de vous exprimer",
        "start": 149.92,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "davantage tout \u00e0 l'heure surtout",
        "start": 151.09,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'\u00e9couter val\u00e9rie p\u00e9cresse puis de nous",
        "start": 152.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dire ensuite ce que vous en aurez pens\u00e9e",
        "start": 153.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bonsoir babacar vous avez 23 ans vous",
        "start": 155.17,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9tudiant en \u00e9cole d'ing\u00e9nieurs \u00e0",
        "start": 157.87,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "champs-sur-marne donc dans le 77 comme",
        "start": 161.29,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "on dit et vous pourquoi vous sentez-vous",
        "start": 164.35,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9 de la politique alors tout",
        "start": 166.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "simplement parce que j'ai perdu foi en",
        "start": 169.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9cis alors je pense pas je pense",
        "start": 170.86,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "pareil pour beaucoup d'entre nous quand",
        "start": 172.9,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "j'ai dit que le syst\u00e8me actuel",
        "start": 174.069,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "nous semble d\u00e9fectueux c'est \u00e0 dire",
        "start": 176.25,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "qu'il qu'il oblige donc tous les",
        "start": 179.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "candidats donc voulu compris \u00e0 tomber",
        "start": 181.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans le client\u00e9lisme et la d\u00e9magogie",
        "start": 184.09,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pour pouvoir esp\u00e9rer gagner et donc une",
        "start": 185.44,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "foi une foi une foi une foi une foi en",
        "start": 188.709,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "place que sa d\u00e9magogie sont en d\u00e9calage",
        "start": 191.23,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "avec effectivement la r\u00e9alit\u00e9 de la",
        "start": 194.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fonction politique et qu'est ce que vous",
        "start": 197.319,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "avez envie de dire \u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 198.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a bah c'est pas contre vous mais",
        "start": 199.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pas grand chose on s'en fout j'esp\u00e8re",
        "start": 202.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas grand chose de cette soir\u00e9e",
        "start": 204.64,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame pour faire \u00e9cho pour faire",
        "start": 207.16,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "\u00e9cho \u00e0 ce que je veux dire c'est que je",
        "start": 208.359,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pense aujourd'hui que la bonne g\u00e9rance",
        "start": 211.079,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "de notre pays de ne pas en plus de tel",
        "start": 214.359,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "ou tel personnage ou d'\u00e9t\u00e9 le terreau",
        "start": 216.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rotation politique mais qu'il que le",
        "start": 217.9,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de demandes de r\u00e9forme totale",
        "start": 220.93,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "pour pouvoir avancer",
        "start": 222.549,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une r\u00e9forme dans quel sens vous avez",
        "start": 224.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors dans quel sens fut balance de",
        "start": 226.329,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "parole citoyenne",
        "start": 228.6,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "alors il a plu en vison moi pour ma part",
        "start": 230.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et tandis que l'abstentionnisme je",
        "start": 233.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "connais mes limites je sais que je n'ai",
        "start": 234.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas le bagage politique pour pouvoir",
        "start": 236.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "proposer une solution viable je sais",
        "start": 237.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'il faut soit les 200 soit dans",
        "start": 240.01,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "l'autre en tout cas il faut choisir",
        "start": 241.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "alors nathalie bonsoir merci de nous",
        "start": 242.22,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "avoir rejoints depuis l'ain vous \u00eates",
        "start": 245.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "g\u00e9rant d'un bar restaurant une cantine",
        "start": 247.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a qu'on dit qu est tr\u00e8s",
        "start": 249.67,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fr\u00e9quent\u00e9 par les routiers par les",
        "start": 251.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ouvriers \u00e0 valserine dans l'ain et vous",
        "start": 252.85,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "travaillez vous y travaillez depuis 17",
        "start": 255.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ans oui vous aussi bas est ce que vous",
        "start": 257.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00eates en col\u00e8re ou est-ce que vous \u00eates",
        "start": 260.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "seulement sceptiques ou est ce que vous",
        "start": 261.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous \u00eates seulement \u00e9loign\u00e9s",
        "start": 263.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "alors moi je ne suis pas ce temps",
        "start": 265.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sioniste au contraire moi je vote blanc",
        "start": 266.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sauf pour les communales parce que ma",
        "start": 268.51,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "commune c'est important et moi je vote",
        "start": 270.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "par respect pour ma grand m\u00e8re qui s'est",
        "start": 273.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "battue pour le droit de vote et \u00e7a c'est",
        "start": 276.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "important pour moi et je vote blanc",
        "start": 278.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce que comme elle disait souvent le",
        "start": 280.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "meilleur vous rien et \u00e7a je confirme ses",
        "start": 282.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "propos tout le temps des belles",
        "start": 285.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "promesses des belles promesses qui ne",
        "start": 287.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sont jamais tenues mais moi je pense",
        "start": 288.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 l'heure actuelle nos politiques",
        "start": 290.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque se rend pas",
        "start": 292.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "compte ce que vit un agent d'entretien",
        "start": 294.01,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "une fan de minage 1200 euros par mois je",
        "start": 296.23,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vous conc\u00e8de de vivre avec 1200 euros",
        "start": 299.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "par mois pour payer vos factures",
        "start": 301.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "j'aimerais savoir si vous allez y",
        "start": 303.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "arriver et moi j'ai la conviction on se",
        "start": 304.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fout de nous tout le temps donc c'est",
        "start": 307.33,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je vote blanc",
        "start": 309.19,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'attendez-vous de val\u00e9rie p\u00e9cresse ce",
        "start": 310.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "soir alors moi ce que j'attends de",
        "start": 311.89,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse c'est qu'elle nous donne",
        "start": 314.2,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "des choses concr\u00e8tes qu'elle fera",
        "start": 316.23,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "qu'elle fera pas machine arri\u00e8re comme",
        "start": 319.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "beaucoup ont fait",
        "start": 321.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'elle dise les choses et qu'elle les",
        "start": 323.37,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "fasse et puis pas m\u00e9nager la ch\u00e8vre et",
        "start": 325.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chou ouais je vais faire si je vais",
        "start": 328.06,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a non on fait les choses et on",
        "start": 329.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les applique moi dans mon entreprise",
        "start": 330.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quand j'ai d\u00e9cid\u00e9 quelque chose je le",
        "start": 332.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fais je me plante j'assume et vous vous",
        "start": 334.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "assumez jamais aucun politiques",
        "start": 336.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "n'assument quand il faut une bourde non",
        "start": 338.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il n'a pas beaucoup qui assume je suis",
        "start": 341.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 madame ils sont pas capables de",
        "start": 343.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le dire en face des fran\u00e7ais il dit ben",
        "start": 345.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "non c'est lui au ballon c'est lui moi",
        "start": 346.99,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "j'assume je fais une connerie j'assume",
        "start": 348.7,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "donc en fait j'attends pas grand chose",
        "start": 350.37,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pour moi vous \u00eates tous paris",
        "start": 353.34,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "on verra si vous changez d'avis voil\u00e0 ce",
        "start": 356.4,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "sont des tours 1",
        "start": 359.47,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "non je suis cash moi je dise les choses",
        "start": 360.98,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "j'ai toujours dit ce que je pense",
        "start": 362.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs la france irait beaucoup",
        "start": 364.12,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "mieux justement si on avan\u00e7ait dans ces",
        "start": 366.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "choses nous parler un peu de ce que j'ai",
        "start": 368.39,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "fait quand m\u00eame dans ma r\u00e9gion parce que",
        "start": 369.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il ya un endroit alors par laura avec",
        "start": 370.64,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "champs sur marne avec babacar mais il ya",
        "start": 373.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "un endroit o\u00f9 j'ai fait des choses je",
        "start": 376.16,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "n'ai pas tout fait bien mais j'ai fait",
        "start": 377.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame des choses avancer les choses",
        "start": 379.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "j'ai tenu ma ch\u00e8re de la r\u00e9gion \u00e0",
        "start": 380.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "laurent wauquiez donc lui aussi a fait",
        "start": 381.95,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des choses bien faut le dire quand m\u00eame",
        "start": 383.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas quand m\u00eame quand m\u00eame il a fait des",
        "start": 385.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "choses bien mais il a fait des choses",
        "start": 387.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien aussi mais il a quand m\u00eame",
        "start": 389.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fait des choses d\u00e9j\u00e0 pour nous pour",
        "start": 390.77,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "notre profession quand on \u00e9tait dans la",
        "start": 393.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re \u00e7a rame et fait des choses",
        "start": 395.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pendant la crise pendant la crise on a",
        "start": 396.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 l\u00e0 et il \u00e9tait quand m\u00eame l\u00e0 donc",
        "start": 399.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais quand m\u00eame vous est tout le temps",
        "start": 401.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour les \u00e9lections vous venez nous",
        "start": 404.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "voir vous nous l\u00e9cher les bottes on va",
        "start": 406.31,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dire qu'apr\u00e8s il vous disparaissez on",
        "start": 407.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous dire \u00e7a abba va pas moi pas \u00e7a moi",
        "start": 409.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est tous les week-ends moi c'est tout",
        "start": 412.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'un suis d\u00e9sol\u00e9 mais pendant la crise",
        "start": 413.3,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les masques les tests l'eba l\u00e0 je ne dis",
        "start": 415.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a mais bien souvent pendant les",
        "start": 418.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9lections c'est souvent \u00e7a on les voit",
        "start": 420.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tous se promener bachar et apr\u00e8s on vous",
        "start": 421.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voit plus donc \u00e0 non moi on peut pas",
        "start": 423.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dire qu'on voit plus il faut demander \u00e0",
        "start": 425.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ma famille \u00e0 mes enfants - bois tout le",
        "start": 426.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "temps l'occasion pacifique est vrai",
        "start": 428.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est vrai l\u00e0 vous aurez l'occasion de",
        "start": 431.24,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "profiter",
        "start": 432.65,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "soir virgili en dehors des froids l\u00e0",
        "start": 433.45,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vous avez 47 ans",
        "start": 436.3,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "vous vivez \u00e0 saint-andr\u00e9 les lignes vous",
        "start": 439.25,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00eates ex salari\u00e9s du secteur bancaire en",
        "start": 443.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "reconversion peut-\u00eatre dans la branche",
        "start": 444.62,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique est d\u00e9j\u00e0 amorc\u00e9 la conversion",
        "start": 446.87,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la reconversion allumettes voil\u00e0 et vous",
        "start": 449.84,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pourquoi vous sentez-vous - devait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 452.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mois du vote aussi du va-tout et d\u00e9j\u00e0",
        "start": 455.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour moi le voit que l'on voit tous les",
        "start": 457.82,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieux j'ai pas envie de le donner",
        "start": 458.93,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "n'importe comment et n'importe qui",
        "start": 460.48,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es je vois des programmes",
        "start": 463.36,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "politiques des filets et pour autant je",
        "start": 465.41,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "trouve que les promesses sont pas",
        "start": 469.28,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "vraiment tenu je trouve \u00e9galement que",
        "start": 470.42,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "malheureusement ces syst\u00e8mes politiques",
        "start": 473.05,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui veut \u00e7a mais l'offre il offre aux",
        "start": 474.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "politiques qui ne correspond plus et je",
        "start": 475.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "trouve que les politiques se rend",
        "start": 478.33,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9connect\u00e9 du r\u00e9el donc c'est",
        "start": 479.02,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aussi s'abstenir c'est aussi un acte est",
        "start": 481.24,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 aujourd'hui j'explique pourquoi",
        "start": 484.3,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "je m'abstiens qu'est ce que vous",
        "start": 485.949,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "attendez de val\u00e9rie p\u00e9cresse est ce",
        "start": 488.409,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "qu'elle est d\u00e9connect\u00e9 enfin elle je la",
        "start": 490.24,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "vois personnellement mais voil\u00e0 et se",
        "start": 492.28,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "voir \u00e7a d\u00e9j\u00e0 de la curiosit\u00e9 je vais",
        "start": 494.349,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "l\u00e0 j'avoue que j'ai beaucoup beaucoup",
        "start": 497.61,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "entendu coup de com politique mais j'ai",
        "start": 500.669,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pas fait attention encore au programme",
        "start": 502.949,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 je vais je vais l'\u00e9couter et",
        "start": 504.99,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "puis apr\u00e8s on discutera est votre",
        "start": 506.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "programme de conversion vous l'avez fait",
        "start": 509.009,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "si un programme r\u00e9gional c'est un",
        "start": 510.81,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "programme national alors il ya d'abord",
        "start": 512.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "personnelle o\u00f9 j'ai fait un ou deux",
        "start": 513.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "clubs dans le num\u00e9rique que j'ai appris",
        "start": 515.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 coder mais de moi m\u00eame avec d'autres",
        "start": 517.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "personnes et apr\u00e8s j'\u00e9tais financer une",
        "start": 518.94,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "fois par la r\u00e9gion et apr\u00e8s las et",
        "start": 521.31,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 524.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "merci et donc jean marc guyot vous \u00eates",
        "start": 528.17,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "auto entrepreneur dans le b\u00e2timent vous",
        "start": 531.18,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "avez cinquante six ans que vous \u00eates",
        "start": 533.76,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "venus de charente maritime",
        "start": 534.839,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "est bon vous \u00eates vous avez deux enfants",
        "start": 536.839,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "vous ne croyez plus non plus en la",
        "start": 540.57,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 542.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "alors c'est je crois dans la politique",
        "start": 543.529,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une certitude j'ai beaucoup",
        "start": 546.66,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "plus de mal \u00e0 croire dans les leaders",
        "start": 549.24,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "politiques",
        "start": 552.18,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "alors pourquoi est-ce que j'ai du mal \u00e0",
        "start": 553.01,
        "duration": 3.069
    },
    {
        "text": "croire dans les leaders politiques je",
        "start": 555.0,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "vais reprendre un petit peu parce que",
        "start": 556.079,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tout le monde a dit sur ce plateau c'est",
        "start": 557.07,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "beaucoup de promesses je comprends qu'on",
        "start": 559.709,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "en fasse des promesses c'est n\u00e9cessaire",
        "start": 562.529,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "je pense que quand on veut \u00eatre \u00e9lu il",
        "start": 564.779,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "faut proposer des choses mais je crois",
        "start": 566.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que ce qui est tr\u00e8s important et ce dont",
        "start": 568.23,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "on manque vraiment beaucoup beaucoup",
        "start": 569.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans ce pays je pense que",
        "start": 571.079,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "beaucoup de fran\u00e7ais seront d'accord",
        "start": 573.69,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "avec moi c'est ce qu'on attend c'est pas",
        "start": 574.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des promesses vaines on veut de la",
        "start": 577.019,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 on veut de la sinc\u00e9rit\u00e9 on veut",
        "start": 578.82,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "de l'authenticit\u00e9 est ce qu'on veut",
        "start": 582.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "surtout \u00e9viter si cette langue",
        "start": 585.089,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "maternelle de beaucoup de leaders",
        "start": 587.43,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "politiques qui est la langue de bois",
        "start": 590.82,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'on dit les choses sans",
        "start": 592.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "prendre vraiment conscience de ce",
        "start": 595.079,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "qu'elles engagent c'est \u00e0 dire l'espoir",
        "start": 596.76,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que des promesses \u00e0 porte et ses espoirs",
        "start": 598.8,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "quand ils sont d\u00e9\u00e7us ils conduisent \u00e0",
        "start": 602.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'absent\u00e9isme et qu'attendez-vous du",
        "start": 604.11,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "coup de val\u00e9rie p\u00e9cresse on croit",
        "start": 606.39,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "deviner ce qui est pas de langue de bois",
        "start": 607.529,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "alors c'est qui et pas de langue de bois",
        "start": 608.88,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "de l'authenticit\u00e9 de la sinc\u00e9rit\u00e9 et",
        "start": 610.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "puis j'attends de val\u00e9rie p\u00e9cresse et",
        "start": 613.529,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bien qu'elle me donne envie d'aller",
        "start": 614.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voter et qu'elle me d\u00e9montre que j'ai",
        "start": 616.709,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre eu tort c'est moi j'ai pas",
        "start": 618.99,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 depuis 2002 et que ben avi elle me",
        "start": 620.31,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "donne envie en 2022 donc cette ann\u00e9e",
        "start": 624.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'aller voter",
        "start": 626.459,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "vingt ans apr\u00e8s \u00e0 temps apr\u00e8s et bonsoir",
        "start": 628.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous rapha\u00ebl alors je pr\u00e9cise qu'on",
        "start": 630.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'a pas donn\u00e9 les noms de famille parce",
        "start": 632.91,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "que certains d'entre vous nous l'ont",
        "start": 634.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 et c'est peut-\u00eatre un signal de",
        "start": 635.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "notre \u00e9poque et d'une certaine violence",
        "start": 638.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 notre \u00e9poque quand on donne son",
        "start": 640.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nom de famille on risque d'\u00eatre attaqu\u00e9",
        "start": 642.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sur la place et certains vont attaquer",
        "start": 643.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tout court c'est dommage mais c'est",
        "start": 644.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a bon soir rapha\u00ebl donc vous avez",
        "start": 646.68,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "trente trois ans vous \u00eates charg\u00e9 de",
        "start": 648.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "communication ind\u00e9pendant o\u00f9 il vivait \u00e0",
        "start": 649.29,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "boulogne-sur-mer \u00e7a vous non plus vous",
        "start": 651.45,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ne votez pas vous avez dit j'ai vot\u00e9 une",
        "start": 654.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fois mais c'est tellement loin que je ne",
        "start": 657.36,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "m'en souviens pas c'est pourquoi",
        "start": 658.56,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "comme les coll\u00e8gues non malheureusement",
        "start": 665.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je vais pas \u00eatre tr\u00e8s original mais",
        "start": 666.75,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame chose j'ai de moins en",
        "start": 668.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moins confiance j'ai l'impression que",
        "start": 671.96,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les responsables politiques sont",
        "start": 673.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement d\u00e9connect\u00e9s l\u00e9galement de",
        "start": 674.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 en tout cas de notre r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 676.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on vit comme dans des sph\u00e8res tr\u00e8s",
        "start": 678.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente et je sens qu'il ya un foss\u00e9",
        "start": 680.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'ai l'impression qu'avec les ann\u00e9es au",
        "start": 682.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lieu justement de renouer le foss\u00e9 se",
        "start": 683.66,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "creuse en tout cas c'est mon ressenti et",
        "start": 686.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moi je n'ai pas du tout envie de voter",
        "start": 688.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour quelqu'un par peur ou par d\u00e9pit je",
        "start": 690.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "veux vraiment si je donne mon vote c'est",
        "start": 693.14,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce que j'ai confiance et parce que",
        "start": 694.55,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "j'ai envie de voter pour cette personne",
        "start": 695.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et vu que le vote blanc n'est pas",
        "start": 697.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comptabilis\u00e9e comme je l'aimerais on va",
        "start": 699.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dire du coup je ne vote pas ce qu'est ce",
        "start": 701.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que vous attendez de val\u00e9rie p\u00e9cresse ce",
        "start": 703.34,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "soir",
        "start": 704.78,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s honn\u00eatement pas grand chose juste",
        "start": 705.7,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "pourquoi pas \u00eatre surprise je ne sais",
        "start": 708.85,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "pas mais juste voulu effectivement la",
        "start": 711.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sinc\u00e9rit\u00e9 l'authenticit\u00e9 puis ben un",
        "start": 713.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "programme puisque c'est vrai qu'on a",
        "start": 714.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tendance on voit beaucoup de com quand",
        "start": 716.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m\u00eame on a l'impression que beaucoup de",
        "start": 719.12,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "dirigeants sont plus des communicants",
        "start": 720.89,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des hommes du peuple en soi donc vaut un",
        "start": 722.44,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "dialogue franc et comment est ce qu ont",
        "start": 726.05,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9tabli la confiance",
        "start": 729.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 en r\u00e9tablissant un dialogue je",
        "start": 730.93,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "pense un vrai dialogue de proximit\u00e9",
        "start": 733.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je pense que c'est d\u00e9j\u00e0 un premier point",
        "start": 735.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "effectivement vous arr\u00eatez les soirs",
        "start": 737.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous le comprenez tr\u00e8s bien ce soir un",
        "start": 739.88,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "peu citoyen c'est aussi celui l\u00e0 c'est",
        "start": 742.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "prendre en compte vous voir et une",
        "start": 744.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dizaine fa\u00e7on vous mettre en contact",
        "start": 747.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous vous faire \u00e9couter \u00eatre des",
        "start": 748.85,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9diateurs de ce dialogue",
        "start": 751.79,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "un sacr\u00e9 d\u00e9fi une r\u00e9action juste avant",
        "start": 754.87,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "compagnon mais c'est un sacr\u00e9 d\u00e9fi parce",
        "start": 758.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que je comprends qu'en fait vous \u00eates",
        "start": 759.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9 depuis d\u00e9j\u00e0 un moment c'est \u00e0",
        "start": 761.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dire qu'il ya vraiment eu un voit la",
        "start": 764.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "prise de recul une prise de distance",
        "start": 765.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de la politique donc vous",
        "start": 767.81,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "faire franchir tout ce chemin c'est",
        "start": 770.9,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est un vrai travail mais on en voyait",
        "start": 773.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on va y arriver en tout cas ils vont",
        "start": 775.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous regardez ils vont vous \u00e9couter et",
        "start": 778.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ils vont prendre la parole tout \u00e0",
        "start": 780.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'heure assez longuement vous laissera",
        "start": 782.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "du temps \u00e0 chacun d'entre eux voient",
        "start": 784.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "chacune d'entre vous pour nous dire si",
        "start": 785.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9t\u00e9 convaincus ou pas et pour",
        "start": 787.4,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "quelles raisons mission convaincre",
        "start": 790.22,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est parti donc premi\u00e8re partie qui",
        "start": 793.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00eates-vous val\u00e9rie p\u00e9cresse parce que",
        "start": 795.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parmi les principaux candidats vous est",
        "start": 796.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre l'une de celles qu'on conna\u00eet",
        "start": 798.8,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "le moins elle chantait min et nous",
        "start": 800.3,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "rejoint",
        "start": 802.339,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 une fente et c'est \u00e0 vous",
        "start": 807.85,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "alors on va faire en quelques lignes",
        "start": 809.749,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "retracer votre parcours et votre",
        "start": 811.549,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "histoire alors vous \u00eates n\u00e9 un 14",
        "start": 813.379,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "juillet \u00e7a ne s'invente pas un canard en",
        "start": 814.999,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "juillet",
        "start": 817.1,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "1967 enfance feutr\u00e9e \u00e0 neuilly sur seine",
        "start": 818.109,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "dans une famille plut\u00f4t ais\u00e9e vous \u00e9tiez",
        "start": 820.939,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "une enfant plut\u00f4t pr\u00e9coce plut\u00f4t",
        "start": 822.98,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9s vous lisez les classiques \u00e0 11",
        "start": 825.559,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ou 12 ans vous aurez le bac \u00e0 16 ans et",
        "start": 828.019,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "entre temps vous d\u00e9cid\u00e9 d'apprendre le",
        "start": 830.449,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "russe dans des camps de jeunesse",
        "start": 832.04,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "communiste dans ce qui s'appelait \u00e0",
        "start": 833.449,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque l'urss apr\u00e8s le bal que vous",
        "start": 834.679,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussissez les grandes \u00e9coles vous",
        "start": 836.839,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9roulez un hec \u00e0 18 ans dans la foul\u00e9e",
        "start": 838.549,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'ena 23 ans vous sortez num\u00e9ro deux de",
        "start": 841.189,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la promo le parcours scolaire et",
        "start": 843.949,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "prestigieux signe particulier peut-\u00eatre",
        "start": 845.689,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la seule et unique gr\u00e8ve c'\u00e9tait \u00e0 l'ena",
        "start": 847.85,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "contre le d\u00e9m\u00e9nagement du si\u00e8ge \u00e0",
        "start": 850.759,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "strasbourg occupation d un amphi dans la",
        "start": 852.619,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "nuit on va regarder c'est assez court",
        "start": 854.869,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et tout ce que vous direz sort oui oui",
        "start": 857.319,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je voudrais pas revenir",
        "start": 859.759,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "vous resterez donc huit ans au conseil",
        "start": 862.97,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "detat vous entr\u00e9 en politique en",
        "start": 865.939,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "envoyant une lettre \u00e0 jacques chirac qui",
        "start": 867.529,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous embauche comme conseiller en 1997",
        "start": 869.24,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "c'est apr\u00e8s que vous devenez d\u00e9put\u00e9 des",
        "start": 871.699,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "yvelines \u00e0 34 ans ministre de",
        "start": 874.459,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'enseignement sup\u00e9rieur sur nicolas",
        "start": 876.319,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sarkozy en 2007 puis ministre du budget",
        "start": 877.639,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "en 2011 enfin \u00e0 48 ans vous d\u00e9crocher la",
        "start": 879.709,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9gion ile-de-france",
        "start": 882.709,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "alors souvent vos adversaires vous",
        "start": 884.089,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "qualifie comme une bourgeoise au vu de",
        "start": 886.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "votre parcours de votre histoire est ce",
        "start": 888.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que cette \u00e9tiquette vous ne devriez pas",
        "start": 890.93,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "l'assumer aujourd'hui mais moi j'assume",
        "start": 892.1,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "tout ce que je suis moi j'ai jamais",
        "start": 894.379,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cherch\u00e9 \u00e0 m'inventer une autre histoire",
        "start": 895.819,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "que la mienne mais moi ce qui m'a",
        "start": 898.399,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "construite c'est que j'ai eu des",
        "start": 902.149,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "professeurs et une famille qui m'ont",
        "start": 904.279,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "beaucoup aid\u00e9 et qui n'ont beaucoup",
        "start": 906.889,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "porter et ils m'ont appris quelque chose",
        "start": 908.209,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "c'est ils m'ont dit c'est quand on a",
        "start": 909.829,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "beaucoup re\u00e7u dans la vie il faut",
        "start": 912.29,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "beaucoup donn\u00e9 et c'est c'est pour \u00e7a",
        "start": 914.779,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que je me suis engag\u00e9 en politique moi",
        "start": 917.6,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "j'ai beaucoup re\u00e7u j'aurais pu tr\u00e8s bien",
        "start": 918.949,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "me dire bon bah je vais avoir une vie",
        "start": 920.54,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "tranquille je je je je vais faire",
        "start": 921.769,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re mais je me suis dit que tout ce",
        "start": 924.589,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "que j'avais re\u00e7us de cette chance que",
        "start": 928.25,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "j'avais eue d'avoir une famille aimante",
        "start": 929.66,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "de de pouvoir r\u00e9ussir mes \u00e9tudes tout \u00e7a",
        "start": 931.18,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'obligeait et qu'il fallait que je",
        "start": 935.059,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "donne est une \u00e9tiquette qui vous a",
        "start": 937.129,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jamais bless\u00e9 ce c\u00f4t\u00e9 bourgeois ce qu'on",
        "start": 938.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "a mis en avant tr\u00e8s souvent non parce",
        "start": 941.059,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que je crois pas que les fran\u00e7ais les",
        "start": 943.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais comprennent bien ils savent",
        "start": 944.959,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ils me connaissent la maladie elle",
        "start": 946.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "n'imagine pas un seul instant que je vis",
        "start": 949.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sa vie mais ce qu'elle me demande c'est",
        "start": 950.87,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pas de vivre sa vie ce qu'elle me",
        "start": 953.0,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "demande c'est comprendre sa vie et de",
        "start": 954.559,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre ces probl\u00e8mes et moi c'est",
        "start": 956.779,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a donc c'est plus modeste comme",
        "start": 958.61,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "ambition c'est vraiment de me dire de me",
        "start": 960.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dire qu'est ce que je peux faire d'utile",
        "start": 962.569,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que je peux faire d'utile dans",
        "start": 965.0,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "ce monde qui est quand m\u00eame un monde dur",
        "start": 966.199,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "est ce que est ce que \u00e0 la fin de ma vie",
        "start": 969.379,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "je pourrais me retourne et me dire ah",
        "start": 971.689,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "bah j'ai fait quelque chose de ma vie",
        "start": 973.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voyez c'est \u00e7a mon objectif on entend",
        "start": 975.35,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "souvent vari\u00e9 p\u00e9cresse que pour \u00eatre",
        "start": 977.75,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique pour \u00eatre \u00e9lu",
        "start": 980.059,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique il faut \u00eatre",
        "start": 982.309,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "un peu dingue vous paraissez tr\u00e8s normal",
        "start": 984.86,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez un c\u00f4t\u00e9 dengue qui",
        "start": 988.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous aurait \u00e9chapp\u00e9 \u00e9videmment j'ai un",
        "start": 990.769,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 dingue je me suis lev\u00e9 et je me",
        "start": 992.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "suis dit je vais devenir pr\u00e9sident de la",
        "start": 995.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise d'hier s'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 997.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dingue pourquoi je les fais j'ai fait",
        "start": 999.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que j'ai l'impression que mon pays",
        "start": 1002.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est ab\u00eem\u00e9e j'ai l'impression est ce que",
        "start": 1003.46,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je viens d'entendre me le prouve encore",
        "start": 1006.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "plus j'ai l'impression que mon pays ne",
        "start": 1008.44,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "va pas bien j'ai l'impression que",
        "start": 1009.85,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole ne marche plus j'ai l'impression",
        "start": 1011.08,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "que la sant\u00e9 est en grande souffrance",
        "start": 1012.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "j'ai l'impression qu'il ya plus d'or",
        "start": 1013.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dans la rue j'ai l'impression que voil\u00e0",
        "start": 1015.52,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "que que que on a besoin de moi c'est",
        "start": 1017.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je me suis lev\u00e9e et c'est",
        "start": 1021.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je me suis je me suis",
        "start": 1022.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mobilis\u00e9 pour \u00eatre l\u00e0 vous \u00e0 la t\u00eate du",
        "start": 1024.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pays o\u00f9 passer de vous m\u00eame pas la",
        "start": 1026.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "france mais on va l\u00e0 oui non mais vous",
        "start": 1028.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pendant cette premi\u00e8re petite partie",
        "start": 1030.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais je respire quand m\u00eame \u00e0 diriger la",
        "start": 1032.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ressource la pr\u00e9sident et l'a fait ce",
        "start": 1034.45,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "qu'il vous arrive par exemple de vous",
        "start": 1035.65,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "mettre en col\u00e8re",
        "start": 1036.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "oui bien s\u00fbr comme tout le monde et",
        "start": 1038.49,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a donne val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1040.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "en col\u00e8re vous vous vous arrive vous",
        "start": 1041.74,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9ructer vous non alors vous casser la",
        "start": 1044.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vaisselle ou non alors non je suis",
        "start": 1047.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t ils ont c\u00e9d\u00e9 ce jour ou non je",
        "start": 1049.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "suis plut\u00f4t une fille tr\u00e8s calme quand",
        "start": 1051.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je met en col\u00e8re c'est plut\u00f4t contre",
        "start": 1053.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "moi-m\u00eame serre que moi j'ai une immense",
        "start": 1054.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "exigences vis-\u00e0-vis de moi-m\u00eame alors",
        "start": 1056.95,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qui peut se transformer en exigence",
        "start": 1058.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des autres parce que quand",
        "start": 1059.86,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous \u00eates exigeant vous \u00eates exigeants",
        "start": 1061.54,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "avec tout le monde mais mais",
        "start": 1062.71,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "moi j'ai th\u00e9oris\u00e9 malheureusement enfin",
        "start": 1066.48,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "il ya des femmes ici qui sont l\u00e0 j'ai",
        "start": 1068.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "th\u00e9oris\u00e9 qu'une femme qui hurle \u00e7a la",
        "start": 1070.93,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9cr\u00e9dibilise tout de suite donc les",
        "start": 1074.08,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s n'ont pas le droit de crier",
        "start": 1076.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de se mettre en col\u00e8re les familles de",
        "start": 1079.08,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "renom elles n'ont pas loin parce que un",
        "start": 1081.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "homme qui crie c'est un homme qui a de",
        "start": 1083.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 une femme qui crissent une",
        "start": 1085.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "femme qui est autoritaire voire m\u00eame une",
        "start": 1086.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "hyst\u00e9rique donc il faut \u00e9viter donc le",
        "start": 1088.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "leadership au f\u00e9minin \u00e7a peut pas \u00eatre",
        "start": 1090.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un leadership qui perd ses nerfs on est",
        "start": 1092.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment d'ailleurs on le dit femmes au",
        "start": 1095.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bord de la crise de nerfs donc il ya des",
        "start": 1097.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "st\u00e9r\u00e9otypes qui font que ben on apprend",
        "start": 1098.95,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tout petit \u00e0 se contr\u00f4ler et avoir un",
        "start": 1101.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "autre leadership le leadership au",
        "start": 1104.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "f\u00e9minin il doit entra\u00eener sans",
        "start": 1105.7,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "brutaliser et c'est pas \u00eatre un homme",
        "start": 1108.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "politique comme les autres c'est une de",
        "start": 1110.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vos phrases \u00e0 moi je me consid\u00e8re comme",
        "start": 1112.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "un homme politique comme les autres si",
        "start": 1114.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "je puis dire c'est \u00e0 dire que moi j'ai",
        "start": 1116.05,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fait le parcours initiatique j'ai",
        "start": 1117.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 comme conseill\u00e8re ensuite j'ai",
        "start": 1118.72,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 me faire \u00e9lire d\u00e9put\u00e9 j'ai battu un",
        "start": 1120.55,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral g\u00e9n\u00e9ral morillon qui \u00e9tait",
        "start": 1123.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "contre moi qui t'ai envoy\u00e9 fran\u00e7ois",
        "start": 1125.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bayrou vous disais que j'allais perdre",
        "start": 1127.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et puis bon la petite elle a gagn\u00e9 et",
        "start": 1129.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "puis ensuite pareil on m'a confi\u00e9 la",
        "start": 1132.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme la plus difficile celle des",
        "start": 1134.35,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s parce que personne n'en",
        "start": 1135.85,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "voulait moi je suis devenu ministre",
        "start": 1137.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parce que je voulais faire cette r\u00e9forme",
        "start": 1138.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais mais personne n'en voulait c'est",
        "start": 1140.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que j'ai lu ce post est ensuite",
        "start": 1142.48,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "pareil pour la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 1144.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e0 gagnable donc c'est pour \u00e7a",
        "start": 1146.46,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "que j'y suis all\u00e9 j'y suis all\u00e9 parce",
        "start": 1148.69,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que je me suis dit cette r\u00e9gion allait",
        "start": 1150.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "elle est endormie elle va pas bien il ya",
        "start": 1151.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des in\u00e9galit\u00e9s par tous les transports",
        "start": 1153.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est horrible lyc\u00e9es \u00e7a marche plus bon",
        "start": 1156.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et je me suis pr\u00e9sent\u00e9e j'ai gagn\u00e9",
        "start": 1158.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "j'aime bien relever des d\u00e9fis on va",
        "start": 1160.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "continuer sur votre parcours on va",
        "start": 1162.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parler de la vie priv\u00e9e ce qui est assez",
        "start": 1164.17,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "surprenant c'est que vous \u00e9tiez tr\u00e8s",
        "start": 1166.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "discr\u00e8te jusqu'ici vouloir prot\u00e9ger",
        "start": 1167.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "votre famille mais r\u00e9cemment vous \u00eates",
        "start": 1169.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "beaucoup livr\u00e9 dans la presse \u00e0 paris",
        "start": 1171.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "match l'\u00e9mission ambitions intime sur m6",
        "start": 1173.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le figaro magazine alors on y apprend",
        "start": 1176.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que \u00e7a fait 27 ans que vous \u00eates mari\u00e9 \u00e0",
        "start": 1177.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j\u00e9r\u00f4me p\u00e9cresse qui est le p\u00e8re de vos",
        "start": 1180.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "trois enfants il est pdg d'une filiale",
        "start": 1181.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de general electric et en sang vous avez",
        "start": 1183.97,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "construit votre vie de famille \u00e0",
        "start": 1185.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "versailles ce choix de lever le voile",
        "start": 1186.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sur votre famille vous l'avez fait bon",
        "start": 1189.4,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "coeur c'\u00e9tait une figure impos\u00e9e alors",
        "start": 1190.72,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je les fais de bon coeur parce que je",
        "start": 1193.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sais que c'est la r\u00e8gle c'est la r\u00e8gle",
        "start": 1196.03,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en politique les fran\u00e7ais veulent savoir",
        "start": 1197.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui je suis ils veulent savoir quelle",
        "start": 1199.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est ma vie ils veulent tout savoir de",
        "start": 1201.04,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "moi en fait",
        "start": 1202.9,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alors pourquoi il ya ce que vous le",
        "start": 1203.91,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "regrettez savak non non non rien cette",
        "start": 1206.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle est ce que vous la regrett\u00e9e \u00e0 non",
        "start": 1208.6,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "au contraire non mais moi je suis outr\u00e9",
        "start": 1210.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas en 2022 on peut ne pas avoir \u00e0",
        "start": 1211.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9voiler sa vie pour \u00eatre pr\u00e9sidente de",
        "start": 1213.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique pour \u00eatre pr\u00e9sident de la",
        "start": 1216.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il faut accepter tout",
        "start": 1217.78,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9voiler deux soirs et il faut tout",
        "start": 1219.1,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "assumer les b\u00eatises qu'on a fait",
        "start": 1220.6,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "qui on est voil\u00e0 faut tout assumer parce",
        "start": 1224.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que monsieur l'a tr\u00e8s bien dit pour",
        "start": 1226.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voter pour moi faut d'abord savoir",
        "start": 1228.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pourquoi on vote pour qui on vote voil\u00e0",
        "start": 1230.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et o\u00f9 \u00e7a et je crois que les fran\u00e7ais",
        "start": 1232.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais comme comme tous les \u00eatres humains",
        "start": 1234.37,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "il accepte qu'on qu'on se plante",
        "start": 1236.62,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "mais ils veulent aussi savoir ils",
        "start": 1239.79,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "veulent savoir qu'ils ont \u00e0 faire et sur",
        "start": 1242.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la famille moi je les cache et jeu les",
        "start": 1244.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9s parce que j'avais trois enfants",
        "start": 1247.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et que je me suis dit mais moi j'avais",
        "start": 1249.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas de figure d'identification il ya",
        "start": 1251.38,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu de femmes qui font de la",
        "start": 1253.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "politique je me suis dit \u00e9lev\u00e9 trois",
        "start": 1253.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "enfants",
        "start": 1255.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "rester avec mon mari un couple alors que",
        "start": 1257.5,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la politique c'est 24 24 est-ce que je",
        "start": 1260.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vais y arriver et donc je me suis",
        "start": 1263.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vraiment prot\u00e9ger les et prot\u00e9ger tant",
        "start": 1264.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que j'ai pu pas aller vivre dans les",
        "start": 1266.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "minist\u00e8res je restais effectivement dans",
        "start": 1267.7,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "m\u00e9line loin et puis l\u00e0 maintenant pas le",
        "start": 1270.28,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nid vide ma fille est partie ma petite",
        "start": 1273.58,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re les grands \u00e7a y est ils gagnent",
        "start": 1276.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "leur vie donc voil\u00e0 je me suis dit",
        "start": 1279.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "maintenant je peux je peux mettre \u00e0 100",
        "start": 1281.14,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "% fin \u00e0 la politique alors va revenir",
        "start": 1282.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur une autre s\u00e9quence le soir de votre",
        "start": 1284.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "victoire \u00e0 la primaire les r\u00e9publicains",
        "start": 1286.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9galement voulu rendre hommage",
        "start": 1288.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aux femmes de vaud de votre famille on",
        "start": 1289.75,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "va \u00e9couter",
        "start": 1291.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'a \u00e9mu parce que j'ai pens\u00e9 \u00e0 ma",
        "start": 1292.8,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "m\u00e8re j'ai pens\u00e9 \u00e0 mes grands m\u00e8res j'ai",
        "start": 1296.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 \u00e0 toutes les femmes forte de ma",
        "start": 1298.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "famille mais mais que la soci\u00e9t\u00e9 rel\u00e9gu\u00e9",
        "start": 1299.98,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "au second plan \u00e0 l'\u00e9poque et je me suis",
        "start": 1302.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dit que voil\u00e0 c'\u00e9tait un c'est un moment",
        "start": 1305.29,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "important",
        "start": 1307.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e9tait la revanche de",
        "start": 1308.07,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "votre m\u00e8re de vos grands-m\u00e8res c'\u00e9tait",
        "start": 1311.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "votre victoire c'est comme \u00e7a que vous",
        "start": 1313.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'avez v\u00e9cu je pense pas du tout qu'elle",
        "start": 1315.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "leur est v\u00e9cu comme \u00e7a parce que je",
        "start": 1317.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pense pas qu'elles vivaient les choses",
        "start": 1318.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en terme de revanche elle n'\u00e9tait pas",
        "start": 1320.2,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministe elle \u00e9tait elle \u00e9tait femme",
        "start": 1322.54,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tout simplement mais c'est vrai qu'elle",
        "start": 1325.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avait elle avait des caract\u00e8re",
        "start": 1327.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "incroyable j'ai une grand m\u00e8re qui a eu",
        "start": 1329.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sept enfants p\u00e8re \u00e9tait le petit dernier",
        "start": 1331.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui est morte jeunes que j'ai pas connu",
        "start": 1333.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "elle avait le certificat d'\u00e9tudes mais",
        "start": 1335.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e si ses six fils et une fille",
        "start": 1337.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ensuite j'en ai une autre qui t elle",
        "start": 1339.49,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement linverse p\u00e9diatre dans les",
        "start": 1341.2,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 40 donc une des seules femmes de",
        "start": 1345.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sa promo donc une femme alors elle pour",
        "start": 1347.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le coup tr\u00e8s tr\u00e8s engag\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 1348.7,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "intelligente mais les deux elle \u00e9tait en",
        "start": 1351.16,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re-plan par rapport \u00e0 mes grands",
        "start": 1354.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "p\u00e8res parce que c'\u00e9tait les grands p\u00e8res",
        "start": 1356.62,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "qui est l \u00e9chelle pour \u00e7a que je parle",
        "start": 1357.79,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "de revanche en quelque sorte vous en",
        "start": 1358.75,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ligne c'est une fa\u00e7on de nous",
        "start": 1360.04,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avons \u00e0 votre m\u00e8re est \u00e0 vous et \u00e0 ces",
        "start": 1361.62,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "femmes fortes mais qui n'\u00e9tait pas au",
        "start": 1364.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "premier plan voil\u00e0 je vous porte je vous",
        "start": 1366.07,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente et je suis ce que vous",
        "start": 1368.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pourriez ce que vous auriez pu \u00eatre",
        "start": 1371.35,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "assez voil\u00e0 ce que vous avez r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 1373.42,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 faire na\u00eetre \u00e0 faire grandir et",
        "start": 1375.84,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "c'est vrai que ma m\u00e8re ma m\u00e8re m'a",
        "start": 1379.78,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "toujours dit voil\u00e0 il faut que tu",
        "start": 1382.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "travailles faut que tu sois ind\u00e9pendante",
        "start": 1384.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il faut que tu que tu trouves tu te",
        "start": 1386.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "trouves \u00e7a boit elle voulait pas du tout",
        "start": 1389.05,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "faire de la politique pour elle c'\u00e9tait",
        "start": 1390.19,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e9pouvantable c'\u00e9tait s'\u00e9tait d'ailleurs",
        "start": 1391.57,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "elle",
        "start": 1394.269,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "refuse de parler aux journalistes elle",
        "start": 1395.279,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s tr\u00e8s timide parce qu'elle ne",
        "start": 1397.33,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voulait pas \u00e7a et aller on est malade",
        "start": 1399.37,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "quand quand j'ai une attaque tentent",
        "start": 1402.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quand quand on touche \u00e0 ma famille quand",
        "start": 1404.139,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "on voit la donc elle vraiment je lui et",
        "start": 1406.45,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "je lui fais mal en entendant politique",
        "start": 1409.269,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais bon alors votre fille est ce que",
        "start": 1411.429,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame",
        "start": 1413.559,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous avez choisi cette photo qu'on va",
        "start": 1414.72,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "regarder parce qu'on parlait de la mer",
        "start": 1417.909,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les grands m\u00e8res on va parler la suite",
        "start": 1419.679,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "la fille et mes livres c'est votre photo",
        "start": 1421.389,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e en quelque sorte celle qui vous",
        "start": 1424.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente celle que vous nous avez",
        "start": 1426.58,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9es et emilie p\u00e9cresse mais on l'a",
        "start": 1427.99,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 et avec cl\u00e9ment gauvin et",
        "start": 1431.769,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "choisit coullier bas nous a confi\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1434.32,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "fois sa relation avec vous et puis",
        "start": 1436.779,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre l'influencent qu'\u00e0 la sio",
        "start": 1438.309,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "la main est toujours tax\u00e9 de rigide de",
        "start": 1440.879,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "froid de versailles s2 de bourgeoise",
        "start": 1443.08,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "faisait des choses qui sont qui sont",
        "start": 1445.659,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame qui d\u00e9note une certaine",
        "start": 1447.519,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "froideur un c\u00f4t\u00e9 s\u00e9v\u00e8re qui qui serait",
        "start": 1449.529,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "inexorable serait inatteignable un tr\u00e8s",
        "start": 1453.73,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "m\u00e9chant merci mais celle inverse de sa",
        "start": 1455.259,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00e8re et d'une empathie comme j'en ai",
        "start": 1457.509,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "rarement vu j'ai vraiment fait rentrer",
        "start": 1459.879,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dans la vision des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 1461.409,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re a toujours \u00e9t\u00e9 une f\u00e9ministe",
        "start": 1462.669,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens revendiqu\u00e9s elle a toujours",
        "start": 1463.929,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "elle a toujours les opinions f\u00e9ministe a",
        "start": 1466.059,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "toujours d\u00e9fendu l'\u00e9galit\u00e9 hommes femmes",
        "start": 1467.47,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'\u00e9tait m\u00eame pas une question c'est",
        "start": 1468.49,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "juste que je suis arriv\u00e9 avec une",
        "start": 1470.139,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "nouvelle vague de f\u00e9ministes peut-\u00eatre",
        "start": 1471.039,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "plus extr\u00eames peut-\u00eatre trop extr\u00eame",
        "start": 1472.21,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "pour certains",
        "start": 1473.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais c'\u00e9tait entendre une nouvelle",
        "start": 1474.6,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "vision une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration est",
        "start": 1477.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "encore une fois j'\u00e9tais nouveau principe",
        "start": 1478.419,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "le f\u00e9minisme c'est \u00eatre capable",
        "start": 1479.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'arriver et de d\u00e9fier les codes c'est",
        "start": 1481.269,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00eatre capable de remettre en cause et les",
        "start": 1484.24,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "institutions qui discriminent les femmes",
        "start": 1486.309,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re pour moi c'est un exemple de",
        "start": 1487.899,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "f\u00e9minisme c'est un exemple de femme et",
        "start": 1489.309,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "quand je vois ce qu'elle a dit j'ai",
        "start": 1490.749,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "bourdin qui est absolument remarquable",
        "start": 1491.679,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "fort match \u00e9tait tellement fi\u00e8re d'elle",
        "start": 1492.73,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re \u00e9tait assez \u00e0 l'\u00e9cout\u00e9 de ce que",
        "start": 1493.929,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "j'ai vu une fille aujourd'hui jeune",
        "start": 1495.759,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "elle fait allusion \u00e0 cette",
        "start": 1498.21,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration forte que vous avez fait",
        "start": 1501.48,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "chez nos confr\u00e8res de bfm face \u00e0",
        "start": 1503.379,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "jean-jacques bourdin vous avez 10",
        "start": 1506.529,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de tout les fran\u00e7ais je ne",
        "start": 1508.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "laisserai plus aucune femme \u00e0 avoir peur",
        "start": 1510.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de porter plainte la loi du silence",
        "start": 1511.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est fini pour que les femmes parlent",
        "start": 1513.41,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "elles doivent \u00eatre soutenues avec moi le",
        "start": 1514.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "seront pour vous avez pris un risque",
        "start": 1516.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya des gens qui ont pu \u00eatre",
        "start": 1518.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "choqu\u00e9es qui n'ont pas pu \u00eatre bluff\u00e9 et",
        "start": 1519.32,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'autres pas du tout pourquoi vous",
        "start": 1522.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'avez fait mais parce que \u00e9lire une",
        "start": 1524.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "femme pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique \u00e7a",
        "start": 1527.06,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "doit changer quelque chose dans la vie",
        "start": 1528.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans la vie notre pays sinon \u00e7a sert \u00e0",
        "start": 1529.91,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "rien donc moi je crois que j'ai sur les",
        "start": 1532.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9paules mais il n'ya pas que moi des",
        "start": 1535.97,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "femmes qui sont candidates mais nous",
        "start": 1537.32,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "avons sur les \u00e9paules",
        "start": 1538.85,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "j'allais dire la responsabilit\u00e9 de faire",
        "start": 1540.91,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "en sorte que les femmes soient respect\u00e9s",
        "start": 1544.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moi je suis pas une id\u00e9ologue du",
        "start": 1546.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "f\u00e9minisme je suis pas pour un f\u00e9minisme",
        "start": 1548.06,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "qui va d\u00e9construire les hommes ou qui va",
        "start": 1551.39,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9clencher la guerre des fr\u00e8res",
        "start": 1554.0,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "c'est votre identit\u00e9 me permettrais pas",
        "start": 1561.16,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "mais mais en tout cas tout \u00e7a pour dire",
        "start": 1563.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que je suis pas l\u00e0 pour faire une guerre",
        "start": 1566.9,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mais je pense que si on vote pour une",
        "start": 1568.61,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "femme \u00e7a doit signifier quelque chose et",
        "start": 1571.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a doit signifier que la parole des",
        "start": 1574.7,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "femmes sera entendu qu'elle sera",
        "start": 1576.53,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "respect\u00e9e quand elles sont victimes mais",
        "start": 1577.55,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "aussi quand elles ont quelque chose \u00e0",
        "start": 1579.35,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "dire tous un talent une signification",
        "start": 1580.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re de voter pour une femme \u00e7a",
        "start": 1581.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "doit en avoir une",
        "start": 1584.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sinon \u00e0 quoi \u00e7a sert enfin ce \u00e0 quoi \u00e7a",
        "start": 1585.38,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "sert",
        "start": 1587.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est ce prix oui \u00e7a donne \u00e0 voir mais",
        "start": 1588.28,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'il ya une signification",
        "start": 1591.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re pour un pr\u00e9sident de la",
        "start": 1592.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique depuis le d\u00e9but de la",
        "start": 1594.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il ya m\u00eame eu qu'une seule",
        "start": 1596.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "femme premier ministre donc oui \u00e7a doit",
        "start": 1598.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "changer quelque chose alors je vais pas",
        "start": 1601.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous faire un d\u00e9terminisme un peu un peu",
        "start": 1603.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "stupide sur les qualit\u00e9s suppos\u00e9es des",
        "start": 1605.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "femmes suisses les hommes c'est pas du",
        "start": 1607.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tout mon genre d'autant plus que je",
        "start": 1608.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que j'ai autant de poigne",
        "start": 1610.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'un homme autant d'autorit\u00e9 qu'un",
        "start": 1612.41,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "homme",
        "start": 1613.85,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "et autant de coeur qu'un homme voil\u00e0 mes",
        "start": 1615.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais je pense que \u00e7a doit changer",
        "start": 1618.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quelque chose dans la vie des femmes de",
        "start": 1620.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "france de se dire j'aurais une pr\u00e9sident",
        "start": 1621.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique \u00e7a veut dire que",
        "start": 1623.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quelque part je serai repr\u00e9sent\u00e9s et si",
        "start": 1624.46,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "vous acc\u00e9dez \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 1626.77,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il aura un premier robe",
        "start": 1628.059,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "premier monsieur je sais pas comment",
        "start": 1629.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous comptez la paix comment ils",
        "start": 1630.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "envisagent ce r\u00f4le",
        "start": 1632.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "j\u00e9r\u00f4me p\u00e9cresse votre mari \u00e9coutez c'est",
        "start": 1633.76,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 1636.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "travail sur le m\u00e9tier pour l'instant",
        "start": 1636.99,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "parce que il faut s'habituer \u00e0 l'id\u00e9e je",
        "start": 1639.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pense pas qu'il sera premier rhum je",
        "start": 1642.49,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pense pas qu'il aura deux statues je",
        "start": 1643.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pense pas je pense que c'est nous si on",
        "start": 1645.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "est rest\u00e9s ensemble pendant ses 27",
        "start": 1647.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es c'est parce que justement il a",
        "start": 1648.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "trac\u00e9 sa voie professionnelle beaucoup \u00e0",
        "start": 1651.4,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger et moi je faisais ma vie",
        "start": 1653.41,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "politique est en fait tout ce qu'on",
        "start": 1657.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "faisait ensemble c'\u00e9tait du priv\u00e9",
        "start": 1660.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait du plus on parlait pas de",
        "start": 1662.41,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "politique je parlais pas de sot m\u00e9tier",
        "start": 1664.36,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "donc en fait voil\u00e0 cc on a toujours men\u00e9",
        "start": 1666.42,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "nos vies s\u00e9par\u00e9ment je pense c'est la",
        "start": 1670.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cl\u00e9 de notre \u00e9quilibre quoi parce que",
        "start": 1672.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sinon sinon on n'y arriverait pas donc",
        "start": 1673.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on ne va pas mettre entre parenth\u00e8ses sa",
        "start": 1676.48,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re de pdg de la filiale d'\u00e9nergie",
        "start": 1677.89,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "alors cela fait \u00e7a \u00e7a c'est un vrai",
        "start": 1679.929,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "sujet parce que je ne suis pas s\u00fbr que",
        "start": 1683.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le mari d'une pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1685.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "puisse continuer \u00e0 avoir ce type de",
        "start": 1687.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "travail donc c'est des choses dont on ne",
        "start": 1690.1,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "parle beaucoup en ce moment",
        "start": 1691.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "peut y avoir des conflits d'int\u00e9r\u00eats il",
        "start": 1693.69,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "peut y avoir des probl\u00e8mes de ce genre",
        "start": 1696.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous en parlons et nous en parlerons",
        "start": 1697.96,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais avant les disques mais vous le",
        "start": 1700.6,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "voyez pas",
        "start": 1702.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "devenir monsieur p\u00e9cresse vous",
        "start": 1703.53,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "accompagnez il est d\u00e9j\u00e0 merveilleux j'ai",
        "start": 1705.94,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "pris son nom",
        "start": 1708.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "monsieur valise est appel\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser",
        "start": 1709.77,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "tellement plaisir aussi longue qu'une",
        "start": 1712.21,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration des pi\u00e8ces jaunes de faire de",
        "start": 1714.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'humanitaire ils ne feraient pas l\u00e0 il",
        "start": 1716.679,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "il en fait enfin il fait d\u00e9j\u00e0 beaucoup",
        "start": 1718.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de choses puisque il est tr\u00e8s engag\u00e9",
        "start": 1721.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans la dans l'instant le sauvetage de",
        "start": 1722.89,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "la plan\u00e8te",
        "start": 1725.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais dont qu'il renoncerait \u00e0 son",
        "start": 1726.84,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "travail en tout cas de non non mais",
        "start": 1728.77,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "attendez j'ai pas dit \u00e7a je l'avais",
        "start": 1730.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "juridique j'ai dit que j'en parle et en",
        "start": 1731.559,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "disque allait il fallait voir qu'elle",
        "start": 1733.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "commet ces choses-l\u00e0 pouvait marcher",
        "start": 1735.67,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour l'instant c'est quelque chose de",
        "start": 1737.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s nouveau tr\u00e8s in\u00e9dit et",
        "start": 1738.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "effectivement il faut qu'on en parle on",
        "start": 1740.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "va encha\u00eener mais juste un mot vous",
        "start": 1743.23,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez aux anges quand vous \u00e9coutiez",
        "start": 1744.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "votre really tout \u00e0 l'heure non mais",
        "start": 1746.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez aux anges c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1749.11,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous aviez un sourire qu'on ne vous a",
        "start": 1750.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas vu \u00e0 voir comme \u00e7a depuis le d\u00e9but",
        "start": 1752.08,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "de cette \u00e9mission mais voil\u00e0 je le seul",
        "start": 1753.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre parce que \u00e7a se comprend parce",
        "start": 1756.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que ce que je suis fier d'elle",
        "start": 1758.71,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "parce que je suis fier que mes enfants",
        "start": 1761.07,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "n'est pas souffert enfin je suis fier je",
        "start": 1763.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sais pas si je dois \u00eatre fier je suis",
        "start": 1765.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fier d'eux parce que aujourd'hui ils ont",
        "start": 1766.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fait leur vie et c'est vrai que vous",
        "start": 1769.03,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "savez quand on fait de la politique on",
        "start": 1771.01,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "est souvent \u00e0 taxer d'\u00eatre d'\u00eatre des",
        "start": 1772.179,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "mauvaises et vos mauvaises m\u00e8res des",
        "start": 1773.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mauvais mauvais parents ne pas s'en \u00eatre",
        "start": 1775.75,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "occup\u00e9s moi \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 sur le fil",
        "start": 1777.91,
        "duration": 6.769
    },
    {
        "text": "du rasoir et c'est vrai qu'on voit l\u00e0 je",
        "start": 1781.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "j'ai essay\u00e9 de leur donner tout ce que",
        "start": 1784.679,
        "duration": 3.041
    },
    {
        "text": "je pouvais mais comme je donnais",
        "start": 1786.76,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "beaucoup aussi",
        "start": 1787.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 mes concitoyens \u00e0 mes administr\u00e9s",
        "start": 1788.73,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 j'ai toujours eu peur ne pas leur",
        "start": 1791.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donner assez et il vous accompagne",
        "start": 1794.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "maintenant et ben voil\u00e0 ils ont tout",
        "start": 1795.82,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "compris et il me soutient",
        "start": 1798.82,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on va commencer un peu \u00eatre d\u00e9roul\u00e9",
        "start": 1801.57,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "votre programme apr\u00e8s avoir fait",
        "start": 1804.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "connaissance avec val\u00e9rie p\u00e9cresse et",
        "start": 1805.75,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "merci beaucoup et en sant\u00e9 min et merci",
        "start": 1808.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on va commencer \u00e0 d\u00e9rouler votre",
        "start": 1811.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "programme et notamment l'actualit\u00e9 et",
        "start": 1813.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 c'est la politique \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 1815.56,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e9videmment on va parler",
        "start": 1817.3,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "d'immigration parler de s\u00e9curit\u00e9 on va",
        "start": 1819.249,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "parler d'\u00e9conomie mais d'abord david la",
        "start": 1821.859,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "politique \u00e9trang\u00e8re la place de la",
        "start": 1824.59,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "france dans le monde en trois images",
        "start": 1826.479,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "trois images la premi\u00e8re la voici il",
        "start": 1828.609,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "s'agit d'une guerre qui dure depuis neuf",
        "start": 1832.779,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ans non alors c'est pas celle l\u00e0 il",
        "start": 1835.119,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'agit d'une guerre qui dure depuis neuf",
        "start": 1837.669,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ans la france est engag\u00e9e au sahel en",
        "start": 1839.259,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "particulier au mali avec un peu plus de",
        "start": 1840.759,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "5000 hommes contre la menace djihadiste",
        "start": 1843.039,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les relations se d\u00e9gradent avec les",
        "start": 1846.999,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "militaires putschistes qui sont au",
        "start": 1849.159,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pouvoir au mali dernier cran dans l'",
        "start": 1850.749,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "escalade tout \u00e0 l'heure le mali bamako",
        "start": 1853.359,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide de renvoyer notre ambassadeur",
        "start": 1855.969,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide de renvoyer l'ambassadeur de",
        "start": 1858.19,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "france \u00e0 paris alors ma question est",
        "start": 1860.139,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "simple",
        "start": 1862.779,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "devant ces difficult\u00e9s",
        "start": 1863.409,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "j'ai omis de dire que le mali par",
        "start": 1864.809,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "exemple avait recours \u00e0 la force russe",
        "start": 1867.099,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "wagner",
        "start": 1869.139,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "face \u00e0 ces difficult\u00e9s la france",
        "start": 1870.719,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "doit-elle retirer ses soldats wallace",
        "start": 1873.039,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une question claire d'abord il faut dire",
        "start": 1874.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que au mali nous nous battons contre",
        "start": 1876.909,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'islamisme nous nous battons pour le",
        "start": 1878.83,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "sahel bien s\u00fbr pour le mali et les pays",
        "start": 1881.379,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "autour mais on se bat aussi pour la",
        "start": 1883.839,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "france et pour l'europe donc c'est un",
        "start": 1885.369,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "combat qu'on doit continuer \u00e0 mener donc",
        "start": 1886.839,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "on doit rester au sahel maintenant comme",
        "start": 1888.849,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous l'avez dit \u00e7a fait des semaines que",
        "start": 1891.849,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "l'intervention de la france et est",
        "start": 1893.769,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "comment dire et g\u00ean\u00e9 et \u00e9taient",
        "start": 1896.219,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s par les autorit\u00e9s maliennes",
        "start": 1899.739,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "qui met aussi les b\u00e2tons dans les roues",
        "start": 1901.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de tous de toutes les forces sp\u00e9ciales",
        "start": 1903.7,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes qui viennent nous aider l\u00e0",
        "start": 1905.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bas la su\u00e8de le danemark de sacs de",
        "start": 1907.059,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "ciment absolument et moi je le dis",
        "start": 1909.19,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e des mercenaires russes wagner",
        "start": 1912.659,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "c'est la goutte d'eau qui fait d\u00e9border",
        "start": 1915.159,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "le vase la question du maintien ou pas",
        "start": 1916.359,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "de nos de nos forces au mali elle est",
        "start": 1920.889,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aujourd'hui clairement pos\u00e9e elle est",
        "start": 1923.229,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "clairement pos\u00e9e pourquoi parce qu'on a",
        "start": 1924.969,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 le prix du sang dont 48 58",
        "start": 1926.469,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "militaires fran\u00e7ais ont donn\u00e9 leur vie",
        "start": 1929.619,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "pour le mali et on ne peut pas accepter",
        "start": 1931.33,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "de donner deux pays ce prix du sang pour",
        "start": 1934.109,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "un pays qui ne le souhaitent pas qui ne",
        "start": 1937.269,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le souhaitent pas qu'il ne souhaite pas",
        "start": 1939.909,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'on l'aide qu'ils ne souhaitent pas la",
        "start": 1941.289,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence fran\u00e7aise qui d\u00e9veloppe",
        "start": 1943.119,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "d'ailleurs un discours anti fran\u00e7ais",
        "start": 1944.469,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 qu'il faudrait la jungle il fait",
        "start": 1946.57,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "qu'elle offre r\u00e9pond il faut que la",
        "start": 1948.369,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "junte clarifie clairement sa position",
        "start": 1949.899,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous dit s'ils veulent qu'on reste mais",
        "start": 1951.549,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s'ils veulent qu'on reste il faut qu'ils",
        "start": 1953.889,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "nous le demande et j'ajoute qu'il faut",
        "start": 1955.059,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aussi que nous assurions la s\u00e9curit\u00e9 de",
        "start": 1957.85,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "nos forces pour conna\u00eet la r\u00e9ponse quand",
        "start": 1960.309,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on dit l'ambassadeur de france doit",
        "start": 1962.139,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "partir parce que la france a dit que ce",
        "start": 1964.029,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bord l\u00e0 n'\u00e9tait pas l\u00e9gitime qui devait",
        "start": 1966.19,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "organiser des \u00e9lections et que ce n'est",
        "start": 1967.779,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 l'agenda la r\u00e9ponse elle est",
        "start": 1969.639,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "claire dans quel cons\u00e9quent moi je n'ai",
        "start": 1971.619,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas toutes les informations qu'a le",
        "start": 1973.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gouvernement aujourd'hui sur la",
        "start": 1975.429,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "situation au mali et sur la position des",
        "start": 1976.57,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s maliennes mais je le dis \u00e0 mes",
        "start": 1978.549,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "yeux et au vu de ce qui se passe",
        "start": 1980.289,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui y compris le renvoi de notre",
        "start": 1981.7,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "ambassadeur et bien je pense que la cl\u00e9",
        "start": 1983.739,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "la question de notre maintien est",
        "start": 1986.259,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "clairement pos\u00e9e mais et je le dis aussi",
        "start": 1987.34,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "il faut que nous pensions \u00e0 assurer la",
        "start": 1989.529,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de nos troupes qui sont l\u00e0 bas",
        "start": 1991.869,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en ce moment et c'est pour \u00e7a que",
        "start": 1993.789,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'attends que le gouvernement se",
        "start": 1995.769,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "prononce mais tr\u00e8s rapidement sur cette",
        "start": 1997.629,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "situation",
        "start": 1999.97,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "quand vous dites la question est pos\u00e9e",
        "start": 2000.72,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "leur retrait ce qu'il s'agit de rentrer",
        "start": 2002.1,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "en france pour les 5000 soldats fran\u00e7ais",
        "start": 2004.649,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "ou est ce qu'il s'agit de rejoindre des",
        "start": 2007.529,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "bases alentours tchad niger c\u00f4te",
        "start": 2009.09,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "d'ivoire pour \u00eatre pr\u00eat au cas o\u00f9 \u00e0",
        "start": 2012.84,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "intervenir sur cette menace djihadiste",
        "start": 2014.759,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore ma conviction c'est qu'on ne",
        "start": 2016.889,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peut pas se retirer du sahel il y \u00e0 une",
        "start": 2018.629,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "menace islamiste",
        "start": 2020.399,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "tellement forte l\u00e0 bas qu on a besoin",
        "start": 2021.629,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "non seulement de la pr\u00e9sence fran\u00e7aise",
        "start": 2024.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais aussi la pr\u00e9sence de l'onu qui est",
        "start": 2025.619,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui est aujourd'hui sur",
        "start": 2028.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "place et de la pr\u00e9sence du maximum de",
        "start": 2030.179,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "nos alli\u00e9s europ\u00e9ens donc on a des",
        "start": 2032.97,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "forces sp\u00e9ciales aujourd'hui la force",
        "start": 2035.07,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "takouba on a la mine usma l'onu il faut",
        "start": 2036.299,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que nous restions au sahel",
        "start": 2039.119,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger tout simplement cette ce",
        "start": 2041.249,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "territoire de la menace islamiste qui",
        "start": 2044.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "peut d\u00e9stabiliser totalement l'afrique",
        "start": 2047.519,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "et vous savez bien que le destin de",
        "start": 2049.29,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "l'afrique et celui de l'europe sont",
        "start": 2051.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement li\u00e9 aujourd'hui donc je",
        "start": 2052.559,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9sume votre position il faut se",
        "start": 2054.21,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer \u00e0 quitter le mali non j'ai dit",
        "start": 2056.849,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que la question n'est pas forc\u00e9ment j'ai",
        "start": 2058.859,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "dit que la question",
        "start": 2060.299,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et est clairement pos\u00e9e de",
        "start": 2061.52,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9dibilit\u00e9 et de la du maintien de",
        "start": 2065.04,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nos forces vu le fait que le",
        "start": 2068.129,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gouvernement malien aujourd'hui sous ne",
        "start": 2070.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "semble pas souhaiter que nous ne",
        "start": 2073.139,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendions ya aucune diff\u00e9rence avec la",
        "start": 2074.79,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "position du gouvernement",
        "start": 2076.74,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "moi ce que je vois c'est surtout un",
        "start": 2077.72,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "\u00e9chec total del\u00e0 de la strat\u00e9gie du go\u00fbt",
        "start": 2079.409,
        "duration": 4.001
    },
    {
        "text": "un moment le gouvernement",
        "start": 2082.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait des mois que la situation se",
        "start": 2083.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9grade \u00e7a fait des mois qu'on voit le",
        "start": 2085.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mali petit \u00e0 petit un suite de la france",
        "start": 2087.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "est d'y faire venir les wagner bah moi",
        "start": 2090.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je crois que cette situation elle aurait",
        "start": 2092.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00fb \u00eatre anticip\u00e9e aujourd'hui on arrive",
        "start": 2094.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 un point o\u00f9 on se fait humilier parce",
        "start": 2096.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que faire on se faire renvoyer son",
        "start": 2098.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ambassadeur alors que nous venons",
        "start": 2100.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'avoir un brigadier alexandre martin",
        "start": 2101.65,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e et quelques jours pour le",
        "start": 2104.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mali se faire renvoyer son ambassadeur",
        "start": 2106.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quelques jours plus tard c'est quand",
        "start": 2109.15,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m\u00eame une humiliation pour la france",
        "start": 2110.89,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "cette situation elle aurait d\u00fb \u00eatre",
        "start": 2112.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "anticip\u00e9 \u00e7a fait des mois que \u00e7a se",
        "start": 2113.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9grade et le gouvernement aurait d\u00fb",
        "start": 2115.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir plus vite deuxi\u00e8me image cette",
        "start": 2116.77,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "fois c'est un risque de guerre",
        "start": 2119.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cette image c'est celle de vladimir",
        "start": 2120.9,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "poutine qui m'a ses troupes \u00e0 la",
        "start": 2122.65,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re de l'ukraine la russie",
        "start": 2124.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "menacent de passer \u00e0 l'action si sa",
        "start": 2127.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "demande n'est pas entendue et sa demande",
        "start": 2129.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et c'est le fond de la question c'est",
        "start": 2132.73,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "celle que l'otan fin l'occident s'engage",
        "start": 2134.98,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que l'ukraine pays voisins de la",
        "start": 2138.25,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "russie \u00e0 ses fronti\u00e8res que l'occident",
        "start": 2141.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s'engage \u00e0 ce que l'ukraine ne",
        "start": 2144.64,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "rejoignent pas l'otan c'est \u00e0 dire",
        "start": 2145.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'alliance atlantique domin\u00e9 clairement",
        "start": 2146.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "par les \u00e9tats unis ma question parce que",
        "start": 2149.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le fond du conflit et je ne",
        "start": 2150.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous ai jamais entendu clairement sur ce",
        "start": 2153.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sujet est ce que cette demande russe",
        "start": 2154.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour vous au fond des choses elle est",
        "start": 2156.88,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime d'abord il n'est pas question",
        "start": 2158.8,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "que lier la moindre atteinte qu'ils",
        "start": 2162.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "soient port\u00e9s aux fronti\u00e8res de",
        "start": 2164.23,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'ukraine et \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du cren",
        "start": 2165.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sobaco inou\u00efe mais \u00e7a c'est important",
        "start": 2166.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "oui mais l'offre non mais attendez la",
        "start": 2168.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "france la france comme l'allemagne comme",
        "start": 2170.2,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "les etats unis doivent prot\u00e9ger",
        "start": 2172.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9grit\u00e9 du territoire ukrainien et",
        "start": 2174.54,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pas n\u00e9gociable ensuite la",
        "start": 2177.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "question c'est est ce que nous devons",
        "start": 2180.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "entendre l'inqui\u00e9tude des russes qui",
        "start": 2181.63,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "disent nous ne voulons pas que ce qu'on",
        "start": 2185.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "situe juste \u00e0 nos fronti\u00e8res une",
        "start": 2187.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alliance qui pourrait se retourner",
        "start": 2190.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contre nous cette attitude elle s'entend",
        "start": 2192.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mais elle s'entend \u00e0 condition qu'ils",
        "start": 2194.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aient un vrai dialogue avec les russes",
        "start": 2196.99,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que ce dialogue se fasse dans le cadre",
        "start": 2198.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'une vraie conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2199.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "en europe dans laquelle les russes",
        "start": 2201.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "accepte de dialoguer avec l'union",
        "start": 2204.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne monsieur poutine a essay\u00e9 de",
        "start": 2206.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocier cette question ukrainienne",
        "start": 2208.51,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "uniquement \u00e0 monsieur byden \u00e7a il a",
        "start": 2209.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 avec emmanuel macron oui matin de",
        "start": 2211.45,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "fouiller mais oui mais aujourd'hui aussi",
        "start": 2213.01,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui aussi mais c'est un",
        "start": 2214.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "petit peu tardif \u00e7a fait des mois qu'il",
        "start": 2216.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocie avec les am\u00e9ricains donc",
        "start": 2218.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il faut que monsieur poutine",
        "start": 2220.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je suis contente qu'il ait pris la t\u00e2che",
        "start": 2221.88,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "enfin du pr\u00e9sident fran\u00e7ais de l'union",
        "start": 2224.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne emmanuel macron il faut que",
        "start": 2226.68,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ils entendent que cette conf\u00e9rence sur",
        "start": 2229.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne elle doit se",
        "start": 2231.9,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "faire avec les pays d'europe et avec la",
        "start": 2233.85,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "russie et on doit n\u00e9gocier ensemble sur",
        "start": 2236.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comment on fait une nouvelle",
        "start": 2239.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "architecture de s\u00e9curit\u00e9 moi j'appelle \u00e0",
        "start": 2240.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "cette conf\u00e9rence j'appelle m\u00eame \u00e0 un",
        "start": 2242.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "conseil de s\u00e9curit\u00e9 pour l'europe une",
        "start": 2244.05,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nouvelle organisation internationale",
        "start": 2247.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans laquelle on d\u00e9ciderait",
        "start": 2249.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "effectivement de comment rassurer tout",
        "start": 2250.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le monde et comment apais\u00e9 et pacifi\u00e9 la",
        "start": 2252.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "situation mais le avec l'otan avec la",
        "start": 2254.97,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "russie mais allez l'oeuf une volont\u00e9 de",
        "start": 2257.55,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir les r\u00e8gles du jeu pour l'europe",
        "start": 2261.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais le fond de votre conviction val\u00e9rie",
        "start": 2262.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse c'est que cette demande est",
        "start": 2264.57,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime jean luc m\u00e9lenchon eric zemmour",
        "start": 2267.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "marine le pen disent oui elle est",
        "start": 2270.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime juifs il faut dire que loin il",
        "start": 2271.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "entrera moi j'allais jeanne rentrera pas",
        "start": 2274.14,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dans l'otan et puis j'ai tu as",
        "start": 2275.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que vous pensez mais",
        "start": 2276.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que vous ne lisez pas tous et je",
        "start": 2279.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous je ne peux pas vous le reprocher",
        "start": 2281.16,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9crit que je pensais que l'entr\u00e9e",
        "start": 2283.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de l'ukraine dans l'otan n'\u00e9taient pas",
        "start": 2287.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "prioritaires priorit\u00e9 n'\u00e9tait pas me",
        "start": 2288.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dire autant visage n'\u00e9tait pas",
        "start": 2290.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "prioritaire \u00e0 terre ou envisageables",
        "start": 2292.08,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez envisageable c'est pas possible",
        "start": 2293.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on peut pas emp\u00eacher un pays souverain",
        "start": 2295.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cider pour lui m\u00eame ce que j'ai dit",
        "start": 2297.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est que elle n'\u00e9tait pas prioritaire",
        "start": 2299.58,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors qu'on obtenait en \u00e9change la",
        "start": 2301.26,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de la zone est une organisation",
        "start": 2305.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 nouvelle que nous voulons",
        "start": 2307.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "porter avec un dialogue j'allais dire de",
        "start": 2309.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'atlantique \u00e0 l'oural vous savez que je",
        "start": 2311.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "suis gaulliste moi je consid\u00e8re que",
        "start": 2313.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'europe va jusqu'\u00e0 l'oural il se trouve",
        "start": 2314.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que je suis russophone et russophile",
        "start": 2317.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous avez montr\u00e9 mon permis de conduire",
        "start": 2319.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "russe de l'\u00e9poque o\u00f9 j'\u00e9tais \u00e0",
        "start": 2322.35,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'ambassade de france \u00e0 moscou moi je ne",
        "start": 2324.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parle pas seulement \u00e0 \u00e0 monsieur poutine",
        "start": 2326.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je parle aussi au peuple russe et le",
        "start": 2328.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "peuple russes savez il est il aime",
        "start": 2330.21,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'europe il se sent europ\u00e9en et je crois",
        "start": 2332.46,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qu on a quelque chose \u00e0 construire avec",
        "start": 2336.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la russie on est alli\u00e9e des etats-unis",
        "start": 2337.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m'ont n'est pas align\u00e9e on a quelque",
        "start": 2339.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 construire avec la hausse",
        "start": 2341.07,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comment il faut parler avec poutine \u00e0",
        "start": 2342.45,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "park m\u00eame si vous vous lui parlera",
        "start": 2343.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre en route directe si vous \u00e9tiez",
        "start": 2345.39,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident mais il faut lui parler quand",
        "start": 2346.95,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "on est chef de l'\u00e9tat on parle dans sa",
        "start": 2348.66,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "langue oui il faut dialoguer avec avec",
        "start": 2349.829,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "vladimir poutine sans na\u00efvet\u00e9 sans",
        "start": 2353.339,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "faiblesse sans compromission mais il",
        "start": 2355.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faut nous est toujours ce dialogue parce",
        "start": 2357.99,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "qu'on peut pas jeter les russes dans les",
        "start": 2359.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bras des chinois ce qui est en train de",
        "start": 2361.859,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "se produire et on ne peut pas avoir une",
        "start": 2363.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vision du monde bipolaire etats unis",
        "start": 2364.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "chine l'europe est une puissance qui",
        "start": 2366.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "doit avoir son autonomie strat\u00e9gique qui",
        "start": 2369.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "doit avoir sa vision qui doit s'imposer",
        "start": 2371.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sur la sc\u00e8ne internationale et",
        "start": 2374.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on voit bien que ce n'est",
        "start": 2376.17,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "pas le cas nous sommes un un politique",
        "start": 2377.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'europe alors que nous sommes",
        "start": 2379.349,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement extr\u00eamement puissant et",
        "start": 2381.42,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "nous avons les moyens \u00e9conomiquement de",
        "start": 2382.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous faire entendre si la rue s'ils",
        "start": 2384.839,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "venaient \u00e0 enfreindre les trait\u00e9s",
        "start": 2386.94,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "notamment sur la s\u00e9curit\u00e9 des fronti\u00e8res",
        "start": 2389.609,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "de l'ukraine qu'elle a sign\u00e9s l'europe a",
        "start": 2392.069,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "tous les moyens \u00e9conomiques pour pouvoir",
        "start": 2395.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "prendre des mesures de r\u00e9torsion donc on",
        "start": 2398.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "est une grande puissance \u00e9conomique qui",
        "start": 2399.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'assument pas d'avoir un leadership",
        "start": 2401.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "politique sur le ce serait la finalit\u00e9",
        "start": 2403.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de la politique \u00e9trang\u00e8re \u00e0 l'acceptable",
        "start": 2405.9,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "emmanuel macron mais non il n'a rien",
        "start": 2407.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "obtenu emmanuel macron il a beaucoup",
        "start": 2409.859,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 mais qu'est ce qu'il a obtenu en",
        "start": 2411.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "os que vous avez vue de l'autonomie",
        "start": 2413.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique europ\u00e9enne ou es ce que vous",
        "start": 2414.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avez vu de la d\u00e9fense europ\u00e9enne ou es",
        "start": 2416.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce que vous avez les allemands d'envol",
        "start": 2418.53,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "port ou es ce que vous avez vu une",
        "start": 2419.73,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 en europe",
        "start": 2421.41,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez c'est pas exact fran\u00e7ois",
        "start": 2423.119,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "hollande il ya quelques ann\u00e9es au moment",
        "start": 2425.849,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "de l'anniversaire du d\u00e9barquement avait",
        "start": 2428.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 faire ce qu'il avait appel\u00e9 le",
        "start": 2430.98,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "club normandie c'est \u00e0 dire \u00e0 r\u00e9unir",
        "start": 2433.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'allemagne l'ukraine la russie et la",
        "start": 2435.359,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "france pour parler justement des",
        "start": 2437.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 au donbass donc",
        "start": 2439.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande lui avait r\u00e9ussi ce",
        "start": 2440.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "format normandie nous \u00e7a fait des mois",
        "start": 2442.92,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "qu'ils venaient de maquereaux n'a pas",
        "start": 2445.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00eame un coup de fil de monsieur poutine",
        "start": 2447.05,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "donc non il n'a pas r\u00e9ussi et il a",
        "start": 2449.73,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "beaucoup parl\u00e9 mais il n'a pas agi",
        "start": 2452.19,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re image",
        "start": 2453.359,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "l'europe c'est l'image du trio qui",
        "start": 2456.17,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "constitue la coalition allemande avec",
        "start": 2460.17,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "olaf scholz eux anna lena barbeuk et",
        "start": 2462.18,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "christian lindner",
        "start": 2465.95,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "cette coalition cette nouvelle coalition",
        "start": 2467.81,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "au pouvoir en allemagne souhaite une",
        "start": 2470.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "europe f\u00e9d\u00e9rale europe f\u00e9d\u00e9rale \u00e7a veut",
        "start": 2472.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dire les nations ont de moins en moins",
        "start": 2474.42,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de pouvoir",
        "start": 2476.4,
        "duration": 3.159
    },
    {
        "text": "l'ensemble europ\u00e9en a de plus en plus de",
        "start": 2477.27,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "pouvoir est ce que c'est votre vision",
        "start": 2479.559,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "des choses non absolument pas d'ailleurs",
        "start": 2481.059,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "il ya eu une petite pol\u00e9mique au d\u00e9but",
        "start": 2483.7,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de l'ann\u00e9e enfin ou juste avant le",
        "start": 2485.74,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "r\u00e9veillon vous savez le pr\u00e9sident la",
        "start": 2488.23,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique avait mis sous l'arc de",
        "start": 2490.119,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "triomphe uniquement le drapeau europ\u00e9en",
        "start": 2491.619,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "ce qui prenait la pr\u00e9sidence de l'union",
        "start": 2492.849,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et \u00e7a \u00e7a donnait le sentiment",
        "start": 2494.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qu'il voulait une europe f\u00e9d\u00e9rale le",
        "start": 2496.869,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "front national monsieur zemmour on dit",
        "start": 2499.78,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ah l\u00e0 l\u00e0 nous on veut pas voir ce",
        "start": 2502.42,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "drapeau europ\u00e9en on veut voir que le",
        "start": 2504.309,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "drapeau fran\u00e7ais sous l'arc de triomphe",
        "start": 2505.869,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "moi j'ai dit faisons comme nous l'avions",
        "start": 2507.309,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fait au moment de la pr\u00e9sidence",
        "start": 2510.01,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de l'union europ\u00e9enne sous",
        "start": 2511.059,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "sarkozy",
        "start": 2512.559,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "embrassons les deux drapeaux moi je suis",
        "start": 2513.569,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "patriote et je suis europ\u00e9enne je pense",
        "start": 2515.829,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "qu'il faut une france forte dans une",
        "start": 2518.049,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "r\u00e9union europ\u00e9enne puissante mais je le",
        "start": 2519.67,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "dis si je suis pr\u00e9sident de la",
        "start": 2522.64,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique je d\u00e9fendrai les int\u00e9r\u00eats de",
        "start": 2524.619,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "la france dans l'europe pourquoi je dis",
        "start": 2526.299,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a et parce qu'on voit bien qu emmanuel",
        "start": 2528.4,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "macron \u00e0 laisser bafouer ses int\u00e9r\u00eats de",
        "start": 2530.049,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "la france dans l'europe prenons le",
        "start": 2532.329,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire par exemple vous savez que",
        "start": 2533.71,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "l'allemagne a r\u00e9ussi \u00e0 faire inscrire",
        "start": 2536.19,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "les centrales au gaz dans le plan de",
        "start": 2538.839,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "relance \u00e9nerg\u00e9tique de l'europe alors",
        "start": 2541.809,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "que nous n'avions pas r\u00e9ussi \u00e0 faire",
        "start": 2543.819,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "inscrire les centrales nucl\u00e9aires c'est",
        "start": 2545.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "inacceptable seront elles seront peut",
        "start": 2547.569,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00eatre enregistr\u00e9 comme \u00e7a comme \u00e9nergie",
        "start": 2549.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de transit de transition mais c'est pas",
        "start": 2551.77,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "une \u00e9nergie de transition on veut",
        "start": 2553.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 z\u00e9ro carbone en 2050 on a un",
        "start": 2554.589,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "agenda qui sont les accords de paris on",
        "start": 2556.75,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ne respecte aucun aucun des engagements",
        "start": 2558.91,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 pris qui ont \u00e9t\u00e9 pris lors des",
        "start": 2561.279,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "accords de paris emmanuel macron ne les",
        "start": 2563.89,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "a pas respect\u00e9s nous ne sommes pas sur",
        "start": 2565.569,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "la trajectoire voulue pour avoir",
        "start": 2567.339,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "seulement un degr\u00e9 et demi de plus donc",
        "start": 2569.17,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas possible on est aujourd'hui",
        "start": 2573.369,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "mauvais \u00e9l\u00e8ve par rapport aux \u00e9chos",
        "start": 2575.529,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "accor de paris il faut aujourd'hui",
        "start": 2577.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "combien tout cela les place \u00e0 un",
        "start": 2578.829,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "programme maintenant en mati\u00e8re",
        "start": 2581.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9galiennes alors quand on dit r\u00e9galien",
        "start": 2583.39,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire en clair",
        "start": 2584.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'immigration et puis par ailleurs la",
        "start": 2586.41,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 route effectivement ces",
        "start": 2588.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "questions elles ont \u00e9t\u00e9 central dans",
        "start": 2591.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cette campagne qui a commenc\u00e9 depuis le",
        "start": 2593.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mois de septembre et on vous a entendu",
        "start": 2595.51,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "prononcer des mots charter barbel\u00e9s sur",
        "start": 2597.19,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "l'immigration on vous a entendu parler",
        "start": 2600.789,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "de karcher sur la s\u00e9curit\u00e9 donc un",
        "start": 2603.099,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "discours tr\u00e8s v\u00e9h\u00e9ment un discours tr\u00e8s",
        "start": 2605.77,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "ferme du coup s'est demand\u00e9 quels",
        "start": 2607.539,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "\u00e9taient les diff\u00e9rences avec marine le",
        "start": 2609.329,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pen ou avec un exe mort regardons",
        "start": 2611.19,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "ensemble et les propositions de marine",
        "start": 2612.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le pen par exemple bon bah si on les lit",
        "start": 2614.579,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ensemble on voit bien que sur",
        "start": 2617.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'immigration il ya sur le regroupement",
        "start": 2619.109,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "familial durcissement ou feint d\u00e9p\u00f4t des",
        "start": 2621.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "demandes d'asile depuis les ambassades \u00e0",
        "start": 2623.7,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger",
        "start": 2624.99,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "prestations sociales conditionn\u00e9 pour",
        "start": 2626.24,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "marine le pen c'est la suppression des",
        "start": 2628.619,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "aides sociales les demandes d'asile",
        "start": 2629.849,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "effectu\u00e9s depuis les pays tiers il y en",
        "start": 2630.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "a comme \u00e7a plusieurs qui se ressemblent",
        "start": 2632.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et donc on a envie de vous dire mais",
        "start": 2634.95,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pourquoi est ce que vous seriez plus",
        "start": 2636.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible qu'elle plus comp\u00e9tente plus",
        "start": 2637.38,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "op\u00e9rationnels qu'elle d'abord moi je",
        "start": 2640.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "suis une femme d'ordre est depuis",
        "start": 2643.5,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "toujours dans ma r\u00e9gion je me suis",
        "start": 2644.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "occup\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 parce que je suis",
        "start": 2647.369,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de l'\u00eele de france et qu'il",
        "start": 2649.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de france c'est une des r\u00e9gions qui ne",
        "start": 2651.27,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "va plus soumise \u00e0 la violence",
        "start": 2652.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 des flux migratoires incontr\u00f4l\u00e9s au",
        "start": 2654.77,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme communautarisme enfin \u00e0 tout",
        "start": 2657.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et \u00e0 l'islamisme et aux attentes a donc",
        "start": 2659.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je suis une femme d'ordre et j'ai",
        "start": 2662.19,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "toujours oeuvr\u00e9 pour ramener l'ordre",
        "start": 2664.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alors pourquoi je suis plus cr\u00e9dible",
        "start": 2666.089,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "assez simples parce que moi j'ai les",
        "start": 2667.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "meilleurs sp\u00e9cialistes de ce sujet",
        "start": 2669.329,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s de moi et que nous avons r\u00e9dig\u00e9",
        "start": 2671.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une loi constitutionnelle est les \u00e9crits",
        "start": 2672.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de cette loi tout le monde peut la",
        "start": 2674.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "consulter sur internet et dans cette loi",
        "start": 2676.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "au fixe une nouvelle r\u00e8gle du jeu c'est",
        "start": 2678.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des quotas migratoires vot\u00e9 par le",
        "start": 2680.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parlement chaque ann\u00e9e et le principe",
        "start": 2682.65,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "c'est simple on accueille qui ont choisi",
        "start": 2684.69,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "d'accueillir et avec un principe st si",
        "start": 2688.319,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "vous voulez des visas il faut reprendre",
        "start": 2692.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vos clandestins vous voulez pas vous",
        "start": 2694.859,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "reprenez pas vos clandestins vous n'avez",
        "start": 2696.3,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "plus de visas 0 visa mais l\u00e0 la tr\u00e8s",
        "start": 2698.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement vous voyez bien la",
        "start": 2700.319,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 \u00e0 le faire je vous donne",
        "start": 2701.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'exemple du mali regardez bah oui de la",
        "start": 2703.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bonne o\u00f9 on est on est f\u00e2ch\u00e9 enfin on a",
        "start": 2705.27,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me avec le mali ou comment vous",
        "start": 2708.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pouvez nous dire moi j'arriverais \u00e0",
        "start": 2710.099,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "renvoyer les clandestins maliens si le",
        "start": 2711.54,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "gouvernement malien ne l'acceptent pas",
        "start": 2714.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est ce que je dis est que ces couvrait",
        "start": 2716.369,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "la m\u00eame question \u00e0 marine le pen \u00e0 eric",
        "start": 2718.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "zemmour mais cette mais bien s\u00fbr c'est",
        "start": 2719.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un donnant donnant si le moi j'aurai un",
        "start": 2721.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dialogue est le gouvernement un lien si",
        "start": 2724.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le gouvernement malien ne reprend pas",
        "start": 2725.79,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cycle en distance qui est le cas",
        "start": 2727.65,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il ne donne plus aucun",
        "start": 2728.55,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "laissez passer consulaires \u00e7a veut dire",
        "start": 2729.54,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que on \u00e0 58 nos militaires qui ont donn\u00e9",
        "start": 2731.28,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "leur vie pour le mali et quand on a des",
        "start": 2734.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "clandestins maliens le gouvernement",
        "start": 2736.56,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "malien refuse de les reprendre \u00e7a n'est",
        "start": 2737.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas acceptable donc je dirais",
        "start": 2739.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous les reprenez pas c'est z\u00e9ro visa de",
        "start": 2741.87,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "travail \u00e9tudiant familiale tant que vous",
        "start": 2743.94,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ne changez pas d'attitude c'est une",
        "start": 2747.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "question de respect moi c'est pas une",
        "start": 2749.13,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "question je ne suis pas en train \u00e0",
        "start": 2751.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat de d\u00e9veloppement elle veut plus",
        "start": 2752.81,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "envoyer d'argent mais mais mais je suis",
        "start": 2754.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 dessus \u00e9coutez l\u00e0 dessus elle",
        "start": 2757.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "reprend mes propositions je vais pas",
        "start": 2759.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dire que je pense que on ne peut pas",
        "start": 2760.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on ne peut pas aujourd'hui",
        "start": 2763.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "se faire marcher sur les pieds un grand",
        "start": 2765.15,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pays il \u00e9tablit ses r\u00e8gles et c'est ce",
        "start": 2767.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que je dis l\u00e0 c'est ce que font les",
        "start": 2770.55,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis c'est ce que fait le canada",
        "start": 2772.2,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est ce que va faire la grande bretagne",
        "start": 2773.58,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "maintenant cali plus dans l'union",
        "start": 2774.81,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne c'est ce que fait l'australie",
        "start": 2775.92,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est pas des pays qui sont des",
        "start": 2777.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dictatures c'est pas des scell\u00e9s pays",
        "start": 2778.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qui font juste respecter leurs",
        "start": 2780.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res mais leurs r\u00e8gles du jeu donc",
        "start": 2781.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "moi c'est un donnant donnant et \u00e7a",
        "start": 2784.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "permet quoi mais \u00e7a permet un doute vous",
        "start": 2786.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "savez qu'il ya un doute parce que les",
        "start": 2788.76,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents notamment de",
        "start": 2789.9,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "votre famille politique n'ont pas",
        "start": 2791.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "toujours eu des bons r\u00e9sultats et donc",
        "start": 2792.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aller de la part d'un certain \u00e9lectorat",
        "start": 2794.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sur oran renvoyait deux fois plus de",
        "start": 2796.47,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "clandestins sous nicolas sarkozy voire",
        "start": 2799.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m\u00eame trois fois plus qu'on n'en renvoie",
        "start": 2801.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans leur pays d'origine",
        "start": 2803.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc oui on faisait on faisait beaucoup",
        "start": 2804.96,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "mieux qu'aujourd'hui c'est une \u00e9vidence",
        "start": 2807.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse aujourd'hui quand on",
        "start": 2809.9,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "vous entend un discours de fermet\u00e9 ce un",
        "start": 2811.92,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "discours d'ordre sur l'immigration est",
        "start": 2813.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bon on entend certaines personnes dans",
        "start": 2815.81,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "votre entourage parler de grand",
        "start": 2818.28,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "remplacement je voudrais simplement vous",
        "start": 2819.42,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "lire un petit texte et vous demandez qui",
        "start": 2821.39,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "a \u00e9crit \u00e7a la france est une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2825.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiss\u00e9e qui ne se voit pas comme tel il",
        "start": 2827.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faut pourtant de savoir les habitants",
        "start": 2830.13,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "des ghettos et ceux des beaux quartiers",
        "start": 2831.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "finiront par se m\u00e9langer nos fronti\u00e8res",
        "start": 2832.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vont s'ouvrir \u00e0 de nouvelles formes",
        "start": 2834.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'immigration venant d'asie comme des",
        "start": 2836.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pays laisse nous sommes \u00e0 la crois\u00e9e des",
        "start": 2838.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "chemins et nous avons peur la peur de",
        "start": 2839.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'autre de l'\u00e9tranger l'avenir c'est la",
        "start": 2842.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "construction d'une soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9tiss\u00e9e qui",
        "start": 2844.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est \u00e9crit ce c'est moi alors c'est vous",
        "start": 2846.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui avez chang\u00e9 ou c'est la france qui a",
        "start": 2848.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 mais la france c'est \u00e7a est-ce",
        "start": 2849.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que vous avez vu mais qu'est ce qu'on a",
        "start": 2851.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fait au bon dieu ou pas bien s\u00fbr ben",
        "start": 2853.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc baisser \u00e7a c'est la france",
        "start": 2855.81,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous dites l'avenir voil\u00e0 que j'ai",
        "start": 2857.46,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "diction d'une soci\u00e9t\u00e9 c\u00e8de pas mais j'ai",
        "start": 2858.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas dit \u00e7a j'ai dit la france est alors",
        "start": 2860.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'\u00e9tait je l'\u00e9cris j'\u00e9cris ce texte",
        "start": 2862.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il ya plein de sens ouais c'est \u00e7a il ya",
        "start": 2863.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "quinze ans il ya 15 ans 16 ans il ya 16",
        "start": 2866.64,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "ans il ya 16 ans je disais nous",
        "start": 2869.1,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "voyons pas que nous sommes en train de",
        "start": 2871.51,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "devenir une soci\u00e9t\u00e9 et/ou sembliez vous",
        "start": 2873.91,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "en r\u00e9jouir monde mais je dis je je",
        "start": 2876.28,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "disais que ce que je voulais et vous",
        "start": 2879.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'avez pas lu tout le texte c'\u00e9tait que",
        "start": 2881.77,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cette france cette france qui puise sa",
        "start": 2883.51,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "population dans le monde entier elle",
        "start": 2887.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "soit fi\u00e8re d'\u00eatre fran\u00e7aise et qu'elle",
        "start": 2889.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "soit patriots \u00e9taient l\u00e0 c'\u00e9tait la fin",
        "start": 2892.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de l'article c'\u00e9tait une soci\u00e9t\u00e9 fier",
        "start": 2894.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 fi\u00e8re d'\u00eatre fran\u00e7aise mais je",
        "start": 2895.81,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "suis toujours dans cet \u00e9tat d'esprit",
        "start": 2898.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous dites l'immigration et est trop",
        "start": 2899.13,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "important et bien s\u00fbr aux \u00eeles bien s\u00fbr",
        "start": 2902.23,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pas non mais les fronti\u00e8res m'enfin",
        "start": 2903.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire \u00e9norm\u00e9ment les bien s\u00fbr parce",
        "start": 2905.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'on a trop pas cueilli qu'on accueille",
        "start": 2907.12,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mal et qu'on n'a pas les moyens ni",
        "start": 2908.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9grer ni de loger ni donner du",
        "start": 2909.91,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "travail \u00e0 ceux qu'on accueille jeudi",
        "start": 2911.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'on a droit de choisir qui on",
        "start": 2913.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "accueille mais pardon de le dire",
        "start": 2914.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous avez une france qui",
        "start": 2916.6,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "puise sa population dans le monde entier",
        "start": 2919.12,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "et le rize \u00e0 cibler les assez bien il",
        "start": 2923.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est vrai mais attendez c'est pas une",
        "start": 2925.3,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "question de savoir si c'est bien ou si",
        "start": 2926.92,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est mal c'est notre histoire nous",
        "start": 2927.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sommes une nation qui a accueilli le",
        "start": 2929.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "monde entier depuis toujours enfin le",
        "start": 2931.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sujet devant eric ciotti qui dit la m\u00e8re",
        "start": 2933.73,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "et le grand rempli",
        "start": 2935.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les autres courts ailier ou peut-\u00eatre me",
        "start": 2937.29,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "laisser finir nous avons des fran\u00e7ais",
        "start": 2939.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui viennent de partout ils sont",
        "start": 2942.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais aujourd'hui ils sont fran\u00e7ais",
        "start": 2943.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et donc le sujet c'est qu'ils aiment la",
        "start": 2946.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "france et qu'ils y construisent la",
        "start": 2947.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "france donc moi ce que je veux c'est que",
        "start": 2950.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "toutes ses racines elle est un tronc qui",
        "start": 2951.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s'appelle la culture fran\u00e7aise s'appelle",
        "start": 2954.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la fiert\u00e9 l'histoire de france que ma",
        "start": 2955.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "france elle soit tricolore",
        "start": 2957.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m\u00eame si elle vient de partout dans le",
        "start": 2959.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "monde entier moi je respecte chaque fois",
        "start": 2961.12,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 galt soit requ\u00eates mais non",
        "start": 2962.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas multiculturelle c'est l\u00e0 que vous",
        "start": 2964.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "comprenez pas multi mac mac mais ma",
        "start": 2966.04,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "france n'est pas multi cruel ma france",
        "start": 2969.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "elle est fran\u00e7aise elle est fran\u00e7aise",
        "start": 2971.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais elle vient de partout et elle",
        "start": 2972.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'enrichit de de tout ce qui lui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2974.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 mais vous savez aujourd'hui je",
        "start": 2977.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9side une r\u00e9gion la r\u00e9gion ile de",
        "start": 2979.18,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "france dans laquelle les franciliens",
        "start": 2980.8,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "viennent de partout il vient de partout",
        "start": 2984.36,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "ils sont fran\u00e7ais comme vous comme moi",
        "start": 2986.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le sujet c'est que c'est qu'ils aiment",
        "start": 2988.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la france et que l'id\u00e9e soit fier d'\u00eatre",
        "start": 2991.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais alors dans ce contexte pardon",
        "start": 2993.97,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "et l'\u00e9cole doux bondoux vraiment on",
        "start": 2995.68,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "travaille sur l'histoire de france m'ont",
        "start": 2999.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "trahi sur la politique culturelle moi je",
        "start": 3001.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "veux que l'\u00e9ducation artistique et",
        "start": 3003.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "culturelle soit partout dans les \u00e9coles",
        "start": 3004.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jarque d\u00e8s la maternelle on apprenne la",
        "start": 3006.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "culture fran\u00e7aise je sais que la culture",
        "start": 3008.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est notre ciment donc voil\u00e0 alors",
        "start": 3010.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie faller un peuple une nation et",
        "start": 3012.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ce sera le grand d\u00e9fi du prochain mandat",
        "start": 3014.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fair nation est ce que nous avons tous",
        "start": 3017.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "envie ici d'avoir un destin commun",
        "start": 3018.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on a tous envie encore d'\u00eatre",
        "start": 3020.95,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "un grand peuple voil\u00e0 elle alors d'aller",
        "start": 3023.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "au resto bar ce soit notre origine il ya",
        "start": 3026.35,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "eu un reportage sur",
        "start": 3028.33,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "l'a6 sur",
        "start": 3031.08,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "dans un programme zone interdite sur la",
        "start": 3033.119,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "ville de roubaix sur une rue de la ville",
        "start": 3036.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de roubaix dans lequel on a vu une",
        "start": 3037.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "association plut\u00f4t pros\u00e9lyte \u00e0 marchand",
        "start": 3040.57,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "de poup\u00e9e qui cache les visages enfin au",
        "start": 3042.73,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "visage centre est un",
        "start": 3046.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "libraire qui vendait des livres qui",
        "start": 3048.66,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "faisait la promotion du djihad un",
        "start": 3051.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "restaurant avec des alc\u00f4ves avec des",
        "start": 3052.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "femmes pour pour que les femmes voil\u00e9es",
        "start": 3054.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "puissent y aller bon vous seriez",
        "start": 3056.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente aujourd'hui qu'est ce que",
        "start": 3059.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous feriez c'est ce n'est pas le seul",
        "start": 3061.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "exemple il y en a d'autres bon il ya des",
        "start": 3063.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "habitants de roubaix qui se d\u00e9fendent",
        "start": 3065.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui disent aussi que rob et n'est",
        "start": 3067.03,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "absolument pas du tout que cela mais",
        "start": 3068.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "enfin \u00e7a existe qu'est ce que vous",
        "start": 3070.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "feriez ils sont fran\u00e7ais ils sont",
        "start": 3072.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mais moi je les dis je ne veux",
        "start": 3074.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas de zone de non france ou de zones de",
        "start": 3076.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "non droit sur le territoire de la",
        "start": 3079.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique donc quand on est fran\u00e7ais",
        "start": 3080.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quand on vit en france on respecte les",
        "start": 3082.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "modes de vie et on ne se communautarise",
        "start": 3084.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas on ne se replient pas loin des",
        "start": 3086.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "valeurs de la r\u00e9publique les valeurs de",
        "start": 3088.66,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique c'est l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 3090.01,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "femmes-hommes les valeurs de la",
        "start": 3090.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est la la\u00efcit\u00e9 c'est la",
        "start": 3092.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 de l'espace public l\u00e0 ce soir",
        "start": 3094.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tiens ce soit vous avez vu ce qui s'est",
        "start": 3096.79,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 le s\u00e9nat a voulu faire passer une",
        "start": 3098.41,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "loi que je soutiens en disant que les",
        "start": 3102.7,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titions sportives",
        "start": 3106.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "organis\u00e9es notamment par la fili\u00e8re les",
        "start": 3107.88,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rations sportives les comp\u00e9titions",
        "start": 3110.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sportives de v devait se faire sans",
        "start": 3112.03,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "qu'on puisse",
        "start": 3115.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "exhib\u00e9 sur un terrain aucun signe",
        "start": 3116.67,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "religieux ostentatoire donc clairement",
        "start": 3119.59,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "par exemple on ne joue pas au foot en",
        "start": 3122.44,
        "duration": 7.919
    },
    {
        "text": "hidjab bon et le gouvernement et le lr",
        "start": 3125.29,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "em",
        "start": 3130.359,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "les s\u00e9nateurs et les d\u00e9put\u00e9s eux m\u00eames",
        "start": 3131.079,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "ont refus\u00e9 de voter cet article de loi",
        "start": 3132.759,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'ils ont refus\u00e9 une",
        "start": 3135.64,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "disposition elle est en route et j'ai la",
        "start": 3138.099,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 des terrains de sport et bien",
        "start": 3140.769,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "moi je le dis c'est un gouvernement qui",
        "start": 3143.739,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "accepte de communautariser qui acceptent",
        "start": 3146.319,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "des atteintes aux principes de la",
        "start": 3149.95,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 et de la neutralit\u00e9 donc moi je",
        "start": 3152.469,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "crois que c'est un gouvernement qui",
        "start": 3155.17,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "recule par rapport aux principes de la",
        "start": 3156.299,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique vous interdire y est le port",
        "start": 3158.859,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "du voile en l'occurrence dans toutes les",
        "start": 3161.739,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titions sportives dans le redoux",
        "start": 3163.18,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "les siens l'ostentatoire religieuse dans",
        "start": 3164.499,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le cadre des comp\u00e9titions nationales",
        "start": 3167.319,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sportives c'est ce que demandent",
        "start": 3168.759,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le mouvement olympique c'est",
        "start": 3169.839,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu'aujourd'hui on a un",
        "start": 3171.7,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "gouvernement qui ne veut pas d'une loi",
        "start": 3172.599,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "et qui nous met en de\u00e7\u00e0 des exigences du",
        "start": 3175.209,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mouvement olympique qui demande la",
        "start": 3178.749,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 religieuse dans les",
        "start": 3180.069,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titions donc vous voyez on a besoin",
        "start": 3182.709,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de se prot\u00e9ger moi j'ai fait",
        "start": 3184.93,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "partie de \u00e9videmment de l'\u00e9quipe de",
        "start": 3187.059,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "jacques chirac qui a fait voter",
        "start": 3189.279,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'interdiction du voile \u00e0 l'\u00e9cole et de",
        "start": 3191.069,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "tous les signes ostentatoires orlando",
        "start": 3193.869,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les lakers pour au nom de la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 3195.219,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais c'est tr\u00e8s important parce que",
        "start": 3197.049,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole c'est le lieu d'\u00e9mancipation des",
        "start": 3198.309,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "femmes et des jeunes filles et l\u00e0 le",
        "start": 3200.68,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "sport c'est pareil c'est un lieu",
        "start": 3202.599,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mancipation des femmes et des jeunes",
        "start": 3204.009,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "filles il faut dire que le voile n'est",
        "start": 3205.39,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "pas un v\u00eatement comme les autres alors",
        "start": 3206.89,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "et que donc on doit pouvoir avoir cette",
        "start": 3208.779,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 dans ces lieux qui sont des",
        "start": 3210.609,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "lieux de construction de la personnalit\u00e9",
        "start": 3213.819,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et est dans la rue il ya des candidats",
        "start": 3215.41,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui vous propose",
        "start": 3217.809,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'interdiction du voile du port du voile",
        "start": 3219.549,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dans la rue \u00e0 l'universit\u00e9 alors dans la",
        "start": 3221.499,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "rue moi je pense que \u00e7a n'est juste pas",
        "start": 3224.589,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "possible",
        "start": 3226.18,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "en revanche je suis contre le port du",
        "start": 3226.779,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voile forc\u00e9 c'est quoi le port du voile",
        "start": 3229.299,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "forc\u00e9 moi je me suis beaucoup mobilis\u00e9",
        "start": 3231.099,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais jeune d\u00e9put\u00e9 contre un",
        "start": 3233.529,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "autre sujet qui \u00e9taient les mariages",
        "start": 3237.19,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "forc\u00e9s quelques un sujet assez tabou on",
        "start": 3238.42,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "en parlait pas mais il y avait des",
        "start": 3240.489,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "jeunes filles qui \u00e9taient renvoy\u00e9s dans",
        "start": 3241.749,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "leur pays d'origine pour \u00eatre mari\u00e9es de",
        "start": 3244.39,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "force alors qu'elle \u00e9tait encore mineure",
        "start": 3246.099,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "et c'\u00e9tait il ya une vingtaine d'ann\u00e9es",
        "start": 3248.049,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et c'\u00e9tait vraiment un scandale et le",
        "start": 3249.91,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "scandale nous a avait submerg\u00e9 \u00e0 cause",
        "start": 3251.709,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il y avait eu deux ou trois faits divers",
        "start": 3254.799,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tragique et donc et donc o\u00f9 je",
        "start": 3256.509,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m'\u00e9tais mobilis\u00e9 on avait fait voter",
        "start": 3259.119,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "avec patrick bloche l'\u00e9poque un d\u00e9put\u00e9",
        "start": 3260.349,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "socialiste loi contre ces mariages",
        "start": 3262.269,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "forc\u00e9s aujourd'hui la question du port",
        "start": 3263.979,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "du voile force et c'est quoi ces d\u00e9nonc\u00e9",
        "start": 3266.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'emprise d'un certain nombre d'hommes",
        "start": 3268.64,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re les femmes qui sont voil\u00e9es moi",
        "start": 3271.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je suis pour les demi v\u00e9rit\u00e9s les phares",
        "start": 3273.98,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et celle contre la chance c'est",
        "start": 3275.66,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 et ciel \u00e0 l'ordre avant en",
        "start": 3276.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "prison mais il ya d'abord du mal \u00e0 aller",
        "start": 3278.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 un commissariat se rendent \u00e0 un",
        "start": 3280.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "commissariat \u00e9ventuellement porter",
        "start": 3282.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plainte pour emprise d'abord un plagiat",
        "start": 3283.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "promis un premier sujet si on voit le",
        "start": 3286.4,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "palais fillette on voit de palets fier",
        "start": 3287.72,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'eux parce qu'elles peuvent pas d\u00e9cider",
        "start": 3289.34,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pour elles m\u00eames donc un on les voit l\u00e9",
        "start": 3290.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pa et ni dans la rue ni dans l'espace",
        "start": 3292.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "public on les voit le pas et sur les",
        "start": 3295.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voiles on encourt une amende et puis les",
        "start": 3296.3,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "femmes confort \u00e7a soit les mois dans mes",
        "start": 3299.24,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "quartiers de ma r\u00e9gion on m'a rapport\u00e9",
        "start": 3302.45,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "des anecdotes avec des femmes qu'on a",
        "start": 3305.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "harcel\u00e9 en bas de leur tour en leur",
        "start": 3308.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "disant il faut allez zou aller sinon on",
        "start": 3310.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "va tomber les pour les epci non vatar ce",
        "start": 3313.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'elle puisse venir porter plainte",
        "start": 3315.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'il ya une plainte qui est un d\u00e9lit",
        "start": 3316.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'on peut la soci\u00e9t\u00e9 les soutiennent et",
        "start": 3318.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pareil si dans un couple on a une femme",
        "start": 3321.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui a omis de se d\u00e9voiler mais c'est pas",
        "start": 3323.78,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 son compagnon de lui dire tel v\u00eatement",
        "start": 3325.79,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "elle doit porter donc si une femme",
        "start": 3329.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide de se voiler librement c'est son",
        "start": 3331.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "choix adultes mais en revanche pas de",
        "start": 3333.98,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "voile forc\u00e9 alors sur la s\u00e9curit\u00e9 dans",
        "start": 3336.38,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame fa\u00e7on il ya des propositions",
        "start": 3339.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui lui qui vous rapproche des autres",
        "start": 3341.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "candidats marine le pen eric zemmour et",
        "start": 3343.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous attaquer aux probl\u00e8mes de",
        "start": 3345.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance des bandes dans le cas dans",
        "start": 3347.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les quartiers j'ai retenu cette",
        "start": 3349.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "proposition de la majorit\u00e9 p\u00e9nale \u00e0 16",
        "start": 3351.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ans \u00e7a veut dire qu'il y aurait plus de",
        "start": 3353.3,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "magistrats sp\u00e9cialis\u00e9s qui aurait plus",
        "start": 3356.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducateurs qui aurait plus de peines",
        "start": 3358.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieures pour cause de minorit\u00e9 alors",
        "start": 3359.33,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "m\u00eame que les magistrats danser dans ces",
        "start": 3361.61,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tribunaux disent que la l\u00e9gislation",
        "start": 3364.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9ducatif sauve la moiti\u00e9 de ces jeunes",
        "start": 3366.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est ce qu'avec la majorit\u00e9 p\u00e9nale \u00e0 16",
        "start": 3369.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ans on ne perd pas la totalit\u00e9 de ces",
        "start": 3371.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "jeunes dans les envoyer en prison comme",
        "start": 3373.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'il \u00e9tait adulte tout de suite alors",
        "start": 3375.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moi c'est une position que je d\u00e9fends",
        "start": 3377.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "depuis d\u00e9j\u00e0 un petit moment puisque je",
        "start": 3379.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'avais fait inscrire dans le programme",
        "start": 3382.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ois fillon \u00e0 l'\u00e9poque en 2010",
        "start": 3383.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "est pourquoi je les fais c'est parce",
        "start": 3386.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'on a des ca\u00efds aujourd'hui qui",
        "start": 3388.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "utilisent les petits ils les utilisent",
        "start": 3390.8,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "parce qu'ils savent que les petits gars",
        "start": 3393.17,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "n'iront pas au nom auront des peines",
        "start": 3395.579,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moins lourdes parce qu'ils savent que",
        "start": 3397.559,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les mineurs combien de temps auront une",
        "start": 3399.989,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "forme d'impunit\u00e9 plus grande donc ils",
        "start": 3402.209,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "vont chercher des jeunes de plus en plus",
        "start": 3404.459,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "jeunes pour les entra\u00eener dans leur",
        "start": 3406.14,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "trafic et je pense que 7,7 cette mesure",
        "start": 3408.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "elle est \u00e0 la fois symboliques \u00e7a veut",
        "start": 3411.209,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dire que effectivement on encourt des",
        "start": 3412.95,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "peines mais elle \u00e9vite surtout qu'on",
        "start": 3415.109,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dise jusqu'\u00e0 18 ans risquent rien voil\u00e0",
        "start": 3416.849,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "parce que c'est pour \u00e7a qu'on a de plus",
        "start": 3419.249,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "en plus de jeunes de plus en plus jeunes",
        "start": 3421.14,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "dans des bandes dans des r\u00e9seaux deal",
        "start": 3422.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans des r\u00e9seaux de trafic dans des",
        "start": 3424.769,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux de cambrai l\u00e0 c'est de",
        "start": 3426.63,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'esclavag\u00e9 des enfants et des",
        "start": 3427.739,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "esclavages des adolescents donc moi je",
        "start": 3429.45,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "suis contre et je pense cette mesure est",
        "start": 3431.459,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois elle sanctionne bien s\u00fbr mais",
        "start": 3433.109,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "elle fait aussi la pr\u00e9vention parce",
        "start": 3436.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'elle dit n'allez pas chercher les",
        "start": 3437.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "adolescents qui de plus en plus nombreux",
        "start": 3439.89,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "se retrouve aujourd'hui dans les trafics",
        "start": 3441.93,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "bien nos fran\u00e7ais sceptiques nos",
        "start": 3443.969,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "citoyens sceptiques n'en perdent pas une",
        "start": 3448.17,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "miette sont tous tr\u00e8s attentifs ce sera",
        "start": 3450.45,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t \u00e0 vous il ya un autre sujet",
        "start": 3453.779,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "alors qui est pas tout \u00e0 fait dans ces",
        "start": 3455.4,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes l\u00e0 qu'on souhaitait aborder",
        "start": 3456.42,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse mais qui a plut\u00f4t trait",
        "start": 3457.739,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9thique c'est le mariage homosexuel",
        "start": 3460.739,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et la pma oui parce que vous avez eu des",
        "start": 3462.93,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "positions diff\u00e9rentes sur ces questions",
        "start": 3465.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et d'enfants n'a envie de savoir vous",
        "start": 3467.339,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "en \u00eates aujourd'hui vous \u00eates \u00e0 69 jours",
        "start": 3469.559,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "du premier tour on va r\u00e9 \u00e9couter",
        "start": 3472.109,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "ensemble vos diff\u00e9rentes positions",
        "start": 3473.759,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "d'abord sur le mariage pour tous",
        "start": 3475.44,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "en admettant qu' un certain nombre de",
        "start": 3477.41,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "couples soient d\u00e9j\u00e0 mari\u00e9 par le passage",
        "start": 3479.969,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de cette loi on peut pas revenir en",
        "start": 3481.92,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re les des mari\u00e9s ne mettons pas la",
        "start": 3482.969,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "charrue avant les boeufs si bien s\u00fbr on",
        "start": 3485.009,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "peut tout \u00e0 fait imaginer de m\u00e8tres de",
        "start": 3486.299,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mettre en place un statut qui soit un",
        "start": 3488.009,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "statut d'union civile et de transf\u00e9rer",
        "start": 3489.749,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les droits sur un statut d'union civile",
        "start": 3492.089,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut se faire je r\u00eave d'une droite",
        "start": 3494.309,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "qui mettrait l'humain au premier plan de",
        "start": 3496.38,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "ces d\u00e9cisions et mettre l'humain au",
        "start": 3498.39,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "premier plan s'est aussi arr\u00eat\u00e9 de",
        "start": 3501.239,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "promettre l'abrogation de la loi taubira",
        "start": 3503.819,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sur le mariage pour tous nous savons",
        "start": 3505.529,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "bien qu'il est humainement impossible",
        "start": 3508.349,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'y revenir car derri\u00e8re cette loi il y",
        "start": 3509.43,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "\u00e0 des couples qui s'aiment voil\u00e0 \u00e7a",
        "start": 3512.549,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr mariage pour tous allons sur",
        "start": 3514.799,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e",
        "start": 3516.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je me suis toujours battu pour les",
        "start": 3519.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "droits de l'enfant pas pour le droit \u00e0",
        "start": 3520.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'enfant et de ce point de vue je",
        "start": 3523.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "continuerai \u00e0 dire que je suis contre la",
        "start": 3525.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "marchandisation de l'humain que je suis",
        "start": 3527.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "contre la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement",
        "start": 3529.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "assist\u00e9e pour des raisons non m\u00e9dicales",
        "start": 3531.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "propres en vous n'\u00eates pas contre le",
        "start": 3532.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "principe de la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement",
        "start": 3534.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "assist\u00e9e pour les couples de lesbiennes",
        "start": 3536.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "jeu que vous comprenez surtout que la",
        "start": 3537.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pma existe d\u00e9j\u00e0 qu'elle est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3539.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pratiqu\u00e9 dans un certain nombre de pays",
        "start": 3541.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'europe que 80 % des couples de femmes",
        "start": 3543.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "y ont d\u00e9j\u00e0 recours donc le sujet",
        "start": 3546.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il est simple c'est quel est",
        "start": 3548.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le mod\u00e8le fran\u00e7ais que nous voulons et",
        "start": 3549.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "moi ce mod\u00e8le fran\u00e7ais il passe par",
        "start": 3551.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s aux origines des enfants et par",
        "start": 3553.59,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "la non marchandisation du corps humain",
        "start": 3556.08,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "alors on est all\u00e9 avec paul larrouturou",
        "start": 3557.72,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "interrog\u00e9 des catholiques sur ses",
        "start": 3560.48,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "positions vos positions vos changements",
        "start": 3562.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de position a priori des \u00e9lecteurs",
        "start": 3564.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "acquis \u00e0 votre cause mais peut-\u00eatre",
        "start": 3566.49,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "qu'il s'interroge un peu",
        "start": 3567.93,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "on re\u00e7oit val\u00e9rie p\u00e9cresse dans",
        "start": 3573.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission mission convaincre et on",
        "start": 3575.06,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "voulait savoir ce que vous pensiez de",
        "start": 3576.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse bonbons p\u00e9cresse elle",
        "start": 3577.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est au sort de droite vous pensez de ses",
        "start": 3580.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "positions sur le mariage homosexuel et",
        "start": 3582.14,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sur la pma b\u00e2le a toujours \u00e9t\u00e9",
        "start": 3583.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ambivalentes alors un moment elle \u00e9tait",
        "start": 3585.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t contre apr\u00e8s elle a \u00e9volu\u00e9 je",
        "start": 3587.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dirais que c'est une personne \u00e0",
        "start": 3590.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "positionnement variable en qui on peut",
        "start": 3591.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas on ne peut pas avoir confiance tr\u00e8s",
        "start": 3593.54,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "clairement moi j'aime et c'est",
        "start": 3594.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pourquoi les revenir sur ses propos je",
        "start": 3596.8,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "pense que c'est c'est parce que",
        "start": 3599.03,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "politiquement elle peut pas faire",
        "start": 3600.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "autrement quand une l\u00e9gislation \u00e9tait",
        "start": 3601.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 une fois que c'est fait l'opinion",
        "start": 3603.41,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "est pas pr\u00eate \u00e0 ces consid\u00e9r\u00e9 comme bien",
        "start": 3606.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'attends de voir c'est une forme",
        "start": 3608.869,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante intelligente mais moi je",
        "start": 3610.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pense qu'elle s'adapte voil\u00e0 entre",
        "start": 3613.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "guillemets c'est un peu les un avantage",
        "start": 3615.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et un inconv\u00e9nient sur certaines choses",
        "start": 3617.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bon bah apr\u00e8s tout on a le droit de",
        "start": 3619.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "changer la vie elle en veux c'est un bel",
        "start": 3621.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "exemple de femmes puissantes peut le",
        "start": 3623.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dire on a l'exemple de femmes puissantes",
        "start": 3624.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ouais \u00e7a va lui plaire je pense l\u00e0 elle",
        "start": 3626.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est un peu entre deux elle veut plaire",
        "start": 3628.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aux halles veut plaire aux autres et \u00e0",
        "start": 3630.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les coincer quoi voil\u00e0 je pense qu'il",
        "start": 3632.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faut quelqu'un qui soit ferme c'est pas",
        "start": 3634.49,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "son cas",
        "start": 3636.56,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "dans l'est peut-\u00eatre dans les paroles \u00e7a",
        "start": 3637.45,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend qui est l\u00e0 en face d'elle je",
        "start": 3639.859,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "pense que je voterai pour elle parce que",
        "start": 3641.63,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je pense que c'est elle qui peut battre",
        "start": 3642.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "macron aujourd'hui sa pression et",
        "start": 3644.69,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliste",
        "start": 3646.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'elle atteindra ce que la gpa",
        "start": 3648.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cet esclavage",
        "start": 3650.3,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 qu'elle est on se demande o\u00f9",
        "start": 3651.67,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous allez nous faire une d\u00e9claration",
        "start": 3654.41,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "un peu solennel qui va rester dans nos",
        "start": 3655.369,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "archives en fait sur le mariage pour",
        "start": 3657.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tous sur la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement",
        "start": 3659.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "assist\u00e9e sur la gpa en quelques mots",
        "start": 3660.95,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "parce qu'on va rejoindre apr\u00e8s paul",
        "start": 3662.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "larrouturou qui est avec une militante",
        "start": 3664.369,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "de sens commun et qui a envie de vous",
        "start": 3666.44,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "interroger mais j'ai envie de dire",
        "start": 3667.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "gravant dans le marbre votre position",
        "start": 3669.14,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 3671.48,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "elle n'a pas depuis 2013 o\u00f9 la loi \u00e9tait",
        "start": 3672.34,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "vot\u00e9e sur le mariage pour tous j'ai dit",
        "start": 3676.369,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "que humainement on n'y reviendrai pas je",
        "start": 3678.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9fends des sans doute maladroitement",
        "start": 3680.33,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "dans cette \u00e9mission l'union civile qui",
        "start": 3682.67,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pour moi",
        "start": 3685.369,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "ce qu'on aurait d\u00fb voter en 2012 pour",
        "start": 3686.98,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "pas braquer tout le monde et pour pas",
        "start": 3690.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "brusquer la soci\u00e9t\u00e9 et fran\u00e7ois hollande",
        "start": 3692.119,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "a choisi de brusquer la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0",
        "start": 3694.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque et j'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 3695.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "violent moi j'ai d\u00e9fendez l'union civile",
        "start": 3697.52,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire plut\u00f4t \u00e0",
        "start": 3699.65,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "un mariage aujourd'hui nation mais la",
        "start": 3701.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "loi a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e j'ai dit que humainement",
        "start": 3703.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on n'y reviendrai pas je les dis en 2013",
        "start": 3705.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je les retiens 2014 en 2015 et en 2016",
        "start": 3707.05,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "en 2017 en 2018 en 2019 en 2020 2021 est",
        "start": 3709.21,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "donc aujourd'hui en 2022 je le redis sur",
        "start": 3713.35,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e sur",
        "start": 3716.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e",
        "start": 3718.39,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "j'ai pos\u00e9 deux conditions",
        "start": 3719.68,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "claires sur 7 sur cette loi la premi\u00e8re",
        "start": 3722.01,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "c'est qu'on donne acc\u00e8s aux origines \u00e0",
        "start": 3726.37,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'enfant issu de la pma pour qu'ils",
        "start": 3729.4,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "connaissent la personne qui \u00e9tait \u00e0",
        "start": 3731.53,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'origine de sa de sa cr\u00e9ation qui",
        "start": 3734.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "puisse remonter \u00e0 ses origines parce que",
        "start": 3736.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je pense que ces enfants ils ont un",
        "start": 3738.58,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "homme qui \u00e0 l'origine leur a donn\u00e9 son",
        "start": 3741.4,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "patrimoine g\u00e9n\u00e9tique donc il faut qu'ils",
        "start": 3745.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "puissent retourner avoir acc\u00e8s \u00e0 ses",
        "start": 3746.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "origines pourquoi parce que j'ai",
        "start": 3748.93,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "beaucoup travaill\u00e9 avec des enfants",
        "start": 3750.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "issus de l'adoption et je sais que cette",
        "start": 3751.33,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ce besoin d'acc\u00e8s aux origines il peut",
        "start": 3754.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "appara\u00eetre et on doit le satisfaire",
        "start": 3756.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s aux origines et deuxi\u00e8me chose la",
        "start": 3758.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "non marchandisation du corps humain",
        "start": 3761.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 ok donc interdiction de la gpa",
        "start": 3762.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'interdiction de la gestation pour",
        "start": 3765.67,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "autrui parce que l\u00e0 c'est",
        "start": 3767.35,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est visc\u00e9ral chez moi c'est la femme",
        "start": 3769.95,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "qui parle je je je ne peux pas imaginer",
        "start": 3773.08,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "que j'ai entendu pierre berg\u00e9 le dire",
        "start": 3776.56,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qu'on puisse louer des ventes comme on",
        "start": 3779.23,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "loue des bras alors je sais beaucoup de",
        "start": 3782.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "personnes nous diront que \u00e7a se fait que",
        "start": 3784.42,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a se passe \u00e7a peut se faire dans des",
        "start": 3786.7,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "pays mais moi j'ai vu j'ai vu des images",
        "start": 3789.48,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "terribles j'ai vu des usines \u00e0 b\u00e9b\u00e9s en",
        "start": 3792.85,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ukraine avec des femmes tr\u00e8s pauvres qui",
        "start": 3794.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui qui sont exploit\u00e9s dans des",
        "start": 3797.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "conditions inimaginables donc pour moi",
        "start": 3799.81,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le corps de la femme \u00e7a ne peut pas se",
        "start": 3801.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "louer \u00e7a ne peut pas s'acheter et pour",
        "start": 3803.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les enfants n\u00e9s de gpa est ce qu'ils ont",
        "start": 3805.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tous les m\u00eames droits alors les enfants",
        "start": 3807.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'est ce que voulez qu'il sent leur",
        "start": 3810.46,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "h\u00e2te mois pour moi l'int\u00e9r\u00eat de l'enfant",
        "start": 3811.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est ce qui compte apr\u00e8s si vous avez",
        "start": 3813.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un enfant qui est l\u00e0 qui est sur le sol",
        "start": 3815.71,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais kiki qui doit avoir de",
        "start": 3817.42,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'affection et de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9videmment",
        "start": 3821.11,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il faut lui donner et cette affection et",
        "start": 3823.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cette s\u00e9curit\u00e9 donc c'est l'int\u00e9r\u00eat de",
        "start": 3825.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'enfant qui doit primer et c'est aux",
        "start": 3827.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "juges de d\u00e9finir l'int\u00e9r\u00eat de l'enfant",
        "start": 3828.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alors on va retrouver paul larrouturou",
        "start": 3830.65,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "qui est dans les hauts-de-seine aux",
        "start": 3832.21,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s de mathilde en sort paul",
        "start": 3833.02,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "bonsoir tels crimes",
        "start": 3835.59,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "at il qui a 35 ans et qui souhaite",
        "start": 3838.2,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "interpeller val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 3842.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "attentivement \u00e9cout\u00e9 val\u00e9rie p\u00e9cresse et",
        "start": 3843.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait tout simplement elle va",
        "start": 3845.59,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "vous l'expliquer mieux que moi elle ne",
        "start": 3846.7,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous croient pas madame p\u00e9cresse voil\u00e0",
        "start": 3847.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'on soir un \u00e2ne p\u00e9cresse alors",
        "start": 3849.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "effectivement voil\u00e0 moi ce que je sais",
        "start": 3851.47,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est que en 2013 vous avez",
        "start": 3853.99,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "manifest\u00e9 contre la loi taubira vous est",
        "start": 3857.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m\u00eame all\u00e9 jusqu'\u00e0 proposer de d\u00e9marrer",
        "start": 3859.9,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "les couples en 2015 vous avez manifest\u00e9",
        "start": 3861.64,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "contre vous ai dit fermement oppos\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 3865.71,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "pma et en 2002 vous annoncer que si vous",
        "start": 3868.66,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "aviez \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 vous auriez vot\u00e9 pour",
        "start": 3871.96,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "la pma alors voil\u00e0 madame p\u00e9cresse c'est",
        "start": 3875.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quand vous nous dites que vous \u00eates",
        "start": 3878.11,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "fermement oppos\u00e9 \u00e0 la gpa",
        "start": 3879.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment laisser nous douter un petit",
        "start": 3881.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "peu de votre parole",
        "start": 3883.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comment peut-on vous croire voil\u00e0",
        "start": 3885.18,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "quand vous vous contredite comme \u00e7a",
        "start": 3888.07,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "comment peut-on vous croire voil\u00e0 alors",
        "start": 3890.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je parle de la gpa mais c'est sur cette",
        "start": 3893.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "question concerne \u00e9videmment beaucoup",
        "start": 3895.36,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "d'autres sujets voil\u00e0 \u00e0 la vie la vie",
        "start": 3897.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous fait \u00e9voluer la vie vous fait",
        "start": 3899.859,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer la vie vous fait rencontrer des",
        "start": 3901.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "situations",
        "start": 3904.69,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "et puis et puis moi je suis humaine",
        "start": 3905.83,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "aussi je vois des gens je rencontre des",
        "start": 3909.369,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "gens je parle avec eux et \u00e7a me fait",
        "start": 3912.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer mais ce qu'ils n'\u00e9voluent jamais",
        "start": 3913.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ont de la chance d'avoir des convictions",
        "start": 3916.21,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "qui n'\u00e9voluent jamais moi c'est pas mon",
        "start": 3918.22,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cas moi j'\u00e9volue et j'\u00e9volue aussi avec",
        "start": 3920.619,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3923.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais sur la gpa c'est c'est \u00e0",
        "start": 3924.39,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur de moi c'est quelque chose",
        "start": 3927.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de visc\u00e9ral g voil\u00e0 j'ai port\u00e9 des",
        "start": 3929.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "enfants jeux",
        "start": 3931.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je ne peux pas je ne peux pas \u00eatre",
        "start": 3933.04,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "pourrais je ne le serai pas",
        "start": 3935.56,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sur ces sujets de soci\u00e9t\u00e9 moi je pense",
        "start": 3938.07,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "qu'il faut qu'on laisse aussi avoir des",
        "start": 3940.84,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "convictions aux gens intime et qui",
        "start": 3943.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9volue aussi en fonction de leur",
        "start": 3946.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience de vie mais qui nous dit ici",
        "start": 3947.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est vos convictions \u00e9volu\u00e9 sur ce",
        "start": 3949.66,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "sujet quelle n'\u00e9volueront pas sur",
        "start": 3951.49,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d'autres eh bien personne il faut le",
        "start": 3952.869,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "croire",
        "start": 3955.359,
        "duration": 2.121
    },
    {
        "text": "polar effectivement donc je prends",
        "start": 3958.119,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "j'entends ce que vous me dites et je et",
        "start": 3961.23,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors je note qu'effectivement",
        "start": 3964.579,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es vous \u00eates quand m\u00eame",
        "start": 3966.17,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "capable de prendre un virage \u00e0 180 et",
        "start": 3968.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour des sujets quand m\u00eame important",
        "start": 3970.039,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "grave donc apr\u00e8s voil\u00e0 moi en tant que",
        "start": 3971.66,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "m\u00e8re de famille de quatre enfants",
        "start": 3974.539,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "quand je r\u00e9fl\u00e9chis \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 que je",
        "start": 3976.059,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "veux pour demain",
        "start": 3979.91,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "en fait je vois votre vision de la",
        "start": 3981.19,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de demain est floue elle n'est",
        "start": 3985.22,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "pas tr\u00e8s claire opposition ne sont pas",
        "start": 3987.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "claires donc moi j'ai besoin de",
        "start": 3988.579,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comprendre clairement en fait quelle",
        "start": 3990.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 vous voulez pour demain et cela",
        "start": 3992.059,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "implique notamment les questions les",
        "start": 3995.0,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "sujets soci\u00e9taux et quels seront vos",
        "start": 3997.01,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "positions est ce que une fois vous",
        "start": 4000.039,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "voulez prendre et vous saurez tenir face",
        "start": 4001.839,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pression de certains groupes",
        "start": 4003.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "minoritaires et",
        "start": 4005.559,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "et donc voil\u00e0 donc j'ai alors pose cette",
        "start": 4007.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "question r\u00e9ponse tout en fait chanceler",
        "start": 4010.21,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse d'aujourd'hui ne sera",
        "start": 4011.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas la m\u00eame demain r\u00e9ponse de",
        "start": 4013.599,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse moi depuis que je suis",
        "start": 4015.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 en politique je me suis battu",
        "start": 4018.13,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "contre la marchandisation du corps",
        "start": 4019.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "humain et quand je dis la",
        "start": 4021.579,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "marchandisation du corps humain c'est la",
        "start": 4022.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "marchandisation du don d'organes j'\u00e9tais",
        "start": 4024.819,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "rapporteur de la loi de bio\u00e9thique le la",
        "start": 4026.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "marchandisation du don du sang la",
        "start": 4029.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "marchandisation des corps puisque",
        "start": 4031.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "j'avais m\u00eame vot\u00e9 la loi sur la",
        "start": 4033.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "p\u00e9nalisation des clients de la",
        "start": 4035.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "prostitution parce que je consid\u00e8re que",
        "start": 4037.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la prostitution c'est aussi acheter le",
        "start": 4039.28,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "corps d'une femme donc voil\u00e0 donc je",
        "start": 4041.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "suis contre la marchandisation je suis",
        "start": 4043.599,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "contre cette soci\u00e9t\u00e9 du tout marchand o\u00f9",
        "start": 4045.01,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "tout s'ach\u00e8te et tout se vend et l\u00e0",
        "start": 4046.93,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "dessus je n'ai pas vari\u00e9 merci merci",
        "start": 4048.819,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "beaucoup matile merci beaucoup paul",
        "start": 4051.069,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "larrouturou donc depuis les",
        "start": 4053.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "hauts-de-seine seller maintenant de",
        "start": 4055.569,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "passer aux questions \u00e9conomiques aux",
        "start": 4057.04,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "questions de vie quotidienne par",
        "start": 4059.109,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie bien s\u00fbr alors on peut",
        "start": 4061.599,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer aujourd'hui face aux besoins",
        "start": 4064.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'investissement tr\u00e8s important face au",
        "start": 4065.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "maintien du pouvoir d'achat c'est un",
        "start": 4068.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "th\u00e8me tr\u00e8s abord\u00e9s dans cette campagne",
        "start": 4070.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "face au financement de notre \u00e9tat",
        "start": 4071.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "providence qu'il y \u00e0 deux d\u00e9fis pour la",
        "start": 4073.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "france premi\u00e8rement produire davantage",
        "start": 4075.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "alors vous val\u00e9rie p\u00e9cresse votre",
        "start": 4077.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "discours est assez clair l\u00e0 dessus votre",
        "start": 4080.17,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "recette c'est deux choses travaill\u00e9es",
        "start": 4082.18,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "plus fin des 35 heures retraite port\u00e9 \u00e0",
        "start": 4083.829,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "65 ans et puis",
        "start": 4087.46,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration lib\u00e9ration donc moins de",
        "start": 4090.089,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "normes comit\u00e9 de la hache pour les",
        "start": 4093.16,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "normes et puis lib\u00e9ration et si au",
        "start": 4095.05,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "niveau des charges vous pr\u00e9conisez des",
        "start": 4097.449,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "baisses de charges l\u00e0 dessus on y",
        "start": 4099.009,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "reviendra s\u00fbrement le deuxi\u00e8me d\u00e9fi pour",
        "start": 4100.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la france et c'est l\u00e0 dessus que je vous",
        "start": 4102.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "interrogez c'est remettre de l'ordre",
        "start": 4103.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dans les comptes publics pour r\u00e9duire",
        "start": 4105.37,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "les d\u00e9ficits ou la dette parce que de",
        "start": 4106.81,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "plus en plus on se rend compte qu'on",
        "start": 4108.219,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "marche sur une glace de plus en plus",
        "start": 4109.48,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "fine avec la remont\u00e9e des taux d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 4111.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 dessus vous critiquent emmanuel",
        "start": 4113.859,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "macron qui a beaucoup sorti le ch\u00e9quier",
        "start": 4115.48,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "ces derniers mois et vous avez une",
        "start": 4116.89,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "formule qui est devenue c\u00e9l\u00e8bre on vous",
        "start": 4118.299,
        "duration": 2.121
    },
    {
        "text": "\u00e9coute",
        "start": 4119.529,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "il a cram\u00e9 la caisse tram et la caisse",
        "start": 4120.42,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "cramer la caisse la cram et la caisse",
        "start": 4123.13,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a cram\u00e9 la caisse voil\u00e0",
        "start": 4125.049,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "c'est devenu votre marque de fabrique",
        "start": 4127.719,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sauf que on peut se demander en lisant",
        "start": 4128.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "attentivement votre programme et en",
        "start": 4130.569,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "allant en allant au del\u00e0 des apparences",
        "start": 4132.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "si c'est pas vous qui crament est un peu",
        "start": 4133.69,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "la caisse je m'explique il ya des",
        "start": 4135.13,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses nouvelles il ya des recettes",
        "start": 4136.929,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "nouvelles regardons rapidement les",
        "start": 4138.549,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses nouvelles et \u00e0 la hausse des",
        "start": 4140.17,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "budgets justice \u00e9quipes montent de la",
        "start": 4141.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "police les recrutements dans la sant\u00e9",
        "start": 4143.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des investissements dans l'\u00e9ducation il",
        "start": 4145.35,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "ya les baisses d'imp\u00f4ts imp\u00f4ts de",
        "start": 4147.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "production pour les soci\u00e9t\u00e9s l'imp\u00f4t sur",
        "start": 4149.759,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "les h\u00e9ritages la baisse des cotisations",
        "start": 4151.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "retraite pour redonner du pouvoir",
        "start": 4153.75,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "d'achat et puis \u00e0 les hausses",
        "start": 4155.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'allocations \u00e7a aussi c'est des",
        "start": 4156.569,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses allocations familiales et puis",
        "start": 4158.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "hausse des retraites \u00e7a c'est un point",
        "start": 4160.859,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "important de votre programme qui est pas",
        "start": 4161.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vraiment le montant n'est pas vraiment",
        "start": 4163.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "indiqu\u00e9 mais vous voulez un smic comme",
        "start": 4166.02,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "pension minimum de retraite pour tout le",
        "start": 4168.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "monde \u00e0 l'horizon 2030 de l'autre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 4170.009,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "pas pour tout le monde pour tous ceux",
        "start": 4171.93,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qui auront cotis\u00e9 toute leur vieux",
        "start": 4173.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "concourront cotiseront une retraite",
        "start": 4174.96,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "compl\u00e8te voil\u00e0 tout ce torontois une",
        "start": 4176.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "recontre chiffrage est pas le bon mais",
        "start": 4178.529,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "c'est pas l\u00e0 de l'autre c\u00f4t\u00e9 il ya les",
        "start": 4179.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "recettes alors dans vos recettes nouveau",
        "start": 4182.13,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "projet il fait 35 milliards \u00e0 42 il fait",
        "start": 4184.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "42 parce que vous sous-estim\u00e9 le co\u00fbt",
        "start": 4187.049,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "qui n'est pas donn\u00e9e de ce smic comme",
        "start": 4189.21,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pension minimum pour tous les retrait\u00e9s",
        "start": 4192.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "stabilisation sinon bah alors c'est",
        "start": 4194.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "enfin peu importe parce que allez-y les",
        "start": 4195.9,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "recettes donc la retraite \u00e0 65 ans ces",
        "start": 4198.33,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pourvoyeurs de beaucoup de recettes la",
        "start": 4201.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9gressivit\u00e9 des allocations ch\u00f4mage \u00e7a",
        "start": 4203.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fait 20 milliards 7 3 milliards pas de",
        "start": 4205.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bon honn\u00eatement les \u00e9conomistes pensent",
        "start": 4207.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t sur deux parce qu'on a beaucoup",
        "start": 4209.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 sur ce chiffrage la baisse des",
        "start": 4210.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "prestations sociales pour les \u00e9trangers",
        "start": 4213.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est entre 3 et 5 et les deux cent",
        "start": 4215.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mille postes de fonctionnaires c'est",
        "start": 4217.74,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9valu\u00e9 \u00e0 7 l\u00e0 on arrive \u00e0 33 milliards",
        "start": 4219.18,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et alors l\u00e0 en \u00e9tant plut\u00f4t en d\u00e9ficit",
        "start": 4221.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous nous parlez de 45 milliards",
        "start": 4224.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9s chaque ann\u00e9e et vous ajoutez",
        "start": 4225.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des recettes et l\u00e0 on est oblig\u00e9 de vous",
        "start": 4227.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "croire parce qu'elles ne sont absolument",
        "start": 4230.28,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pas document\u00e9 je m'explique suppression",
        "start": 4231.57,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "des structures para \u00e9tatiques et vous ne",
        "start": 4235.08,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "citez pas une seule baisse des de 10 %",
        "start": 4237.6,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "des 150 milliards des nos entreprises",
        "start": 4241.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sociales oui \u00e7a tu me l'as milliards",
        "start": 4243.75,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'elle passe a fait 15 milliards et",
        "start": 4245.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "lutte anti fraude et vous dites 15",
        "start": 4246.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "milliards aussi total 40 milliards et l\u00e0",
        "start": 4248.91,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "on arrive quasiment \u00e0 ses 73 milliards",
        "start": 4251.49,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "aucune de ces recettes qui font la",
        "start": 4255.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence qui font que vous nous",
        "start": 4259.29,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "affirmer que vous ferez des \u00e9conomies",
        "start": 4260.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n\u00e9es document\u00e9 quels sont les faits sur",
        "start": 4261.69,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "para\u00e9tatiques que vous allez supprim\u00e9s",
        "start": 4265.14,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "quelles sont les aides aux entreprises",
        "start": 4266.73,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pour 15 milliards que vous allez",
        "start": 4268.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9s on en a aucune id\u00e9e mais",
        "start": 4269.49,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "monsieur pujadas jeu vais le faire et je",
        "start": 4271.32,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "les fais dans ma r\u00e9gion simplement si je",
        "start": 4274.1,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "commence \u00e0 bouillir parler si je vaux si",
        "start": 4276.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je commence \u00e0 vous dire tout de suite l\u00e0",
        "start": 4278.719,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 je vous dis ce que je vais",
        "start": 4280.52,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "commencer par supprimer d\u00e8s demain vous",
        "start": 4282.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "avez tout le monde qui une lev\u00e9e de",
        "start": 4285.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "boucliers parce que comme vous le savez",
        "start": 4287.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois qu'on parle de quelque",
        "start": 4288.86,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "chose \u00e7a marche pas parce que j'ai dit",
        "start": 4290.27,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "en mettant des toits des tonnes et des",
        "start": 4292.639,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "tonnes d'aid\u00e9 non mais vous avez achev\u00e9",
        "start": 4293.719,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "le 2 milliards annonce monsieur pujadas",
        "start": 4295.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avoir tout fait et je l'annoncerai vrai",
        "start": 4296.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "p\u00e8re funkel mais je ne prendrai personne",
        "start": 4298.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "par surprise puisque tout est d\u00e9j\u00e0 \u00e9crit",
        "start": 4300.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le sujet je vous explique quand j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 4302.21,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de r\u00e9gion j'ai dit exactement",
        "start": 4304.79,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose j'ai dit je vais faire",
        "start": 4306.86,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "400 millions d'euros d'\u00e9conomies par an",
        "start": 4309.52,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "sur mon budget qui \u00e9tait voil\u00e0 je vais",
        "start": 4312.05,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "supprimer 10% des postes au si\u00e8ge et je",
        "start": 4314.9,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vais supprimer toutes les structures qui",
        "start": 4318.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ne servent pas \u00e0 grand chose et je les",
        "start": 4320.3,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fais et je les fais je les fais \u00e7a m'a",
        "start": 4323.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fait deux milliards d'euros d'\u00e9conomies",
        "start": 4325.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sur le mandat cet argent gel\u00e9 remis dans",
        "start": 4326.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mes priorit\u00e9s je vais le faire partir",
        "start": 4328.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans les faits cela regardant on doit",
        "start": 4331.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous croire cela exactement parce que je",
        "start": 4332.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sais faire je vous nous disiez je vais",
        "start": 4334.13,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous dire comment je vais le faire quand",
        "start": 4335.6,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m\u00eame 30 milliards en l'occurrence pour",
        "start": 4336.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les deux ou elf \u00e0 30 milliards sur un",
        "start": 4338.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "budget de l'\u00e9tat qui est tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 4340.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est l'essentiel de vos \u00e9conomies mais",
        "start": 4342.77,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "merci mais monsieur pujadas elles seront",
        "start": 4344.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "faites parce que moi je les annonces et",
        "start": 4347.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je vais vous dire ce que je vais faire",
        "start": 4349.55,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "je vais faire la loi de d\u00e9centralisation",
        "start": 4350.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la plus puissante que ce pays ait connue",
        "start": 4352.13,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "depuis les lois defferre prenons les",
        "start": 4354.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aides aux entreprises je vous donne un",
        "start": 4357.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "exemple il ya aujourd'hui 2010 chez en",
        "start": 4358.73,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "france des deux entreprises diff\u00e9rents",
        "start": 4362.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que vous avez \u00e0 chaque fois",
        "start": 4364.36,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "les personnes qui instruisent les",
        "start": 4366.92,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "dossiers quand vous \u00eates une entreprise",
        "start": 4368.36,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "eh bien vous voulez une subvention vous",
        "start": 4370.159,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "avez trois dossiers \u00e0 faire un dossier \u00e0",
        "start": 4373.159,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "votre communaut\u00e9 de communes un dossier",
        "start": 4374.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre r\u00e9gion un dossier \u00e0 l'\u00e9tat pour",
        "start": 4376.159,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "la m\u00eame entreprise pour les m\u00eames aides",
        "start": 4378.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour le m\u00eame projet et l\u00e0 vous avez des",
        "start": 4380.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "agents publics \u00e0 chaque fois sur",
        "start": 4382.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "converged il ya une aide communale ya eu",
        "start": 4383.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "neuf d\u00e9partements mais c'est le m\u00eame",
        "start": 4386.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "projet c'est le m\u00eame projet s'appelle",
        "start": 4388.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des triples ont elles m\u00eames \u00e7a s'appelle",
        "start": 4390.56,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "des triples on si c'est les m\u00eames et",
        "start": 4392.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 s'appelle les triples ont donc",
        "start": 4393.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "au fait ou fait trois fois la m\u00eame chose",
        "start": 4395.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avec des agents diff\u00e9rents \u00e0 des niveaux",
        "start": 4396.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes collectivit\u00e9s donc moi je",
        "start": 4398.84,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "vais vous simplifier tout \u00e7a d'o\u00f9 mon",
        "start": 4401.03,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de l'\u00e2ge pour simplifier les",
        "start": 4403.429,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures d'o\u00f9 ma grande loi de",
        "start": 4405.739,
        "duration": 2.291
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation",
        "start": 4407.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "on va supprimer tous les doublons et",
        "start": 4408.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "effectivement il ya toute une s\u00e9rie de",
        "start": 4410.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "structures qui sont aujourd'hui \u00e9tatique",
        "start": 4412.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui vont \u00eatre confi\u00e9s \u00e0 des r\u00e9gions mais",
        "start": 4413.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je vais mais vous aurez un d'ici la",
        "start": 4416.07,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 l'\u00e9paule mais sur d'ici",
        "start": 4418.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle vous aurez mon plan de",
        "start": 4420.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation et vous verrez tout ce",
        "start": 4422.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pourquoi je demande \u00e0 l'\u00e9tat de l\u00e2cher",
        "start": 4424.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "prise voil\u00e0 les jeux s'il aime et je",
        "start": 4426.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s heureuse d\u00e9j\u00e0 pas si froid non",
        "start": 4428.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "monsieur pujadas m\u00e9dias d'ailleurs la",
        "start": 4430.74,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "lutte anti-fraude ah oui de l'office",
        "start": 4432.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "coeur et cbc le rap d argent magique qui",
        "start": 4433.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cache une aisselle c'est le rapport du",
        "start": 4435.54,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat et de l'assembl\u00e9e nationale qui",
        "start": 4437.07,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "estime que si ce que \u00e7a devrait",
        "start": 4438.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rapporter si on cr\u00e9e vraiment un",
        "start": 4439.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de la lutte contre les fraudes",
        "start": 4441.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et si un minist\u00e8re de la 8 contre et",
        "start": 4443.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr il ya eu un rapport qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4446.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fait par le s\u00e9nat qui dit qu'aujourd'hui",
        "start": 4448.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "alors maintenant il semble que le",
        "start": 4450.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "gouvernement soit en train de travailler",
        "start": 4452.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sur le sujet mais qui disait qu'il y",
        "start": 4453.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avait je ne sais combien de millions de",
        "start": 4455.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cartes vitale de plus que le nombre de",
        "start": 4457.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais donc oui il ya des fraudes il",
        "start": 4460.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ya des cyber fraude il ya des la mairie",
        "start": 4462.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "samedi \u00e0 se faire engager vous au dessus",
        "start": 4464.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce gars l\u00e0 bas un secr\u00e9tariat d'\u00e9tat",
        "start": 4465.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s du ministre pour ce pour",
        "start": 4467.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'occuper de tout \u00e7a pardon mais vous",
        "start": 4469.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "est ce que vous avez lu la presse cette",
        "start": 4471.33,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "semaine il semblerait que des maisons de",
        "start": 4472.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "retraite et fait de la surfacturation",
        "start": 4475.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e7a s'appelle",
        "start": 4476.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de la fraude c'est la fraude sociale etc",
        "start": 4479.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vers l'endroit du raid bah oui mais",
        "start": 4481.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "combien combien \u00e7a combien \u00e7a \u00e7a a co\u00fbt\u00e9",
        "start": 4484.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ces surfacturations de toutes les",
        "start": 4486.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "maisons de retraite priv\u00e9es par rapport",
        "start": 4488.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale donc oui monsieur",
        "start": 4490.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pujadas il ya de l'argent allait",
        "start": 4492.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer ces 15 milliards c'est",
        "start": 4494.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'estimation que font le s\u00e9nat et",
        "start": 4496.14,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e sur les montants qui",
        "start": 4499.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "seraient \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer mais nous n'avons",
        "start": 4501.48,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pas aujourd'hui de vrais police fiscale",
        "start": 4502.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comme c'est le cas aux \u00e9tats unis donc",
        "start": 4504.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il faut se mettre en situation de",
        "start": 4506.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer cet argent mais je trouve que",
        "start": 4508.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous \u00eates en tout cas bien tatillon sur",
        "start": 4510.51,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "mes recettes quand je vois aujourd'hui",
        "start": 4512.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comment et voter le budget de l'\u00e9tat je",
        "start": 4514.58,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "vous rappelle que le pr\u00e9sident la",
        "start": 4517.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique y la trame et 16 milliards la",
        "start": 4517.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "semaine derni\u00e8re en pr\u00e9levant huit",
        "start": 4521.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "milliards sur la tr\u00e9sorerie d'edf et en",
        "start": 4522.63,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "remettant 8 milliards d'euros r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 4525.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "unima hausse des prix l'\u00e9nergie est une",
        "start": 4528.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "image de la rigueur mais via son sac",
        "start": 4530.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais bien syndrome o mais pour l'instant",
        "start": 4532.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est flou mais c'est pas \u00e7a n'est pas",
        "start": 4534.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "flou j'ai pris des engagements tr\u00e8s",
        "start": 4536.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "forts et ils sont tenus et tout le monde",
        "start": 4538.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sait o\u00f9 est ce que je vais prendre",
        "start": 4540.6,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'argent n'a rien de mal et retour sur",
        "start": 4541.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le pouvoir oui mais vous n'auriez pas",
        "start": 4543.42,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "fait sur edf qu'est ce que vous avez",
        "start": 4544.83,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fait sur l'\u00e9nergie vous n'auriez pas",
        "start": 4546.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fait de vous n'auriez rien fait face \u00e0",
        "start": 4547.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la hausse des prix de l'\u00e9nergie en",
        "start": 4550.26,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "hameau en hameau mais mais j'aurais",
        "start": 4551.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "surtout fait une politique qui secoue",
        "start": 4553.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas une politique du zig zag \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 4554.52,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "en fermant fessenheim en annon\u00e7ant leurs",
        "start": 4556.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs en mai l\u00e0 d'ailleurs et l\u00e0 l\u00e0",
        "start": 4558.449,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aujourd'hui mais vous auriez vous",
        "start": 4560.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "auriez vous n'auriez pas fait grand",
        "start": 4562.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quand on est au bord du gouffre",
        "start": 4563.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment prendre des d\u00e9cisions en",
        "start": 4565.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "urgence parce qu'il ya une \u00e9lection dans",
        "start": 4567.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "trois mois mais aujourd'hui la politique",
        "start": 4569.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "energia ce qui a aussi d\u00e9j\u00e0 poli d'aller",
        "start": 4571.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nager g\u00e8re du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 4572.82,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "est une politique \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 4574.44,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui conduit edf \u00e0 au naufrage et",
        "start": 4575.85,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "si nous avons une entreprise publique",
        "start": 4580.32,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "qui n'a pas les moyens d'investir dans",
        "start": 4582.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ces dans ces grandes centrales demain",
        "start": 4584.219,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "nous risquons des coupures d'\u00e9nergie et",
        "start": 4586.5,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "nous n'atteindrons pas le z\u00e9ro carbone",
        "start": 4588.33,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "en 2050 et aujourd'hui moi je veux une",
        "start": 4590.159,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "relance gaullienne du nucl\u00e9aire je vais",
        "start": 4592.199,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "une politique \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 4594.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'investissement et c'est pas avec",
        "start": 4595.55,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chec toutes les semaines des nagel",
        "start": 4597.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "macron le chef des relations pareil vous",
        "start": 4600.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "n'auriez pas fait mais vous vous rendez",
        "start": 4602.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "compte que aujourd'hui on vit avec des",
        "start": 4603.87,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ch\u00e8ques pay\u00e9s avec nos imp\u00f4ts donc c'est",
        "start": 4606.21,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "une politique de gribouille sous",
        "start": 4609.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "politique de client\u00e9lisme \u00e9lectoral pour",
        "start": 4610.679,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "les \u00e9lections voil\u00e0 l\u00e0 il vaut mieux",
        "start": 4612.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donner du salaire aux fran\u00e7ais et \u00e7a",
        "start": 4614.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est mon projet j'y suis all\u00e9 en france",
        "start": 4615.87,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et vivre dignement de leur salaire",
        "start": 4617.46,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de vivre de ch\u00e8ques qui sont",
        "start": 4618.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faits par l'\u00e9tat \u00e0 trois mois des",
        "start": 4620.909,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "\u00e9lections personne n'est dupe",
        "start": 4622.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "jusqu'avant justement des raisons pour",
        "start": 4624.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "lesquelles certains de vote plus c'est",
        "start": 4625.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "justement une de vos mesures face \u00e0",
        "start": 4627.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'augmentation des salaires vous direz",
        "start": 4629.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "si c'est le cas c'\u00e9tait une de vos",
        "start": 4631.44,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "mesures phares augmenter les salaires de",
        "start": 4633.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "10 mais trouvaient 72 milliards",
        "start": 4635.219,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomies dans les autres programmes",
        "start": 4636.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aller les chercher oui mais vous vous",
        "start": 4638.159,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "faites une r\u00e9putation de rigueur mais",
        "start": 4640.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parce que je le sais j'ai fait dans ma",
        "start": 4642.03,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion je tout ce que je dis que je vais",
        "start": 4643.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faire pour le pays je les lisais dans ma",
        "start": 4645.719,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion alors \u00e7a la politique par la",
        "start": 4647.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "preuve et c'est \u00e7a ma cr\u00e9dibilit\u00e9 par",
        "start": 4649.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "rapport aux extr\u00eames qui ne font que des",
        "start": 4651.42,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses et par rapport \u00e0 aimer la cour",
        "start": 4653.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui me fait aussi que des d\u00e9penses alors",
        "start": 4654.929,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "justement quand m\u00eame pas mal \u00e0 croire",
        "start": 4656.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9tant remis 120 mille suppressions de",
        "start": 4658.679,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "fonctionnaires et il y en a eu 130",
        "start": 4660.09,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "milles cr\u00e9\u00e9 sur le monde ah bon",
        "start": 4661.56,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "l'une de vos mesures phares c'est",
        "start": 4664.01,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'augmentation des salaires de 10% en",
        "start": 4665.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cinq ans pour 12 millions de fran\u00e7ais",
        "start": 4666.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat devant financer les deux tiers",
        "start": 4669.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les entreprises des tiers restant depuis",
        "start": 4671.3,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "jeudi dernier c'est un autre plan donc",
        "start": 4673.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est diff\u00e9rent c'est \u00e0 dire qu en fait",
        "start": 4675.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre 18 millions de fran\u00e7ais qui",
        "start": 4677.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vont \u00eatre concern\u00e9s mais par une hausse",
        "start": 4679.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des salaires de 3% qui sera prise en",
        "start": 4680.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "charge par l'\u00e9tat mais pour le reste",
        "start": 4683.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous dites on verra avec les entreprises",
        "start": 4684.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc dans le fond ce soir vous pourrez",
        "start": 4686.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas nous promettre cette fameuse",
        "start": 4688.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "augmentation des salaires de 10% mais",
        "start": 4690.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est pas du tout c'est pas du tout",
        "start": 4692.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a j'ai promis 10 % d'augmentation",
        "start": 4694.01,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de salaire sur le mandat pourquoi parce",
        "start": 4697.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que je veux que les revenus du travail",
        "start": 4699.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "paye plus que les revenus de la 6 mai",
        "start": 4701.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elle avait 15 nuls \u00e0 18 ans je ne suis",
        "start": 4703.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas revenu j'ai juste expliquer comment",
        "start": 4705.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on allait faire pas \u00e0 pas est ce que",
        "start": 4707.39,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 monsieur pujadas",
        "start": 4709.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "10% de hausse des salaires il faut que",
        "start": 4712.45,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "j'explique les modalit\u00e9s les \u00e9tapes",
        "start": 4714.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a va se faire la dorure vous",
        "start": 4716.87,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "avez chang\u00e9 mais will i am et jean mach",
        "start": 4718.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "1 lutte est apparue il ya apparemment il",
        "start": 4719.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ya une modalit\u00e9 qui n'a pas fonctionn\u00e9",
        "start": 4722.18,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait de faire payer aux entreprises",
        "start": 4723.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "7 milliards et elles n'ont pas voulu",
        "start": 4724.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "elle vous en dis mais mais apr\u00e8s il ya",
        "start": 4727.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "eu il ya eu une forme de lobbying mais",
        "start": 4729.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "absolument pas d'intervention qui vous a",
        "start": 4730.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dit non au point on ne paiera pas \u00e7a",
        "start": 4732.56,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais absolument pas que les entreprises",
        "start": 4734.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "n'ai pas envie de le payer c'est leur",
        "start": 4735.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "droit mais personne ne me d\u00e9tournera de",
        "start": 4737.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cet objectif donc comment est ce cas les",
        "start": 4739.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "affaires parce que il faut le faire",
        "start": 4740.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "progressivement 3% de baisse des",
        "start": 4742.16,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cotisations retraite d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 donc",
        "start": 4744.95,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "une hausse de 3% d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 une",
        "start": 4747.32,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence des salaires cet \u00e9t\u00e9 avec les",
        "start": 4750.14,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "entreprises et l\u00e0 on discute de combien",
        "start": 4753.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les entreprises elles sont pr\u00eates \u00e0",
        "start": 4756.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires cette ann\u00e9e moi",
        "start": 4757.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je crois que l'int\u00e9r\u00eat des entreprises",
        "start": 4759.5,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est d'augmenter les salaires cette",
        "start": 4760.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e pourquoi parce que aujourd'hui",
        "start": 4762.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "elle cherche \u00e0 embaucher et que c'est",
        "start": 4764.3,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "difficile et qu'il ya beaucoup de",
        "start": 4767.45,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tension sur marche il travaille donc je",
        "start": 4769.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pense qu'elles ont int\u00e9r\u00eat au del\u00e0 de",
        "start": 4771.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'inflation a augment\u00e9 les salaires",
        "start": 4773.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'ailleurs quand on disait las vegas va",
        "start": 4774.83,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le faire c'est \u00e7a c'est ce que j'allais",
        "start": 4777.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous dire non mais je ne dis pas le",
        "start": 4779.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "contraire je dis juste qu'elles ont que",
        "start": 4781.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 nous en discuterons donc",
        "start": 4782.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "elles vont prendre une part elle aussi",
        "start": 4785.3,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de l'augmentation des salaires",
        "start": 4787.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "naturellement et en 2023 on se met",
        "start": 4788.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "autour de la table moi je veux qu'en",
        "start": 4791.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "2023 on est atteint 5% net de",
        "start": 4792.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'inflation des salaires",
        "start": 4795.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avec les 3% que j'aurais mis et puis",
        "start": 4797.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'argent que les entreprises ont donc 2%",
        "start": 4799.22,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour les entreprises obligatoire en",
        "start": 4801.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "gueule de sorte \u00e0 oublier tant c'est une",
        "start": 4802.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence salariale ont n\u00e9goci\u00e9",
        "start": 4805.16,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ensemble ensuite il ya les 5% qui reste",
        "start": 4806.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et sur les 5 % qui restent mass\u00e9s de un",
        "start": 4810.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "peu de donnant donnant soit les",
        "start": 4812.0,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "entreprises",
        "start": 4813.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "veulent des baisses d'imp\u00f4ts soit les",
        "start": 4814.6,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "entreprises veulent des baisses de",
        "start": 4817.97,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "normes soient les baisses les",
        "start": 4819.11,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "entreprises veulent justement la libert\u00e9",
        "start": 4820.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de fixer le temps de travail si elles",
        "start": 4822.47,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "veulent ces am\u00e9liorations de leur vie de",
        "start": 4825.08,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "leur comp\u00e9titivit\u00e9 alors il faudra",
        "start": 4827.99,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'elle fasse des efforts",
        "start": 4829.94,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires si elles ne veulent pas",
        "start": 4830.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faire d'effort suppl\u00e9mentaire parce que",
        "start": 4832.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est leur libert\u00e9 et bien dans ces cas",
        "start": 4833.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est l'\u00e9tat qui reprendra la main et",
        "start": 4835.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je continuerai la baisse des cotisations",
        "start": 4838.07,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "retraite",
        "start": 4840.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que vous n'aurez pas donn\u00e9 comme baisses",
        "start": 4841.87,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4ts exactement voil\u00e0 bon forum",
        "start": 4844.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'avignon chang\u00e9 mais mais non pas les",
        "start": 4846.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "modalit\u00e9s n'ont pas chang\u00e9 non monsieur",
        "start": 4848.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pujadas l\u00e0 o\u00f9 il y avait l\u00e0 o\u00f9 il y",
        "start": 4850.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avait un malentendu c'est que certains",
        "start": 4851.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "journalistes avaient entendu que c'\u00e9tait",
        "start": 4854.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "10% d\u00e8s juillet j'ai jamais dit que",
        "start": 4855.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'allais bien ce qu'\u00e9taient les orienter",
        "start": 4857.9,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 sur cinq sur les",
        "start": 4859.22,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s si vous le voulez bien et",
        "start": 4861.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "notamment les in\u00e9galit\u00e9s de patrimoine",
        "start": 4863.65,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "et de chance parce que sur les salaires",
        "start": 4866.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les in\u00e9galit\u00e9s elle n'augmente pas",
        "start": 4867.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vraiment sur le patrimoine",
        "start": 4870.26,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 que se font voir les",
        "start": 4872.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences c'est vrai je voudrais",
        "start": 4875.21,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "simplement vous montrer ces deux",
        "start": 4876.5,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "chiffres il ya cinquante ans exactement",
        "start": 4877.61,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "en 1970 35 % du patrimoine \u00e9tait du",
        "start": 4879.11,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "patrimoine h\u00e9rit\u00e9 aujourd'hui 60% du",
        "start": 4883.04,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "patrimoine et du patrimoine h\u00e9rit\u00e9",
        "start": 4887.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "autrement dit l\u00e0 on parle d' in\u00e9galit\u00e9",
        "start": 4889.58,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des chances sur la ligne de d\u00e9part tous",
        "start": 4892.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ne sont pas \u00e9gaux vraiment pas \u00e9gaux",
        "start": 4894.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous vous allez m\u00eame dans l'autre sens \u00e0",
        "start": 4896.84,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "dire vous dit au lieu que",
        "start": 4898.7,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "85% des fran\u00e7ais \u00e9chappent \u00e0 l'imp\u00f4t sur",
        "start": 4901.78,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "les successions se sera 95% donc \u00e7a va",
        "start": 4905.15,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "passer de 60 % peut-\u00eatre \u00e0 70 ou 80",
        "start": 4907.82,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "entre ceux qui ont la chance d'h\u00e9riter",
        "start": 4911.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui partent bien dans la vie et ceux qui",
        "start": 4913.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'ont rien et qui partent mal est ce que",
        "start": 4914.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il n'ya pas quelque chose qui cloche",
        "start": 4916.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "alors d'abord o\u00f9 nous sommes le pays",
        "start": 4918.2,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'europe qui taxe sans doute le plus les",
        "start": 4921.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "succ\u00e8s surface ce qui taxe le plus les",
        "start": 4923.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "successions on doit taxer deux fois plus",
        "start": 4925.79,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "que la moyenne",
        "start": 4928.04,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "de le c\u00e9der donc si l'imp\u00f4t sur les",
        "start": 4929.13,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "successions",
        "start": 4931.469,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "r\u00e9solvait ces probl\u00e8mes d'in\u00e9galit\u00e9 \u00e7a",
        "start": 4932.63,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "se saurait puisqu'on et ceux qui taxent",
        "start": 4935.4,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ont le plus la v\u00e9rit\u00e9 c'est",
        "start": 4936.75,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui moi ce que je ressens",
        "start": 4938.31,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "c'est qu'on est le pays champion du",
        "start": 4939.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "monde des imp\u00f4ts et que les fran\u00e7ais",
        "start": 4941.159,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "aient bien qu'ils payent des imp\u00f4ts",
        "start": 4943.71,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "toute leur vie ils ont le droit quand",
        "start": 4945.33,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "ils ont achet\u00e9 une maison quand ils ont",
        "start": 4948.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "constitu\u00e9 un petit capital de le l\u00e9guer",
        "start": 4950.9,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "\u00e0 leurs enfants \u00e7a s'appelle la libert\u00e9",
        "start": 4953.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de l\u00e9guer \u00e0 ses enfants le patrimoine",
        "start": 4955.139,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "d'une vie et donc effectivement je",
        "start": 4957.9,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "propose que 95 % ses terres pas les tr\u00e8s",
        "start": 4959.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "hauts patrimoines pas les tr\u00e8s riches",
        "start": 4962.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mais 95% des fran\u00e7ais c'est \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 4964.23,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "600 jusqu'\u00e0 650 mille euros de",
        "start": 4967.65,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "patrimoine puisse l\u00e9guer \u00e0 leurs enfants",
        "start": 4969.449,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "or sans imp\u00f4ts et puis que l'on puisse",
        "start": 4971.909,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "aussi l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 ses neveux \u00e0 ses ni\u00e8ces",
        "start": 4974.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que on est tr\u00e8s tax\u00e9es",
        "start": 4975.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans notre pays et que je veux un choc",
        "start": 4978.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de transmission mais il y aussi un choc",
        "start": 4980.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de donation pour essayer d'inciter \u00e0",
        "start": 4981.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "donner plus vite mais pas par pertes et",
        "start": 4983.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "profits non non non non monsieur non",
        "start": 4986.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "monsieur vialatte parce qu'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a",
        "start": 4988.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'elle fait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a je fais autre",
        "start": 4990.36,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "chose je fais quelques je fais un",
        "start": 4992.19,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "dispositif radicalement innovant pour",
        "start": 4994.199,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tous les jeunes qui n'ont pas d'h\u00e9ritage",
        "start": 4996.929,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pour tous ceux qui n'ont pas de bien",
        "start": 4998.429,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "qu'est ce que je fais je fais une banque",
        "start": 5000.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des jeunes une banque nationale des",
        "start": 5002.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "jeunes sur le mod\u00e8le de ce qui se fait",
        "start": 5004.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans un certain nombre de pays c'est",
        "start": 5006.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quoi cette banque des jeunes c'est une",
        "start": 5008.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "banque qui va pr\u00eater aux jeunes pour",
        "start": 5009.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faire leurs \u00e9tudes pour financer leurs",
        "start": 5012.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes et qui va leur pr\u00eater pour cr\u00e9er",
        "start": 5013.55,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "leur entreprise mais l\u00e0 o\u00f9 c'est une",
        "start": 5015.44,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "banque original c'est qu'elle ne se",
        "start": 5016.969,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "remboursera que si le jeune gagne un",
        "start": 5019.489,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "certain niveau de salaire ou si il fait",
        "start": 5021.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un certain niveau de chiffre d'affaires",
        "start": 5025.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire quoi c'est la banque du",
        "start": 5026.42,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 l'\u00e9chec c'est la bande du roi \u00e0",
        "start": 5028.01,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chec vous vous lancer dans des \u00e9tudes",
        "start": 5030.139,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "mais si \u00e7a marche pas eh ben vous ne",
        "start": 5033.02,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "remboursez un des trac\u00e9s l'air d'aller",
        "start": 5035.36,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "aux carri\u00e8res aujourd'hui c'est",
        "start": 5036.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "impressionnant il servira garantis par",
        "start": 5037.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat qui prendra \u00e0 sa charge",
        "start": 5040.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "si \u00e7a marche pas encore \u00e0 lever parce",
        "start": 5042.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que je veux qu'on part de d\u00e9penses non",
        "start": 5044.06,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais parce que oui \u00e7a ne renon\u00e7a de",
        "start": 5045.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t et 50 millions non mais c'est un",
        "start": 5047.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "choix 50 millions d'euros par an mais je",
        "start": 5049.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fais des \u00e9conomies plus que personne",
        "start": 5051.71,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "n'en fait je suis d\u00e9sol\u00e9 j'ai le",
        "start": 5053.3,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui a fait",
        "start": 5054.59,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "une \u00e9mission t\u00e9l\u00e9 pour dire que c'\u00e9tait",
        "start": 5055.88,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mal de de penser r\u00e9duire de 200 milles",
        "start": 5057.739,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "l'administration administrante et de",
        "start": 5061.34,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "supprimer des postes de fonctionnaires",
        "start": 5063.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en ne rempla\u00e7ant pas les d\u00e9parts \u00e0 la",
        "start": 5064.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "retraite donc le pr\u00e9sident de la",
        "start": 5066.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique lui m\u00eame a dit \u00e0 la",
        "start": 5068.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision que faire des \u00e9conomies ce",
        "start": 5070.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas bien parce que j'en faisais",
        "start": 5071.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "oui je vais faire des \u00e9conomies et ses",
        "start": 5073.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies me permettront parce que je",
        "start": 5075.06,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "suis d\u00e9sol\u00e9 mais 72 -",
        "start": 5076.8,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "32 c'\u00e9tait quand m\u00eame 40 me arnaud rogez",
        "start": 5079.49,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "jeu r\u00e9duit les difficiles dans mon",
        "start": 5082.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "programme que soient document\u00e9s dans mon",
        "start": 5084.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "programme jeux r\u00e9duits de 40 milliards",
        "start": 5086.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les d\u00e9ficits voil\u00e0 et je perds mais pour",
        "start": 5088.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est avec cette banque des jeunes de",
        "start": 5090.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "redonner le go\u00fbt du risque \u00e0 notre",
        "start": 5092.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "jeunesse elle est surtout de r\u00e9duire les",
        "start": 5094.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s de d\u00e9part parce que le sujet",
        "start": 5096.03,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est au d\u00e9marrage qu'il ya les pires",
        "start": 5098.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s et puis dernier sujet l'\u00e9cole",
        "start": 5100.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous savez le vrai sujet de les",
        "start": 5102.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s en france c'est l'\u00e9cole on a",
        "start": 5104.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'\u00e9cole la plus",
        "start": 5107.25,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "in\u00e9galitaires d'europe ont messi",
        "start": 5108.24,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration pour un fils d'ouvrier pour",
        "start": 5110.69,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "devenir cadres et bien c'est \u00e7a qu'il",
        "start": 5113.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faut qu'il faut corriger et c'est pour",
        "start": 5115.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e7a que j'ai un plan que ce tout \u00e0 fait",
        "start": 5116.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire pour l'\u00e9cole o\u00f9 je veux",
        "start": 5118.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "du soutien scolaire pour tous on en",
        "start": 5119.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "termine avec l'\u00e9conomie avec trois",
        "start": 5122.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "questions flash si vous le voulez bien",
        "start": 5123.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce sont des questions simples qui",
        "start": 5125.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "appelle des r\u00e9ponses courtes vous voulez",
        "start": 5126.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mettre fin aux 35 heures comme dur\u00e9e",
        "start": 5129.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l\u00e9gale du travail dans la fonction",
        "start": 5131.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "publique c'est l'\u00e9tat qui est le patron",
        "start": 5133.38,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "est-ce que vous mettrez les millions de",
        "start": 5134.88,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "fonctionnaires aux 39 heures non mais",
        "start": 5138.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas compris moi je trouvais",
        "start": 5140.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "moi j'ai pas je ne veux pas mettre fin",
        "start": 5142.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aux 35 heures moi je veux la libert\u00e9",
        "start": 5144.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais l'\u00e9tat n'aura donn\u00e9 mais je vous",
        "start": 5146.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dis je veux la libert\u00e9 donc \u00e7a veut dire",
        "start": 5148.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quoi la libert\u00e9 pour les entreprises la",
        "start": 5150.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 pour l'\u00e9tat s'il ya danger la",
        "start": 5152.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "barre du tort \u00e0 mon pardon je me supplie",
        "start": 5154.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "jeunesse vous \u00eates hyper pr\u00e8s ces",
        "start": 5156.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "messieurs c'est tr\u00e8s dur l'arriv\u00e9e \u00e0",
        "start": 5158.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous suivre au but oui mais ces jeux je",
        "start": 5160.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comprends bien mais il faut prendre un",
        "start": 5162.51,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "tout petit peu le temps les fran\u00e7ais",
        "start": 5163.86,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "nous \u00e9coutent faut qu'ils comprennent",
        "start": 5164.97,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "tranquillement ce qui se passe donc",
        "start": 5166.82,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 du temps de travail dans les",
        "start": 5169.79,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "entreprises donc elle n\u00e9gocie et il ya",
        "start": 5172.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un accord d'entreprise et c'est",
        "start": 5174.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "simplement appartient la 35e heures m\u00eame",
        "start": 5176.01,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "si vous avez un accord 39 heures toutes",
        "start": 5179.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les heures suppl\u00e9mentaires qui sont",
        "start": 5182.01,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "faites au dessus 35 heures seront",
        "start": 5183.09,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscalis\u00e9es et seront d\u00e9charg\u00e9es donc",
        "start": 5184.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire que ces",
        "start": 5187.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "heures l\u00e0 bas vous pouvez le garder pour",
        "start": 5188.85,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "vous en salaire donc c'est tr\u00e8s",
        "start": 5191.04,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "important c'est quand m\u00eame travailler",
        "start": 5192.25,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "plus pour gagner plus et puis dans la",
        "start": 5194.26,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "fonction publique \u00e7a d\u00e9pend des",
        "start": 5196.179,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "fonctions publiques il peut y avoir des",
        "start": 5197.469,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "domaines de l'action publique dans",
        "start": 5199.57,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "lesquels on pense qu'il faut travailler",
        "start": 5201.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plus t\u00f4t 39 que 35 mais \u00e7a se paye et l\u00e0",
        "start": 5202.389,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "encore au del\u00e0 la 35e heures ce sera",
        "start": 5205.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscalis\u00e9es et des charges et donc",
        "start": 5207.699,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est pas encore tranch\u00e9 mais non dans",
        "start": 5209.35,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "la faute ici c'est tranch\u00e9 c'est de",
        "start": 5210.699,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "trancher c'est 35 heures dans la",
        "start": 5211.9,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "fonction publique sauf s'il ya besoin",
        "start": 5213.58,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "par accor de changer les r\u00e8gles voil\u00e0",
        "start": 5215.469,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "mais moi je veux l'accord je veux du",
        "start": 5219.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dialogue social contrairement \u00e0 monsieur",
        "start": 5221.62,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "macron qui fait tout par la loi moi",
        "start": 5223.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est le dialogue social marek deuxi\u00e8me",
        "start": 5225.219,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "question vous \u00eates d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 relancer",
        "start": 5227.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "massivement nucl\u00e9aire mais comme vous",
        "start": 5228.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "reconnaissez enfin c'est pas que vous",
        "start": 5230.86,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "reconnaissez vous d\u00e9fendez l'id\u00e9e qu'on",
        "start": 5232.63,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "aura besoin de beaucoup d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 5234.429,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "pour en finir enfin pour en diminuer le",
        "start": 5236.1,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "poids des \u00e9nergies fossiles vous dites",
        "start": 5239.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "il faudra aussi l'\u00e9olien d'ailleurs on",
        "start": 5241.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "peut noter qu'\u00e0 droite beaucoup disent",
        "start": 5242.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il faut supprimer l'\u00e9olien il y en a",
        "start": 5244.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "marre de l'\u00e9olien vous vous tenez une",
        "start": 5246.1,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "sorte de discours plus raisonnable de",
        "start": 5247.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dire on aura besoin d'un nucl\u00e9aire",
        "start": 5250.719,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9e mais aussi de l'\u00e9olien mais",
        "start": 5251.98,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "j'ai holition aux allemandes au pouvoir",
        "start": 5254.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vient de d\u00e9cider de r\u00e9server 2 % du",
        "start": 5256.449,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "territoire \u00e0 de l'\u00e9olien est ce que vous",
        "start": 5258.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "feriez la m\u00eame chose annonc\u00e9e de la",
        "start": 5260.77,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "folie furieuse",
        "start": 5262.12,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "non aujourd'hui moi ce que j'ai dit",
        "start": 5262.929,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "c'est il faut faire du nucl\u00e9aire il faut",
        "start": 5264.73,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "faire du renouvelable tous azimuts",
        "start": 5267.01,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "g\u00e9othermie biomasse l'air hydrog\u00e8ne il",
        "start": 5269.37,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "faut faire",
        "start": 5273.969,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "biocarburants tout toutes les sources",
        "start": 5274.77,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie sont bonnes on va avoir besoin",
        "start": 5277.389,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "d'augmenter colossalement notre",
        "start": 5278.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "consommation d'\u00e9nergie et il faut plus",
        "start": 5281.11,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "kron d\u00e9pendent du fioul du gaz et du",
        "start": 5282.88,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole donc toutes les \u00e9nergies",
        "start": 5286.81,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "simplement sur l'\u00e9olien ce que je",
        "start": 5288.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "constate mais je pense que vous le voyez",
        "start": 5290.889,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "vous aussi c'est que le seuil de",
        "start": 5292.57,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "tol\u00e9rance a \u00e9t\u00e9 atteints dans un certain",
        "start": 5294.01,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "nombre de territoires voire m\u00eame",
        "start": 5296.139,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d\u00e9pass\u00e9s nous quand le seuil de",
        "start": 5297.699,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "tol\u00e9rance est atteint ou d\u00e9pass\u00e9 moi ma",
        "start": 5299.53,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "solution c'est de dire pas de nouveaux",
        "start": 5302.17,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "projets \u00e9oliens sans l'accord des",
        "start": 5304.54,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "populations y en aura pas beaucoup voil\u00e0",
        "start": 5306.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il y en aura moins beaucoup moins bien",
        "start": 5307.989,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais il ya des endroits o\u00f9 par",
        "start": 5310.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "consensus on pourra le faire d'accord",
        "start": 5311.889,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "par exemple leur l'\u00e9olien loin loin loin",
        "start": 5313.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des c\u00f4tes par exemple ou sur certains",
        "start": 5315.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "certains territoires il ya des projets",
        "start": 5318.4,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qui se font dans l'opposition suisse",
        "start": 5320.11,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "\u00e9olien offshore aussi provoque beaucoup",
        "start": 5321.46,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de protestations et peut provoquer ou",
        "start": 5322.929,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "pas mais moi c'est pour l'\u00e9olien ce sera",
        "start": 5324.55,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "uniquement avec l'accord avec l'accord",
        "start": 5327.73,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et on r\u00e9\u00e9valuera les projets non",
        "start": 5330.25,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "consensuelle qui aujourd'hui font",
        "start": 5332.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "beaucoup de blocages dans la population",
        "start": 5334.599,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question flash parce que les",
        "start": 5336.46,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "paysages et les zones de p\u00eache c'est",
        "start": 5338.619,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "aussi tr\u00e8s pr\u00e9cieux le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 5339.969,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "et georges pompidou ont lanc\u00e9 de tr\u00e8s",
        "start": 5342.01,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "grands chantiers d'avenir le nucl\u00e9aire",
        "start": 5344.17,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "airbus ariane le tgv on en parle",
        "start": 5347.25,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "suffisamment aujourd'hui quelles",
        "start": 5350.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "seraient les grands chantiers d'avenir",
        "start": 5351.639,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidente val\u00e9rie p\u00e9cresse si",
        "start": 5353.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "elle est \u00e9lue ou l\u00e0 il y en aura",
        "start": 5355.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "plusieurs d'abord il faudrait un gros",
        "start": 5357.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "chantier peut-\u00eatre mais y en a plusieurs",
        "start": 5358.9,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "moi je pense qu'il faut relancer des",
        "start": 5361.63,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "projets d'infrastructures dans les",
        "start": 5363.699,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "territoires on a aujourd'hui un probl\u00e8me",
        "start": 5364.869,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'enclavement et c'est vrai que vous",
        "start": 5366.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parliez de projets ferroviaires il va",
        "start": 5368.619,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "falloir relancer un certain nombre de",
        "start": 5370.36,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "projets ferroviaires pour d\u00e9senclaver",
        "start": 5371.739,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "les territoires et j'en parlerai dans le",
        "start": 5372.94,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "cadre de la campagne je pr\u00e9ciserai quel",
        "start": 5375.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "projet je veux relancer c'est tr\u00e8s",
        "start": 5377.409,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "important pour les territoires ruraux",
        "start": 5378.94,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vous savez que dans le monde de l'apr\u00e8s",
        "start": 5380.349,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "qu'ovide beaucoup de fran\u00e7ais vont",
        "start": 5381.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vouloir vivre \u00e0 la campagne quitter les",
        "start": 5383.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles et c'est une chance pour les",
        "start": 5385.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "territoires ruraux mais pour organiser",
        "start": 5387.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a il faut du d\u00e9senclavement il faut de",
        "start": 5389.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la fibre pour tous et partout \u00e7a c'est",
        "start": 5391.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un \u00e9norme sujet que je veux porter et",
        "start": 5393.31,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "puis sur les sujets d'innovation le",
        "start": 5395.65,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "cantique l'intelligence artificielle",
        "start": 5398.409,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ou les biotechnologies",
        "start": 5400.659,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "on voit bien qu'on est \u00e0 la tra\u00eene on",
        "start": 5402.58,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est bien qui bavent on voit bien qu'il",
        "start": 5404.5,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "va falloir un grand minist\u00e8re de",
        "start": 5405.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'industrie et de l'innovation savais",
        "start": 5407.619,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "que j'\u00e9tais ministre de la recherche moi",
        "start": 5409.51,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "je veut d\u00e9cloisonner la recherche",
        "start": 5411.04,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "publique la recherche priv\u00e9e c'est pas",
        "start": 5412.659,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "normal la france n'ait pas eu acc\u00e8s",
        "start": 5414.369,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "c'est pas normal aujourd'hui que le",
        "start": 5416.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "grand pays des math\u00e9matiques le grand",
        "start": 5418.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pays de la physique que nous sommes ne",
        "start": 5420.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soient pas leader en termes priv\u00e9s",
        "start": 5421.63,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "d'entreprise sur le domaine du cantique",
        "start": 5424.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ou de l'intelligence artificielle alors",
        "start": 5426.909,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "on a des gazelles on a des licornes mais",
        "start": 5428.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pas encore autant que l'allemagne ou que",
        "start": 5430.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la grande bretagne si on veut",
        "start": 5433.27,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser la france il faut",
        "start": 5434.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "investir ces trois champs d'autres",
        "start": 5435.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sujets la sant\u00e9 les d\u00e9serts m\u00e9dicaux et",
        "start": 5437.5,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "autres routes oui on va parler de votre",
        "start": 5440.56,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "programme sant\u00e9 parce que vous savez",
        "start": 5442.869,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "qu'il ya une loi la loi d'agn\u00e8s busin",
        "start": 5444.489,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 2022 qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e en 2019 dans",
        "start": 5447.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "laquelle il y avait la fin du numerus",
        "start": 5449.679,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "clausus \u00e0 la fin le d\u00e9veloppement",
        "start": 5451.06,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "l'ambulatoire il les maisons de sant\u00e9 un",
        "start": 5453.13,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "certain nombre de mesures pour",
        "start": 5456.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "effectivement pallier ce manque de",
        "start": 5458.139,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins auxquels on assiste aujourd'hui",
        "start": 5461.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "alors vous vous voulez former 20 mille",
        "start": 5462.17,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins par en bas comment vous allez",
        "start": 5465.5,
        "duration": 5.869
    },
    {
        "text": "faire parce que",
        "start": 5469.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00eame si le numerus clausus a \u00e9t\u00e9 ouvert",
        "start": 5471.369,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "ils seront pas form\u00e9 avant 2032 donc",
        "start": 5474.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous vous avez l'air de nous promettre",
        "start": 5477.409,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "vingt mille m\u00e9decins pour tr\u00e8s",
        "start": 5478.82,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "rapidement ce sera impossible non mama",
        "start": 5480.05,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mesures imm\u00e9diates c'est de dire \u00e0 tous",
        "start": 5482.719,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "les jeunes g\u00e9n\u00e9ralistes qui sont en ce",
        "start": 5485.63,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "moment en train de faire lors leur",
        "start": 5488.09,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialit\u00e9",
        "start": 5489.739,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "ces trois ans la sp\u00e9cialit\u00e9 de m\u00e9decine",
        "start": 5491.449,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale ces jeux je vais leur demander",
        "start": 5492.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de faire une ann\u00e9e de plus quatre ans",
        "start": 5495.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comme les m\u00e9decins sp\u00e9cialistes et cette",
        "start": 5498.02,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me ann\u00e9e ils vont aller la sph\u00e8re",
        "start": 5500.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans les territoires car ans et pendant",
        "start": 5502.099,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "un an ils seront dans les maisons",
        "start": 5503.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicales ils seront dans les cabinets",
        "start": 5505.159,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de groupe des territoires qui sont sous",
        "start": 5507.71,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "dot\u00e9es \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire",
        "start": 5509.869,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "que en 2025 au plus tard mais je vais le",
        "start": 5511.429,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "faire sur la base du volontariat d\u00e8s",
        "start": 5515.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "novembre 2022 tous les jeunes",
        "start": 5517.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralistes pourront venir s'installer",
        "start": 5519.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour un an comme jeunes m\u00e9decins dans",
        "start": 5521.15,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "des territoires car on sait \u00e7a veut dire",
        "start": 5523.76,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "qu'il y aura ou devront parce qu'il faut",
        "start": 5524.929,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "les convaincre comment l'avez vous allez",
        "start": 5526.489,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les convaincre \u00e0 ce que vous \u00eates une",
        "start": 5528.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "obligation pourront dans un premier",
        "start": 5529.369,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "temps puisque je change les r\u00e8gles du",
        "start": 5531.32,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "jeu en cours d'\u00e9tude dont pourront dans",
        "start": 5533.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un premier temps avec des aides \u00e0",
        "start": 5535.429,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l'installation d\u00e8s novembre 2022 et",
        "start": 5537.08,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "devront \u00e0 partir de novembre 2025 c'est",
        "start": 5539.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire pour la g\u00e9n\u00e9ration qui va rentrer",
        "start": 5542.75,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 dans le dans l'est dans les",
        "start": 5544.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "temps dans la sp\u00e9cialit\u00e9 de m\u00e9decine",
        "start": 5547.219,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale la en novembre 2022 donc d\u00e8s",
        "start": 5548.9,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "2025 au plus tard il y aura quarante",
        "start": 5552.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nouveaux m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes qui",
        "start": 5554.719,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "arriveront dans les territoires et ce",
        "start": 5556.76,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "sera une grande bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne",
        "start": 5560.179,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pourquoi on fait \u00e7a je veux pas porter",
        "start": 5561.889,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "atteinte \u00e0 la libert\u00e9 d'installation des",
        "start": 5564.199,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins c'est une libert\u00e9 qui fait",
        "start": 5565.79,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "partie vraiment de de jaillir de l'adn",
        "start": 5568.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de la m\u00e9decine dentaire vous allez les",
        "start": 5570.889,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "convaincre la balle \u00e0 ses forces et l\u00e0",
        "start": 5572.48,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "ce sera vraiment les dents le 25 mai",
        "start": 5574.099,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "paris mais \u00e7a sera quand m\u00eame dans",
        "start": 5575.929,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "l'ordre dans leur cursus oui mais vous",
        "start": 5577.25,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "m'avez dit vous allez mettre dix ans non",
        "start": 5578.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je mets trois ans et peut-\u00eatre m\u00eame",
        "start": 5580.159,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "je peux les faire arriver avant j'ai un",
        "start": 5582.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "autre projet nous avons \u00e9norm\u00e9ment d'un",
        "start": 5583.94,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "tiers et qui sont aujourd'hui qui ont",
        "start": 5586.46,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es d'exp\u00e9rience on a des sages",
        "start": 5589.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "femmes des ann\u00e9es d'exigence des",
        "start": 5592.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gations d'actes il ya d\u00e9j\u00e0 dans la",
        "start": 5594.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "loi les d\u00e9l\u00e9gations et acm\u00e9 tierkreis",
        "start": 5596.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avons pu faire des vaccins justement si",
        "start": 5598.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les commandes et les kin\u00e9sith\u00e9rapeutes",
        "start": 5600.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "juste l'un des actes m\u00e9dicaux c'est",
        "start": 5601.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya eu dans cette loi et la",
        "start": 5603.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gestion d'un caf\u00e9 raison mana et dor\u00e9 f",
        "start": 5605.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait raison et sait exactement de",
        "start": 5607.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a que je m'inspirais l'esprit de la",
        "start": 5609.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re vague l'esprit de la premi\u00e8re",
        "start": 5610.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vague kovy de c'\u00e9tait quoi bas on",
        "start": 5612.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'avait rien comme on n'avait rien eh",
        "start": 5614.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ben on s'est dit on va faire avec le",
        "start": 5616.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me d et bien finalement le syst\u00e8me",
        "start": 5618.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d en france \u00e7a marche parfois beaucoup",
        "start": 5620.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mieux que la circulaire du minist\u00e8re",
        "start": 5621.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui s'est pass\u00e9 comme on",
        "start": 5623.93,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "n'avait rien et qu'on \u00e9tait un petit peu",
        "start": 5625.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il fallait se d\u00e9brouiller on a",
        "start": 5626.9,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 les pharmaciens",
        "start": 5629.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vacciner tester on a laiss\u00e9 les",
        "start": 5630.88,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res le faire aussi on a donc",
        "start": 5634.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce qu'il faut c'est que cet",
        "start": 5636.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "esprit de libert\u00e9 qui a souffl\u00e9 sur le",
        "start": 5638.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "corps m\u00e9dical eh bien on le retrouve il",
        "start": 5640.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ya beaucoup de blocages aujourd'hui pour",
        "start": 5642.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'une infirmi\u00e8re devienne ce qu'on",
        "start": 5644.78,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "appelle infirmi\u00e8re de pratiques avanc\u00e9es",
        "start": 5646.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e7\u00e0 c'est deux ans de formation",
        "start": 5647.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui faut aller beaucoup plus",
        "start": 5649.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vite il faut accepter moi dans ma dans",
        "start": 5651.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ma france ma france n'est pas une",
        "start": 5653.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de l'immobilit\u00e9 social ma france",
        "start": 5654.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est une soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle bas",
        "start": 5657.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quand on commence aide soignant peut",
        "start": 5659.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "devenir infirmi\u00e8re quand on commence",
        "start": 5661.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res on peut devenir infirmi\u00e8re",
        "start": 5663.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de pratiques avanc\u00e9es on peut m\u00eame",
        "start": 5665.09,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "devenir m\u00e9decin voyez donc mais on a des",
        "start": 5666.71,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "passerelles et moi je pense que les",
        "start": 5670.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pharmaciens sont pr\u00eats ils sont pr\u00eats \u00e0",
        "start": 5672.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faire tous les d\u00e9pistages de m\u00e9decine",
        "start": 5673.64,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ventive",
        "start": 5675.62,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "les infirmi\u00e8res sont pr\u00eates pour les",
        "start": 5676.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "infirmiers pardon c'est vous peinez cc",
        "start": 5678.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sexies de dire infirmi\u00e8re je le retire",
        "start": 5680.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce bel exemple de remise avait vu l",
        "start": 5682.37,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "attaque les sages apparaissent il ya",
        "start": 5683.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plusieurs \u00e9cologue 11h dame centre et",
        "start": 5686.78,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "centre est engag\u00e9 juste un mot parce que",
        "start": 5688.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "du c\u00f4t\u00e9 du gouvernement on sourit quand",
        "start": 5690.31,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "vous entends parler comme \u00e7a parce qu'on",
        "start": 5692.81,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "se dit quand elle \u00e9tait ministre de",
        "start": 5693.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'enseignement sup\u00e9rieur elle aurait pu",
        "start": 5695.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "casser le numerus clausus aujourd'hui",
        "start": 5697.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dit le dit la has become h 10 le",
        "start": 5699.77,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "gouvernement il y aurait eu 10900 non",
        "start": 5702.05,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "pardon il y aurait eu 10 quinze mille",
        "start": 5705.5,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins de plus par dans 15 villes",
        "start": 5708.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins de plus si vous aviez lev\u00e9 le",
        "start": 5709.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nuage cloud quand vous \u00e9tiez ministre",
        "start": 5712.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sans doute est d'ailleurs cet arr\u00eat\u00e9 il",
        "start": 5713.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9tait cosign\u00e9e roselyne bachelot val\u00e9rie",
        "start": 5715.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral et les",
        "start": 5717.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mises \u00e0 et aller loin et le secr\u00e9taire",
        "start": 5719.73,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui est \u00e9mise la sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque et le",
        "start": 5721.83,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'elys\u00e9e",
        "start": 5723.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s'appelle jean castex donc effectivement",
        "start": 5724.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque on s'est tromp\u00e9 on n'a pas vu",
        "start": 5726.78,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "on n'a pas vu une chose il ya vous",
        "start": 5728.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "demandez quand j'entends quand on fait",
        "start": 5731.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des bourdes on n'a pas vu une chose",
        "start": 5733.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est que line dans les nouveaux",
        "start": 5735.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins qu'on a form\u00e9 il ya des jeunes",
        "start": 5738.09,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui ils veulent plus les 50",
        "start": 5740.04,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "heures de travail ou les 60 heures de",
        "start": 5743.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "travail les m\u00e9decins de la g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 5745.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'avant donc on n'a pas vu qu'en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 5747.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en formant le m\u00eame nombre avec une",
        "start": 5749.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "population qui vieillit c'est on allait",
        "start": 5750.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "se retrouver avec un goulet",
        "start": 5753.99,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tranglement on ne l'a pas pr\u00e9vu mais",
        "start": 5755.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je l\u00e0 o\u00f9 je plaide le mea culpa",
        "start": 5756.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "effectivement on l'a pas pr\u00e9vu mais",
        "start": 5759.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait il ya douze ans depuis la",
        "start": 5760.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "situation n'a cess\u00e9 de se d\u00e9t\u00e9riorer et",
        "start": 5762.24,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "typiquement aujourd'hui franchement \u00e7a",
        "start": 5764.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fait dix ans qu'on aurait pu prendre des",
        "start": 5767.4,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mesures correctrices cette histoire de",
        "start": 5769.05,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'eau qu'elles ont \u00e9t\u00e9 prises depuis",
        "start": 5770.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "2019 ben voil\u00e0 l'image et le ministre et",
        "start": 5771.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moi j'\u00e9tais ministre les universit\u00e9s en",
        "start": 5774.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "2010 voil\u00e0 donc effectivement ils ont",
        "start": 5775.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "attendu encore neuf ans apr\u00e8s mois pour",
        "start": 5778.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "prendre les bonnes d\u00e9cisions et le",
        "start": 5780.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "numerus clausus qui a saut\u00e9 \u00e7a suffit",
        "start": 5781.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas parce que le numerus clausus y croit",
        "start": 5783.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e7a veut dire je pr\u00e9cise \u00e0 ces",
        "start": 5785.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la s\u00e9lection \u00e0 la fin de la premi\u00e8re",
        "start": 5787.35,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e doit latine 1 c'est \u00e0 dire que",
        "start": 5788.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enfin le syst\u00e8me avanc\u00e9 vous aviez dit",
        "start": 5790.5,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sur 20 \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e mais m\u00eame si",
        "start": 5793.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous aviez dit s\u00fbrement si on vous",
        "start": 5796.02,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "disait on prend que 1000 m\u00e9decins va",
        "start": 5797.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez re\u00e7us coll\u00e9s \u00e7a c'\u00e9tait quand",
        "start": 5798.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame une aberration donc aujourd'hui il",
        "start": 5801.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ya plus de re\u00e7us coll\u00e9s quand on a dit",
        "start": 5802.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement on peut passer en deuxi\u00e8me",
        "start": 5804.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e mais \u00e7a suffit pas ce qu'il faut",
        "start": 5805.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est ouvrir des nouvelles places pour",
        "start": 5807.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des nouveaux \u00e9tudiants avec des ma\u00eetres",
        "start": 5809.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de stage moi je veux mais les zones \u00e0",
        "start": 5811.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vie priv\u00e9e prennent des stagiaires je",
        "start": 5813.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "veux je veux te compte d\u00e9cloisonne tout",
        "start": 5815.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et je vais d\u00e9centraliser les choses \u00e0",
        "start": 5817.5,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "lyon 2-0 d\u00e9sert mais nos caravanes elles",
        "start": 5820.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous posera des questions si on veut",
        "start": 5822.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avoir le d\u00e9sert m\u00e9dical si on veut 0",
        "start": 5824.19,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9sert m\u00e9dical eh bien il faut confier",
        "start": 5826.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aux r\u00e9gions aux d\u00e9partements le soin",
        "start": 5829.56,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'organiser des alliances de sant\u00e9 avec",
        "start": 5832.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital avec les cliniques priv\u00e9es",
        "start": 5834.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "avec les g\u00e9n\u00e9ralistes avec les",
        "start": 5836.07,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res et les pharmaciens avec les",
        "start": 5837.51,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "aides soignants et que on se mette",
        "start": 5839.13,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "autour de la table pour savoir comment",
        "start": 5841.449,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est ce que on organise la permanence des",
        "start": 5843.13,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "soins comment est-ce qu'on organise la",
        "start": 5844.959,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographie m\u00e9dicale comment est-ce",
        "start": 5846.789,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'on loge les personnels soignants",
        "start": 5848.079,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "parce que dans les territoires ruraux le",
        "start": 5849.789,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vrai sujet c'est aussi o\u00f9 est ce qu'on",
        "start": 5851.11,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "trouve \u00e0 se loger donc tout \u00e7a c'est",
        "start": 5852.639,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je veut d\u00e9centraliser la",
        "start": 5854.889,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 et je veux que les agences",
        "start": 5856.119,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales de sant\u00e9 soit pr\u00e9sid\u00e9e par",
        "start": 5857.619,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion en lien que les",
        "start": 5859.42,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents de d\u00e9partements qui va vite",
        "start": 5861.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la m\u00e9decine scolaire et m\u00e9dico social",
        "start": 5862.539,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "alors un mot sur un sujet qui \u00e9pingle",
        "start": 5864.55,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "tout nouveau mod\u00e8le de sant\u00e9 qui nous",
        "start": 5866.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "renvoie pas seulement \u00e0 des questions de",
        "start": 5869.289,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 mais aussi \u00e0 des questions",
        "start": 5870.67,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "existentielles la fin de vie plusieurs",
        "start": 5872.889,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "candidats d\u00e9fendent une r\u00e9forme pour",
        "start": 5875.739,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aboutir \u00e0 ce qu'ils appellent un droit \u00e0",
        "start": 5878.709,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mourir dans la dignit\u00e9 c'est \u00e0 dire une",
        "start": 5880.449,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "forme de suicide assist\u00e9 pour vous est",
        "start": 5882.429,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ce qu'il faut faire \u00e9voluer la loi dans",
        "start": 5884.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ce sens d'abord moi je",
        "start": 5886.179,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "ce que je ressens c'est que les fran\u00e7ais",
        "start": 5888.82,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "effectivement ils veulent mourir",
        "start": 5891.07,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "dignement mourir dignement \u00e7a veut dire",
        "start": 5893.199,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quoi \u00e7a veut dire mourir sans souffrir",
        "start": 5894.969,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 partir sans souffrir et partir en",
        "start": 5896.829,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9tant le plus accompagn\u00e9 possibles le",
        "start": 5899.32,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "vrai drame que nous avons c'est que nous",
        "start": 5901.239,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avons vot\u00e9 une loi qui s'appelle la loi",
        "start": 5902.559,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "claisse leonetti qui permet ce qu'on",
        "start": 5904.449,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "appelle des soins palliatifs et surtout",
        "start": 5906.909,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "qui permet la s\u00e9dation la s\u00e9dation",
        "start": 5909.88,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "profonde c'est \u00e0 dire partir en",
        "start": 5912.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "s'endormant voil\u00e0 quand on souffre et",
        "start": 5915.67,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "cette loi elle n'est pas appliqu\u00e9e",
        "start": 5917.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il n'y a que 30 % des",
        "start": 5919.8,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui y ont acc\u00e8s et c'est \u00e7a le",
        "start": 5921.94,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "drame c'est le drame c'est qu'on",
        "start": 5924.099,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "n'arrive pas \u00e0 faire appliquer les lois",
        "start": 5925.719,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'on vote alors moi j'entends que le",
        "start": 5927.28,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "gouvernement dit il faut tout de suite",
        "start": 5928.989,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 la loi faut aller en faire une",
        "start": 5930.159,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "autre parce que celle parce qu'il faut",
        "start": 5931.749,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aller encore plus loin moi je je suis",
        "start": 5933.28,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sur ces sujets de soci\u00e9t\u00e9 et notamment",
        "start": 5936.369,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "sur le sujet sur ce sujet de la fin de",
        "start": 5938.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vie je suis tr\u00e8s tr\u00e8s prudente et je",
        "start": 5940.42,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "vais vous dire pourquoi je suis tr\u00e8s",
        "start": 5941.92,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "prudent c'est parce que j'ai je",
        "start": 5942.789,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "comprends que les fran\u00e7ais veulent est",
        "start": 5945.369,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "libre de choisir et c'est leur droit",
        "start": 5948.099,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais je pense aussi qu'il ya une \u00e9thique",
        "start": 5949.929,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "de la vuln\u00e9rabilit\u00e9",
        "start": 5952.599,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "je pense qu'il y a des personnes qui",
        "start": 5953.8,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "sont vuln\u00e9rables et que le r\u00f4le de",
        "start": 5955.36,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat c'est de les prot\u00e9ger et donc sur",
        "start": 5957.159,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "cette histoire de de la fin de vie je me",
        "start": 5959.889,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9fie de loi qui pourrait conduire \u00e0 ce",
        "start": 5962.8,
        "duration": 6.409
    },
    {
        "text": "que nous donnions pas toute leur place",
        "start": 5966.579,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "aux personnes vuln\u00e9rables dans la",
        "start": 5969.209,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qu'on les prot\u00e8ge pas",
        "start": 5970.499,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "suffisamment vous savez donc on est g\u00e9r\u00e9",
        "start": 5971.849,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 porte nous on ne change rien on reste",
        "start": 5973.859,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sur notre sa situation \u00e0 6,6 sinon on",
        "start": 5976.649,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "change tout on fait on va aujourd'hui",
        "start": 5979.229,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper la culture palliative partout",
        "start": 5982.859,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sur le territoire moi je veux que tous",
        "start": 5985.889,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes soient form\u00e9s",
        "start": 5987.449,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "je veux qu'on ait des soins palliatifs",
        "start": 5989.039,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et je veux moi je veux vous avez vu le",
        "start": 5990.419,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "drame des ehpad c'est un scandale ce qui",
        "start": 5992.729,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 mais au del\u00e0 du scandale qui",
        "start": 5994.949,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 les ehpad \u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s",
        "start": 5997.889,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cher au d\u00e9partement \u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s cher",
        "start": 6000.559,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "aux familles moi je veux changer de",
        "start": 6002.209,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le sur la fin de vie je veux que et",
        "start": 6003.8,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "sur le grand \u00e2ge je veux favoriser le",
        "start": 6006.079,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "maintien \u00e0 domicile je veux que tous les",
        "start": 6007.879,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais puissent le plus longtemps",
        "start": 6010.039,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "possible rester chez eux et c'est pour",
        "start": 6011.929,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "\u00e7a aussi je veux d\u00e9velopper les soins",
        "start": 6013.729,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "palliatifs \u00e0 domicile je veux qu'on",
        "start": 6015.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "puisse partir y compris chez soi et pas",
        "start": 6016.879,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment \u00e0 l'h\u00f4pital et tout \u00e7a c'est",
        "start": 6020.03,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "vraiment une r\u00e9volution c'est la",
        "start": 6021.889,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution palliative et sa basse est ce",
        "start": 6023.989,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que le gouvernement n'a pas fait alors",
        "start": 6027.559,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on vous demandera \u00e0 dans la deuxi\u00e8me et",
        "start": 6029.179,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me temps un peu comment avec",
        "start": 6031.099,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "quels moyens bien s\u00fbr mais on va pas l",
        "start": 6032.449,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "universit\u00e9 vous \u00e9tiez la ministre des",
        "start": 6033.829,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s qui avait fait de",
        "start": 6035.359,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'autonomie des universit\u00e9 vous avez en",
        "start": 6036.32,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps toujours dit qu'ils avaient",
        "start": 6038.149,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas les moyens de cette autonomie va",
        "start": 6039.109,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "donc vous la femme de droite qui",
        "start": 6041.389,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s'assume vous pensez pas que certaines",
        "start": 6043.34,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "familles ais\u00e9es pourrait payer des",
        "start": 6045.229,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "droits",
        "start": 6048.409,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de scolarit\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 quand",
        "start": 6049.269,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "emmanuel lacroix prononce cette phrase a",
        "start": 6051.949,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "suscit\u00e9 un toll\u00e9 mais apr\u00e8s tout \u00e7a",
        "start": 6053.659,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "existe dans les grandes \u00e9coles \u00e7a existe",
        "start": 6055.789,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'autres \u00e9coles pour certaines familles",
        "start": 6057.169,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est pas du tout un probl\u00e8me ce serait",
        "start": 6058.729,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "un des financement de l'universit\u00e9 et",
        "start": 6060.199,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "vous savez pourquoi \u00e7a a suscit\u00e9 un",
        "start": 6063.05,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "toll\u00e9 \u00e7a a suscit\u00e9 un toll\u00e9 parce que",
        "start": 6064.34,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais ministre de l'universit\u00e9",
        "start": 6066.289,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on faisait la r\u00e9forme et on avait des",
        "start": 6067.909,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "moyens il se trouve que depuis dix ans",
        "start": 6070.519,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "les universit\u00e9s ont perdu 10% des moyens",
        "start": 6072.769,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat par \u00e9tudiant m\u00eame 12% c'est \u00e0",
        "start": 6076.669,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "dire qu'\u00e0 12% de financement de l'\u00e9tat",
        "start": 6079.609,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de moins par \u00e9tudiant en dix ans donc",
        "start": 6081.26,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "les universit\u00e9s 10 l'\u00e9tat nous a coup\u00e9",
        "start": 6083.959,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les vivres et ils proposent des frais",
        "start": 6086.359,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'inscription pour compenser son",
        "start": 6087.949,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9sengagement \u00e7a c'est pas acceptable",
        "start": 6089.629,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est la mission l'\u00e9tat de financer les",
        "start": 6091.459,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s une d\u00e9pense alors comme",
        "start": 6093.919,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "dirait david bas \u00e0 \u00e9couter aujourd'hui",
        "start": 6096.079,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 6098.03,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "moi ce que je vois",
        "start": 6099.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est que les universit\u00e9s peuvent avoir",
        "start": 6100.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les moyens effectivement d'avoir des",
        "start": 6102.23,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "nouvelles recettes comment en",
        "start": 6103.88,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement la formation continue moi",
        "start": 6106.219,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "je ne comprends pas la plupart des pays",
        "start": 6108.409,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "du monde font de la formation continue \u00e0",
        "start": 6110.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 c'est \u00e0 dire qu'ils",
        "start": 6113.179,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "accueillent dans leur classe non",
        "start": 6114.23,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "seulement des \u00e9tudiants de de formation",
        "start": 6115.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "initiale mais aussi des",
        "start": 6118.639,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "socioprofessionnels et d'ailleurs c'est",
        "start": 6119.78,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bon pour les \u00e9tudiants qui m\u00e9lange",
        "start": 6121.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les g\u00e9n\u00e9rations et ce \u00e0 la formation",
        "start": 6123.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "continue \u00e7a se paye c'est les",
        "start": 6125.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "entreprises qui payent donc moi je crois",
        "start": 6126.98,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "qu'effectivement il ya possibilit\u00e9",
        "start": 6128.84,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'avoir des recettes et des frais",
        "start": 6130.219,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'inscription d\u00e8s lors que c'est de la",
        "start": 6131.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "formation continue je veux une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 6133.429,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "de la mobilit\u00e9 sociale dans laquelle on",
        "start": 6135.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "puisse aller se former tout la vie \u00e0",
        "start": 6138.02,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 bien le moment est venu",
        "start": 6140.06,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre d'entendre nos sceptiques",
        "start": 6142.159,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "comme on les appelle",
        "start": 6145.429,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "nos \u00e9loign\u00e9 de la politique",
        "start": 6146.98,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on ne peut pas parler de tout",
        "start": 6149.57,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse il faudrait des heures",
        "start": 6151.28,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "et des heures monde \u00e0 bras c'est quand",
        "start": 6152.449,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "m\u00eame d\u00e9j\u00e0 un certain nombre de th\u00e8mes et",
        "start": 6153.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le moment est venu de vous demander si",
        "start": 6155.81,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "vous avez trouv\u00e9 des raisons de croire \u00e0",
        "start": 6157.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nouveau en la politique pas forc\u00e9ment en",
        "start": 6160.159,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "estimant que tout ce qu a dit val\u00e9rie",
        "start": 6162.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse \u00e9tait formidable peut-\u00eatre en",
        "start": 6163.67,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "opposition \u00e0 l ou en approbation elle",
        "start": 6166.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais est-ce que vous avez est ce que \u00e7a",
        "start": 6168.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous redonne go\u00fbt \u00e0 la politique je",
        "start": 6171.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m'adresse \u00e0 vous jean marc je rappelle",
        "start": 6173.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates entrepreneur dans le",
        "start": 6175.34,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent vous avez 56 ans que vous avez",
        "start": 6177.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "deux enfants et que vous ne votez plus",
        "start": 6179.989,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "vous nous l'avez dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 6182.36,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "depuis 2002 c'est bien \u00e7a est depuis",
        "start": 6183.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "2002 alors est ce que \u00e7a vous a redonn\u00e9",
        "start": 6185.239,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "un peu de ligue magnus politique alors",
        "start": 6187.19,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "il y aurait il y aurait mis choses \u00e0",
        "start": 6189.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dire sur ce que je viens d'entendre et",
        "start": 6190.639,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "de deux val\u00e9rie p\u00e9cresse la premi\u00e8re",
        "start": 6193.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 dire d'abord je crois que c'est",
        "start": 6196.28,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "qu'il ya on est d'abord d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 6197.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais a acquis aurait",
        "start": 6198.409,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00eav\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 notre place pour pouvoir",
        "start": 6200.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous dire pour pouvoir vous dire ce",
        "start": 6202.429,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "qu'on peut ressentir quand on est",
        "start": 6204.35,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "confront\u00e9 un grand leader politique",
        "start": 6205.94,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "parce que nous on a l'habitude de",
        "start": 6207.139,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "rencontrer les maires on a l'habitude de",
        "start": 6208.67,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "rencontrer les d\u00e9put\u00e9s mais des",
        "start": 6210.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 6211.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "je crois que \u00e7a peut \u00e7a doit arriver une",
        "start": 6213.02,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fois dans une vie alors eux ils il ya",
        "start": 6214.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "une chose que je voudrais relever",
        "start": 6217.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je vais essayer d'\u00eatre tr\u00e8s rapide la",
        "start": 6219.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose c'est une phrase que vous",
        "start": 6221.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avez dit kim a que tellement d'hommes",
        "start": 6222.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "politiques et de femmes politiques ont",
        "start": 6225.02,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "dit c est vous l'avez dit comme \u00e7a il",
        "start": 6226.31,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faut me croire",
        "start": 6228.949,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "il faut me croire tout le probl\u00e8me il",
        "start": 6231.53,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "est l\u00e0",
        "start": 6233.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il faut plus dire je pense que c'est une",
        "start": 6234.34,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "phrase qu'il faut \u00e9viter dire pourquoi",
        "start": 6236.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu'on l'a d\u00e9j\u00e0 tellement",
        "start": 6238.88,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "entendu cette phrase il faut me croire",
        "start": 6240.5,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et il ya tellement de gens qui attendent",
        "start": 6242.389,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "encore les suites \u00e0 ces phrases que moi",
        "start": 6245.84,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "j'ai envie de poser la question \u00e0 vous",
        "start": 6249.559,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr et puis je la poserai si j'en",
        "start": 6251.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ai l'occasion \u00e0 d'autres candidats c'est",
        "start": 6253.099,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "est ce qu'il ne vaut mieux pas faire une",
        "start": 6255.26,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "promesse qu'on est s\u00fbr de tenir plut\u00f4t",
        "start": 6257.51,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "que d'y promesses qu'on n'est pas s\u00fbr de",
        "start": 6260.449,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "tenir parce que le th\u00e8me de cette",
        "start": 6262.849,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "\u00e9mission c'est quoi ces missions",
        "start": 6265.4,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "convaincre convaincre qu'ils pas",
        "start": 6266.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "convaincre ceux qui sont d\u00e9j\u00e0 dans votre",
        "start": 6268.909,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "camp ceux l\u00e0 sont d\u00e9j\u00e0 convaincus donc",
        "start": 6270.38,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "convaincre les autres que votre discours",
        "start": 6272.599,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et que votre projet et meilleur meilleur",
        "start": 6274.849,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas mais en tout cas plus",
        "start": 6277.309,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9e \u00e0 la situation du pays que le",
        "start": 6279.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "projet des autres alors peut-\u00eatre la",
        "start": 6281.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse de val\u00e9rie planeur larry",
        "start": 6283.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "promesse que 10 alors mais qu'on est s\u00fbr",
        "start": 6284.57,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "mais le probl\u00e8me c'est qu'il faut tout",
        "start": 6287.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "changer dans le pays moi je il faut",
        "start": 6288.829,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "changer l'\u00e9cole qui va mal il faut",
        "start": 6291.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "changer la justice qui est noy\u00e9 il faut",
        "start": 6293.03,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "changer la sant\u00e9 il n'y a plus il ya",
        "start": 6294.92,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "plus de m\u00e9decins il ya plus de soins",
        "start": 6296.599,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "donc moi je peux pas vous faire qu'une",
        "start": 6298.789,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "seule qu'une seule promesse yeux oblig\u00e9",
        "start": 6300.77,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "de d'avoir un projet global pour",
        "start": 6303.05,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "redresser la france et j'entends ce que",
        "start": 6305.239,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vous me dites alors c'est peut-\u00eatre",
        "start": 6308.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aussi parce que dans ma r\u00e9gion j'ai",
        "start": 6310.699,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 un projet global si et je les",
        "start": 6312.53,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "fais j'ai tenu mes engagements et c'est",
        "start": 6314.63,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui me frustre c'est que les fran\u00e7ais",
        "start": 6316.969,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "d autres r\u00e9gions n'ont peut-\u00eatre pas la",
        "start": 6319.159,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "connaissance aussi de tout ce que j'ai",
        "start": 6321.98,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "fait chez moi et qui fait que finalement",
        "start": 6323.599,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "j'ai eu un bon bilan et que j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 6326.869,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9lu donc \u00e7a est vrai qu'un \u00e9l\u00e9ment qui",
        "start": 6328.489,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "peut vous convaincre val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 6330.889,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "dit l'app\u00e9tit carla et lui dans ma",
        "start": 6332.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion parce que au gros on me dit que",
        "start": 6334.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'ai fait ce que j'avais dit en tout cas",
        "start": 6337.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les \u00e9lecteurs qui m'ont r\u00e9\u00e9lu l'on pense",
        "start": 6339.32,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "et je crois que d\u00e9j\u00e0 avoir des r\u00e9sultats",
        "start": 6340.76,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "positifs \u00e0 l'\u00e9chelle locale c'est",
        "start": 6343.159,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "encourageant quentin c'est mieux en tout",
        "start": 6345.409,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "cas que d'avoir un r\u00e9sultat n\u00e9gatif",
        "start": 6347.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je pense qu'effectivement \u00e7a c'est",
        "start": 6349.659,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "encourageant",
        "start": 6351.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la question que je me pose pour",
        "start": 6353.719,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "convaincre les gens les gens sceptiques",
        "start": 6355.34,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "elle est tr\u00e8s simple je vais tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 6357.92,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "rapide parce que je vais laisser la",
        "start": 6359.449,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 \u00e0 mes coll\u00e8gues c est ce que",
        "start": 6360.53,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la m\u00e9thode utilis\u00e9e par les",
        "start": 6362.9,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "politiques est bonne pour convaincre les",
        "start": 6365.809,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "sceptiques est-ce qu'on devrait pas",
        "start": 6368.42,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "faire de la politique autrement et c'est",
        "start": 6370.4,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "le d\u00e9lire c'est \u00e0 dire faire de la",
        "start": 6372.679,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "politique autrement c'est d'abord touch\u00e9",
        "start": 6374.059,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le \u00e9viter on est dans des avalanches de",
        "start": 6375.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "chiffres inv\u00e9rifiables pour le commun",
        "start": 6378.229,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "des mortels des avalanches de sujets",
        "start": 6380.21,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "techniques que la plupart des gens ne",
        "start": 6382.13,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "connaissent pas alors ils entendent ils",
        "start": 6384.559,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "sont assis ils \u00e9coutent pizza on va bien",
        "start": 6386.479,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 de les croire seydoux qui les",
        "start": 6388.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pousse ou parfois \u00eatre pr\u00e9cis sur les",
        "start": 6390.619,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "chiffres alors parce que sinon",
        "start": 6391.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est un peu flou alors \u00eatre pr\u00e9cis sur",
        "start": 6393.969,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "les chiffres mais est-ce que je vous ne",
        "start": 6396.44,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "croyait pas que pour pouvoir",
        "start": 6397.94,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "renouer le peuple avec les politiques",
        "start": 6399.88,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "parce qu'aujourd'hui je crois qu'il ya",
        "start": 6402.739,
        "duration": 1.831
    },
    {
        "text": "un constat c'est que les plier une",
        "start": 6403.55,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "fracture entre beaucoup d'\u00e9lecteurs et",
        "start": 6404.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les grands leaders politiques pour",
        "start": 6406.639,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "renouer est-ce qu'il faut d\u00e9j\u00e0 pas et l\u00e0",
        "start": 6407.84,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "on va parler des chantiers vous avez",
        "start": 6409.67,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 la question \u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse de",
        "start": 6411.139,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "dire quel serait votre premier grand",
        "start": 6412.61,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "chantier alors y'en a plein des",
        "start": 6413.9,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "chantiers mais je crois que le premier",
        "start": 6415.19,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "chantier auquel devraient s'int\u00e9resser",
        "start": 6416.63,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les hommes politiques c'est la",
        "start": 6418.309,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate du coeur des \u00e9lecteurs c'est",
        "start": 6419.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a le premier chantier parce que si on",
        "start": 6423.139,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "gagne ce chantier l\u00e0 et si on arrive \u00e0",
        "start": 6424.94,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "le re b\u00e2tir ce chantier l\u00e0 je pense",
        "start": 6426.86,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "qu'on peut mieux faire passer le message",
        "start": 6428.479,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "pour tous les autres mais comment",
        "start": 6429.469,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "comptez-vous vous madame p\u00e9cresse vous y",
        "start": 6431.69,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "prendre pour qu'on ait envie de vous",
        "start": 6435.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "croire et pour conqu\u00e9rir le coeur de",
        "start": 6437.329,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tous les sceptiques est ce que vous",
        "start": 6439.61,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "allez dire comme tous les autres j'ai la",
        "start": 6440.929,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "solution c'est pas l'autre j'ai la",
        "start": 6443.059,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "solution ou est-ce que vous allez",
        "start": 6445.789,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre changer le mode de m\u00e9thode",
        "start": 6446.929,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ouais alors j'ai \u00e0 dire est peut-\u00eatre",
        "start": 6448.729,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "plus",
        "start": 6450.71,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "l\u00e0 nous r\u00e9pond eh non mais je vais vous",
        "start": 6451.449,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "dire c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant parce que",
        "start": 6455.329,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 6457.539,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "les d\u00e9bats face \u00e0 face avec les fran\u00e7ais",
        "start": 6459.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est mon deuxi\u00e8me j'en ai fait un yahia",
        "start": 6461.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il ya quelques quelques semaines en",
        "start": 6463.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "corr\u00e8ze avec un panel de fran\u00e7ais qui",
        "start": 6465.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9tait venu me poser des questions les",
        "start": 6467.31,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats comme \u00e7a en r\u00e9alit\u00e9 sont je crois",
        "start": 6469.17,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement productif pour moi mais",
        "start": 6472.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aussi pour dire que \u00e7a vous permet de",
        "start": 6475.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous faire votre avis et je pense que je",
        "start": 6476.94,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vais essayer de travailler \u00e7a dans le",
        "start": 6479.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "reste de la campagne tire plut\u00f4t que de",
        "start": 6482.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faire un grand meeting vous avez raison",
        "start": 6483.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je vais parler qu'\u00e0 des gens qui",
        "start": 6486.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m'aiment d\u00e9j\u00e0 qu'ils seront tr\u00e8s",
        "start": 6487.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "enthousiaste parce qu'ils m\u00eame d\u00e9j\u00e0 mais",
        "start": 6490.38,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "finalement bon j'irai pas parler \u00e0 ceux",
        "start": 6492.33,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "qui ne connaissent pas essayer de",
        "start": 6495.57,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'aller sur le terrain en immersion",
        "start": 6498.62,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 des fran\u00e7ais dans un",
        "start": 6501.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "territoire et parler avec eux de leur",
        "start": 6503.49,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "sujet et voir comment est que ces d\u00e9bats",
        "start": 6506.07,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ils soient un peu m\u00e9diatis\u00e9 c'est \u00e0",
        "start": 6510.51,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dire que par exemple si je vais parler",
        "start": 6512.16,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "avec des agriculteurs bas on ne voit par",
        "start": 6513.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les agriculteurs se parler avec des",
        "start": 6515.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "infirmes l'envoi par les infirmiers avec",
        "start": 6516.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des restaurateurs donc parler avec eux",
        "start": 6518.37,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "dans dans leur territoire de leur vie et",
        "start": 6521.04,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "comment ma politique peut changer leur",
        "start": 6525.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vie parce que je crois que le sujet",
        "start": 6527.82,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame la politique c'est changer la",
        "start": 6529.08,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vie est-ce que je vais r\u00e9ussir \u00e0 vous",
        "start": 6530.31,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 votre vie",
        "start": 6531.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et s'ils ne vous convainc de sa gueule",
        "start": 6533.12,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre en chargeant de m\u00e9thode moi je",
        "start": 6535.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "crois en l'\u00e9tat indique jean la m\u00e9thode",
        "start": 6537.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je suis quelqu'un qui ne suis jamais",
        "start": 6539.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement ses tics faut toujours",
        "start": 6541.05,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'air bien et je suis convaincu il ya",
        "start": 6543.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des ya des moments o\u00f9 vous \u00eates dit",
        "start": 6545.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tiens j'y crois il ya des choses il ya",
        "start": 6547.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des moments o\u00f9 vous avez entendu ou le",
        "start": 6549.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lien c'est renouer o\u00f9 il s'est pass\u00e9",
        "start": 6551.73,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "quelque chose j'ai envie de croire \u00e0 une",
        "start": 6553.35,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "forme de sinc\u00e9rit\u00e9",
        "start": 6554.43,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "vous l'avez observ\u00e9 je l' ai ressenti",
        "start": 6555.62,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "une forme de sinc\u00e9rit\u00e9 dans l'intention",
        "start": 6558.68,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "mais je pense qu'il faut au del\u00e0 de la",
        "start": 6562.88,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "sinc\u00e9rit\u00e9 dans l'intention je pense",
        "start": 6565.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'il faut avoir aussi la dimension la",
        "start": 6567.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 le charisme de persuader de",
        "start": 6568.68,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "persuader que que l'intention c'est bien",
        "start": 6572.13,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "mais que l'action c'est mieux et que le",
        "start": 6574.74,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat doit qui doit suivre l'action",
        "start": 6578.43,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a que nous en france dans les",
        "start": 6580.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions dans les provinces dans les",
        "start": 6583.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "villages loin des entre guillemets du",
        "start": 6585.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parisianisme et c'est pas du tout",
        "start": 6587.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "p\u00e9joratif quand je dors dans l'habitude",
        "start": 6589.41,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "mais elle est l\u00e0 les m\u00e9dias r\u00e9gionaux on",
        "start": 6591.27,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "adore la capitale vous excuser ports de",
        "start": 6593.999,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'est je crois que ce qu'attendent les",
        "start": 6595.769,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "gens loin loin loin de tout ce qui se",
        "start": 6597.749,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "passe dans les bureaux parisiens dans",
        "start": 6600.209,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les minist\u00e8res et \u00e0 l'elys\u00e9e parce que",
        "start": 6602.099,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce qu'ils attendent c'est des mots",
        "start": 6604.139,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "simples des mots tr\u00e8s simples et je",
        "start": 6605.609,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "crois que c'est c'est la base de tout",
        "start": 6608.01,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "pour renouer la communication avec le",
        "start": 6609.719,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais et l'invit\u00e9 \u00e0 venir vous",
        "start": 6611.789,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "soutenir aux \u00e9lections quand je dis vous",
        "start": 6614.489,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est tous les candidats merci beaucoup",
        "start": 6615.809,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "merci jean marc qu'on va continuer \u00e0",
        "start": 6617.369,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9changer virginie je rappelle donc que",
        "start": 6619.249,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "vous venez du nord de",
        "start": 6622.769,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "saint-andr\u00e9-lez-lille que vous aviez",
        "start": 6624.419,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 une fois au premier tour des",
        "start": 6626.459,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9lections de 2017 mais qu'avant vous",
        "start": 6628.079,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00eates abstenu tout le temps vous n'avez",
        "start": 6630.569,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "pas aux europ\u00e9ennes",
        "start": 6631.919,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour vous n'avez pas vot\u00e9 municipal",
        "start": 6633.379,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "enfin bon voil\u00e0 alors comment est ce que",
        "start": 6635.579,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous avez v\u00e9cu l'\u00e9mission est ce que",
        "start": 6637.229,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9t\u00e9 convaincus qu est ce que",
        "start": 6638.819,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "vous avez ressenti int\u00e9ress\u00e9s curieuse",
        "start": 6640.439,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "convaincu non",
        "start": 6643.639,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "c'est pas vous c'est je suis pas",
        "start": 6646.819,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "convaincue du discours politique en",
        "start": 6649.589,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral en fait je suis plut\u00f4t en",
        "start": 6650.969,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiance et une m\u00e9fiance parce que je",
        "start": 6652.979,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "trouve que il est d\u00e9connect\u00e9 pour moi",
        "start": 6654.599,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e elle encore et moi j'avais une",
        "start": 6656.489,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "question qui n'a pas \u00e9t\u00e9 encore abord\u00e9",
        "start": 6659.099,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est sur le vote blanc",
        "start": 6661.679,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je veux savoir quelle \u00e9tait votre",
        "start": 6663.929,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "position par rapport justement vote",
        "start": 6665.219,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "blanc parce que ce qui sera int\u00e9ressant",
        "start": 6667.199,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "si et qui savent pas que comptabilis\u00e9s",
        "start": 6669.869,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "mais \u00e9galement papa enfin pas que mia \u00e0",
        "start": 6671.82,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 mais qui puisse",
        "start": 6675.51,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "qu'on puisse en tenir compte et",
        "start": 6678.26,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "invalider une \u00e9lection par exemple parce",
        "start": 6680.729,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "que \u00e7a prouverait que l'offre politique",
        "start": 6682.709,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est ce qu'on nous propose est",
        "start": 6684.51,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement en ligne ad\u00e9quation avec ce",
        "start": 6686.429,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "qu'on attend",
        "start": 6688.229,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "oui mais alors du coup ce serait quoi la",
        "start": 6689.959,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence moi je suis pour qu'on",
        "start": 6692.61,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "comptabilise le vote blanc mais assez de",
        "start": 6693.9,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "rohff reproposer enfin propos\u00e9 autrement",
        "start": 6696.809,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut d'ailleurs l'instant rien pour",
        "start": 6700.11,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "l'instant le vote blanc n'est pas",
        "start": 6702.3,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "majoritaire dans notre pays oui c'est \u00e7a",
        "start": 6703.559,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est pour la cerise mais pas seulement",
        "start": 6705.179,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "je pense qu \u00e0 m'aimer mais il nie pas",
        "start": 6707.519,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mais comptabilis\u00e9es ou comptabilis\u00e9es",
        "start": 6710.459,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "n'est pas on n'en tient pas compte mais",
        "start": 6711.659,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "par contre je pense dans les \u00eeles",
        "start": 6713.76,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui voteraient blanc et qui",
        "start": 6715.17,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "savent pas faim juste une semaine avant",
        "start": 6716.699,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d'aller dans l'urne enfin lille osc \u00e0",
        "start": 6719.059,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'isoloir",
        "start": 6722.489,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ils votent par d\u00e9pit et que s'il y avait",
        "start": 6723.829,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "une troisi\u00e8me voie je pense qu'il",
        "start": 6726.749,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vaudrait peut-\u00eatre aussi blanc enfin je",
        "start": 6728.67,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "j'entends bien mais votez blanc voter",
        "start": 6730.499,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "blanc sait pas choisir",
        "start": 6732.389,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'autonomie c'est sa cheville et si ici",
        "start": 6733.729,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "supposer une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle ou",
        "start": 6736.469,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le vote blanc serait majoritaire bombe \u00e0",
        "start": 6738.449,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle serait annul\u00e9e",
        "start": 6740.729,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'accord dans votre syst\u00e8me c'est juste",
        "start": 6742.65,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pour faire chier et est bon alors \u00e7a",
        "start": 6744.599,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "ferait un \u00e9lectrochoc parce que tout le",
        "start": 6746.369,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "monde se dirait bon ben ok on n'a pas",
        "start": 6747.63,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 bon on n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 convaincre",
        "start": 6749.579,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "une majorit\u00e9 de fran\u00e7ais \u00e7a nous ferait",
        "start": 6751.619,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une bonne claque dans la figure mais une",
        "start": 6754.409,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "fois qu'on aurait eu la bonne claque",
        "start": 6756.539,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous vous r\u00e9veillerez le lendemain vous",
        "start": 6757.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avez plus de leader enfin c'est moi un",
        "start": 6759.719,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pays sans leader je crois que c'est",
        "start": 6761.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame on a besoin d'\u00eatre dirig\u00e9 on",
        "start": 6764.099,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "a besoin d'\u00eatre gouvern\u00e9e on a besoin de",
        "start": 6765.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "remettre de l'ordre on a besoin de",
        "start": 6767.28,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "changer les choses on a besoin enfin moi",
        "start": 6768.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la politique j'y crois moi la politique",
        "start": 6770.519,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jeudi gr\u00e2ce \u00e0 ses puissants non mais si",
        "start": 6772.26,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ces assises ici malheureusement le cas",
        "start": 6774.809,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de figure que vous que vous parlez",
        "start": 6777.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "arriver et j'esp\u00e8re de tout mon coeur",
        "start": 6779.639,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "qu'il arrivera jamais s'il y aura vote",
        "start": 6782.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "blanc majoritaire \u00e7a veut dire \u00e7a veut",
        "start": 6783.36,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "dire que finalement c'est toute la",
        "start": 6785.88,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "classe qui est balay\u00e9e vous imaginez",
        "start": 6787.409,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "ccir c'est un tsunami c'est pourquoi on",
        "start": 6788.699,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "a ici aussi c'est quelque part on n'y",
        "start": 6790.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "croit pas non plus il qu'on aimerait",
        "start": 6792.809,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'il ya un tsunami",
        "start": 6794.76,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "conte repropose diff\u00e9remment les choses",
        "start": 6796.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 r\u00e9gler mais quelle forme coire que",
        "start": 6798.31,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "vous attendez j'ai l\u00e0 j'ai pas trop fait",
        "start": 6800.38,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "mention du nom mais c'est ce qu'il ya",
        "start": 6802.71,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "des moments o\u00f9 vous vous \u00eates dit on n'y",
        "start": 6806.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est pas quand on alors jargon \u00e9conomique",
        "start": 6808.3,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "on comprend les politiques budg\u00e9taires",
        "start": 6811.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la micro la macro\u00e9conomie bout d'un",
        "start": 6813.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "moment vous perdez tout le monde \u00e7a",
        "start": 6815.62,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "c'est pas moi qui ai pos\u00e9e",
        "start": 6817.18,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "si on reste dans le superficiel mais l\u00e0",
        "start": 6820.83,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je vous rejoins l\u00e0 o\u00f9 je vous rejoins",
        "start": 6823.3,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est qu'il faut du concret parce que",
        "start": 6825.22,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "sur le chiffrage effectivement cess\u00e9",
        "start": 6826.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 de faire du chiffre",
        "start": 6828.75,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 genre n\u00e9 en face \u00e0 face ce qui aurait",
        "start": 6831.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 sans doute pardon monsieur pujadas",
        "start": 6834.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un jeu sans armes et sans doute sans",
        "start": 6835.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "doute plus convaincant pour pour pour",
        "start": 6838.09,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les personnes qui sont l\u00e0 mais je dis",
        "start": 6840.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sans remettre en cause le principe de",
        "start": 6843.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission c'est les laisser poser leurs",
        "start": 6845.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "questions parce qu'en fait vous avez",
        "start": 6846.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 vos questions de journalistes eux",
        "start": 6848.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ils ont sur leurs questions et leur tour",
        "start": 6850.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "alors ce le retour sur votre tour",
        "start": 6852.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "virgili donc non film m vous parlez de",
        "start": 6853.84,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "poutine vous parlez de vos possibilit\u00e9s",
        "start": 6857.62,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'avoir vraiment un dialogue de faire un",
        "start": 6859.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "conseil de s\u00e9curit\u00e9 vous pensez vraiment",
        "start": 6862.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'on peut avoir un poids pour moi un",
        "start": 6864.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 je me pose vraiment la",
        "start": 6866.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "question j'ai l'impression que il faire",
        "start": 6868.24,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "un petit peu ce qu'il a envie de faire",
        "start": 6870.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et on a deux grandes puissances en face",
        "start": 6871.18,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "mais je vois que vous \u00eates une",
        "start": 6873.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne convaincue mais j'ai pas",
        "start": 6875.85,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "l'impression que nous on a vraiment voix",
        "start": 6877.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "au chapitre on l'a pas parce que parce",
        "start": 6879.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'on ne se met pas en ordre de marche",
        "start": 6881.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour la voir les europ\u00e9ens les orbes \u00e0",
        "start": 6882.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les europ\u00e9ens c'est simple il ya un",
        "start": 6885.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gazoduc russe qui va passer le nord",
        "start": 6886.48,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "stream qui va passer \u00e0 travers l'europe",
        "start": 6888.85,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 un moment donn\u00e9 si on dit on est",
        "start": 6892.15,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pr\u00eats on bloque le gazoduc \u00e7a veut dire",
        "start": 6894.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que les russes peuvent plus exporter",
        "start": 6897.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "leur gazon qui aurait vraiment l\u00e0 on a",
        "start": 6898.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des acquisitions mais mais non je veux",
        "start": 6900.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dire de classe ont un dialogue \u00e7a se",
        "start": 6903.46,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "fait aussi dans le monde dans lequel on",
        "start": 6905.44,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "vit avec les grandes puissances aussi",
        "start": 6907.039,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "avec un rapport de force qui s'installe",
        "start": 6909.05,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "c'est du donnant donnant c'est la m\u00eame",
        "start": 6911.03,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on si on veut faire respecter nos",
        "start": 6913.699,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res de la m\u00eame fa\u00e7on si on veut",
        "start": 6917.27,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "que les ca\u00efds arr\u00eatent",
        "start": 6919.94,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "leurs turpitudes un moment donn\u00e9 faut un",
        "start": 6923.26,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "rapport de forces de l'autorit\u00e9 et",
        "start": 6926.57,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 on peut la voir le probl\u00e8me",
        "start": 6928.789,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est ne pas \u00eatre tout seul on a un",
        "start": 6930.559,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique est tr\u00e8s",
        "start": 6932.119,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "solitaire alors l\u00e0 la france a toujours",
        "start": 6933.199,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "eu une voix singuli\u00e8re on a toujours une",
        "start": 6935.449,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voix singuli\u00e8re dans le monde mais",
        "start": 6937.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a une voix isol\u00e9e donc il",
        "start": 6938.869,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "va isoler forc\u00e9ment s'apaise pas mais je",
        "start": 6940.73,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "pense qu'on peut si on refait des",
        "start": 6943.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "coalitions avec les allemands mais aussi",
        "start": 6944.599,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "avec les pays d'europe du sud avec un",
        "start": 6946.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "certain nombre de nos de nos voisins de",
        "start": 6948.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nos voisins europ\u00e9ens ont peu pes\u00e9 moi",
        "start": 6950.42,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "c'est ce que je crois \u00e7a d\u00e9pend de qui",
        "start": 6953.0,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "on a en face on",
        "start": 6954.289,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "est mais \u00e7a d\u00e9pend si tron propose",
        "start": 6955.42,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "par great \u00e0 vous la parole alors je",
        "start": 6959.079,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "rappelle l\u00e0 aussi que vous \u00eates pr\u00e9",
        "start": 6962.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s de la fonction publique la",
        "start": 6964.52,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "poste en l'occurrence et que vous nous",
        "start": 6966.44,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "disiez",
        "start": 6968.239,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est fini j'ai d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 mais l\u00e0 c'est",
        "start": 6969.07,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "fini et je ressens un tel raz le bol que",
        "start": 6971.929,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "je suis pr\u00eate \u00e0 me d\u00e9sinscrire des",
        "start": 6973.969,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "listes \u00e9lectorales alors l\u00e0 est ce que",
        "start": 6976.01,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "vous avez en \u00e9coutant val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 6977.51,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "senti des motifs de vous de rester sur",
        "start": 6979.42,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "les listes \u00e9lectorales un peu \u00e0 la folie",
        "start": 6983.51,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pas du tout alors j'y resterai pas gr\u00e2ce",
        "start": 6985.52,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "\u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse parce que j'y",
        "start": 6987.349,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "resterai famille dans un village",
        "start": 6988.699,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "d'environ 200 250 habitants ne serait ce",
        "start": 6990.199,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "que pour voter pour la mairie je",
        "start": 6993.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "resterai sur les listes \u00e9lectorales des",
        "start": 6995.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "gens \u00e7a c'est s\u00fbr abbas et j'avais",
        "start": 6996.92,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "confiance dans votre m\u00e8re oui oui alors",
        "start": 6998.78,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "menac\u00e9 d\u00e9j\u00e0 avons d\u00e9j\u00e0 un bon \u00e0 mon",
        "start": 7002.079,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "premier pas sur ce que vous avez entendu",
        "start": 7004.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que j'ai entendu je voudrais",
        "start": 7006.55,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "revenir deux minutes sur le vote blanc",
        "start": 7008.26,
        "duration": 6.589
    },
    {
        "text": "qui donc est consid\u00e9r\u00e9 comme votre",
        "start": 7010.8,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "votants et suffrages exprim\u00e9s c'est \u00e7a",
        "start": 7014.849,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 y allez-vous yahia le nombre de",
        "start": 7019.02,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "votants il ya nombre d'inscrits nombre",
        "start": 7021.219,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "de votants les le nombre de suffrages",
        "start": 7023.199,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "exprim\u00e9s donc celui qui ne va pas voter",
        "start": 7025.57,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "ils expriment effectivement",
        "start": 7028.659,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "moins je pense que celui qui va voter et",
        "start": 7030.57,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "qui votent blanc ce qui prend la peine",
        "start": 7034.27,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de se d\u00e9placer il prend la peine de dire",
        "start": 7036.219,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "que le syst\u00e8me ne lui conte y a pas",
        "start": 7038.469,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "\u00e9vit\u00e9s en prenez pardon que ce vote est",
        "start": 7040.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ind\u00e9chiffrable",
        "start": 7043.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quand on dit le syst\u00e8me ne me convient",
        "start": 7044.22,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a peut vouloir tout dire et son",
        "start": 7046.45,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "contraire ben \u00e7a veut peut-\u00eatre dire",
        "start": 7048.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'il faut que nos politiques reprennent",
        "start": 7050.32,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "les choses diff\u00e9remment",
        "start": 7052.15,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qui repens\u00e9 qui repensent mais alors le",
        "start": 7054.03,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "fond de notre soci\u00e9t\u00e9 quoi vous",
        "start": 7057.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "carr\u00e9ment tout repens\u00e9 depuis la base",
        "start": 7059.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donnez nous un exemple par rapport \u00e0 ce",
        "start": 7061.69,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "que vous avez entendu ce soir",
        "start": 7064.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alors par rapport \u00e0 ce que j'ai entendu",
        "start": 7065.94,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "donc d\u00e9j\u00e0 directement vous concernant",
        "start": 7068.2,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "il ya l'ambivalence qui a \u00e9t\u00e9 mise en",
        "start": 7072.57,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "avant \u00e0 diff\u00e9rents moments alors cette",
        "start": 7075.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ambivalence c'est vrai qu'elle vous",
        "start": 7077.95,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9cris quand m\u00eame un peu beaucoup",
        "start": 7079.12,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "ne serait ce que sur le mois de janvier",
        "start": 7081.57,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "vous avez dit des choses compl\u00e8tement",
        "start": 7084.33,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "contradictoire mais alors qu'ils m'ont",
        "start": 7086.62,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "fait bondir",
        "start": 7089.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous avez vot\u00e9 le passeur vaccinale et",
        "start": 7090.15,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "vous avez d\u00e9clar\u00e9 sur europe 1 le 17",
        "start": 7094.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "janvier j'ai dit que j'\u00e9tais juge que",
        "start": 7097.15,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "j'y \u00e9tais favorable oui oui vous avez",
        "start": 7098.95,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "dit le vin le 17 janvier au micro de",
        "start": 7102.07,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "europe 1 que la loi \u00e9tait inutile",
        "start": 7104.83,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "oui parce qu'elle est l\u00e0 laurence non",
        "start": 7108.93,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "leur fille l\u00e0 on n'est pas dans",
        "start": 7112.06,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'ambivalence non c'est pas de",
        "start": 7112.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'ambivalence c'est parce qu'en fait le",
        "start": 7114.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est qu'on a tellement tard\u00e9 \u00e0",
        "start": 7116.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le mettre en place que le kazakh sinal",
        "start": 7117.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il va s'appliquer finalement que sur une",
        "start": 7120.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "petite dur\u00e9e donc j'ai dit que c'\u00e9tait",
        "start": 7122.59,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait fou d'avoir autant tard\u00e9 \u00e0 voter",
        "start": 7124.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cette loi et qu'on aurait d\u00fb faire",
        "start": 7127.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "beaucoup plus t\u00f4t c'est pour \u00e7a que j'ai",
        "start": 7128.92,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dit \u00e7a apr\u00e8s vous aviez dit que votre",
        "start": 7130.69,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00f4le n'\u00e9tait de ne pas bloquer la crise",
        "start": 7133.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de la gestion sanitaire par le",
        "start": 7135.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gouvernement oui si vous jugez que c'est",
        "start": 7137.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "inutile pourquoi le voter vous vous \u00eates",
        "start": 7139.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dans l'opposition qui la voix est",
        "start": 7142.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "inutile \u00e9tant oppos\u00e9s au gouvernement",
        "start": 7144.16,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "actuel pourquoi ne l'assum\u00e9 vous pas en",
        "start": 7146.44,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "disant tout simplement je ne vois pas je",
        "start": 7149.89,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "suis contre non juste que j'ai dit c'est",
        "start": 7152.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que le pass dax inhalent pouvait \u00eatre",
        "start": 7154.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "utile dans les p\u00e9riodes o\u00f9 il y avait",
        "start": 7156.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vraiment la crise pand\u00e9mique c'est le",
        "start": 7158.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "cas maintenant mais qu'ils devaient \u00eatre",
        "start": 7160.09,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9s tout de suite apr\u00e8s",
        "start": 7161.83,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "que la crise pand\u00e9mique et des crues et",
        "start": 7164.88,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "qu'il fallait si quand on prive les",
        "start": 7168.28,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais d'une forme de libert\u00e9 il",
        "start": 7170.83,
        "duration": 3.039
    },
    {
        "text": "fallait que ce soit strictement",
        "start": 7173.059,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "proportionn\u00e9e \u00e0 la situation sanitaire",
        "start": 7173.869,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 donc c'est c'est pour \u00e7a que",
        "start": 7176.239,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "je me suis permis un petit cri un petit",
        "start": 7178.579,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "coup de gueule en dix ans a tellement",
        "start": 7181.07,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "tard\u00e9 sur ce paquebot final que",
        "start": 7183.229,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "finalement on va le mettre en place il",
        "start": 7185.449,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "sera d\u00e9j\u00e0 presque inutile au moment o\u00f9",
        "start": 7187.369,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 inutile",
        "start": 7189.53,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "quelque part non non on peut pas dire \u00e7a",
        "start": 7191.329,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya quand m\u00eame encore eu",
        "start": 7193.909,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "beaucoup dit il ya quand m\u00eame eu encore",
        "start": 7194.84,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "beaucoup de cas de contamination apr\u00e8s",
        "start": 7196.159,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "le vote on a quand m\u00eame eu beaucoup un",
        "start": 7197.599,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mot sur le viseur m\u00e9dicaux marguerite",
        "start": 7199.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "oui j'allais venir dans les bancs l\u00e0",
        "start": 7200.989,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "j'ai fait une adresse juste de dire",
        "start": 7203.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "autre chose parole est libre il ya",
        "start": 7205.579,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quelque chose que j'ai appr\u00e9ci\u00e9 dans ce",
        "start": 7207.11,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "que vous avez dit on avait dit qu'il",
        "start": 7208.789,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fallait que les salaires soient des sens",
        "start": 7210.709,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "et que les fran\u00e7ais vivent de leur",
        "start": 7212.269,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "salaire et arr\u00eate de vivre de petits",
        "start": 7213.8,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "ch\u00e8ques qui tombe \u00e0 droite et \u00e0 gauche",
        "start": 7215.84,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "enfin en revanche je vais vous voyez",
        "start": 7217.639,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est difficile de faire bouger de faire",
        "start": 7220.369,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bouger tout le monde parce que n'ont",
        "start": 7221.989,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 se bouger les ont une dent en",
        "start": 7223.579,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "baisse les cotisations tout ce qui tombe",
        "start": 7227.51,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "de temps en temps c'est du provisoire je",
        "start": 7229.969,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "suis d\u00e9sol\u00e9 quand on va travailler tous",
        "start": 7233.119,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "les jours c'est pas provisoire c'est",
        "start": 7234.499,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitif et pour aller travailler tous",
        "start": 7235.82,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "les jours il faut avoir la r\u00e9compense",
        "start": 7237.86,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "\u00e9quivalente au travail fourni or c'est",
        "start": 7239.889,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas du tout le cas en ce moment",
        "start": 7242.689,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 les deux hommes alors apr\u00e8s les",
        "start": 7244.389,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux voil\u00e0 donc je viens du",
        "start": 7246.86,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "comtal n'est ce pas",
        "start": 7249.019,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "on est vraiment dans le d\u00e9sert m\u00e9dical",
        "start": 7250.719,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "et les avaient \u00e9t\u00e9 convaincus madame",
        "start": 7253.149,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse a dit qu'elle demanderait dans",
        "start": 7255.949,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un premier temps aux \u00e9tudiants de 4e",
        "start": 7258.229,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e d'aller dans des d\u00e9serts m\u00e9dicaux",
        "start": 7259.969,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "et ensuite elle les obligerait \u00e0 cela \u00e0",
        "start": 7261.709,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "partir de 2025 j'ai bien compris donc",
        "start": 7264.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est-ce que cela vous convaincre que vos",
        "start": 7266.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux aujourd'hui bao route",
        "start": 7268.82,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "une r\u00e9ponse ah bah \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 7271.01,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "long c'est s\u00fbr je pense vous parliez de",
        "start": 7273.679,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "2010 2010 les d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s m\u00e9dicaux",
        "start": 7276.499,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 l\u00e0",
        "start": 7279.05,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les numerus clausus a d\u00fb \u00eatre mis en",
        "start": 7281.349,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "place alors l\u00e0 j'ai peur de dire des",
        "start": 7284.36,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "\u00e2neries sur les lattes les ann\u00e9es 70",
        "start": 7285.949,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a absolue donc il ya pas eu de",
        "start": 7288.169,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9percussion avant les ann\u00e9es 80",
        "start": 7290.269,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment vu la dur\u00e9e d'\u00e9tude",
        "start": 7292.449,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "2 les m\u00e9decins et je pense que dans les",
        "start": 7295.179,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 90 on a commenc\u00e9 \u00e0 voir les",
        "start": 7298.059,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "cabinets m\u00e9dicaux d\u00e9sert\u00e9",
        "start": 7301.51,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "est-ce que la r\u00e9ponse devait donc je",
        "start": 7304.229,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "pense qu'en 2000 c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 vraiment",
        "start": 7306.489,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9vident est alors en 2010 encore plus on",
        "start": 7308.8,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "l'avait on l'avait d\u00e9j\u00e0 un peu assouplie",
        "start": 7311.679,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais c'est vrai que pas assez basses et",
        "start": 7313.539,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je vraiment ce qu'il ya ce qui a fait la",
        "start": 7315.249,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "halle elle la diff\u00e9rence sur le numerus",
        "start": 7316.929,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "clausus c'est aussi l'arriv\u00e9e des femmes",
        "start": 7318.579,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "en des femmes m\u00e9decins qui voulait \u00eatre",
        "start": 7320.439,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "en profession lib\u00e9rale et qui voulait",
        "start": 7323.469,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment l'avis des m\u00e9decins de",
        "start": 7325.57,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "famille de la g\u00e9n\u00e9ration d'avant donc il",
        "start": 7328.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ya eu il ya eu vraiment des des",
        "start": 7330.729,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "changements c'est dans la sociologie des",
        "start": 7332.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins il ya eu les 35 heures les",
        "start": 7333.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins ils ont vu les les j'allais",
        "start": 7335.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dire toute la france travailler 35",
        "start": 7338.11,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "heures ils ont dit pourquoi nous on se",
        "start": 7339.76,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "serait 50 donc voil\u00e0 il ya eu un",
        "start": 7341.079,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "changement sociologique et en fait on",
        "start": 7343.809,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "n'a pas du tout anticip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque que",
        "start": 7346.09,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ces changements sociologiques et cette",
        "start": 7348.82,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "aspiration aussi des m\u00e9decins \u00e0 avoir",
        "start": 7350.739,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une vraie qualit\u00e9 de vie notamment les",
        "start": 7352.389,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "femmes allaient se traduire par hub m\u00eame",
        "start": 7354.159,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "nombre de m\u00e9decins et moins d'heures",
        "start": 7356.889,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "moins d'heures de sant\u00e9 donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 et",
        "start": 7359.59,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "puis ensuite il ya eu aussi pas beaucoup",
        "start": 7361.869,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de m\u00e9decins qui ont d\u00e9cid\u00e9 de plus",
        "start": 7365.17,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "s'installer en lib\u00e9ral parce que c'est",
        "start": 7366.429,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "lourd parce que parce qu'il ya plein de",
        "start": 7368.469,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures administratives de",
        "start": 7370.84,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "bureaucratie et que c'est vrai que",
        "start": 7372.969,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "maintenant ils veulent les m\u00e9decins les",
        "start": 7375.309,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "jeunes plut\u00f4t des maisons de sant\u00e9 ils",
        "start": 7376.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "veulent qu'on leur prenne en charge",
        "start": 7378.849,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "toutes les formalit\u00e9s",
        "start": 7379.84,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "le tiers payant et c'est tout \u00e7a c'est",
        "start": 7381.219,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 donc effectivement on a eu un",
        "start": 7382.989,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "changement de mod\u00e8le et ce changement de",
        "start": 7385.389,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le c'est vrai qu'on aurait peut-\u00eatre",
        "start": 7387.34,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pu l'anticiper il ya douze ans je fais",
        "start": 7388.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "un mea culpa mais mais en tout cas ce",
        "start": 7391.479,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "qui est s\u00fbr c'est que \u00e7a s'est d\u00e9grad\u00e9",
        "start": 7393.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "depuis 12 ans consid\u00e9rablement on aurait",
        "start": 7395.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00fb r\u00e9agir plus vite voil\u00e0 oui maintenant",
        "start": 7398.17,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "et maintenant ben on est c'est un peu le",
        "start": 7400.03,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "pompier qui \u00e9teint l'incendi\u00e9 donc il",
        "start": 7402.489,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faut il faut fouiller aller vite avec",
        "start": 7404.769,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "des id\u00e9es neuves c'est pour \u00e7a les 4000",
        "start": 7406.269,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "les quatre g\u00e9n\u00e9ralistes moi j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 7408.88,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "voir les les syndicats de m\u00e9decins je",
        "start": 7410.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "leur ai dit il faut y aller je leur ai",
        "start": 7411.999,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "dit aussi maintenant vous pouvez plus",
        "start": 7413.59,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "bloquer les progressions de carri\u00e8re des",
        "start": 7414.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res ou les progressions de",
        "start": 7416.439,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re des sages femmes on a plus",
        "start": 7418.57,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "gyn\u00e9cologue il faut que les femmes elles",
        "start": 7420.099,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "puissent pour leur sant\u00e9 aussi avoir",
        "start": 7421.809,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s \u00e0 une offre de soins donc je pense",
        "start": 7423.639,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "qu'on pouvoir mais il faut remobiliser",
        "start": 7425.889,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "tout le monde et puis il faut rendre",
        "start": 7427.469,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "attractif aussi le m\u00e9tier parce que",
        "start": 7429.21,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "enfin tous les m\u00e9tiers du soin et les",
        "start": 7431.03,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "pharmaciens sont pr\u00eats aussi \u00e0 jouer un",
        "start": 7433.889,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "r\u00f4le parce qu'il ya pas de desserte de",
        "start": 7435.179,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pharmacie puisque les pharmacies elles",
        "start": 7436.739,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sont partout donc on peut s'appuyer",
        "start": 7438.449,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aussi sur les pharmaciens pour pour",
        "start": 7440.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mettre en place pour mettre en place une",
        "start": 7442.619,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 de proximit\u00e9",
        "start": 7444.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "merci merci marguerite voil\u00e0 des",
        "start": 7445.76,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res hollande probl\u00e8me du d\u00e9sert",
        "start": 7449.25,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "m\u00e9dical ok il ya le d\u00e9sert m\u00e9dical des",
        "start": 7451.409,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins qui manquent apr\u00e8s tout",
        "start": 7453.869,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "chev\u00eatres bien s\u00fbr j'ai fait 85 km pour",
        "start": 7456.119,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "y voir un dentiste mais \u00e7a oui on a leur",
        "start": 7459.84,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "a parl\u00e9 des dentistes elle a parl\u00e9 les",
        "start": 7462.269,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "opticiens sp\u00e9cialistes et par la nature",
        "start": 7463.769,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "parce que les anciens s'en vont ils ne",
        "start": 7466.139,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "prennent plus de nouveaux patients on en",
        "start": 7470.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "a perdu deux l\u00e0 n'ont annie on n'a plus",
        "start": 7471.869,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'un seul d'anti bons qu'ils pourront",
        "start": 7474.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas de nouveaux patients forc\u00e9ment il y",
        "start": 7476.039,
        "duration": 6.711
    },
    {
        "text": "en ad - loin le probl\u00e8me on y va comment",
        "start": 7478.05,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "j'en avais un plus pr\u00e8s que 85 km donc",
        "start": 7482.75,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "tout ce m\u00e9lange les transports si on va",
        "start": 7485.94,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "en transports en commun je peux y aller",
        "start": 7489.53,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 80 km",
        "start": 7491.969,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "si je prends au jeu peut aller en",
        "start": 7493.92,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "prenant ma voiture \u00e0 40 km alors l\u00e0 pas",
        "start": 7495.239,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment pouvoir d'achat et si on vire",
        "start": 7498.719,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "carburant",
        "start": 7501.21,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "la pollution m\u00eame temps tout",
        "start": 7502.489,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "s'enchev\u00eatre donc l\u00e0 une \u00e9norme pelote",
        "start": 7505.619,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "de laine non mais vous avez raison et",
        "start": 7507.84,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "sur",
        "start": 7510.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sur la question des d'anti sur la",
        "start": 7511.28,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "question du maillage du territoire moi",
        "start": 7513.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce que je ce que je souhaite c'est qu'on",
        "start": 7515.849,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "est vraiment une maison de sant\u00e9 \u00e0 moins",
        "start": 7517.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de 30 minutes de chez soi c'est mon",
        "start": 7519.0,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le maintenant \u00e7a va n\u00e9cessiter que",
        "start": 7520.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tout le monde s'y met le pr\u00e9sident",
        "start": 7523.469,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "d'autres d\u00e9partements les",
        "start": 7525.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "intercommunalit\u00e9s la r\u00e9gion et que et",
        "start": 7527.4,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qu'on essaye de d\u00e9finir comment est-ce",
        "start": 7530.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'on vous rapproche les soins on peut",
        "start": 7533.28,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "aussi organiser des transports \u00e0 la",
        "start": 7535.17,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "demande moi je fais \u00e7a beaucoup en",
        "start": 7536.489,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "milieu rural chez moi \u00e7a co\u00fbte un petit",
        "start": 7537.929,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "peu plus cher c'est des navettes qui",
        "start": 7540.239,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "permettent d'aller chercher les gens",
        "start": 7542.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "chez eux je pense que de plus en plus",
        "start": 7543.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans les territoires ruraux avec le",
        "start": 7545.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vieillissement de la population des",
        "start": 7547.8,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "personnes qui n'auront plus le permis de",
        "start": 7549.15,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "conduire parce que ce sera dangereux de",
        "start": 7551.039,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "conduire parce qu'elles sont trop \u00e2g\u00e9s",
        "start": 7553.199,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on aura besoin de d\u00e9velopper les",
        "start": 7554.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "transports \u00e0 la demande notamment verte",
        "start": 7556.409,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "ces maisons de sant\u00e9 et c'est vrai que",
        "start": 7558.81,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "le mod\u00e8le de la maison sant\u00e9 ou du",
        "start": 7560.16,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "cabinet de groupe il est int\u00e9ressant",
        "start": 7561.42,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "parce qu'on",
        "start": 7562.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "rassemble tous les professionnels du",
        "start": 7564.02,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "soin au m\u00eame endroit ce qui permet",
        "start": 7566.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "effectivement d'organiser les transports",
        "start": 7569.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moi c'est ce que je fais dans ma r\u00e9gion",
        "start": 7570.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "merci merci marguerie mais c'est assez",
        "start": 7572.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est un \u00e9cosyst\u00e8me enfin que je passe",
        "start": 7574.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le mot \u00e9cosyst\u00e8mes et peut-\u00eatre mais ces",
        "start": 7576.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "raisons c'est la pelote de laine on a",
        "start": 7578.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bon doit tout mettre ensemble rafael",
        "start": 7579.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous \u00eates charg\u00e9 de communication vous",
        "start": 7581.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'\u00eates donc du pas de calais vous avez",
        "start": 7583.86,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "33 ans et vous avez vot\u00e9 une fois mais",
        "start": 7586.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dites-vous c'est tellement loin que vous",
        "start": 7589.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ne vous souvenez pas soci\u00e9t\u00e9 je devais",
        "start": 7590.79,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "faire de recherches allaient me souviens",
        "start": 7593.25,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "comment avez vous per\u00e7u les r\u00e9ponses de",
        "start": 7595.25,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e0 nos questions \u00e0 vos",
        "start": 7599.13,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "questions un peu parce que elle peut se",
        "start": 7601.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "recoupent quand m\u00eame heureusement qu est",
        "start": 7603.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce qu est ce que vous avez \u00e9t\u00e9 convaincu",
        "start": 7606.24,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "par fois qu'est ce qui vous a plus qu",
        "start": 7607.65,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est-ce qu il ya eu la sinc\u00e9rit\u00e9 pour",
        "start": 7609.15,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "vous ou pas comment vous l'avez ressenti",
        "start": 7610.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "oui je pense que madame p\u00e9cresse est",
        "start": 7613.16,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s sinc\u00e8re",
        "start": 7615.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous expose vraiment ses id\u00e9es \u00e7a c'est",
        "start": 7617.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas un souci moi j'aurais juste aim\u00e9",
        "start": 7619.86,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "rebondir sur d'autres petites choses",
        "start": 7621.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous parliez de la fraude aux",
        "start": 7622.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "prestations sociales ou est s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 7624.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sociale c'est je me souviens bien et par",
        "start": 7627.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 l'\u00e9vasion fiscale est ce que",
        "start": 7629.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous avez un plan \u00e0 ce que vous avez des",
        "start": 7631.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "id\u00e9es pour r\u00e9cup\u00e9rer tous ces milliards",
        "start": 7632.58,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui se perdent oui moi je voudrais je",
        "start": 7634.68,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "voudrais qu'on travaille sur sur toute",
        "start": 7637.41,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "une force de cyber s\u00e9curit\u00e9 et de cyber",
        "start": 7640.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "police parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 l'essentiel",
        "start": 7643.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est de toutes ces fraudes aujourd'hui",
        "start": 7645.09,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "c'est d'ailleurs souvent des r\u00e9seaux qui",
        "start": 7647.31,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "organise la fraude via les r\u00e9seaux",
        "start": 7650.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sociaux qui se font passer pour des",
        "start": 7653.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "entreprises fraude \u00e0 la tva frau de aux",
        "start": 7655.5,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "droits carbone frau en fait c'est tr\u00e8s",
        "start": 7658.74,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s souvent li\u00e9s \u00e0 l'informatique ont",
        "start": 7662.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fait d\u00e9faut compte et on vous envoie les",
        "start": 7664.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faux comptes et vous n'\u00eates pas capable",
        "start": 7666.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de v\u00e9rifier et donc vous payez vous",
        "start": 7668.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "payez des choses que vous devriez pas",
        "start": 7671.13,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "payer",
        "start": 7673.26,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "des vous faites des ristournes de tva",
        "start": 7674.15,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "vudu sur les maisons les maisons de",
        "start": 7677.54,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "retraite c'est la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "start": 7680.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "paient peu il avait une fausse",
        "start": 7682.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "facturation avec des ristournes de leurs",
        "start": 7684.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fournisseurs et c'\u00e9tait pas les vrais",
        "start": 7686.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "prix voyez donc il faut absolument qu'on",
        "start": 7688.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ait des moyens en r\u00e9alit\u00e9 tr\u00e8s important",
        "start": 7690.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour l'administration cyber pour pouvoir",
        "start": 7693.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aller v\u00e9rifier tout \u00e7a et \u00e7a c'est ce",
        "start": 7696.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui nous manque aujourd'hui c'est pour",
        "start": 7698.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e7a que dans la transformation digitale",
        "start": 7699.81,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de del\u00e0 de l'\u00e9tat parce qu'il va falloir",
        "start": 7701.58,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "qu'on passe au num\u00e9rique il ya un vrai",
        "start": 7706.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sujet sur aller chercher les fraudeurs",
        "start": 7708.39,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dans le cyber monde parce que c'est l\u00e0",
        "start": 7710.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que \u00e7a se passe les moutons p\u00e9rissent",
        "start": 7713.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e augmente ils sont de plus",
        "start": 7715.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "en plus important les moyens qu'on",
        "start": 7717.42,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e8re il ya eu il ya eu des fraudes",
        "start": 7718.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "colossal il ya eu l\u00e0 les fraudes \u00e0 la",
        "start": 7719.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tva on sait que c'est colossal les",
        "start": 7722.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fraudes les fraudes aux droits \u00e0 polluer",
        "start": 7724.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 colossal garder et il tombe pas",
        "start": 7726.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de l'escroquerie est bon comme si les",
        "start": 7728.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "montants r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s augment mais c'est",
        "start": 7730.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour simplement pour pas d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e pour",
        "start": 7731.73,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pas faire comme si une autre question",
        "start": 7733.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "non je voulais juste oui effectivement",
        "start": 7736.1,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "il ya ce type de fraude il ya aussi des",
        "start": 7738.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "grosses entreprises qui d\u00e9localisent ou",
        "start": 7740.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui font tout pour payer leurs imp\u00f4ts",
        "start": 7742.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nulle part donc je pense qu'il ya aussi",
        "start": 7743.52,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "en quelque chose en tout cas nous en",
        "start": 7745.65,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "tant que petit fran\u00e7ais c'est quelque",
        "start": 7748.789,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "chose qui nous touche et pareil des",
        "start": 7750.679,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "responsables politiques qui oublient de",
        "start": 7752.059,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarer des petites choses aux imp\u00f4ts",
        "start": 7753.409,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est le genre de choses \u00e7a cr\u00e9e aussi",
        "start": 7754.729,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas mal de d\u00e9fiance et je pense qu'\u00e0 un",
        "start": 7756.469,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "gros gros sujet quand m\u00eame l\u00e0 dessus en",
        "start": 7759.019,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "tout cas on parle beaucoup dans mon",
        "start": 7761.449,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "entourage me sur des choses de front",
        "start": 7763.28,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "montrait aussi bien d'autres sujets",
        "start": 7765.26,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses vous parlez aussi de",
        "start": 7766.989,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 non de pour les",
        "start": 7770.059,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "mineurs oui en prison et c'est tara est",
        "start": 7773.059,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ce que vous pensez pas que puisque apr\u00e8s",
        "start": 7776.329,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'ai vu aussi vous vouliez augmenter le",
        "start": 7778.549,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "nombre de places en prison donc certes",
        "start": 7780.469,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "elles sont surcharg\u00e9s pourquoi pas enfin",
        "start": 7781.76,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous pensez pas qu'il ya",
        "start": 7783.919,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vraiment un probl\u00e8me \u00e0 la base puisque",
        "start": 7784.849,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre pass\u00e9 plusieurs fois en prison",
        "start": 7787.039,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pour une heure on \u00e9tablissements",
        "start": 7788.659,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "p\u00e9nitentiaires pour mineurs ont \u00e9t\u00e9 des",
        "start": 7789.829,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "projets ou autre j'ai vu qu'il y avait",
        "start": 7791.299,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup de gamins qui venait qu'il",
        "start": 7793.609,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "revenait aux abonn\u00e9s et ils sont",
        "start": 7795.319,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "quasiment tous deux de la zone en fait",
        "start": 7797.569,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "je sais aussi on a d\u00e9j\u00e0 dit qu'il ya",
        "start": 7799.76,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de gens qui sont sdf",
        "start": 7802.969,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui viennent de la zone",
        "start": 7804.559,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "alors est ce qu aurait pas quelque chose",
        "start": 7806.03,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "\u00e0 creuser aussi de ce c\u00f4t\u00e9 pour \u00e9viter",
        "start": 7807.53,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "justement",
        "start": 7810.229,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "est pareil font tous les jeunes qui vont",
        "start": 7811.479,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "en prison les mettre en prison plut\u00f4t je",
        "start": 7813.829,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sais pas si \u00e7a va changer grand chose en",
        "start": 7815.869,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "soi proc\u00e8s juste mon avis mais ce qui",
        "start": 7817.579,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aurait pas d'aid\u00e9s plan des programmes",
        "start": 7819.979,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des choses pour vraiment les toucher",
        "start": 7821.449,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quand il son gamin s'est joint pour",
        "start": 7823.159,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9viter justement qu'ils partagent moi",
        "start": 7825.979,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "j'ai un grand plan pour contre le",
        "start": 7827.689,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9crochage scolaire et je pense que",
        "start": 7828.889,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est le sujet et vous parler des",
        "start": 7831.219,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s c'est le sujet j'ai un",
        "start": 7833.449,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "premier projet c'est que aux primaires",
        "start": 7835.519,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on met le paquet sur le fran\u00e7ais et les",
        "start": 7838.429,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "maths deux heures de fran\u00e7ais plus une",
        "start": 7840.079,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "heure de match de plus et on apprend le",
        "start": 7842.569,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et les maths parce qu'on",
        "start": 7845.419,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "demande \u00e0 l'\u00e9cole de tous nous apprendre",
        "start": 7847.219,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "finalement un ca de l'environnement \u00e0 la",
        "start": 7849.919,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "citoyennet\u00e9 etc les professeurs narines",
        "start": 7852.469,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "n'y arrive plus fran\u00e7ais maths maths",
        "start": 7855.619,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je suis d\u00e9sol\u00e9 l\u00e0 dessus je",
        "start": 7857.299,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "suis extr\u00eamement",
        "start": 7859.219,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "rigide et puis moi je veux un examen \u00e0",
        "start": 7861.069,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e en sixi\u00e8me pour \u00eatre s\u00fbr que",
        "start": 7863.599,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les gamins ils ont le niveau s'ils n'ont",
        "start": 7865.189,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas je veux qu'on les rende pas dans un",
        "start": 7867.379,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge \u00e0 6 mati\u00e8re avec de la physique",
        "start": 7869.479,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de l'anglais et je ne sais quoi parce",
        "start": 7872.089,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que si on sait pas lire \u00e9crire compter",
        "start": 7873.859,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on r\u00e9ussira pas \u00e0 faire si mati\u00e8re donc",
        "start": 7876.109,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8mes de consolidation pour ce qui",
        "start": 7878.389,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "arriverait pas ils rentrent au coll\u00e8ge",
        "start": 7880.069,
        "duration": 3.311
    },
    {
        "text": "l'objectif ce n'est pas de les bloquer",
        "start": 7882.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dans le primaire ils rentrent 6e de",
        "start": 7883.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "consolidation des maths du fran\u00e7ais pour",
        "start": 7885.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les remettre \u00e0 niveau et ensuite ils",
        "start": 7887.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "reprennent le coll\u00e8ge mais je pense que",
        "start": 7888.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le sujet c'est vraiment les fondamentaux",
        "start": 7890.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "donner sa chance \u00e0 tous les atouts les",
        "start": 7892.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m\u00f4mes de france alors comment est-ce que",
        "start": 7895.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "j'aide \u00e7a moi je voudrais faire une",
        "start": 7897.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9serve \u00e9ducative nationale alors c'est",
        "start": 7899.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quoi une r\u00e9serve et ducati nationale je",
        "start": 7902.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "prends tous les profs retrait\u00e9s je",
        "start": 7903.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "prends les \u00e9tudiants qui ont envie de",
        "start": 7905.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faire du service civique jeu r\u00e9mun\u00e8re",
        "start": 7907.26,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "jeu les r\u00e9mun\u00e8re pour faire des cours de",
        "start": 7909.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "soutien scolaire gratuit pour les",
        "start": 7912.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "familles parce qu'il faut aider les",
        "start": 7914.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parents ou alors aider les enfants qui",
        "start": 7915.93,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n'ont pas de parents typiquement la zone",
        "start": 7918.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on dit que l'\u00e9cole est",
        "start": 7920.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gratuite c'est pas vrai l'\u00e9cole elle est",
        "start": 7922.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "gratuite mais les petits courts pour les",
        "start": 7924.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gamins pour qu'ils r\u00e9ussissent pas",
        "start": 7926.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gratuit donc en fait on a mis en place",
        "start": 7927.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me o\u00f9 on a une s\u00e9lection par",
        "start": 7930.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chec et par l'argent moi ce que je",
        "start": 7931.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "veux c'est vraiment mettre en place",
        "start": 7933.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cette esp\u00e8ce de service public du",
        "start": 7935.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "soutien scolaire je pars comme on",
        "start": 7937.2,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'appelle pour que les pour que les",
        "start": 7938.25,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "enfants alors si les gamins d\u00e9rape mon",
        "start": 7939.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "objectif n'est pas de les mettre en",
        "start": 7943.47,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "prison tout de suite en je vous rassure",
        "start": 7944.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est l'aboutissement malheureusement",
        "start": 7946.17,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "d'un processus de 2,2 de d\u00e9linquance moi",
        "start": 7948.12,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "j'ai pas du tout envie de les mettre en",
        "start": 7952.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prison j'ai envie de les emp\u00eacher de",
        "start": 7953.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9cidiver pour \u00e7a qu'est ce qu'on fait",
        "start": 7956.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e8s qu'il ya une b\u00eatise il faut qu' une",
        "start": 7957.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sanction tout de suite \u00e9ducative tu",
        "start": 7959.91,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "casses tu r\u00e9par\u00e9 aujourd'hui c'est 450",
        "start": 7962.43,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "jours un travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral entre",
        "start": 7966.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le moment o\u00f9 on propose le moment o\u00f9 il",
        "start": 7968.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est fait 450 jours en fait une b\u00eatise \u00e0",
        "start": 7970.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "15 ans \u00e0 on vient vous chercher \u00e0 17 ans",
        "start": 7972.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et demi donc impossible parce que les",
        "start": 7974.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales souvent jouent pas",
        "start": 7977.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le jeu c'est elle qui sont souvent en",
        "start": 7978.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "charge les sceptiques mais c'est papa",
        "start": 7980.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mais c'est pas du tout leur mission",
        "start": 7982.17,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "alors elles le font parce que parce que",
        "start": 7983.43,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parce qu'elles pensent au contraire",
        "start": 7985.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "celle inverse c'est d'adecco pro",
        "start": 7986.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s qui sont volontaires pour",
        "start": 7988.56,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faire ces pas de l'homme sur ses",
        "start": 7990.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "missions la justice l\u00e0 aujourd'hui on",
        "start": 7991.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "demande aux collectivit\u00e9s locales de",
        "start": 7994.11,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "faire moi je vais mobiliser tout le",
        "start": 7995.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "monde pour qu'on fait \u00e7a y compris dans",
        "start": 7996.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ma r\u00e9gion parce que je pense que c'est",
        "start": 7998.88,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9ducatif de r\u00e9parer et puis et apr\u00e8s 16",
        "start": 8000.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ans puisque la majorit\u00e9 p\u00e9nale s'arr\u00eate",
        "start": 8003.77,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 16 ans mais seule la majorit\u00e9 p\u00e9nale",
        "start": 8005.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut pas dire qu'on n'aura pas tiges",
        "start": 8007.82,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "l\u00e0",
        "start": 8009.02,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "les riders et g\u00e9n\u00e9rale la majorit\u00e9",
        "start": 8010.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "p\u00e9nale c'est juste qu'on n'a pas on n'a",
        "start": 8012.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas deux me peine parce qu'on est",
        "start": 8013.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mineure c'est \u00e7a la majorit\u00e9 p\u00e9nale la",
        "start": 8016.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 p\u00e9nale c'est l\u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9",
        "start": 8018.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de la sanction s'applique \u00e0 16 ans comme",
        "start": 8020.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 18 sa prison \u00e9ventuellement oui mais",
        "start": 8022.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la pression vous pouvez y aller \u00e0 13 ans",
        "start": 8025.5,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aussi si vous commettez un crime pardon",
        "start": 8026.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mais bon c'est pas c'est \u00e9videmment il",
        "start": 8028.59,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ya tr\u00e8s peu heureusement deux mineurs",
        "start": 8032.04,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "qui sont qui sont qui sont incarc\u00e9r\u00e9s",
        "start": 8034.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mais on c'est possible aujourd'hui le",
        "start": 8035.909,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sujet n'est pas celui l\u00e0 le sujet c'est",
        "start": 8038.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'excus\u00e9 de minorit\u00e9 qu'on l\u00e8ve si on",
        "start": 8039.989,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "fait la majorit\u00e9 p\u00e9nale \u00e0 16 ans mais",
        "start": 8042.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est d'avoir des sanctions",
        "start": 8045.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et ya le sujet des parents moi je pense",
        "start": 8046.56,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "qu'il va falloir qu'on aide massivement",
        "start": 8048.6,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "les parents dans les ann\u00e9es qui viennent",
        "start": 8050.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que aujourd'hui nos",
        "start": 8051.239,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jeunes aux jeunes aux enfants ils sont",
        "start": 8053.909,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "sur les r\u00e9seaux sociaux et ce qu'ils",
        "start": 8055.739,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "voient sur les r\u00e9seaux sociaux leurs",
        "start": 8057.9,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "parents ne le savent pas ils ne se",
        "start": 8059.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "rendent absolument pas compte \u00e0 quoi ils",
        "start": 8061.409,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sont confront\u00e9s et donc il va falloir",
        "start": 8062.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'on aide les parents \u00e0 devenir parents",
        "start": 8064.199,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "et \u00e0 savoir comment prot\u00e9ger leurs",
        "start": 8067.17,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "enfants de toutes les mauvaises",
        "start": 8069.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "influences qui vont rencontrer et les",
        "start": 8070.409,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "parents qui sont manifestement",
        "start": 8072.6,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9faillant \u00e0 un moment donn\u00e9 faut leur",
        "start": 8074.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dire \u00e9coutez votre fils il ya en train",
        "start": 8075.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de d\u00eener tous les jours en bas de la",
        "start": 8077.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tour vous devez vous en occuper si vous",
        "start": 8079.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "en occupez pas les allocations va ce",
        "start": 8081.75,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sera fini les gamins qui sont \u00e0 la the",
        "start": 8084.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous avez qu'il ya des parents qui",
        "start": 8086.73,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "continuent de toucher les allocations",
        "start": 8088.26,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "familiales pour eux alors m\u00eame qu'ils",
        "start": 8089.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sont pris en charge par l'ase et \u00e7a",
        "start": 8091.199,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "c'est pas tout \u00e0 fait normal bien je",
        "start": 8093.15,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "suis une derni\u00e8re chose rapha\u00ebl quand",
        "start": 8095.76,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "vous nous avez parl\u00e9 avant l'\u00e9mission",
        "start": 8097.94,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "vous avez dit les politiques passent",
        "start": 8100.199,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "leur temps \u00e0 mentir est-ce que l\u00e0 vous",
        "start": 8101.4,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "avez entendu des mensonges ce soir",
        "start": 8103.05,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 8105.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bien la parole \u00e0 vous nathalie je",
        "start": 8109.01,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "rappelle que vous tenez une cantine",
        "start": 8112.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "comme c'est \u00e0 dire un bar restaurant",
        "start": 8114.179,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fr\u00e9quent\u00e9 par pas mal de routiers",
        "start": 8115.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "notamment dans l'ain en fait c'est",
        "start": 8117.719,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "bellegarde sur valserine oui bon on",
        "start": 8119.37,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "conna\u00eet bellegarde",
        "start": 8121.53,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "et vous s'appelle veulent sharon valse",
        "start": 8123.4,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "rh\u00f4ne ouais c'est \u00e7a oui voil\u00e0 ah bah",
        "start": 8127.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "oui mais c'est plus pareil ces communes",
        "start": 8129.49,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'ils se soient rassembl\u00e9s \u00e0 l'attent\u00e2t",
        "start": 8132.94,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "fait",
        "start": 8134.71,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "donc vous non plus",
        "start": 8135.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9lections nationales vous",
        "start": 8138.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'avez pas vot\u00e9 pour des candidats vous",
        "start": 8140.28,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "allez voter blanc y compris alors est-ce",
        "start": 8142.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que ce soir vous avez entendu des motifs",
        "start": 8144.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de gourou de vous r\u00e9 int\u00e9resser \u00e0 la",
        "start": 8146.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "politique et de voter \u00e9ventuellement",
        "start": 8148.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour un candidat alors moi je rejoins",
        "start": 8149.79,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse au niveau de l'\u00e9cole",
        "start": 8151.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'ai des connaissances dans l'\u00e9ducation",
        "start": 8153.89,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "nationale il beaucoup d'enfants arrivent",
        "start": 8156.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "en sixi\u00e8me ils ne savent pas lire \u00e9crire",
        "start": 8157.68,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "et compter",
        "start": 8159.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mais moi en tant que professionnel je",
        "start": 8160.19,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "prends des stagiaires pour les aider",
        "start": 8162.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "maintenant je n'en prends plus parce",
        "start": 8164.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'ils savent pas ce que c'est 25",
        "start": 8166.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "centilitres par exemple un enfant de 14",
        "start": 8167.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ans ne sait pas que c'est 500 grammes on",
        "start": 8170.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ne sait plus faire de conversion donc \u00e7a",
        "start": 8172.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ce n'est pas normal donc je la rejoins",
        "start": 8175.05,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ce niveau l\u00e0 il faut faire quelque chose",
        "start": 8176.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9ducation",
        "start": 8178.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "globalement google vous avez senti",
        "start": 8180.03,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "quelqu'un de convaincu quelqu'un qui qui",
        "start": 8182.58,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qui qui fait partager sa flamme \u00e0 12,10",
        "start": 8185.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tiens voil\u00e0 quelqu'un en campagne elle",
        "start": 8188.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et elle est de bonne foi je pense comme",
        "start": 8189.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "toussaint ils vont tous \u00eatre de bonne",
        "start": 8191.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "foi pour nous convaincre un je la",
        "start": 8193.11,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "rejoins aussi au niveau de la fjfnb moi",
        "start": 8194.94,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 il ya vingt ans pour",
        "start": 8197.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ma maman elle a souffert le martyre",
        "start": 8199.469,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "pendant six mois sur un lit d'h\u00f4pital",
        "start": 8201.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc c'est vrai il faut accompagner les",
        "start": 8202.95,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "gens fjfnb \u00e7a c'est hyper important pour",
        "start": 8205.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas qu'ils souffrent et que la famille",
        "start": 8208.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "souffre parce que c'est une douleur",
        "start": 8210.15,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "permanente",
        "start": 8212.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "par contre j'aimerais soulever une",
        "start": 8213.95,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "question avec vous madame p\u00e9cresse au",
        "start": 8216.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sujet du budget d'\u00e9tat ont dit tout le",
        "start": 8218.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "temps le budget de l'\u00e9tat mais moi je",
        "start": 8221.04,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "dirais plut\u00f4t le budget du contribuable",
        "start": 8223.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est important parce que les gens",
        "start": 8225.92,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "ils voyent d'\u00e9tat non c'est le",
        "start": 8228.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "contribuable et je voulais soulev\u00e9 une",
        "start": 8229.95,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "question avec vous",
        "start": 8232.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'en ai une petite page s'il excuserait",
        "start": 8233.78,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "alors d'en choisir deux ou trois peux te",
        "start": 8236.67,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 nous avons 577 d\u00e9put\u00e9s 348",
        "start": 8238.2,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "s\u00e9nateurs ont secr\u00e9taire d'\u00e9tat trente",
        "start": 8241.469,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "ministres un pr\u00e9sent de la r\u00e9publique un",
        "start": 8244.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "premier ministre soit un total par an",
        "start": 8246.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une fourchette de presque 1 milliard",
        "start": 8248.94,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "d'euros notre pr\u00e9sident part en finit",
        "start": 8251.13,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "son mandat il a droit \u00e0 six mille deux",
        "start": 8255.42,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "cent vingt euros",
        "start": 8258.39,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "par mois en sachant",
        "start": 8259.73,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "qu'une dame qui vient de perdre son mari",
        "start": 8263.33,
        "duration": 7.389
    },
    {
        "text": "a devrait avoir droit \u00e0 56 % de la",
        "start": 8267.08,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "pension de reversions",
        "start": 8270.719,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de son mari et on lui apprend que son",
        "start": 8271.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mari avait une trop grosse retraite et",
        "start": 8274.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que sa retraite sera plafonn\u00e9e \u00e0 900",
        "start": 8276.63,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "euros trouvez vous \u00e7a normal",
        "start": 8278.52,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "ensuite",
        "start": 8280.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "notre pr\u00e9sident que si\u00e9ger au conseil",
        "start": 8282.08,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "constitutionnel est touch\u00e9e 15000 euros",
        "start": 8284.99,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "par mois c'est plus le cas il peut avoir",
        "start": 8287.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un appartement de fond car le meubl\u00e9 et",
        "start": 8289.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9sident du conseil constitutionnel",
        "start": 8291.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'ai trouv\u00e9 \u00e7a sur internet un r\u00e9seau",
        "start": 8292.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les cetc fini 7 collaborateurs tout \u00e7a",
        "start": 8294.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est un co\u00fbt pour le contribuable",
        "start": 8297.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est ce que vous trouvez normal d'avoir",
        "start": 8299.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des indemnit\u00e9s parlementaires aussi",
        "start": 8301.38,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 que tout cet argent pourrait",
        "start": 8303.66,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "servir \u00e0 l'\u00e9ducation",
        "start": 8306.39,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 la sant\u00e9",
        "start": 8308.09,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "un minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur qui en a",
        "start": 8310.49,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "vraiment besoin parce que des policiers",
        "start": 8313.14,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il y en a besoin des pompiers y en a",
        "start": 8314.49,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "besoin faire n'a besoin de tous ces gens",
        "start": 8315.9,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l\u00e0 est ce que tous vous trouvez normal",
        "start": 8317.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que les indemnit\u00e9s parlementaires sont",
        "start": 8318.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aussi \u00e9lev\u00e9es 1 sachant qu'une simple",
        "start": 8320.37,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "femme de m\u00e9nage ou un agent territorial",
        "start": 8322.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "galles 1200 euros donc moi si je ne vais",
        "start": 8324.38,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "plus voter ou que je vote blanc c'est",
        "start": 8327.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parce que j'en ai marre de cette",
        "start": 8330.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "injustice vous avez des indemnit\u00e9s \u00e0",
        "start": 8331.29,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "outrance et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a il ya des gens",
        "start": 8333.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui gal\u00e8rent tous les maux r\u00e9ponse mais",
        "start": 8336.84,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pendant dans le la pand\u00e9mie il ya tr\u00e8s",
        "start": 8338.76,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "peu de parlementaires qui ont dit on va",
        "start": 8342.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "laisser nos indemnit\u00e9s ou en donner une",
        "start": 8344.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "partie pour aider tous ceux qui en ont",
        "start": 8346.89,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "besoin",
        "start": 8348.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alors votre si\u00e8ge de l\u00e9ry p\u00e9cresse alors",
        "start": 8349.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'abord moi je pense effectivement que",
        "start": 8352.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est pas l\u00e9gitime que le pr\u00e9sident de",
        "start": 8354.11,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique une fois qu'il est plus en",
        "start": 8357.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fonctionnement continuer d'avoir des des",
        "start": 8358.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bureaux des collaborateurs en tout cas",
        "start": 8361.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en ce qui me concerne moi je consid\u00e8re",
        "start": 8362.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que voil\u00e0 et vous ferez la r\u00e8gle est de",
        "start": 8364.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "servir on \u00e9changerait la loi c'est pas",
        "start": 8367.02,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "pour les pr\u00e9c\u00e9dents je ne vais pas je",
        "start": 8369.9,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9c\u00e9dents ont eu des avantages mais",
        "start": 8372.85,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "moi en tout cas jean r\u00e9clamerait aucun",
        "start": 8376.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que je consid\u00e8re que voil\u00e0 on est",
        "start": 8377.921,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour servir on vient servir et apr\u00e8s",
        "start": 8380.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'irai faire autre chose de ma vie je",
        "start": 8382.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vois l\u00e0 ce sera une autre aventure mais",
        "start": 8384.43,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "mais je vois je r\u00e9clamerai pas d'avoir",
        "start": 8386.86,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "des avantages apr\u00e8s apr\u00e8s avoir quitt\u00e9",
        "start": 8389.801,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e sur les indemnit\u00e9s des",
        "start": 8393.28,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "parlementaires",
        "start": 8395.291,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "il ya quand m\u00eame vraiment",
        "start": 8396.99,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "un vrai travail qui est fait par les",
        "start": 8400.86,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "paras bay la petite femme de m\u00e9nage elle",
        "start": 8403.12,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "fait aussi son meilleur saut lui ment",
        "start": 8404.65,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je vais augmenter son",
        "start": 8405.881,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "salaire c'est pour \u00e7a que je veux",
        "start": 8406.931,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "augmenter son salaire et je pense que",
        "start": 8407.831,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est aussi dur que d'ailleurs il avait",
        "start": 8409.211,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fait un reportage une fois sur",
        "start": 8411.041,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale la petite femme de",
        "start": 8412.601,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00e9nage l\u00e0 qui ramasse ce tout qui se",
        "start": 8414.431,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "l\u00e8vent de bonne heure est \u00e0 la limite on",
        "start": 8416.471,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "la prend pour une poubelle quoi je dis",
        "start": 8418.36,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "alors moi oui hein l\u00e0 vous avez",
        "start": 8420.37,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "totalement raison d'ailleurs on parlait",
        "start": 8422.711,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cole tout \u00e0 l'heure mais je pense",
        "start": 8424.541,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que il faut qu'on apprenne d\u00e8s l'\u00e9cole",
        "start": 8426.4,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "le respect des personnes moi je suis",
        "start": 8428.831,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s frapp\u00e9 on parle on parle on parle",
        "start": 8431.711,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de librement mais quand je suis arriv\u00e9",
        "start": 8433.751,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dans ma r\u00e9gion je me suis aper\u00e7u que les",
        "start": 8436.301,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "les personnels d'entretien des lyc\u00e9es",
        "start": 8438.761,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "avait mal au dos bah oui il avait 50 ans",
        "start": 8441.19,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "il avait mal au dos et je me suis dit",
        "start": 8443.95,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "mais pourquoi yat-il 40 % de mes",
        "start": 8446.65,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "personnels qui ont mal au dos quand m\u00eame",
        "start": 8449.501,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a interpelle et en fait je me suis",
        "start": 8451.421,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rendu compte que l'une des raisons c'est",
        "start": 8453.851,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "est qu'en fait on n'avait pas appris aux",
        "start": 8455.831,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "enfants on approuve ou plus aux enfants",
        "start": 8457.69,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "\u00e0 remonter les chaises sur les tables",
        "start": 8459.551,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "francky qui claque la wii et que donc",
        "start": 8462.431,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une femme de m\u00e9nage ou un homme de",
        "start": 8464.081,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "m\u00e9nage qui qu'ils rentrent dans la",
        "start": 8466.211,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "classe il se fait les 40 chaises bien \u00e7a",
        "start": 8468.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans chaque salle est il avait mal au",
        "start": 8470.711,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dos donc qu'est ce que j'ai propos\u00e9 j'ai",
        "start": 8472.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 mes proviseur de lyc\u00e9e je leur ai",
        "start": 8474.131,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dit \u00e9coutez moi en d\u00e9but d'ann\u00e9e je vous",
        "start": 8476.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "demande une chose vous pr\u00e9senter les",
        "start": 8478.091,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "agents d'entretien et les gardiens aux",
        "start": 8479.95,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves vous leur expliquer leur m\u00e9tier \u00e0",
        "start": 8482.051,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quoi ils servent qu'est ce qu'ils font",
        "start": 8485.261,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour que d'abord il les respecte qui",
        "start": 8486.671,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "leur disent bonjour etc et puis vous",
        "start": 8488.831,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "leur dites que maintenant quand on",
        "start": 8491.021,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quitte la classe le soir au nom de sa",
        "start": 8492.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chaise et \u00e7a c'est un tout petit geste",
        "start": 8494.771,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "monter sa chaise mais \u00e7a change tout \u00e7a",
        "start": 8496.57,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "change tout pour les personnes qui",
        "start": 8499.751,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "passent derri\u00e8re donc je pense",
        "start": 8501.251,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'effectivement il ya une question de",
        "start": 8502.421,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 du respect \u00e0 mettre en place",
        "start": 8503.921,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "alors je vais pas je ne vais pas vous",
        "start": 8506.08,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "dire que je consid\u00e8re que les d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 8507.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vole leur salut \u00e0 leur indemnit\u00e9 je",
        "start": 8510.72,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "pense qu'un d\u00e9put\u00e9 qui fait vraiment son",
        "start": 8513.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "boulot il a un vrai boulot et c'est vrai",
        "start": 8514.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que c'est bien pay\u00e9 mais il s'est fait",
        "start": 8516.91,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e9lire et voil\u00e0 moi je suis pas choqu\u00e9",
        "start": 8518.8,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "par les indemnit\u00e9s que ben moi je suis",
        "start": 8522.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 je sais je comprends mais moi je",
        "start": 8524.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "suis pas choqu\u00e9 parce que 6,6 bosse",
        "start": 8526.72,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vraiment bon y voit l\u00e0 il a un salaire",
        "start": 8528.85,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "qu'ils m\u00e9ritent apr\u00e8s que les salaires",
        "start": 8532.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre augment\u00e9s c'est mon projet",
        "start": 8534.521,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce alors on augmente les salaires pour",
        "start": 8537.19,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "relancer nathalie oui",
        "start": 8538.811,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nous avons un manque crucial de main",
        "start": 8540.3,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "d'oeuvre dans le b\u00e2timent dans la",
        "start": 8543.521,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "restauration",
        "start": 8544.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et on a quand m\u00eame plus de 3 millions de",
        "start": 8546.271,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs comment l'expliquez-vous que",
        "start": 8548.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tiers manuels n'attire plus enfin",
        "start": 8550.09,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c est ce qu il faudrait pas comme moi",
        "start": 8552.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dans mon temps je veux mes enfants je",
        "start": 8555.58,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "serai l\u00e0 di roma menton temps mais oui",
        "start": 8557.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mon temps nous mettait il y en avait",
        "start": 8558.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "tout de suite l'apprentissage \u00e0 la",
        "start": 8560.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sortie de 5e pourquoi ne pas remettre",
        "start": 8561.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cet apprentissage apprendre aux enfants",
        "start": 8563.47,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tiers nous on allait \u00e0 l'\u00e9cole \u00e0",
        "start": 8566.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pied ont crois\u00e9 les bauer ont crois\u00e9 le",
        "start": 8569.41,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "peintre maintenant les enfants c'est la",
        "start": 8571.12,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "voiture transports en commun il voyait",
        "start": 8572.32,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "m\u00eame plus les m\u00e9tiers qui a autour d'eux",
        "start": 8573.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et ce qu'il faudrait pas r\u00e9 apprendre le",
        "start": 8575.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier manuel il aurait expliqu\u00e9 les",
        "start": 8576.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers manuels que toujours en faire",
        "start": 8579.28,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "des ing\u00e9nieurs c'est pas pour vous",
        "start": 8581.53,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "mais voil\u00e0 un zoo faut aussi former on a",
        "start": 8583.83,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "besoin de m\u00e9tiers manuels dans notre",
        "start": 8587.74,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "milieu est en manque de partout on",
        "start": 8589.33,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "trouve plus d'\u00e9lectricien voulait un",
        "start": 8591.521,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "plombier vous attendez trois semaines",
        "start": 8592.811,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "vous la literie siens vous attendez un",
        "start": 8594.4,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mois est ce qu'il faudrait pas remettre",
        "start": 8595.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tiers manuels au go\u00fbt du jour oui",
        "start": 8597.37,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "mais alors pour le faire moi je vais",
        "start": 8599.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous dire j'ai une id\u00e9e c'est que je",
        "start": 8600.521,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pense que il faut qu'on aille en faire",
        "start": 8602.38,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la promotion dans les coll\u00e8ges et dans",
        "start": 8604.03,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles mais tout de suite tr\u00e8s petit",
        "start": 8607.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et que ce soit confi\u00e9 pardon le dire aux",
        "start": 8609.94,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions et aux chambres de m\u00e9tiers parce",
        "start": 8612.82,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui l'orientation est plut\u00f4t",
        "start": 8616.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "confi\u00e9e \u00e0 l'\u00e9ducation nationale et",
        "start": 8618.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale c'est normal c'est",
        "start": 8620.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "logique elle pour elle la voie de",
        "start": 8622.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussite c'est l'enseignement g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 8624.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est aller au lyc\u00e9e c'est continuer",
        "start": 8626.74,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "c'est pas aller passer un bac pro forma",
        "start": 8628.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'est pas d\u00e9valorisant moi j'ai un bep",
        "start": 8631.061,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "de restaurer ses r\u00eaves \u00e0 l'origine mieux",
        "start": 8632.59,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "je vais vous dire m\u00eame mieux aujourd'hui",
        "start": 8635.46,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e2me dans le monde de l'apr\u00e8s",
        "start": 8636.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'ovide les fran\u00e7ais sont en train de",
        "start": 8638.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "red\u00e9couvrir les m\u00e9tiers manuels parce",
        "start": 8640.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'ils sont en train de se rendre compte",
        "start": 8642.78,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "que c'est le m\u00e9tier de passion c'est des",
        "start": 8643.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers dans lesquels on est son propre",
        "start": 8645.33,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "patron et ils sont en train de les",
        "start": 8647.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "red\u00e9couvrir moi j'ai \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 8648.899,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "d'employ\u00e9s et de cadres qui commence \u00e0",
        "start": 8650.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faire des c ap pour devenir p\u00e2tissier",
        "start": 8652.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour 2011 dit pourquoi est ce que on",
        "start": 8655.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eate pas \u00e0 la cinqui\u00e8me pour",
        "start": 8657.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "directement oriente alors un nombre de",
        "start": 8658.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "jeunes vers ces m\u00e9tiers pourquoi oui",
        "start": 8660.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "avec sas que \u00e7a vous seriez d'accord",
        "start": 8662.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors pourquoi pourquoi c'est quelque",
        "start": 8664.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "chose auquel j'ai pens\u00e9 parce qu'un",
        "start": 8666.27,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "certain nombre de patrons notamment de",
        "start": 8667.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pme nous ont dit si on a des jeunes qui",
        "start": 8668.939,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "viennent jeunes en fait ils ont meilleur",
        "start": 8671.49,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "esprit on pourra plus les former et",
        "start": 8674.189,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "c'est ce sera plus facile mais je",
        "start": 8676.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rebondis quand m\u00eame sur ce que vous avez",
        "start": 8677.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dit tout \u00e0 l'heure c'est que il faut",
        "start": 8679.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aussi avoir les fondamentaux \u00e0 savoir",
        "start": 8681.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 n'en fait donc moi je crois",
        "start": 8683.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui compte tenu de l'\u00e9tat",
        "start": 8685.62,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "actuel de l'\u00e9cole il vaut mieux qu'on",
        "start": 8687.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les garde jusqu'\u00e0 la quatri\u00e8me apr\u00e8s on",
        "start": 8689.189,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "peut avoir des classes de",
        "start": 8691.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9apprentissage pour pour d\u00e8s la 4e",
        "start": 8692.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais il faut qu'on les garde \u00e0 moins",
        "start": 8695.64,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la quatri\u00e8me pour leur apprendre",
        "start": 8697.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 lire \u00e9crire compter les r\u00e8gles de 3",
        "start": 8698.399,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "peu qu'ils aient vraiment tous les",
        "start": 8701.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fondamentaux avant avant de partir avant",
        "start": 8702.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de partir dans l'enseignement dans",
        "start": 8704.67,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'enseignement professionnel dans la",
        "start": 8706.11,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "porti\u00e8re mais moi je suis d'accord avec",
        "start": 8707.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous je pense qu'il faut plut\u00f4t",
        "start": 8708.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gier l'apprentissage plut\u00f4t plus",
        "start": 8710.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e professionnel il faudrait la fin",
        "start": 8712.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "au moins que les lyc\u00e9es professionnels",
        "start": 8714.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "soit en alternance c'est \u00e0 dire que",
        "start": 8715.41,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quand on va faire une fili\u00e8re",
        "start": 8717.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "professionnelle on puisse \u00eatre au",
        "start": 8718.74,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "contact avec un patron une entreprise",
        "start": 8720.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "une r\u00e9alit\u00e9 de terrain parce que c'est",
        "start": 8723.479,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui est pas nourrira les enfants les",
        "start": 8725.31,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "ados 10 ans c'est gagner leur vie c'est",
        "start": 8727.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre en contact avec avec claire avec",
        "start": 8729.899,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "la vraie vie coll\u00e8ge unique grand d\u00e9bat",
        "start": 8731.58,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "premiers mois le coll\u00e8ge l'uniformit\u00e9",
        "start": 8734.39,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "c'est l'in\u00e9galit\u00e9 parce que tous les",
        "start": 8736.979,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "enfants qui sont diff\u00e9rents et comme ils",
        "start": 8738.6,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "sont tous diff\u00e9rents il va il faut",
        "start": 8739.89,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'ils aient donc il faut qu'ils aient",
        "start": 8741.24,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "une atmosph\u00e8re les deux coll\u00e8ges amical",
        "start": 8742.56,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 elle c'est pour \u00e7a que je mets des",
        "start": 8743.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "seuls les jeux ce coll\u00e8ge pour tous oui",
        "start": 8744.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais des sixi\u00e8mes de consolidation pour",
        "start": 8747.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ceux qui copient qui n'ont pas les",
        "start": 8749.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fondamentaux et de l'orientation qui",
        "start": 8750.42,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "donne envie d'aller vers les fili\u00e8res de",
        "start": 8753.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers est pareil quand on fait quand",
        "start": 8755.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on commence avec un c ap moi je veux que",
        "start": 8757.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la fili\u00e8re bas on puisse tout au long de",
        "start": 8760.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la vie revenir \u00e9ventuellement passer le",
        "start": 8762.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bac si plus tard on a envie de faire",
        "start": 8765.36,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "autre chose revenir tuellement mois",
        "start": 8766.5,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "gilles il ya un dipl\u00f4me que les gens ne",
        "start": 8769.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "connaissent peu que les fran\u00e7ais",
        "start": 8771.311,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "connaissent mal qu'il dipl\u00f4me d'acc\u00e8s",
        "start": 8773.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tudes universitaires c'est pour des",
        "start": 8775.0,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "jeux ne pourront pas passer le bac dans",
        "start": 8776.41,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "leur jeunesse pour bosser \u00e0 16 ans et \u00e0",
        "start": 8777.551,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "un moment donn\u00e9 parce qu'ils disent",
        "start": 8779.921,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien progress\u00e9 dans la vie et",
        "start": 8781.48,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "ce dipl\u00f4me leur permet de revenir faire",
        "start": 8783.881,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des \u00e9tudes moi j'ai mis des bourses de",
        "start": 8785.351,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "1000 euros dans ma r\u00e9gion pour tous les",
        "start": 8787.061,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "gamins qui ont envie de faire \u00e7a parce",
        "start": 8788.86,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "que on a le droit \u00e0 la changer de vie on",
        "start": 8790.66,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "n'a pas progress\u00e9 au jeu une france o\u00f9",
        "start": 8794.021,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "on progresse voil\u00e0 babacar babacar dont",
        "start": 8796.421,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e9tudiant en \u00e9cole d'ing\u00e9nieur",
        "start": 8799.601,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "en seine et marne nous avait 23 ans vous",
        "start": 8801.011,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00eates en dernier des ann\u00e9es d'\u00e9tudes",
        "start": 8803.62,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "justement vous commencer un stage en",
        "start": 8805.181,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "mars et vous vous \u00e9tiez mineurs en 2012",
        "start": 8806.381,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "et vous n'avez pas vot\u00e9 depuis 2007",
        "start": 8808.78,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a alors qu'est ce que vous avez",
        "start": 8812.771,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "ressenti qu'est-ce que comment vous avez",
        "start": 8815.171,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu d\u00e9mission alors j'aimerais",
        "start": 8816.37,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "commencer par une bonne chose alors on",
        "start": 8817.601,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ressent votre volont\u00e9 de porter du",
        "start": 8819.221,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique m\u00e9ritocratie pardon donc",
        "start": 8821.381,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "notamment dans vos mesures concernant",
        "start": 8824.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation donc je vais en citer donc",
        "start": 8826.601,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "la banque des jeunes le soutien scolaire",
        "start": 8828.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc je pense que c'est un point",
        "start": 8830.25,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "soulign\u00e9 maintenant je reste un peu sur",
        "start": 8831.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ma faim j'aimerais autres me reprendre",
        "start": 8834.851,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les mots que j'ai utilis\u00e9s au d\u00e9but",
        "start": 8836.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mission client\u00e9lisme et j'avais m\u00eame",
        "start": 8837.971,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "reprendre les bonnes mesures marquent",
        "start": 8840.25,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "donc langue de bois pourquoi l'homme des",
        "start": 8841.45,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "bois",
        "start": 8843.641,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "bat bien je suis content qu'on commence",
        "start": 8844.381,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "par vous donc sa s\u00e9rie d'\u00e9missions parce",
        "start": 8846.82,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "que je pense que vous \u00eates l\u00e0 candidat",
        "start": 8848.351,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui repr\u00e9sente le mieux parce que ce que",
        "start": 8849.971,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "je pense de la politique actuelle donc",
        "start": 8852.011,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "c'est pas contrer ou encore une fois",
        "start": 8853.54,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "mais si je devais r\u00e9sumer cette \u00e9mission",
        "start": 8854.7,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "je dirais que donc ailleurs en mettant \u00e0",
        "start": 8857.471,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "part les les trail travaux et classique",
        "start": 8861.58,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "donc dont vous avez fait part que",
        "start": 8863.5,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "sur chacun des sujets qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 8867.0,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "abord\u00e9s vous \u00eates sur le juste milieu",
        "start": 8869.351,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'il vous est totale sur le juste",
        "start": 8871.75,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "milieu",
        "start": 8873.551,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "je prends tout les ans vous me direz si",
        "start": 8875.131,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "je me trompe donc prenons par exemple",
        "start": 8878.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les \u00e9oliennes les \u00e9oliennes vous laisser",
        "start": 8879.761,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "les actes en choisir alors que par",
        "start": 8882.61,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "exemple si je devais citer donc les",
        "start": 8885.16,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "s'\u00e9nerve rte sc\u00e9nario rte donc il savait",
        "start": 8886.931,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "raret\u00e9 dans tous les sc\u00e9narios tels donc",
        "start": 8890.351,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "6 les hell\u00e8nes sont pr\u00e9sentes donc si",
        "start": 8891.881,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous \u00e9coute les liens ne seraient",
        "start": 8894.641,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "indispensables",
        "start": 8896.891,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "si on peut laisser la population choisir",
        "start": 8899.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "oui ou non class\u00e9s d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 8902.08,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "non c'est pas \u00e7a moi je consid\u00e8re que",
        "start": 8904.02,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 8907.029,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre encourag\u00e9s mais je vois",
        "start": 8908.109,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sur le territoire un certain",
        "start": 8910.779,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "nombre de d\u00e9partements un certain nombre",
        "start": 8912.909,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d'endroits o\u00f9 on a atteint le seuil de",
        "start": 8915.569,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "tol\u00e9rance \u00e0 dire qu'on en a trop et les",
        "start": 8918.399,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "populations n'en veulent plus donc si",
        "start": 8920.26,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "elles n'en veulent plus on veut pas les",
        "start": 8922.09,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "forcer parce que les paysages c'est",
        "start": 8923.229,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "quelque chose qu'on a tr\u00e8s pr\u00e9cieux",
        "start": 8924.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est la france est donc voila moi je",
        "start": 8925.989,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que moi c'est alors vous avez",
        "start": 8928.93,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "vous dit le juste milieu mais moi je",
        "start": 8931.659,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "veux emmener tout le monde avec moi pour",
        "start": 8933.279,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "changer les choses donc si j'en ram\u00e8ne",
        "start": 8934.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tout le monde avec moi faut aussi que",
        "start": 8936.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'entende les inqui\u00e9tudes et que",
        "start": 8938.05,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "j'essaie de trouver des compromis que",
        "start": 8940.27,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "j'essaye de trouver les voies de passage",
        "start": 8942.489,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "pour y arriver on va revoir les p\u00e9cresse",
        "start": 8943.989,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais ce que dit babacar sait on peut",
        "start": 8946.18,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "dire il faut des \u00e9oliennes mais si on",
        "start": 8947.409,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "donne une quelque sorte un droit de veto",
        "start": 8950.439,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "localement \u00e7a veut dire qu'il aura pas",
        "start": 8953.189,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "d'\u00e9oliennes \u00e9coutez moi je crois \u00e0 l",
        "start": 8955.93,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "inverse moi je crois \u00e0 linverse je crois",
        "start": 8958.239,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "\u00e0 la concertation s'est scell\u00e9 m\u00eame chez",
        "start": 8960.279,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "moi par exemple moi j'avais d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 8963.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "blocages surtout voil\u00e0 parce que \u00e0",
        "start": 8965.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'on fait un projet dans ma",
        "start": 8967.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion il ya des blocages il ya des",
        "start": 8969.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "blocages sur les gardes m\u00e9tro il ya les",
        "start": 8971.02,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "blocages sur dd qu'on fait un projet ya",
        "start": 8973.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des blocages on va vous le dire d\u00e9but eh",
        "start": 8976.239,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "ben on y va on va parler on va expliquer",
        "start": 8978.64,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "on va n\u00e9gocier je fais des r\u00e9unions de",
        "start": 8982.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "concertation et des heures de",
        "start": 8984.85,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "concertation avec des gens qui sont pas",
        "start": 8986.38,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "d'accord sur les traces et les tramways",
        "start": 8987.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et c'est les gens ils veulent des",
        "start": 8989.859,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tramways il faut pas que \u00e7a passe en bas",
        "start": 8991.09,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "de chez eux parce que \u00e7a fait du bruit",
        "start": 8992.859,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "et c'est donc \u00e0 chaque fois voil\u00e0 c'est",
        "start": 8993.939,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "la d\u00e9finition de la politique \u00e7a la",
        "start": 8997.54,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "politique s'est trouv\u00e9 une voie de",
        "start": 8999.55,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "passage et pour trouver une voie de",
        "start": 9000.869,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "passage pour rendre les choses",
        "start": 9002.22,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "acceptable il faut que les fran\u00e7ais ont",
        "start": 9003.529,
        "duration": 7.031
    },
    {
        "text": "envie envie du projet voil\u00e0 si on y va a",
        "start": 9006.359,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "l\u00e2ch\u00e9 on leur dit c'est comme \u00e7a et pas",
        "start": 9010.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "autrement \u00e0 mon avis \u00e7a passe pas vous",
        "start": 9012.27,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "voulez dire un mot l\u00e0-dessus jean-marc",
        "start": 9014.85,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "non je voulais vous dire sur eux",
        "start": 9015.869,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s alors vous avez une autre une",
        "start": 9019.34,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "autre question bah c'est encore toujours",
        "start": 9021.449,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "dans cette dans cette direction l\u00e0 c'est",
        "start": 9022.89,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 9024.39,
        "duration": 2.589
    },
    {
        "text": "j'aimerais citer d'autres vont durer",
        "start": 9025.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "deux heures d'intervention pardon donc",
        "start": 9026.979,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "typiquement quand on parle de l'europe",
        "start": 9028.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "notre politique europ\u00e9enne vous placez",
        "start": 9030.76,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "ni pour une france forte ni pour une",
        "start": 9033.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "europe forte vous placer pour l'aider",
        "start": 9035.1,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "encore une fois bah oui donc lorsqu'on",
        "start": 9037.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous justement est ce que vous pensez",
        "start": 9039.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'on peut avoir une france forte sans",
        "start": 9040.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'europe terre que est-ce qu'on peut",
        "start": 9042.91,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00eatre fort dans un monde de x milliard",
        "start": 9045.58,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "d'habitants est ce qu'on peut \u00eatre fort",
        "start": 9048.31,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ajuste 67 millions cas je sais que david",
        "start": 9050.07,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "est si pr\u00e9sent vous a pos\u00e9 une question",
        "start": 9053.95,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et que vous avez excessive et la",
        "start": 9055.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "question laquelle justement la question",
        "start": 9056.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sociale l'europe aussi \u00e0 notre place sur",
        "start": 9059.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'europe moi je veux pas une europe",
        "start": 9060.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9raliste je vais une europe des",
        "start": 9062.62,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "nations",
        "start": 9064.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans laquelle chaque nation d\u00e9fend ses",
        "start": 9064.92,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats mais en m\u00eame temps qui est",
        "start": 9067.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "forte qui se fait respecter dans le",
        "start": 9069.399,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "monde qui se fait respecter avec une",
        "start": 9070.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "taxe carbone qui se respecte une vraie \u00e0",
        "start": 9072.52,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "800 millions vaguement n\u00e9gocier parce",
        "start": 9075.46,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que les allemands ont veulent pas parce",
        "start": 9078.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que il pollue et que donc ils veulent",
        "start": 9080.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas de r\u00e9 taxe carbone une vraie taxe",
        "start": 9082.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "carbone aux fronti\u00e8res qui permette que",
        "start": 9083.5,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "comme nous on respecte les normes",
        "start": 9085.57,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "environnementales",
        "start": 9087.399,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ben on est pour nos entreprises un",
        "start": 9088.18,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fice justement de la taxe carbone et",
        "start": 9090.76,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "puis je veux la pr\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9enne",
        "start": 9094.54,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "parce que c'est pas normal que par",
        "start": 9097.109,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "exemple comme moi j'ach\u00e8te des bus",
        "start": 9099.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques pour ma r\u00e9gion eh bien j'ai",
        "start": 9101.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les chinois qui candidatent alors que",
        "start": 9104.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les entreprises fran\u00e7aises elle peut pas",
        "start": 9105.64,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aller vendre en chine r\u00e9ciprocit\u00e9",
        "start": 9107.05,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9enne",
        "start": 9108.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s'il n'y a pas la r\u00e9ciprocit\u00e9",
        "start": 9109.99,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est \u00e7a que je veux c'est une",
        "start": 9111.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "europe puissante qui se fait respecter",
        "start": 9114.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans le monde donc en parlant du monde",
        "start": 9115.72,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "au sujet des troupes au mali c'est",
        "start": 9118.42,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pareil encore une fois c'est le mahdi",
        "start": 9119.979,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9cide s'il veut nos troupes nous",
        "start": 9121.27,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aujourd'hui on doit on ne",
        "start": 9125.04,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "peut pas chanter en accord pourtant on",
        "start": 9127.899,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "peut pas rester dans un pays qui veut",
        "start": 9130.0,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pas nous inondant d'accord c'est parce",
        "start": 9131.35,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "que je voulais dire je voulais juste",
        "start": 9132.67,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "souligner une tendance dans votre",
        "start": 9133.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "discours de laisse les autres choisir et",
        "start": 9135.189,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "donc moi je je rassemble tout le monde",
        "start": 9138.1,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "et tout va bien donc aux moments pires",
        "start": 9139.87,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "politique c'est non parce qu'apr\u00e8s",
        "start": 9142.359,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection si thomas guyon sur ses pas",
        "start": 9143.859,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et s'est pas encore fait assez sa f\u00e9e",
        "start": 9145.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "verte id\u00e9es oui c'est enfin surtout plus",
        "start": 9146.979,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "que vous attaquez sur des choses pr\u00e8s",
        "start": 9148.81,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est donc vous faites par chivu",
        "start": 9150.16,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre march\u00e9",
        "start": 9151.84,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "j'aimerais surtout donc mettra sur le",
        "start": 9153.859,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rallye j'ai quand m\u00eame dit que s'ils",
        "start": 9156.02,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "reprenaient pas leur clandestins ils",
        "start": 9157.039,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "auraient pu vivre je le laisse pas",
        "start": 9158.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "choisir je vous l'accord\u00e9 ou la corde et",
        "start": 9159.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre sur le retrait des forces par",
        "start": 9161.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cannes o\u00f9 didier la question est pos\u00e9e",
        "start": 9163.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sans donner votre r\u00e9ponse \u00e0 vous c'est",
        "start": 9164.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est \u00e7a que vous parliez la mission",
        "start": 9167.27,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "certains l'esp\u00e9raient l'\u00e9mission",
        "start": 9170.27,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "s'appelle mission convaincre et vous",
        "start": 9171.979,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pour nous convaincre j'aurais aim\u00e9",
        "start": 9173.569,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un peu plus de de votre part",
        "start": 9174.859,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "que vous me un peu plus ses intentions",
        "start": 9178.399,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mais pr\u00e9cis\u00e9ment go\u00fbt typique donc s'il",
        "start": 9181.459,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "revient sur les sur les mesures que vous",
        "start": 9183.859,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "avez dont vous avez vous avez parl\u00e9 donc",
        "start": 9185.09,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9ducation je suppose qu'avec mon",
        "start": 9186.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "travail march\u00e9 si jamais votre",
        "start": 9189.649,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "financement derri\u00e8re sur la route donc",
        "start": 9191.06,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "encore une fois c'est du si jamais",
        "start": 9193.129,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "donc je reste sur ma faim je ne peux pas",
        "start": 9195.22,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider si je vous fais confiance ou pas",
        "start": 9197.869,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "je com poursuit qu'\u00e0 vous \u00eates de ma",
        "start": 9199.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion donc dans ma r\u00e9gion j'ai tenu mes",
        "start": 9201.47,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "engagements de financement d'autres",
        "start": 9204.56,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "consensuelle la derni\u00e8re les derniers",
        "start": 9206.689,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "mots pour vous jean-marc vouliez r\u00e9agir",
        "start": 9208.129,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "sur ce que voulaient conduire sur une",
        "start": 9210.56,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "notion qui d\u00e9marre en bas qui des bars",
        "start": 9212.39,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "en bas mais qui vient d'en haut c'est on",
        "start": 9214.579,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "parlait des des m\u00e9tiers \u00e0 revaloriser",
        "start": 9215.959,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les je dirais tous ces m\u00e9tiers un peu",
        "start": 9218.47,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 et pourquoi est-ce que tellement",
        "start": 9221.359,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "de gens ne veulent plus aller vers ces",
        "start": 9223.34,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers l\u00e0 c'est tout simplement parce",
        "start": 9224.6,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "qu'il ya un probl\u00e8me de consid\u00e9ration",
        "start": 9226.189,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour ces m\u00e9tiers l\u00e0 pourquoi est ce",
        "start": 9227.659,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "qu'on ne consid\u00e8re plus ces m\u00e9tiers l\u00e0",
        "start": 9230.029,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "c'est parce que je crois qu'en france on",
        "start": 9232.01,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "apprend plus \u00e0 se consid\u00e9rer les uns les",
        "start": 9233.39,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "autres et l'exemple comme disait mon",
        "start": 9234.949,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "grand p\u00e8re vient en g\u00e9n\u00e9ral d'en haut il",
        "start": 9236.779,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "semblerait qu'ils aient quand m\u00eame des",
        "start": 9239.479,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e9lus et des grands leaders qui soit en",
        "start": 9241.189,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "haut c'est \u00e0 eux de donner cet exemple",
        "start": 9243.68,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "de consid\u00e9ration donc si on veut",
        "start": 9245.329,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "apprendre aux gens en en dessous dans",
        "start": 9248.029,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'est dans les villages dans les villes",
        "start": 9251.119,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "partout \u00e0 se consid\u00e9rer je pense qu'il",
        "start": 9252.439,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faut d\u00e9j\u00e0 que les politiques apprennent",
        "start": 9254.749,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "de mon point de vue \u00e0 nous consid\u00e9rer et",
        "start": 9256.279,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "la question je voulais vous poser vous",
        "start": 9258.89,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "allez me r\u00e9pondent oui c'est un peu le",
        "start": 9260.09,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mot de la fin pour moi c'est vous",
        "start": 9261.35,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse est ce que vous nous",
        "start": 9263.3,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer vraiment et au del\u00e0 d'un oui",
        "start": 9264.919,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que vous allez pas nous dire non",
        "start": 9267.949,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce soir au del\u00e0 d'un oui qu'est ce que",
        "start": 9269.149,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "vous avez envie de rajouter tr\u00e8s",
        "start": 9271.459,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rapidement et tr\u00e8s simplement pour nous",
        "start": 9272.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "convaincre que oui vous nous consid\u00e9rer",
        "start": 9274.459,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vraiment un va seulement en paroles l\u00e0",
        "start": 9276.47,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "je pense que vous verrez dans mon projet",
        "start": 9280.249,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un certain nombre de mesures qui sont",
        "start": 9282.619,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "des mesures qui sont aimant li\u00e9s \u00e0 des",
        "start": 9284.869,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "injustices de la vraie vie par exemple",
        "start": 9288.03,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "je me suis aper\u00e7u que les pensions",
        "start": 9290.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alimentaires des femmes s\u00e9par\u00e9s et est",
        "start": 9292.561,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "fiscalis\u00e9 alors que c'est pour \u00e9lever",
        "start": 9294.69,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "les enfants et que \u00e7a pouvait leur faire",
        "start": 9296.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "perdre des aides au logement que \u00e7a",
        "start": 9297.721,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pouvait leur faire perdre",
        "start": 9300.09,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des bourses ou de la prime d'activit\u00e9",
        "start": 9301.971,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "donc on va y mettre fin vous parliez des",
        "start": 9304.83,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pensions de r\u00e9version tout \u00e0 l'heure moi",
        "start": 9307.471,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que effectivement \u00e0 la fin",
        "start": 9310.17,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "de ma r\u00e9forme des retraites non",
        "start": 9312.75,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "seulement il faudra que ceux qui ont une",
        "start": 9314.431,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re compl\u00e8te puisse toucher le smic",
        "start": 9316.141,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "mais il faudra aussi que les",
        "start": 9317.641,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "personnes les veuves qui n'ont pas",
        "start": 9320.33,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "cotis\u00e9 et qui n'ont pas des carri\u00e8res",
        "start": 9323.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tes puisse avoir une pension de",
        "start": 9326.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "reversions de 75% et pas cinquante",
        "start": 9327.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quatre pour cent parce que je vais",
        "start": 9329.79,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "demander aux fran\u00e7ais des efforts je",
        "start": 9330.96,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vais leur demander de travailler plus",
        "start": 9332.431,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "longtemps mais il faut que ce soit",
        "start": 9333.54,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "gagnant pour eux c'est \u00e0 dire qu'il faut",
        "start": 9335.061,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 la fin de leur vie voil\u00e0 un certain",
        "start": 9336.931,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "nombre d injustice soit soit soit r\u00e9par\u00e9",
        "start": 9339.181,
        "duration": 7.649
    },
    {
        "text": "le il ya un sujet qui me tient beaucoup",
        "start": 9342.931,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "\u00e0 coeur c'est le handicap",
        "start": 9346.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "moi je suis tr\u00e8s sensible \u00e0 la d\u00e9tresse",
        "start": 9348.53,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "de ses parents qui ont des enfants",
        "start": 9351.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "adultes handicap\u00e9s et qui se disent on",
        "start": 9352.59,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "va partir et notre enfant va survivre et",
        "start": 9356.07,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "nous on n'a pas de bien lui laisser",
        "start": 9359.311,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui va lui arriver et donc moi",
        "start": 9360.391,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "je veux aussi que pour ces enfants l\u00e0 eh",
        "start": 9362.58,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "bien on leur donne la pension de",
        "start": 9365.311,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "reversions du dernier parent survivant",
        "start": 9368.82,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "toute leur vie c'est \u00e0 dire qu'ils",
        "start": 9370.681,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "auront leur \u00e0 de location adultes",
        "start": 9372.391,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s nous aurons aussi la pension",
        "start": 9373.71,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "de reversions leurs parents c'est c'est",
        "start": 9375.36,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "comme une esp\u00e8ce d'h\u00e9ritage ne se font",
        "start": 9376.561,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "pas d'h\u00e9ritage et je pense que c'est",
        "start": 9377.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avec ce genre peut-\u00eatre de mesures tr\u00e8s",
        "start": 9380.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes alors c'est peut-\u00eatre des",
        "start": 9382.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "petites mesures dans un grand programme",
        "start": 9383.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour la france des petites mesures et je",
        "start": 9385.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pense que pourquoi j'ai voulu mettre ces",
        "start": 9387.78,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "petits c est une mesure cibl\u00e9e c'est",
        "start": 9389.67,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pour justement peut-\u00eatre envoyer un",
        "start": 9392.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "message que voil\u00e0 il ya des situations",
        "start": 9394.74,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "d'injustice des situations qui sont",
        "start": 9397.74,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "vraiment importantes et je suis pr\u00eate",
        "start": 9400.021,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "attention bien on se dirige vers la fin",
        "start": 9403.41,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "de cette \u00e9mission dans quelques instants",
        "start": 9405.09,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est adrien geindre qui viendra nous",
        "start": 9406.2,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "livrer sa conclusion lui aussi l'a",
        "start": 9408.3,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 toutes les missions il nous dira",
        "start": 9410.521,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "les enseignements en tirer juste avant",
        "start": 9412.561,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "une ou deux questions politiques ou six",
        "start": 9414.66,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "pour avoir une petite id\u00e9e si vous \u00e9tiez",
        "start": 9417.95,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "\u00e9lue pr\u00e9sidente et que vous aviez une",
        "start": 9419.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 est ce que quand m\u00eame vous",
        "start": 9421.431,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "essaieriez comme nicolas sarkozy l'a",
        "start": 9422.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fait ou comme emmanuel macron \u00e0 sa",
        "start": 9424.88,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re la fait d'\u00e9largir et d'avoir de",
        "start": 9426.44,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "gouverner avec des gens tr\u00e8s diff\u00e9rents",
        "start": 9429.561,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas dans votre partie aux",
        "start": 9431.29,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains moi je mon programme c'est",
        "start": 9433.72,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "un programme de rupture il ya des",
        "start": 9438.141,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "\u00e9normes r\u00e9formes \u00e0 faire des r\u00e9formes de",
        "start": 9439.55,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat des r\u00e9formes des retraites",
        "start": 9441.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "formation ch\u00f4mage des r\u00e9formes de",
        "start": 9443.32,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole forme de la justice bon hawks et",
        "start": 9445.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des r\u00e9formes tr\u00e8s important donc ceux",
        "start": 9448.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui vont devoir venir faudra qu'ils",
        "start": 9449.9,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "viennent avec une sacr\u00e9e \u00e9nergie parce",
        "start": 9451.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'il va falloir le faire et notamment",
        "start": 9454.101,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "les \u00e9conomies de monsieur pujadas donc",
        "start": 9455.24,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "donc il va donc \u00e7a va \u00e7a va demander une",
        "start": 9457.34,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "norme et nage donc ceux qui vont venir",
        "start": 9459.561,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tous qu'ils soient tr\u00e8s convaincu par",
        "start": 9461.181,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "mon projet qu'il faut pas qu'ils",
        "start": 9462.891,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "viennent pour des raisons d'ambitions",
        "start": 9464.42,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "personnelles etc pour se placer alors ce",
        "start": 9466.07,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "que je pr\u00e9vois c'est \u00e9ventuellement",
        "start": 9468.771,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "d'ouvrir mais \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile parce",
        "start": 9470.561,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "que \u00e7a aussi c'est quelque chose qui",
        "start": 9473.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peut peut-\u00eatre ramener un peu les",
        "start": 9475.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "abstentionnistes est l\u00e0 les politiques",
        "start": 9477.44,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "oui \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait bat",
        "start": 9479.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "toujours avec succ\u00e8s d'ailleurs quelques",
        "start": 9481.431,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "fois avec succ\u00e8s moi je voudrais je",
        "start": 9483.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voudrais que effectivement il ya des",
        "start": 9485.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "talents politiques mais qui me suivent",
        "start": 9486.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui ont envie de faire mon projet mais",
        "start": 9489.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s'il ya aussi des comp\u00e9tences dans la",
        "start": 9490.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 civile qui peuvent venir je",
        "start": 9492.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pense que \u00e7a \u00e7a oxyg\u00e8ne un gouvernement",
        "start": 9494.36,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me question eric zemmour vous avez",
        "start": 9496.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "remarqu\u00e9 on n'a pas prononc\u00e9 son nom",
        "start": 9499.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent eric zemmour et",
        "start": 9501.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'ivanho\u00e9 nouvellement que par ses",
        "start": 9504.05,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "madame je m'en doutais val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 9506.57,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "c'est madame 20h02 la dir est dit",
        "start": 9509.391,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "le 10 avril au soir du premier tour si",
        "start": 9513.09,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "par malheur pour vous vous n'\u00e9tiez pas",
        "start": 9516.05,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9 pour le 2e tour \u00e0 20h02 vous",
        "start": 9518.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "prendriez position et lui dit elle",
        "start": 9520.859,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "prendra position \u00e9videmment pour",
        "start": 9523.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "emmanuel macron contre un candidat de",
        "start": 9525.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite que ce soit marine le",
        "start": 9528.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pen ou eric zemmour est ce que c'est ce",
        "start": 9529.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que vous ferez ce que vous lui donnerez",
        "start": 9531.3,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "raison mais \u00e9coutez moi j'esp\u00e8re que \u00e0",
        "start": 9532.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "20h22 eric zemmour va appeler \u00e0 voter",
        "start": 9534.71,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse contre macron comme \u00e7a au moins",
        "start": 9537.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e7a lui fera saliver mais ce sera un",
        "start": 9539.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moment \u00e0 un moment difficile pour lui",
        "start": 9541.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parce que j'ai bien compris que pour lui",
        "start": 9543.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e8s qu'il y avait de l'autorit\u00e9 du",
        "start": 9545.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pouvoir les femmes devait \u00eatre absente",
        "start": 9546.6,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il va falloir qu'ils s'habituent et si",
        "start": 9549.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous n'\u00e9tiez pas au deuxi\u00e8me mais enfin",
        "start": 9551.34,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "c'est pas une hypoth\u00e8se que j'envisage",
        "start": 9552.78,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je vais \u00eatre au deuxi\u00e8me et lourdes et",
        "start": 9553.89,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "je vais battre emmanuel macron adrien a",
        "start": 9556.05,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d'ailleurs jal va nous rejoindre pour",
        "start": 9559.859,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "nous donner son regard sur les missions",
        "start": 9562.26,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et conclure avec nous merci adria",
        "start": 9565.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous bon soir val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 9567.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "re\u00e7oit alors s'il ya bien un",
        "start": 9569.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "enseignement de cette mission convaincre",
        "start": 9571.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est que vous savez fendre l'armure",
        "start": 9573.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous l'avez montr\u00e9 \u00e0 vous n'\u00eates pas",
        "start": 9575.01,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "convaincu",
        "start": 9577.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'il faut demander vous avez convaincu",
        "start": 9579.47,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "en revanche sur ce point on l'a vu d\u00e9j\u00e0",
        "start": 9582.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quand vous \u00e9tiez toucher tout \u00e0 l'heure",
        "start": 9584.31,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "touch\u00e9s y compris par certaines",
        "start": 9586.47,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "interpellations",
        "start": 9587.609,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "quand d\u00e8s le d\u00e9but de l'\u00e9mission",
        "start": 9588.899,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "nathalie vous dit vous n'assumez jamais",
        "start": 9590.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous les politiques vous nous l\u00e9cher les",
        "start": 9591.81,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bottes et vous disparaissez vous avez",
        "start": 9593.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu sur un plan tr\u00e8s personnelles",
        "start": 9594.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous ne pouvez pas dire \u00e7a ma famille \u00e0",
        "start": 9596.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mes enfants et d'ailleurs c'est",
        "start": 9599.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre le moment on vous a vu sous un",
        "start": 9600.84,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "jour nouveau diff\u00e9rent lorsqu'on entend",
        "start": 9603.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure votre fille lorsque vous",
        "start": 9605.399,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parlez de votre mari des questions que",
        "start": 9606.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous allez devoir \u00e9voquer avec lui sur",
        "start": 9609.149,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "son avenir professionnel sur sa place",
        "start": 9611.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s de vous touch\u00e9 mais pas coul\u00e9",
        "start": 9613.53,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "parce que ces interpellations",
        "start": 9615.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre ces \u00e9vocations plus personnel",
        "start": 9617.54,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "vous ont donn\u00e9 une forme d'\u00e9nergie qu'on",
        "start": 9619.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne vous voit pas toujours d'une certaine",
        "start": 9621.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re vous avez fait trois choses ce",
        "start": 9623.76,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "soir de mon point de vue vous avez",
        "start": 9625.08,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "assum\u00e9e revendiqu\u00e9e et surpris assumer",
        "start": 9626.63,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre une bourgeoise quand la question",
        "start": 9630.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous est pos\u00e9e assum\u00e9 de ne pas vivre la",
        "start": 9631.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vie de tous les fran\u00e7ais mais de les",
        "start": 9634.53,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "comprendre assumez ya encore quelques",
        "start": 9636.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "minutes de consid\u00e9rer que les indemnit\u00e9s",
        "start": 9637.859,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "des \u00e9lus ne sont pas choquantes",
        "start": 9639.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "revendiquer le fait d'\u00eatre une femme",
        "start": 9642.109,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "de devoir par ce fait changer la vie des",
        "start": 9644.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "femmes de france et puis vous nous avez",
        "start": 9647.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "surpris quand m\u00eame quand vous dites que",
        "start": 9649.62,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9videmment un c\u00f4t\u00e9 dingue",
        "start": 9651.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "j'avoue je ne connaissais pas le c\u00f4t\u00e9",
        "start": 9653.189,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "dingue de val\u00e9rie p\u00e9cresse on aura not\u00e9",
        "start": 9654.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais je citerai intr\u00e9pide les",
        "start": 9656.67,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "intr\u00e9pides mais",
        "start": 9658.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans mes loisirs dans vos loisirs web",
        "start": 9660.05,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre aussi dans la mani\u00e8re",
        "start": 9662.64,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'exercer le pouvoir on a vu en tout cas",
        "start": 9663.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que vous saviez parler de vous \u00e7a un",
        "start": 9665.46,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avantage incontestablement \u00e7a nous a",
        "start": 9667.47,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "apport\u00e9 un peu de fra\u00eecheur de nouveaut\u00e9",
        "start": 9669.36,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "c'est un inconv\u00e9nient aussi quand vous",
        "start": 9670.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous demandez de vous croire sur parole",
        "start": 9671.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'a interpell\u00e9 c'est interpell\u00e9 jean",
        "start": 9673.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "marc \u00e9galement tout \u00e0 l'heure c'est vrai",
        "start": 9675.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "par exemple tout \u00e0 l'heure lorsque paul",
        "start": 9677.88,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "larrouturou avec mathilde du mouvement",
        "start": 9679.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "conservateur sur la gestation pour",
        "start": 9681.479,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "autrui lorsque elle vous dit que ce qui",
        "start": 9683.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous dit que vous ne vous leurrez pas",
        "start": 9686.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur la gpa personnes il faut me croire",
        "start": 9687.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faut bien reconna\u00eetre que sur ce point",
        "start": 9689.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse \u00e9tait un peu courte c'est",
        "start": 9691.47,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "vrai aussi lorsque david ce n'\u00e9tait pas",
        "start": 9693.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'un des fran\u00e7ais l'un des pan\u00e9listes",
        "start": 9695.189,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "mais quand m\u00eame ces questions sont",
        "start": 9696.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimes vous interpelle sur le comit\u00e9",
        "start": 9697.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de la hache sur les structures que vous",
        "start": 9699.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "allez supprim\u00e9s alors peut-\u00eatre",
        "start": 9701.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sommes-nous trop impatient peut-\u00eatre",
        "start": 9702.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faut-il le reconna\u00eetre mais l\u00e0 aussi on",
        "start": 9704.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est rest\u00e9 sur notre faim parce que vous",
        "start": 9707.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nous demandez de vous croire sur parole",
        "start": 9708.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous avez trouv\u00e9 dans ces cas l\u00e0 une",
        "start": 9710.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "porte de sortie que vous avez utilis\u00e9 \u00e0",
        "start": 9713.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises cette porte-l\u00e0 un an",
        "start": 9715.08,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "elle s'appelle emmanuel macron je me",
        "start": 9717.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "suis livr\u00e9 un petit recensement lorsque",
        "start": 9718.979,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas directement l\u00e0 la",
        "start": 9720.72,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse ou lorsque vous voulez attaquer",
        "start": 9722.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on entend son nom on l'entend sur edf on",
        "start": 9724.46,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "l'entend sur les prix de l'\u00e9nergie ont",
        "start": 9727.05,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "longtemps sur les d\u00e9penses le d\u00e9ficit",
        "start": 9728.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les suppressions de fonctionnaires le",
        "start": 9729.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dialogue social le climat la russie je",
        "start": 9731.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pense que cette liste n'est pas",
        "start": 9733.47,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "exhaustive",
        "start": 9734.34,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "on a bien compris que vous l'y nous",
        "start": 9735.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "convaincre ce soir et cette nuit votre",
        "start": 9736.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "adversaire ah c'est lui qui est en place",
        "start": 9738.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et sait o\u00f9 la france que je veux changer",
        "start": 9741.21,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "mais c'est le hic vous pourrez peut-\u00eatre",
        "start": 9743.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "affronter si vous \u00eates au deuxi\u00e8me tour",
        "start": 9744.979,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s \u00e9clairant les changes que",
        "start": 9747.42,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vous venez d'avoir \u00e0 l'instant la cro\u00fbte",
        "start": 9749.01,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "et david s'il ya quand m\u00eame un premier",
        "start": 9750.12,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "tour il ya quand m\u00eame des concurrents",
        "start": 9751.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "marine le pen eric zemmour qui sont",
        "start": 9752.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "encore alice qui peuvent pr\u00e9tendre cette",
        "start": 9754.68,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "second tour \u00e0 ce second tour \u00e9galement",
        "start": 9756.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc vous nous avez convaincu vous \u00e9tiez",
        "start": 9757.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "capable de pr\u00e9sider de gouverner",
        "start": 9759.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'oubliez pas que dans les 69 jours \u00e0",
        "start": 9762.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "venir on est avant le premier tour et",
        "start": 9764.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'il faudra aussi nous convaincre que",
        "start": 9766.08,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "vous \u00eates capable de vous qualifier pour",
        "start": 9767.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le second tour un dernier mot val\u00e9rie",
        "start": 9768.45,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse le mot de la fin pour vous",
        "start": 9771.51,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9couter en tout cas c'\u00e9tait c'etait un",
        "start": 9773.81,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "un moment important pour moi parce que",
        "start": 9777.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est vrai qu'on n'est pas tr\u00e8s souvent",
        "start": 9779.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s \u00e0 des abstentionnistes en",
        "start": 9780.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 on est souvent confront\u00e9 \u00e0 des",
        "start": 9782.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "adversaires qui vous disent tout ce que",
        "start": 9783.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous dites c'est n'importe quoi et c'est",
        "start": 9786.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ou \u00e0 des gens qui vous disent on vous",
        "start": 9787.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aime c'est super continuer mais on est",
        "start": 9790.17,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "rarement confront\u00e9 \u00e0 des gens qui ne",
        "start": 9792.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9ressent plus \u00e0 la politique je",
        "start": 9795.51,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "dois vous avouer que c'est assez",
        "start": 9796.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dur c'est plus dur qu'\u00e0 voir un",
        "start": 9798.26,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "adversaire parce qu'un adversaire au",
        "start": 9801.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moins on se dit bon moi c'est normal ils",
        "start": 9803.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pensent pas comme moi mais au moins il y",
        "start": 9805.47,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "3 \u00e0 la politique et vous c'est tr\u00e8s",
        "start": 9807.45,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e9motionnellement dur vous n'y croyez",
        "start": 9810.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "plus et je n'arrive pas \u00e0 la fin de",
        "start": 9813.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission \u00e0 vous convaincre de changer",
        "start": 9815.22,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'avis leur gr\u00e8ve j'ai eu qu'une heure",
        "start": 9816.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et demie re ag \u00e0 t\u00eate j'ai peut-\u00eatre se",
        "start": 9818.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "met une petite graine qui va peut-\u00eatre",
        "start": 9820.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "germ\u00e9 si dans le courant des ann\u00e9es qui",
        "start": 9822.24,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "viennent vous me voyez finalement faire",
        "start": 9825.06,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "faire des choses qui vous plaisent",
        "start": 9826.92,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "merci val\u00e9rie p\u00e9cresse c'\u00e9tait mission",
        "start": 9829.1,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "convaincre merci encore bercy adrien",
        "start": 9832.38,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "merci merci beaucoup val\u00e9rie merci david",
        "start": 9834.77,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "et mercy \u00e0 toutes les \u00e9quipes bien s\u00fbr",
        "start": 9838.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui a travaill\u00e9 sur l'\u00e9mission merci \u00e0",
        "start": 9840.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous 6 on vous retrouvera merci \u00e0 vous",
        "start": 9842.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s demain pour un nouveau num\u00e9ro de",
        "start": 9844.95,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mission convaincre l'invit\u00e9 sera eric",
        "start": 9847.11,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "zemmour merci \u00e0 toutes les \u00e9quipes de l",
        "start": 9849.57,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est au tour de luc louis la jalade luc",
        "start": 9852.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "deux villages \u00e0 la r\u00e9alisation relie des",
        "start": 9854.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le mucha l'\u00e9dition au ina lyonnaz au",
        "start": 9856.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "script merci \u00e0 toutes les \u00e9quipes de",
        "start": 9858.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "particules production autour de mathilde",
        "start": 9860.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pasinetti et donc on se retrouve",
        "start": 9862.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mercredi qui sera avec eric zemmour tr\u00e8s",
        "start": 9864.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bonne fin de soir\u00e9e \u00e0 tous au dessus de",
        "start": 9866.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ces rick brunet julie hammett et leurs",
        "start": 9867.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "invit\u00e9s",
        "start": 9869.82,
        "duration": 9.7
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 9871.56,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 9883.61,
        "duration": 8.32
    }
]