[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1.71,
        "duration": 12.499
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse bonjour bonjour merci",
        "start": 11.679,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre avec nous r\u00e9\u00e9lue pr\u00e9sidente de la",
        "start": 14.209,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion ile de france largement r\u00e9\u00e9lu je",
        "start": 17.449,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "vous imagine tr\u00e8s satisfait de ce vote",
        "start": 21.65,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "n'est ce pas il ya un petit peu d\u00e9\u00e7ue",
        "start": 23.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment par l'abstention je vais un",
        "start": 25.759,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "peu d\u00e9\u00e7u par l'abstention qui montre",
        "start": 28.49,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame qu'une bonne partie de nos",
        "start": 30.349,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "concitoyens nous n'ont pas compris \u00e0",
        "start": 31.609,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "quel point les r\u00e9gions \u00e9tait utile et \u00e0",
        "start": 33.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quel point ce scrutin \u00e9tait important",
        "start": 34.91,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "mais c'est vrai que la victoire a \u00e9t\u00e9",
        "start": 36.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "belle parce que finalement nous nous",
        "start": 39.019,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "sommes battus en ile-de-france contre",
        "start": 41.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "trois fronts l'extr\u00eame droite d'abord",
        "start": 42.83,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "que nous avons fait baisser d\u00e8s le",
        "start": 45.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "premier tour par notre fermet\u00e9 et puis",
        "start": 47.239,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "par notre implication dans les",
        "start": 49.76,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "territoires ruraux la r\u00e9publique en",
        "start": 50.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "marche puisque le gouvernement avait",
        "start": 54.049,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de nous envoyer pas moins de cinq",
        "start": 55.82,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ministres contre nous et puis l'extr\u00eame",
        "start": 57.559,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "gauche avec lesquelles le parti",
        "start": 62.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "socialiste avait choisi de s'allier",
        "start": 63.979,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "contre de toute attente et contre lequel",
        "start": 65.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous avons r\u00e9ussi \u00e0 faire un rempart",
        "start": 68.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avec des r\u00e9publicains qui sont venus des",
        "start": 70.13,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "deux rives",
        "start": 72.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs cette victoire \u00e0 cause de",
        "start": 72.619,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "cela elle m'engage elle m'engage \u00e0",
        "start": 74.96,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "diriger la r\u00e9gion avec mes convictions",
        "start": 77.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais sans aucun sectarisme",
        "start": 80.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce que finalement des franciliens qui",
        "start": 82.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre ne partage pas toutes mes",
        "start": 84.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "opinions se sont rassembl\u00e9s derri\u00e8re moi",
        "start": 86.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour faire barrage \u00e0 cette extr\u00eame",
        "start": 88.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gauche qui a perdu sa boussole",
        "start": 90.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine elle vous engage et j'ai",
        "start": 92.0,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "relev\u00e9 hier vos propos une \u00e9quipe de",
        "start": 95.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "france et de l'ado de la droite et du",
        "start": 97.58,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "centre a \u00e9merg\u00e9 dans les r\u00e9gions c'est",
        "start": 99.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bien cela absolument une \u00e9quipe de",
        "start": 102.92,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "france a \u00e9merg\u00e9 dans les r\u00e9gions de la",
        "start": 104.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "droite et du centre",
        "start": 107.659,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "un peu de la gauche aussi absolument",
        "start": 109.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors il peut de la gauche aussi parce",
        "start": 112.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que j'ai vu les soutiens il y avait",
        "start": 113.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "certes un soutien qui sont venues de la",
        "start": 116.0,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "gauche",
        "start": 118.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie plan r\u00e9gional je crois qu'il ya",
        "start": 118.49,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "eu une vraie mobilisation contre",
        "start": 121.22,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e d'une majorit\u00e9 composite avec",
        "start": 124.1,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "des verts qui c'est pas moi qui le dit",
        "start": 127.49,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "c'est madame hidalgo ou non un probl\u00e8me",
        "start": 129.92,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "de rapport \u00e0 la r\u00e9publique",
        "start": 132.049,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "et puis surtout l'arriv\u00e9e de monsieur",
        "start": 133.489,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon monsieur m\u00e9lenchon et toute",
        "start": 135.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "son \u00e9quipe dont on sait que",
        "start": 138.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "malheureusement ils soutiennent les",
        "start": 140.18,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions race",
        "start": 142.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est qu'ils manifestent aux c\u00f4t\u00e9s du",
        "start": 142.76,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "ccf une association qui a \u00e9t\u00e9 dissoute",
        "start": 145.28,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s l'assassin\u00e2t de samuel p\u00e2tit donc",
        "start": 147.349,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il ya eu un vrai un vrai sursaut des",
        "start": 149.329,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains sinc\u00e8res d'o\u00f9 qu'ils",
        "start": 152.599,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "viennent de gauche comme de droite pour",
        "start": 154.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dire non \u00e0 cette alliance maroc",
        "start": 156.439,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "bon vous \u00eates \u00e0 titre est satisfaite",
        "start": 158.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aussi parce que vous avez gagn\u00e9 \u00e0 paris",
        "start": 160.94,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "ce qui est historiquement remarqu\u00e9 mais",
        "start": 162.56,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse vous venez de dire",
        "start": 166.879,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection m'engage et vous engage \u00e0",
        "start": 168.379,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "quoi \u00e0 bien diriger la r\u00e9gion elle vous",
        "start": 171.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "engage \u00e0 diriger de cette r\u00e9gion sans",
        "start": 174.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "esprit sectaire",
        "start": 176.81,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "elle vous engage aussi au niveau",
        "start": 178.22,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "national val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 180.319,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'abord ma priorit\u00e9 oui \u00e7a va \u00eatre de",
        "start": 181.849,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mettre en oeuvre tr\u00e8s rapidement les",
        "start": 184.519,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "engagements de mon mandat mais promesse",
        "start": 187.099,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "de campagne",
        "start": 189.26,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que c'est l\u00e0 qu'est",
        "start": 189.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'amande a r\u00e9ussi maintenant j'en suis \u00e0",
        "start": 191.569,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "mon deuxi\u00e8me mandat j'ai un peu",
        "start": 193.7,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "d'exp\u00e9rience",
        "start": 194.9,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "il faut faire tr\u00e8s vite tout de suite",
        "start": 195.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 tout de suite un nouvel \u00e9lan pour",
        "start": 197.599,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "plus de s\u00e9curit\u00e9 on va doubler les",
        "start": 200.18,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "brigades r\u00e9gionales de s\u00e9curit\u00e9 par",
        "start": 202.19,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "exemple dans les lyc\u00e9es on va commencer",
        "start": 203.659,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 recruter 1000 agents de puces dans les",
        "start": 205.069,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "transports pour la sant\u00e9 et la",
        "start": 207.079,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 on va cr\u00e9er une mutuelle",
        "start": 210.049,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale de sant\u00e9",
        "start": 211.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on va mettre les repas de cantine \u00e0 50",
        "start": 212.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "centimes pour les familles les plus",
        "start": 214.73,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "d\u00e9favoris\u00e9es et puis pour l'\u00e9cologie",
        "start": 216.53,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "concr\u00e8te puisque l\u00e0 aussi c'est une",
        "start": 218.209,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "satisfaction",
        "start": 219.859,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 nos r\u00e9sultats en mati\u00e8re",
        "start": 220.639,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique je crois que nous avons",
        "start": 223.22,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 montrer que l'\u00e9cologie n'\u00e9tait",
        "start": 224.449,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pas le monopole d'un camp ou d'un clan",
        "start": 226.549,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "et que surtout il y avait une autre",
        "start": 229.459,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique l'\u00e9cologie punitive",
        "start": 231.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc nous allons d\u00e8s le mois de juillet",
        "start": 232.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 une prime pour remplacer les",
        "start": 235.22,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicules polluants en ile de france",
        "start": 237.65,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "puisque vous savez que maintenant il ya",
        "start": 239.629,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une zone ont de faibles \u00e9missions qui a",
        "start": 240.949,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 mise en place jusqu'\u00e0 6000 euros en",
        "start": 243.739,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fonction des revenus des fables 6000",
        "start": 245.72,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "euros pour remplacer le v\u00e9hicule un",
        "start": 247.609,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicule trop polluant trop polluant",
        "start": 249.829,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour tous ceux qui habitent qui",
        "start": 251.449,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "travaillent dans la zone de faible",
        "start": 252.889,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "\u00e9mission qui a \u00e9t\u00e9 mise en place au 1er",
        "start": 254.48,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "juin par la mairie de paris",
        "start": 256.37,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "les fameuses est n\u00e9e grand paris oui bon",
        "start": 258.45,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 261.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection vous engage vous l'avez",
        "start": 262.43,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 droite plusieurs succ\u00e8s vous les",
        "start": 265.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avez remarqu\u00e9 comme moi et xavier",
        "start": 268.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bertrand laurent wauquiez et d'autre",
        "start": 270.18,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection vous engage vous avez",
        "start": 272.7,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9 le discours de xavier bertrand",
        "start": 276.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "hier soir j'imagine celui de laurent",
        "start": 278.1,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "wauquiez aussi vous voil\u00e0 tous",
        "start": 279.99,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiable tous xavier bertrand",
        "start": 282.23,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "laurent wauquiez vous puis il ya",
        "start": 285.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'autres candidats",
        "start": 287.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "lr bruno retailleau michel barnier david",
        "start": 288.24,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "lisnard",
        "start": 292.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alors comment allez-vous faire d'abord",
        "start": 293.15,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "ce que je crois c'est que cette \u00e9lection",
        "start": 296.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale elle \u00e0 desserrer l'\u00e9tau oui",
        "start": 298.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans lequel le gouvernement essayait",
        "start": 300.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment de nous de nous enfermer",
        "start": 302.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les taux du duel macron le pen je",
        "start": 304.2,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "rappelle que 80% des fran\u00e7ais quand on",
        "start": 307.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les interroge disent qu'ils ne veulent",
        "start": 309.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas de ce duel macron le pen \u00e0 la",
        "start": 311.49,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 313.62,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "alors oui avec ces \u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 314.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on \u00e0 desserrer cet \u00e9tau",
        "start": 316.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et oui on l'a fait \u00e9merger une tr\u00e8s",
        "start": 317.91,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "belle \u00e9quipe de france notamment dans",
        "start": 320.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gions pour la droite et le centre",
        "start": 323.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il faut un capitaine une tr\u00e8s belle",
        "start": 325.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe de france mais pas un homme",
        "start": 326.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "providentiel aujourd'hui puisque",
        "start": 329.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "finalement les victoires si elles sont",
        "start": 331.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes ont toutes \u00e9t\u00e9 faites dans",
        "start": 333.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des contexte extr\u00eamement difficile par",
        "start": 335.7,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "un homme pr\u00e9sident providentiel",
        "start": 337.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'\u00e9coutais xavier bertrand hier vous",
        "start": 340.13,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "aussi il a parl\u00e9 de r\u00e9publique des",
        "start": 342.36,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "territoires",
        "start": 344.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il a beaucoup parl\u00e9 de la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 345.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "beaucoup plus que des r\u00e9gionales est-ce",
        "start": 347.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'il a enjamb\u00e9 est ce qu il a enjamb\u00e9",
        "start": 349.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "une \u00e9ventuelle primaire aujourd'hui je",
        "start": 351.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "crois qu'on peut plus jouer solo notre",
        "start": 354.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 tous jouent solo non",
        "start": 355.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est-ce qu'ils jouent le sol et j'ai pas",
        "start": 358.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dit \u00e7a j'ai dit on ne br\u00fble pas vous le",
        "start": 359.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pensez non non non j'ai dit on ne peut",
        "start": 361.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas jouer je ne vais pas faire des",
        "start": 362.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "proc\u00e8s d'intention \u00e0 mai \u00e0 mes camarades",
        "start": 364.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "puissent mieux notre responsabilit\u00e9 ou",
        "start": 366.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est de nous r\u00e9unir ou notre",
        "start": 369.6,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 c'est de jouer collectif",
        "start": 370.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est de faire \u00e9merger la troisi\u00e8me",
        "start": 372.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "force cette troisi\u00e8me force basse et",
        "start": 374.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "palin n'est pas contenue dans un parti",
        "start": 377.04,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "puisqu'il ya d'un c\u00f4t\u00e9 les r\u00e9publicains",
        "start": 378.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais il ya la manufacture ya libre il ya",
        "start": 379.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les centristes d'herv\u00e9 morin il ya les",
        "start": 382.89,
        "duration": 2.11
    },
    {
        "text": "yeux",
        "start": 384.69,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "je crois qu'il faut que comme jacques",
        "start": 385.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "chirac l'avait fait en 2001 jacques",
        "start": 387.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "chirac il avait eues j'\u00e9tais \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 388.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sa conseill\u00e8re vous en souvenez oui \u00e0",
        "start": 390.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque en 2001 il s'\u00e9tait dit il y a",
        "start": 392.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des talents chez les lib\u00e9raux il ya des",
        "start": 394.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "talents chez les centristes",
        "start": 396.46,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "il ya les talents au rpr chez les",
        "start": 397.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gaullistes et bien on va tous se",
        "start": 399.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "rassembler dans un collectif \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 400.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il avait appel\u00e9 l'union pour la majorit\u00e9",
        "start": 402.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle pr\u00e9sidentielle \u00e7a voulait",
        "start": 404.71,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dire pour 2022 c'est un collectif pour",
        "start": 407.68,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "2022",
        "start": 409.6,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "et cette union je vous dis j'en \u00e9tait la",
        "start": 410.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cheville ouvri\u00e8re puisque \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 412.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "trail pour j\u00e9r\u00f4me monod \u00e0 l'elys\u00e9e donc",
        "start": 413.77,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on avait travaill\u00e9 ensemble et c'est ce",
        "start": 416.35,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "collectif qui a agr\u00e9g\u00e9 les talents",
        "start": 418.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'alimenter la cr\u00e9ation d'un collectif",
        "start": 420.669,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "en quelque chose de l'ucla des leurs je",
        "start": 422.41,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "demande aux lieux o\u00f9 se r\u00e9unissent pour",
        "start": 425.05,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er cette troisi\u00e8me force on a besoin",
        "start": 427.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une troisi\u00e8me force nous lasserons ni le",
        "start": 430.09,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pen de la droite et du centre",
        "start": 431.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jamais nos solutions n'ont \u00e9t\u00e9 autant",
        "start": 432.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pl\u00e9biscit\u00e9 dans le pays monsieur bourdin",
        "start": 435.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et marine le pen cas ici nous les volets",
        "start": 437.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "emmanuel macron qui a essay\u00e9 de dire",
        "start": 439.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait droite tout le monde est",
        "start": 441.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "venu sur notre territoire sur nos",
        "start": 443.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "convictions et sur nos soucis mais",
        "start": 445.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comment allez vous s\u00e9lectionnez la",
        "start": 446.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "candidate ou le candidat \u00e0 la",
        "start": 448.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de 2000 vannes le gars",
        "start": 450.61,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est simple il faut que ce collectif se",
        "start": 451.93,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9unissent donc il faut que tous les",
        "start": 453.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "talents de la droite et du centre se",
        "start": 454.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9unissent o\u00f9 il veut qu'on d\u00e9finisse",
        "start": 456.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ensemble les r\u00e8gles du jeu et apr\u00e8s et",
        "start": 457.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bien non s\u00e9lectionnable s'il faut des",
        "start": 460.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles du jeu pour s\u00e9lectionner les gens",
        "start": 462.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionn\u00e9s avec \u00e0 bijoux on a d\u00e9fini",
        "start": 463.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles du jeu parfait sion jacob",
        "start": 465.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais c'est pas l'heure je vous ai dit",
        "start": 467.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'on pouvait pas jouer solo \u00e7a vaut",
        "start": 469.3,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "aussi pour les parties un parti seul ne",
        "start": 470.53,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "peut pas d\u00e9cider pour tout le monde",
        "start": 472.21,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "je n'appartiens plus haut et l'air je",
        "start": 473.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "crois que xavier bertrand non plus herv\u00e9",
        "start": 475.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "morin non plus jean christophe lagarde",
        "start": 476.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "non plus donc il y a des talents en",
        "start": 478.63,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "dehors des r\u00e9publicains est donc c'est",
        "start": 481.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un collectif qu'il faut cr\u00e9er ce qu est",
        "start": 482.979,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "une r\u00e8gle du jeu collective quel r\u00f4le",
        "start": 484.57,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "majeur la rumeur il faut qu'on se",
        "start": 486.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9unisse il faut qu'on se r\u00e9unisse et",
        "start": 489.7,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'on n'en d\u00e9cide qu'on d\u00e9cide des",
        "start": 491.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles du jeu claires pour d\u00e9finir le",
        "start": 492.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "leadership dont vous demander avant",
        "start": 494.05,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 absolument l'\u00e9t\u00e9 afin de nous",
        "start": 496.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sommes en \u00e9t\u00e9 mais avant la p\u00e9riode",
        "start": 498.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "estivale pendant laquelle estime al",
        "start": 500.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pendant la p\u00e9riode estivale vous",
        "start": 502.27,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "demandez une grande r\u00e9union",
        "start": 503.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "oui avec tous les pr\u00e9sidentiables",
        "start": 504.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "possible avec tous ceux qui ont envie de",
        "start": 507.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s'investir au sein de diction bien s\u00fbr",
        "start": 509.74,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 511.54,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "vous avez envie de vous investir dans",
        "start": 512.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection \u00e9coutez pour moi tout",
        "start": 514.28,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "commence aujourd'hui",
        "start": 515.99,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "je l'avais dit \u00e0 mes \u00e9lecteurs jusqu'\u00e0",
        "start": 516.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ma r\u00e9\u00e9lection c'\u00e9tait stop ou encore",
        "start": 518.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse nombreuses \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 quoi",
        "start": 520.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que \u00e7a \u00e0 \u00e9couter monsieur bourdin",
        "start": 523.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais c'est encore plus grave ou ou",
        "start": 524.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "alors vous vous direz \u00e7a laisse avec",
        "start": 527.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'auto en ville et campagne c'est pas",
        "start": 529.43,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait pareil je vous rappelle que",
        "start": 531.05,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e0 36% au premier tour et mes",
        "start": 532.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "adversaires \u00e0 34 donc voil\u00e0 donc mon \u00e2",
        "start": 533.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on a fait un tr\u00e8s beau deuxi\u00e8me tour et",
        "start": 536.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on l'a fait parce qu'on a on a \u00e0 la fois",
        "start": 538.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9masqu\u00e9es nos adversaires mais aussi",
        "start": 540.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 notre vrai visage et notre envie",
        "start": 541.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et puis parce qu'on avait des r\u00e9sultats",
        "start": 543.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moi j'aime pas cette notion de prime au",
        "start": 545.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sortant j'ai entendu la wii au sortant",
        "start": 547.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est la prime au haut et au boulot fait",
        "start": 549.47,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la prime la prime aux jobs r\u00e9ussit quand",
        "start": 552.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "m\u00eame mais cela il a \u00e9t\u00e9 tout commence",
        "start": 555.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui donc oui tout commence les",
        "start": 557.3,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et qui commence aujourd'hui",
        "start": 559.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "moi j'ai deux priorit\u00e9s imm\u00e9diates je",
        "start": 560.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voulais dit la premi\u00e8re a piqu\u00e9 mon",
        "start": 561.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "programme sans d\u00e9lai la deuxi\u00e8me",
        "start": 563.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 la construction de ce",
        "start": 565.73,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "collectif",
        "start": 567.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "j'y prendrai toute ma part on doit se",
        "start": 568.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rassembler on n'a pas le droit \u00e0",
        "start": 570.26,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "l'erreur",
        "start": 571.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et puis ensuite la question plus intimes",
        "start": 572.18,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "oui que vous me posez oui voila je sens",
        "start": 575.33,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que vous allez me l'a prouv\u00e9 je vais",
        "start": 578.09,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "voir comment",
        "start": 580.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "non mais la vision plus intimes c'est",
        "start": 580.99,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "effectivement je vais r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la",
        "start": 583.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "suite pendant l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 585.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que vous direz \u00e0 la fin de",
        "start": 587.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 si vous \u00eates candidate \u00e0 la",
        "start": 589.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle ou pas absolument \u00e0 la",
        "start": 591.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fin de l'\u00e9t\u00e9 je vais y r\u00e9fl\u00e9chir pendant",
        "start": 593.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 mais je vais compliqu\u00e9 je vais",
        "start": 595.13,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir et je vais consulter",
        "start": 596.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "je vais vous insultez qui est r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 597.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 quoi d'abord j'ai des convictions \u00e0",
        "start": 599.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre les id\u00e9es \u00e0 d\u00e9fendre une",
        "start": 601.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sensibilit\u00e9 \u00e0 d\u00e9fendre parce que ma",
        "start": 603.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sensibilit\u00e9 de 2,2 pr\u00e9sidente de",
        "start": 605.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'ile-de-france est pas tout \u00e0 fait la",
        "start": 608.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m\u00eame que celle d'un certain nombre de",
        "start": 609.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mes camarades sur la question du choc de",
        "start": 611.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 parce que je suis dans la",
        "start": 613.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion la plus criminog\u00e8ne de france mme",
        "start": 615.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la question du plan banlieue parce que",
        "start": 617.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je le r\u00e9clame \u00e0 cor et \u00e0 cri depuis des",
        "start": 620.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es et qui aura pas l'int\u00e9gration",
        "start": 621.8,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussie",
        "start": 623.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il y aura pas de fiert\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 624.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "retrouver si on fait pas un vrai plan",
        "start": 626.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "banlieues la question de l'\u00e9cologie qui",
        "start": 628.55,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 droite et un impens\u00e9 les collo\u00efdes un",
        "start": 630.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "impens\u00e9 \u00e0 droite nous nous avons d\u00e9fini",
        "start": 633.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un corpus id\u00e9ologique de l'\u00e9cologie",
        "start": 635.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "positive avec yann wehrling avec un",
        "start": 637.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "certain nombre d'\u00e9cologistes qui m'ont",
        "start": 639.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rejoint pour cette \u00e9lection",
        "start": 641.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "oui j'ai un certain nombre de valeurs \u00e0",
        "start": 643.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre l'\u00e9galit\u00e9 femmes hommes ont",
        "start": 644.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fait \u00e9videmment partie justement une",
        "start": 646.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "femme pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique",
        "start": 648.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est ce que la france est pr\u00eate \u00e0 moi je",
        "start": 649.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pense que c'est un moment historique qui",
        "start": 652.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre v\u00e9cu en 2022 a je crois que",
        "start": 654.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sont beaucoup plus pr\u00e8s que",
        "start": 657.38,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les partis politiques 6,6 \u00e0 la question",
        "start": 658.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous est pos\u00e9e oui moi je le sais parce",
        "start": 660.17,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que d'abord une femme s\u00e9gol\u00e8ne royal",
        "start": 662.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9j\u00e0 fait oui un tr\u00e8s beau",
        "start": 665.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parcours o\u00f9 il ya quelques ann\u00e9es et je",
        "start": 667.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pense qu'elle aurait pu si elle n'avait",
        "start": 669.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 oppos\u00e9 un autre tr\u00e8s bon",
        "start": 670.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "candidat nicolas sarkozy elle aurait pu",
        "start": 672.11,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "l'emporter",
        "start": 673.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc je crois pas que les fran\u00e7ais",
        "start": 674.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soient aussi au contraire je pense",
        "start": 677.51,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qu'ils voient dans les femmes y compris",
        "start": 679.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9tranger que quand on regarde une",
        "start": 682.31,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "angela merkel",
        "start": 684.17,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "il voit une forme de pragmatisme",
        "start": 684.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "justement une absence de s\u00e9rie",
        "start": 686.65,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "d'assistanat tout pour vous face \u00e0",
        "start": 688.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "xavier bertrand par exemple ou \u00e0 laurent",
        "start": 690.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "wauquiez c'est un atout c'est surtout un",
        "start": 692.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "atout je pense face \u00e0 marine le pen qui",
        "start": 694.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "joue beaucoup de sa f\u00e9minit\u00e9 pour dire",
        "start": 695.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voter pour une femme",
        "start": 697.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alors que personnellement je la vois",
        "start": 699.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comme un adversaire politique et",
        "start": 701.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "certainement pas en raison de son sexe",
        "start": 702.83,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "est ce que vous pourriez chez pas",
        "start": 704.45,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "j'entends souvent val\u00e9rie p\u00e9cresse c'est",
        "start": 706.57,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien c'est tr\u00e8s s\u00e9rieux comme et",
        "start": 710.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est elle assez d\u00e9termin\u00e9 est elle assez",
        "start": 712.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "curieuse pour \u00eatre candidate \u00e0 la",
        "start": 714.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique et pour",
        "start": 716.84,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "devenir pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique",
        "start": 718.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tch\u00e8que en politique il faut vraiment le",
        "start": 719.77,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "vouloir",
        "start": 722.63,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "vous ne voulez vous le voulez aller",
        "start": 723.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "poser la question \u00e0 julien bayou audrey",
        "start": 725.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pulvar et cl\u00e9mentine autain puis vous",
        "start": 726.92,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "leur demanderez s'ils pensent que je",
        "start": 728.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "suis suffisamment d\u00e9termin\u00e9 et si je",
        "start": 729.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "suis suffisamment tu le combatif du le",
        "start": 731.48,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sens politique je dis je dis le moi je",
        "start": 734.27,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "suis une affectueuse vous \u00eates unis",
        "start": 737.0,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 une tueuse mais malgr\u00e9 tout malgr\u00e9",
        "start": 738.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tout je sais me battre c'est \u00e0 dire que",
        "start": 741.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d\u00e9termin\u00e9 en tout cas je suis",
        "start": 743.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 ce qu'on lit parce qu'on",
        "start": 745.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "incarne cette troisi\u00e8me force on peut",
        "start": 747.21,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas avoir les id\u00e9es de la droite qui",
        "start": 748.68,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sont majoritaires dans le pays",
        "start": 750.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "un besoin de choc d'autorit\u00e9 dans le",
        "start": 751.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pays qui est massif",
        "start": 754.05,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "un besoin de remettre le pays \u00e0 plat",
        "start": 755.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pardon mais aussi un \u00e9tat en quasi",
        "start": 757.4,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "faillite avec 200 milliards de dettes et",
        "start": 759.69,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "se dire qu'on va continuer comme \u00e7a le",
        "start": 761.91,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "bilan des manuels macron c'est un bilan",
        "start": 764.279,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sans r\u00e9sultat donc le",
        "start": 765.779,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique incarne la",
        "start": 768.54,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "fonction il a g\u00e9r\u00e9 la crise tr\u00e8s bien",
        "start": 770.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mais maintenant il faut un deuxi\u00e8me",
        "start": 773.339,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "souffle au pays et p\u00e2tures et",
        "start": 774.96,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s pid 30",
        "start": 779.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "singuli\u00e8re je vais vous",
        "start": 781.88,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "th\u00e8se unis la plus qu'ils sont",
        "start": 784.32,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "sans ce p\u00e2le et la pensant dans lequel",
        "start": 786.19,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "elle et val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 788.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "marine le pen emmanuel macron tout le",
        "start": 790.2,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "monde dit ce matin peut-\u00eatre un peu vite",
        "start": 793.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est fini ce nous n'aurons pas ce duel",
        "start": 794.86,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle vous \u00eates persuad\u00e9",
        "start": 798.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "franchement \u00e0 n'ont rien n'est rien avec",
        "start": 800.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mila distension t\u00e9l",
        "start": 802.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avec cette regarder je regardais les",
        "start": 804.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "chiffres 79 % des 18-34 ans qui ne sont",
        "start": 807.1,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "pas all\u00e9s voter",
        "start": 809.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "absolument non mais regardons le dire",
        "start": 810.24,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "mais il cette abstention elle vient \u00e0 la",
        "start": 813.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fois o\u00f9 ils rejet de la politique",
        "start": 815.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "elle vient aussi roger des \u00e9lus aussi",
        "start": 816.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "non oui je suis pas si certaine que \u00e7a",
        "start": 818.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "parce que \u00e0 quoi laurent geste de voter",
        "start": 821.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "oui mais le revenant sur le rejet des",
        "start": 823.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9lus il s'exprime en g\u00e9n\u00e9ral dans un",
        "start": 825.97,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "vote protestataire",
        "start": 827.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et moi j'ai pas ressenti dans cette",
        "start": 828.63,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "campagne un rejet sur le terrain c'est \u00e0",
        "start": 830.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dire que quand je me suis d\u00e9plac\u00e9 j'ai",
        "start": 832.48,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "eu des campagnes dans lesquelles il y",
        "start": 834.22,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "avait du rejet des \u00e9lus c'est pas le",
        "start": 835.3,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "rejet des \u00e9lus c'est le rejet de la",
        "start": 836.74,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "politique on ne sait plus \u00e0 quoi la",
        "start": 837.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "politique sert aujourd'hui parce que le",
        "start": 839.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gouvernement ya aussi une bonne part de",
        "start": 841.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 personne n'a expliqu\u00e9 \u00e0",
        "start": 843.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quoi servez les r\u00e9gions les \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 846.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus tu as aussi pardon tous les",
        "start": 848.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9lus la date des formes de gouvernement",
        "start": 850.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "oui mais \u00e7a en mettant j'ai lu et en",
        "start": 852.73,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mettant en lien les \u00e9lections le 27 juin",
        "start": 854.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors que tout le monde ne r\u00eavait que de",
        "start": 858.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "partir en vacances en r\u00e9ussissant parce",
        "start": 859.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9tat a quand m\u00eame r\u00e9ussi un petit",
        "start": 861.67,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "exploit dans cette campagne \u00e9lectorale",
        "start": 862.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dont on n'a pas parl\u00e9 on n'a pas",
        "start": 864.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "distribu\u00e9 les bulletins de vote et les",
        "start": 866.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "professions de foi parce que l'\u00e9tat a",
        "start": 867.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fait appel \u00e0 un prestataire priv\u00e9 qui a",
        "start": 869.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 pas distribuer les professions",
        "start": 870.7,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de foi les bulletins de vote c'est \u00e0 peu",
        "start": 872.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s la seule propagande \u00e9lectorale qui",
        "start": 873.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "arrivent dans les bo\u00eetes aux lettres et",
        "start": 875.5,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ben l\u00e0 pas \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9s donc vous vous",
        "start": 876.64,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "rendez compte",
        "start": 878.32,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "comment voulez vous apr\u00e8s que l'\u00e9tat",
        "start": 878.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nous explique qu'il faudrait plus de",
        "start": 880.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "participation j'ajoute que le pr\u00e9sident",
        "start": 882.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique commen\u00e7ant \u00e0 tour de",
        "start": 884.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "france en pleines \u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 885.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parlant que de 2022 en pleines \u00e9lections",
        "start": 887.41,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales \u00e7a ne s'annonce courage et",
        "start": 889.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 la participation",
        "start": 892.089,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "il a voulu esquiver cette \u00e9lection il a",
        "start": 893.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "voulu cueilli personnes qu'ils aillent",
        "start": 895.33,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "voter",
        "start": 896.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il a eu ce qu'il skie ce qu'il a cherch\u00e9",
        "start": 897.07,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "alors tout comment ce matin pour vous",
        "start": 899.92,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "est-ce que ce matin",
        "start": 902.11,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "vous faites un pas de plus vers la",
        "start": 903.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle parce que je dis je",
        "start": 905.79,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "voulais dit je le r\u00e9p\u00e8te un pas de plus",
        "start": 907.62,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 absolue mon programme",
        "start": 910.16,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "tout de suite le collectif \u00e0 b\u00e2tir parce",
        "start": 912.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que \u00e7a il faut qu'on se r\u00e9unisse on peut",
        "start": 915.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas rester \u00e9parpill\u00e9 fa\u00e7on puzzle \u00e7a",
        "start": 916.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'est pas possible",
        "start": 919.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la droite mais sceptique d\u00e9cidera c'est",
        "start": 920.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pas lisse d\u00e9cidera du candidat ou de la",
        "start": 922.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "candidate qui nous mine ou en collectif",
        "start": 925.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "encore les adieux du jeu on d\u00e9finira la",
        "start": 927.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle du jeu pour se d\u00e9partager le mode",
        "start": 929.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de d\u00e9partage et ensuite",
        "start": 931.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et ensuite il faudra qu'on se crient \u00e0",
        "start": 933.24,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "ce mode nous fait un pas de plus ce",
        "start": 935.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "moteur aujourd'hui je dis que je vais",
        "start": 936.779,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir cet \u00e9t\u00e9 effectivement pour la",
        "start": 938.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cie de plus bien le cobp et 19 de",
        "start": 940.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nombreux m\u00e9decins nous alertent",
        "start": 943.05,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "attention avec le variant delta le",
        "start": 944.88,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "variant indien seule la vaccination deux",
        "start": 948.54,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "doses prot\u00e8ge \u00e0 96% selon les derni\u00e8res",
        "start": 951.75,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "donn\u00e9es et britanniques alors que faire",
        "start": 955.71,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 958.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "si l'on veut ma\u00eetriser cette nouvelle",
        "start": 959.339,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "menace faut-il rendre la vaccination",
        "start": 961.05,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "obligatoire",
        "start": 962.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je ne sais pas moi pour le personnel",
        "start": 963.48,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "soignant ou le personnel qui est au",
        "start": 965.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "contact avec le public",
        "start": 967.589,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "moi je je veux \u00e9viter la vaccination",
        "start": 968.79,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "obligatoire mais ce que je vois c'est",
        "start": 970.68,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que je vais vous r\u00e9pondre oui ce que je",
        "start": 973.41,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vois c'est que il ya vraiment une",
        "start": 976.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fracture sociale autour de la",
        "start": 978.36,
        "duration": 1.979
    },
    {
        "text": "vaccination",
        "start": 979.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "donc j'ai d\u00e9cid\u00e9 puisque je viens d'\u00eatre",
        "start": 980.339,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9lu en lien avec l'agenc\u00e9 r\u00e9gionale de",
        "start": 983.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 et les maires que d\u00e8s la",
        "start": 985.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mi-juillet en ile de france nous allons",
        "start": 987.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "organiser une vaccination itin\u00e9rante",
        "start": 988.92,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "dans tous les villages ruraux notamment",
        "start": 990.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en seine-et-marne en essonne dans le val",
        "start": 992.339,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "d'oise dans les d\u00e9partements qui ont",
        "start": 994.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mat\u00e9 vaccinodromes \u00e0 proximit\u00e9 on mettra",
        "start": 996.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des centres de vaccination \u00e9ph\u00e9m\u00e8re dans",
        "start": 998.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les villages et on invitera tout le",
        "start": 1000.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "monde \u00e0 venir se faire vacciner",
        "start": 1002.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on doit atteindre l'immunit\u00e9 collective",
        "start": 1004.13,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "l'immunit\u00e9 collective c'est 75 % de",
        "start": 1006.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "personnes vaccin\u00e9es on ne peut pas se",
        "start": 1008.959,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "permettre la france ne peut pas se",
        "start": 1010.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "permettre un 4e quatri\u00e8me vague et moi",
        "start": 1011.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je le dis en dramatisant l'enjeu oui",
        "start": 1014.69,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "mais vous",
        "start": 1017.03,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "vous aurez beau vous installer dans des",
        "start": 1017.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "villages ou dans des communes sur des",
        "start": 1019.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "places sur des places \u00e0 air france et",
        "start": 1021.48,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "certains fran\u00e7ais ne viendront pas",
        "start": 1023.67,
        "duration": 2.999
    },
    {
        "text": "certains fran\u00e7ais ne viendront pas mais",
        "start": 1025.199,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "75% des fran\u00e7ais c'est atteignable et je",
        "start": 1026.669,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "le redis ne ratez pas la deuxi\u00e8me dose",
        "start": 1029.429,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re dose ne prot\u00e8ge pas il faut",
        "start": 1032.01,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "faire la deuxi\u00e8me dose aujourd'hui le",
        "start": 1034.23,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d\u00e9lai a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s allong\u00e9e c'est entre 25",
        "start": 1035.579,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "et 49 jours les vaccins sont l\u00e0 donc si",
        "start": 1037.949,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on veut \u00eatre soulag\u00e9s si on va \u00eatre",
        "start": 1041.25,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "tranquille et je le dis aussi aux jeunes",
        "start": 1042.689,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "je le dis aux jeunes parce que oui nous",
        "start": 1044.549,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "n'avons pas eu conscience nous peut-\u00eatre",
        "start": 1046.26,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les plus les plus adultes les cadres \u00e0",
        "start": 1047.909,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "lesquin car nous n'avons pas forc\u00e9ment",
        "start": 1051.27,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "eu conscience que les jeunes les jeunes",
        "start": 1052.919,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "qui ont 20 ans qui ont 30 ans",
        "start": 1056.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui s'il ne d\u00e9veloppe pas des",
        "start": 1057.99,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "formes graves",
        "start": 1059.46,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "quand ils ne sont pas vaccin\u00e9s ils sont",
        "start": 1060.09,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "contagieux donc il faut aussi convaincre",
        "start": 1061.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les jeunes d'aller se faire vacciner",
        "start": 1064.83,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "alors m\u00eame qu'ils savent qu'ils ne",
        "start": 1065.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopperont pas de forme grave de la",
        "start": 1067.65,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "maladie mission pour inciter \u00e0 la",
        "start": 1069.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vaccination plus de test gratuit pour",
        "start": 1070.919,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les non vaccin\u00e9s",
        "start": 1073.59,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "est ce que vous \u00eates favorable aussi \u00e0",
        "start": 1074.429,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cette solution puisse ou plus plus plus",
        "start": 1076.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "plus de test gratuit pour les non",
        "start": 1079.289,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s terre c'est facile pas je vous",
        "start": 1081.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "explique pourquoi parce qu'il est facile",
        "start": 1083.97,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de refuser la vaccination tout en",
        "start": 1085.26,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiant de test \u00e0 volont\u00e9 pay\u00e9s par",
        "start": 1086.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la collectivit\u00e9 n'ont de toute fa\u00e7on il",
        "start": 1088.919,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "va falloir qu'on envisage 10 et",
        "start": 1091.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "solutions si certains disent je bois moi",
        "start": 1093.059,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je me fais tester pas besoin d'\u00eatre",
        "start": 1094.89,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s",
        "start": 1096.299,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "c'est un oui non non c'est jeu jamais ce",
        "start": 1096.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que je devais je comprends tr\u00e8s bien ce",
        "start": 1099.51,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "que oui j'avais j'avais pas du tout",
        "start": 1100.71,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 \u00e0 \u00e7a mais ce qui est vrai c'est",
        "start": 1102.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que l'un des grands arguments il",
        "start": 1104.309,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "vacciner les jeunes c'est aujourd'hui de",
        "start": 1105.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "leur dire pour retourner au spectacle",
        "start": 1108.36,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pour retourner dans des festivals pour",
        "start": 1110.28,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "voyager \u00e0 l'\u00e9tranger pour sortir de chez",
        "start": 1111.929,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "vous on va vous demander un passeport",
        "start": 1113.789,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "sanitaires oui donc effectivement faites",
        "start": 1115.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous vacciner quand vous serez vaccinez",
        "start": 1117.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous pourrez aller + b ouvrir muller l'a",
        "start": 1119.01,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 un passeport sanitaire invs axa",
        "start": 1121.5,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "o\u00f9 c'\u00e9tait bien john betts et je vais en",
        "start": 1124.049,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "parler avec ses pertes n'est que les",
        "start": 1128.549,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s sanitaires mais assez vrai",
        "start": 1131.49,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 il faudra aussi",
        "start": 1132.809,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider inciter plus plus fermement \u00e0 la",
        "start": 1136.049,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vaccination mais il faut aussi informer",
        "start": 1138.9,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "moi je le reconnais je n'avais pas",
        "start": 1140.909,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "conscience \u00e0 quel point la vaccination",
        "start": 1144.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des jeunes visite importante et j'ai",
        "start": 1145.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pris que cette conscience l\u00e0 en",
        "start": 1147.72,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "dialoguant avec les autorit\u00e9s sanitaires",
        "start": 1148.98,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "il ya quelques semaines quand ils ont",
        "start": 1151.07,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 me dire que le variant delta",
        "start": 1153.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "allait devenir majoritaire et qu'on",
        "start": 1155.269,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "risquait \u00e0 quatri\u00e8me confinement",
        "start": 1156.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "profitons de l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 1158.2,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "ne laissons pas passer cette chance on",
        "start": 1159.59,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "est au calme on est tranquille on se",
        "start": 1161.659,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fait vacciner pour la rentr\u00e9e moi c'est",
        "start": 1163.669,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "le message que je passe \u00e0 toutes les",
        "start": 1165.259,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "familles qui nous \u00e9coutent merci val\u00e9rie",
        "start": 1166.549,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse d'\u00eatre venu nous voir ce matin",
        "start": 1168.59,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "sur rmc bfmtv 8h53",
        "start": 1170.21,
        "duration": 3.98
    }
]