[
    {
        "text": "bonjour bienvenue dans dimension",
        "start": 2.629,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "politique en attendant la d\u00e9claration de",
        "start": 4.439,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "candidature d' emmanuel macron tous les",
        "start": 6.15,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "autres candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 7.62,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 depuis quelques mois",
        "start": 8.7,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "peaufinent leurs propositions il ya",
        "start": 9.809,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "parfois des choses \u00e0 recadrer pour",
        "start": 11.07,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "\u00e9viter les malentendus ou pour \u00eatre s\u00fbr",
        "start": 13.11,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "que tout le monde soit sur la m\u00eame",
        "start": 14.639,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "longueur d'onde notre invit\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 15.779,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "c'est val\u00e9rie p\u00e9cresse bonjour nom",
        "start": 17.58,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "joseph candidate des r\u00e9publicains \u00e0 la",
        "start": 19.05,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle il vous reste deux mois",
        "start": 20.939,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "et demi maintenant pour arriver au",
        "start": 22.199,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "second tour puisque c'est votre premi\u00e8re",
        "start": 23.609,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ambition avant de parler de l'elys\u00e9e non",
        "start": 25.109,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mon ambition c'est de battre emmanuel",
        "start": 27.119,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "macron bien s\u00fbr mais il faut d\u00e9j\u00e0",
        "start": 28.439,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "arriver au second tour n'aura y revenir",
        "start": 29.31,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "chaque chose en son temps y at il un",
        "start": 30.539,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "risque de voir la russie envahir",
        "start": 31.829,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'ukraine emmanuel macron eelv a dit mir",
        "start": 34.11,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "poutine ont appel\u00e9 tous les deux \u00e0 la",
        "start": 35.789,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9sescalade lors d'un entretien",
        "start": 38.039,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phonique vendredi mais la france",
        "start": 39.449,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame temps se dit pr\u00eate \u00e0",
        "start": 41.16,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "envoyer des renforts militaires en",
        "start": 42.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "roumanie dans le cadre de l'otan",
        "start": 44.489,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "soutenez-vous cette d\u00e9cision d'abord",
        "start": 46.98,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "enfin enfin la france parle \u00e0 la russie",
        "start": 49.379,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "et je pense que renouer ce dialogue est",
        "start": 52.739,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "absolument indispensable si on veut",
        "start": 54.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "garantir la paix aux fronti\u00e8res de",
        "start": 56.64,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "l'europe par ailleurs il faut \u00eatre tr\u00e8s",
        "start": 59.19,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ferme dans ce dialogue les fronti\u00e8res de",
        "start": 62.309,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "l'ukraine sont intangibles et nous",
        "start": 65.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "serons l\u00e0 pour les prot\u00e9ger",
        "start": 66.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parce que renvoyer des troupes parce",
        "start": 68.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui parce qu'aujourd'hui",
        "start": 70.29,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "parce qu'aujourd'hui la france est",
        "start": 71.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "engag\u00e9e dans l'otan dans une alliance",
        "start": 72.75,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui prot\u00e9gera les \u00e9tats souverains qui",
        "start": 74.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 ses portes et \u00e0 ses fronti\u00e8res",
        "start": 77.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que si la france ont envoy\u00e9 des troupes",
        "start": 79.71,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "fait normal qu'aujourd'hui aujourd'hui",
        "start": 80.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il n'est pas question d'enfreindre les",
        "start": 82.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res de l'ukraine et toute",
        "start": 84.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "infraction des fronti\u00e8res de l'ukraine",
        "start": 86.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donnerait lieu bien \u00e9videmment \u00e0 des",
        "start": 88.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sanctions de la part de la france si",
        "start": 90.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais pr\u00e9sidente si j'\u00e9tais pr\u00e9sident",
        "start": 92.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique pardon monsieur nov",
        "start": 94.59,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "quand vous parlez de solution je sais",
        "start": 95.97,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que je peux parler mais des sanctions",
        "start": 97.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques nous en parlerons en",
        "start": 98.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fonction des attaques et des menaces qui",
        "start": 100.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "seront faites contre l'ukraine d'abord",
        "start": 103.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 ensuite \u00e9videmment dialogue et",
        "start": 105.03,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "puis construction d'une vraie conf\u00e9rence",
        "start": 107.85,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de la s\u00e9curit\u00e9 en europe parce que ce",
        "start": 111.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que je comprends et ce que nous devons",
        "start": 113.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tous comprendre c'est qu'il y \u00e0 une",
        "start": 115.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime inqui\u00e9tude de la russie \u00e0 voir",
        "start": 117.39,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aujourd'hui s'organiser \u00e0 ses fronti\u00e8res",
        "start": 119.7,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "une alliance qui pourrait \u00eatre contre l",
        "start": 122.31,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dirig\u00e9 contre elle donc il faut qu'on",
        "start": 126.21,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "parle il faut une conf\u00e9rence de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 127.95,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "sur l'europe pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 du",
        "start": 129.829,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "continent avec la russie et avec l'union",
        "start": 133.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne j'ai entendu j'ai entendu que",
        "start": 135.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous disiez il faut \u00e9couter aussi le",
        "start": 137.56,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "point de vue de la demi heure petit de",
        "start": 138.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la russie qui se sent menac\u00e9e mais sur",
        "start": 139.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'otan c'est un sujet de la campagne",
        "start": 142.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale est ce que pour vous la",
        "start": 143.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "france doit rester dans l'otan bien",
        "start": 145.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment parce que de gaulle en avait",
        "start": 147.58,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fait sortir mais sarkozy l'a fait",
        "start": 148.99,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "rentrer vous \u00eates plus sarkozyste le",
        "start": 150.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gaullisme non c'est pas du tout \u00e7a le",
        "start": 151.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sujet aujourd'hui c'est que nous sommes",
        "start": 153.7,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "revenus dans le temps on va pas faire",
        "start": 155.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des allers retours on irait on est un",
        "start": 158.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "partenaire fiable mais il faut dire aux",
        "start": 159.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis la v\u00e9rit\u00e9 toute simple nous",
        "start": 162.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sommes des alli\u00e9s mais nous ne sommes",
        "start": 164.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas aligner nous avons une ind\u00e9pendance",
        "start": 166.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nationale nous avons toujours eu est",
        "start": 168.64,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "s\u00e9golistes une diplomatie de l'atlante",
        "start": 170.35,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'une europe de l'atlantique \u00e0 l'oural",
        "start": 173.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous avons toujours dialoguer avec l\u00e0",
        "start": 175.33,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "aussi feu vert sur le front de l'emploi",
        "start": 177.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "retour de la croissance mais les",
        "start": 179.459,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s demandent leur compte parce",
        "start": 181.87,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'il ya la vie du gouvernement puisque",
        "start": 183.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce qu'attendent les fran\u00e7ais et puis un",
        "start": 184.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "autre sujet est apparue cette semaine ce",
        "start": 186.37,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "sont les maisons de retraite",
        "start": 188.35,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise affiche une",
        "start": 192.82,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "croissance in\u00e9dite depuis plus de 50 ans",
        "start": 194.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et pour son spectaculaire ce que dira",
        "start": 196.209,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re des emplois se d\u00e9juger des",
        "start": 198.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e9conomie a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par le",
        "start": 201.04,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "quoi qu'il en co\u00fbte et elle tourne \u00e0",
        "start": 202.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plein r\u00e9gime gr\u00e2ce aux investissements",
        "start": 204.549,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "des entreprises et gr\u00e2ce aussi aux",
        "start": 206.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9nages tout cela avec un ch\u00f4mage en",
        "start": 208.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "forte baisse alors que les prix flambent",
        "start": 210.19,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s r\u00e9clament haut et fort des",
        "start": 211.9,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "hausses de salaires vivre avec 1300",
        "start": 214.42,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "euros \u00e7a me semble impossible dont les",
        "start": 216.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "salaires sont bloqu\u00e9s fig\u00e9 depuis des",
        "start": 218.739,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es dans la fonction publique",
        "start": 220.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "revalorisation de salaire mais pas que",
        "start": 221.7,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "des clopinettes \u00e0 des gens qui sont",
        "start": 223.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9gis par la crise le gardeur le rue",
        "start": 225.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "seulement nathan qu'augmenter le couloir",
        "start": 227.41,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "the change up le salaire minimum pour le",
        "start": 229.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a me",
        "start": 231.739,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "g\u00eane le point d'indic\u00e9 qui est",
        "start": 233.2,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "scandaleusement bloqu\u00e9 depuis des ann\u00e9es",
        "start": 236.959,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "des \u00e2nes est un ehpad orpea o\u00f9 le loyer",
        "start": 239.33,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "couplet de 6500 euros \u00e0 12000 euros par",
        "start": 241.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mois pour la chambre la plus haut de",
        "start": 245.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "gamme une enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le aujourd'hui",
        "start": 246.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'envers du d\u00e9cor dans ce livre des",
        "start": 248.54,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s t\u00e9moignent du manque de soins",
        "start": 251.36,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "et des conditions d\u00e9plorables",
        "start": 253.069,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait trois couches par jour maximum",
        "start": 254.959,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "et pas une de plus on n'avait pas de",
        "start": 257.12,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "stock les soignantes devait se",
        "start": 259.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9brouiller comme elle pouvait une",
        "start": 261.139,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "maison de retraite est plus rentable",
        "start": 263.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'un centre commercial",
        "start": 264.979,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "il faut que \u00e7a crache dit-on \u00e0 orpea en",
        "start": 266.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parlant des r\u00e9sidents et de leurs",
        "start": 269.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "familles pour accumuler les dividendes",
        "start": 270.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que je ferais preuve croyez moi la plus",
        "start": 272.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "grande s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 si le serait ce qu'un",
        "start": 274.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pourcentage des faits qui sont all\u00e9gu\u00e9es",
        "start": 276.41,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "dans le livre de fait av\u00e9r\u00e9 vrai",
        "start": 278.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on va revenir sur le pouvoir d'achat",
        "start": 280.54,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse parce que vous avez",
        "start": 282.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fait une proposition qui a fait d\u00e9bat",
        "start": 284.54,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "cette semaine parce qu'il semblerait qu",
        "start": 286.31,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et du flou alors votre entourage a",
        "start": 287.389,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "beaucoup communiqu\u00e9 mais puisque vous",
        "start": 289.13,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "\u00eates en face de nous avait beaucoup plus",
        "start": 290.27,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "clair vous allez tout nous dire vous",
        "start": 291.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "proposez vous promettez d'augmenter tous",
        "start": 292.91,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les salaires de 10 % sur cinq ans une",
        "start": 295.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "chose est acquise c'est que d\u00e8s la",
        "start": 298.4,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ann\u00e9e si vous \u00eates \u00e9lu en 2022",
        "start": 299.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les salaires au d\u00e9lai n'est d'\u00e9lite et",
        "start": 301.789,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "de 3% il reste 7 % \u00e0 trouver vous les",
        "start": 303.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "trouvez vous",
        "start": 307.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alors cet engagement d'augmenter de 10%",
        "start": 308.15,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "les salaires nets il est tr\u00e8s fort parce",
        "start": 310.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que je veux que les revenus du travail",
        "start": 313.729,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "paye plus que les revenus la syst\u00e8me",
        "start": 315.02,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "n'est pas remis en cause et cet",
        "start": 317.419,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "engagement il sera tenu et personne ne",
        "start": 318.979,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "me fera renoncer alors comment on fait 3",
        "start": 321.169,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "% de baisse des cotisations retraite d\u00e8s",
        "start": 323.15,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 sur le salaire brut 3 % de salaire",
        "start": 326.18,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "net en plus pour les salari\u00e9s et puis",
        "start": 329.09,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "j'organise une conf\u00e9rence des salaires",
        "start": 331.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avec l'ensemble des partenaires sociaux",
        "start": 333.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et nous allons discuter de la politique",
        "start": 335.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "salariale que les entreprises veulent",
        "start": 338.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mettre en oeuvre je veux les convaincre",
        "start": 340.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de prendre elles aussi leur part \u00e0 cette",
        "start": 341.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "augmentation de salaire que vous voulez",
        "start": 344.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous allons mettre internet des jo vient",
        "start": 345.8,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "de prouver que philippe \u00e0 ce que sa",
        "start": 347.3,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "seizi\u00e8me briques ensuite je mets en",
        "start": 348.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "place un observatoire des salaires et je",
        "start": 350.3,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "regarde ce qui se passe je ferai un",
        "start": 352.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donnant donnant avec les entreprises",
        "start": 354.919,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aujourd'hui elle demande un certain",
        "start": 356.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nombre de baisses d'imp\u00f4ts elle demande",
        "start": 358.789,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "\u00e0 pouvoir fixer librement le temps de",
        "start": 360.44,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "travail elle demande de l'aide",
        "start": 362.12,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "d\u00e9bureaucratisation la fin des normes",
        "start": 363.729,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donc si elles veulent tout cela il faut",
        "start": 365.469,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "qu'elle fasse un effort sur les salaires",
        "start": 367.569,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et en 2023 je fais le bilan et si les",
        "start": 368.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "salaires n'ont pas augment\u00e9 eh bien",
        "start": 372.189,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat prendra le relais mais \u00e7a veut",
        "start": 374.11,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "dire quoi \u00e7a veut dire que l'\u00e9tat",
        "start": 375.699,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "augmentera encore de 2 % les salaires en",
        "start": 376.809,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "2023 comment m\u00e9lo quel argent avec les",
        "start": 379.419,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies et les r\u00e9formes que j'aurais",
        "start": 382.059,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "fait mais \u00e7a veut dire qu'il y aura",
        "start": 383.379,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "moins de baisses d'imp\u00f4ts de production",
        "start": 384.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour les entreprises c'est un donnant",
        "start": 386.559,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donnant alors qu'ils entrent d'abord",
        "start": 388.24,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "soit elles font elles m\u00eames les hausses",
        "start": 389.589,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "soient et bien c'est l'\u00e9tat qui reprend",
        "start": 391.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la main mais qui utilise les \u00e9conomies",
        "start": 393.039,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que j'aurais fait en r\u00e9formant les",
        "start": 395.65,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "retraites en r\u00e9formant l'assurance",
        "start": 396.969,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage en r\u00e9forme en l'\u00e9tat ces",
        "start": 398.229,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies l\u00e0 je les mettrai dans les",
        "start": 400.36,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "baisses de cotisations retraite pourquoi",
        "start": 402.279,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "est-ce qu'ils aient eu un fou l\u00e0 vous",
        "start": 403.599,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "l'avez d\u00e9j\u00e0 un peu expliqu\u00e9 l\u00e0 tout \u00e0",
        "start": 404.949,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "l'heure mais c'est parce que beaucoup de",
        "start": 406.33,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "chefs d'entreprise ont dit il n'est pas",
        "start": 407.77,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "question qu'on paye nous les entreprises",
        "start": 408.999,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "devront payer quand m\u00eame une partie des",
        "start": 411.309,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "augmentations de salaires et ces deux l\u00e0",
        "start": 412.569,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "encore c'est un exemple pas prendre tout",
        "start": 413.949,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00e0 cent pour cent l\u00e0 je vais faire des",
        "start": 415.3,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes tr\u00e8s courageuse la r\u00e9forme des",
        "start": 417.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "retraites qui permettra de d\u00e9gager des",
        "start": 420.099,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "marges de manoeuvre financi\u00e8res la",
        "start": 422.11,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage l\u00e0 aussi",
        "start": 423.52,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "et la r\u00e9forme de l'\u00e9tat o\u00f9 je veux \u00e0 la",
        "start": 425.319,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "fin \u00e0 voir si le sens il est en moi si",
        "start": 428.169,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'interviens c'est d'\u00e9conomie et c'est",
        "start": 430.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cho baisse de cotisations qui",
        "start": 432.009,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "paieront les augmentations de salaire",
        "start": 433.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "soit je baisse les cotisations soit je",
        "start": 434.229,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "baisse les imp\u00f4ts de production des",
        "start": 436.06,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "entreprises en \u00e9change de leurs jeux",
        "start": 437.199,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "compris d'une hausse des salaires ou du",
        "start": 439.089,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "coin comp\u00e9titivit\u00e9 pour elle plus de",
        "start": 440.379,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 pour elle et plus de hauts",
        "start": 442.539,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "salaires les salari\u00e9s pour dire qu'au",
        "start": 444.759,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bout du compte c'est l'argent public qui",
        "start": 446.589,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "paye les augmentations 'cela va l'argent",
        "start": 447.969,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "public c'est les r\u00e9formes et les",
        "start": 449.199,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies que je vais courageusement",
        "start": 450.279,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faire et je vais dire aux fran\u00e7ais la",
        "start": 451.659,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que s'ils veulent plus de",
        "start": 453.309,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "salaire eh bien il va falloir travailler",
        "start": 455.08,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "plus longtemps jusqu'\u00e0 65 ans sauf ceux",
        "start": 456.669,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui sont ab\u00eem\u00e9s par leur travail cette",
        "start": 459.669,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des retraites me permettra de",
        "start": 461.439,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "baisser les cotisations retraite de la",
        "start": 463.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame fa\u00e7on je ferai la r\u00e9forme de",
        "start": 465.219,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'assurance ch\u00f4mage \u00e7a veut dire que si",
        "start": 466.93,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "on vous propose une formation ou un",
        "start": 468.879,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier eh bien il faut prendre ce m\u00e9tier",
        "start": 470.439,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il faut prendre cette formation sinon on",
        "start": 473.349,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "suspendre \u00e0 vos allocations ch\u00f4mage je",
        "start": 474.759,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "regarde \u00e7a je ferai des \u00e9conomies de la",
        "start": 476.589,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "m\u00eame fa\u00e7on je supprimerai la",
        "start": 478.899,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bureaucratie la bureaucratie tatillonne",
        "start": 480.55,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "le reste sera administration avec ses",
        "start": 482.499,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies j'augmenterais les salaires",
        "start": 484.539,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "alors oui le gagnant gagnant la r\u00e9forme",
        "start": 486.069,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "contre des salaires j'entends mais c'est",
        "start": 487.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "un peu compliqu\u00e9 quand m\u00eame hein parce",
        "start": 489.999,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "que non non non",
        "start": 491.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r augmente du jour au lendemain c'est",
        "start": 493.9,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "plus facile \u00e0 comprendre oui mais \u00e7a",
        "start": 494.86,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9magogique bon ben \u00e7a c'est",
        "start": 496.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogique c'est l'extr\u00eame droite en 10",
        "start": 497.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et un manuel maxi je fais un ch\u00e8que avec",
        "start": 499.21,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'argent du contribuable",
        "start": 500.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "alors sauf que cet \u00e9pisode de flu vous",
        "start": 501.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "attire les moqueries du gouvernement",
        "start": 504.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jean castex estime que vous changez de",
        "start": 506.05,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "propositions tous les trois jours",
        "start": 508.09,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "gabriel atta le porte parole du",
        "start": 509.259,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "gouvernement dit avec val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 510.91,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "s'est toujours c'\u00e9tait mieux avant qu",
        "start": 512.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "est ce que vous leur r\u00e9pondez je leur",
        "start": 513.969,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds que je vois bien que je les",
        "start": 515.62,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "inqui\u00e8te je vois bien qu'ils ont peur",
        "start": 516.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parce qu'ils savent que je suis la seule",
        "start": 518.68,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "qui peut battre emmanuel macron alors",
        "start": 520.3,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "ils m'attaquent et d'ailleurs ils",
        "start": 521.979,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "m'attaquent avec des angles qui sont pas",
        "start": 522.849,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "les m\u00eames bruno le maire dit que je suis",
        "start": 524.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s proche de manuel macron cl\u00e9ment",
        "start": 526.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bonne dit j'en suis tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 enfin",
        "start": 529.15,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "bref ils ne savent absolument pas",
        "start": 530.77,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "comment mme attaqu\u00e9 parce que j'ai des",
        "start": 531.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vraies propositions et mon programme il",
        "start": 533.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est compl\u00e8tement en rupture avec le",
        "start": 534.94,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "maquereau nisme je veux sauver l'\u00e9cole",
        "start": 536.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je veux sauver la justice je veux sauver",
        "start": 537.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la centrale hors et depuis dix jours",
        "start": 539.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'ai fait des propositions extr\u00eamement",
        "start": 541.48,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes pour relever prot\u00e9ger \u00e9duqu\u00e9s",
        "start": 543.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et soit l\u00e0 \u00e0 propos de sant\u00e9 un petit",
        "start": 546.61,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mot parce qu'on est encore dans la crise",
        "start": 548.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "du covin le nombre de contaminations",
        "start": 549.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est un record en france m\u00eame m\u00eame en",
        "start": 551.77,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "europe il est question du pass vaccinale",
        "start": 553.99,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "il est en place si vous \u00eates \u00e9lue \u00e0",
        "start": 557.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e supprimer vous le passez",
        "start": 559.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vaccinale mais j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair le",
        "start": 560.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pass vaccinale doit rester en place tant",
        "start": 563.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il est n\u00e9cessaire donc dont je",
        "start": 564.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "supprimais pas du jour au lendemain le",
        "start": 566.77,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat a vot\u00e9 une disposition que je",
        "start": 568.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "soutiens qui est de dire en fonction de",
        "start": 569.65,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie de l'\u00e9volution laponie mi il",
        "start": 571.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sera supprim\u00e9 d\u00e8s d\u00e8s le moment o\u00f9 il ne",
        "start": 573.459,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "sera plus n'est pas du jour au lendemain",
        "start": 576.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "quand vous bien \u00e9videmment proportionn\u00e9e",
        "start": 577.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pand\u00e9mie moi je demande \u00e0 peut-\u00eatre",
        "start": 579.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "son sa suppression avant l'\u00e9lection si",
        "start": 580.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie n'est plus \u00e0 alors vous",
        "start": 583.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parliez d'am\u00e9liorer la vie des fran\u00e7ais",
        "start": 585.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les abus dans les maisons de retraite",
        "start": 587.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les ehpad vous avez vu entendu parler de",
        "start": 588.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce livre de r\u00e9v\u00e9lations sur ce qui se",
        "start": 590.86,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "passe notamment dans les entreprises",
        "start": 592.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans les maisons de retraite priv\u00e9es des",
        "start": 593.83,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "groupe orpea et korian que des groupes",
        "start": 596.08,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s cot\u00e9es en bourse d\u00e9tiennent des",
        "start": 599.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "maisons de retraite et fasse des",
        "start": 601.779,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices sur les maisons de retraite",
        "start": 603.25,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a vous choque est ce que",
        "start": 604.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous dites il faut changer \u00e7a \u00e7a va pas",
        "start": 606.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quelque chose qui va pas d'abord j'ai",
        "start": 607.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9 par ce livre est",
        "start": 609.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment vous l'avez s'impose n'ose",
        "start": 611.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aborder comme j'ai vu j'ai vu j'ai vu",
        "start": 613.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les r\u00e9v\u00e9lations qui sont dedans ils nous",
        "start": 615.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "imposent une une r\u00e9action d'une d'une",
        "start": 617.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vigueur et d'une intransigeance extraire",
        "start": 620.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et leur \u00e9lection il va falloir mettre en",
        "start": 621.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "place des r\u00e9f\u00e9rentiels de qualit\u00e9 de",
        "start": 623.38,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "soins pour les r\u00e9sidents des ehpad moi",
        "start": 625.3,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "\u00e7a me choque pas qu'ils aient des du",
        "start": 627.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "public ou du priv\u00e9 d\u00e8s lors que l'enfer",
        "start": 628.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors alors que l'objectif n'est pas",
        "start": 630.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de faire passer les profits avant le",
        "start": 632.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bien-\u00eatre alors avant le bien-\u00eatre des",
        "start": 634.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "malades et bien entendu c'est le cas l\u00e0",
        "start": 635.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donc il faut aujourd'hui qu'on est les",
        "start": 637.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "indicateurs de qualit\u00e9 de soins que ces",
        "start": 639.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "indicateurs soient rendues publiques par",
        "start": 641.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "par chaque chaque \u00e9tablissement et",
        "start": 643.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'ils soient strictement contr\u00f4l\u00e9s et",
        "start": 646.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "s'il ya des \u00e9tablissements qui d\u00e9tourne",
        "start": 647.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'argent puis on a l'impression que",
        "start": 650.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "depuis ce matin qu'en plus il ya des",
        "start": 652.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "soup\u00e7ons de d\u00e9tournement de la zone la",
        "start": 654.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale restent eux m'empare",
        "start": 656.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est par ces \u00e9tablissements \u00e7a c'est du",
        "start": 658.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "p\u00e9nal c'est du p\u00e9nal \u00e7a s'appelle des",
        "start": 660.38,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "des \u00e9tablissements voyous et notre cela",
        "start": 662.69,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre intraitable bien \u00e9videmment il",
        "start": 667.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faut les fermer mais quand vous dites il",
        "start": 668.87,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faut il faut changer ce syst\u00e8me qui qui",
        "start": 671.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour v\u00e9rifier ce qui se passe dans les",
        "start": 674.09,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ehpad parce que le probl\u00e8me c'est \u00e7a",
        "start": 675.44,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est qu'aujourd'hui c'est difficile",
        "start": 676.61,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d'aller dans une maison de retraite de",
        "start": 678.11,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "voir ce qui se passe vous avez vu les",
        "start": 679.13,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "socialistes proposent que des",
        "start": 680.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parlementaires puissent aller voir dans",
        "start": 681.86,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "les maisons de retraite ce qui se passe",
        "start": 683.21,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a se fait dans les prisons par",
        "start": 684.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "exemple serait favorable \u00e0 \u00e7a \u00e0 partir",
        "start": 685.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "du moment touche de l'argent public on",
        "start": 687.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9s et moi y",
        "start": 689.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "compris par des parlementaires si je",
        "start": 691.37,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "suis pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je",
        "start": 692.57,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "voudrais que les parlementaires votent",
        "start": 693.83,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "moins de loi parce que je trouve qu'il",
        "start": 695.09,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ya beaucoup trop de bureaucratie",
        "start": 696.62,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "beaucoup trop de lois beaucoup trop de",
        "start": 697.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "normes qui emp\u00eache les fran\u00e7ais de cr\u00e9er",
        "start": 699.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et d'entreprendre en revanche ce que je",
        "start": 700.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "veux c'est que les parlementaires",
        "start": 703.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le et l'action de l'\u00e9tat et",
        "start": 704.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "contr\u00f4lent aussi la d\u00e9pense publique",
        "start": 707.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s important concernant d'autres",
        "start": 709.19,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "lieux bien \u00e9videmment on doit mieux",
        "start": 711.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9penser l'argent public et que les",
        "start": 712.96,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "parlementaires puissent aller aussi bien",
        "start": 715.31,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dans les maisons de retraite mais on",
        "start": 716.66,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parle de maisons de retraite et \u00e7a",
        "start": 717.92,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pourrait \u00eatre aussi bien dans des",
        "start": 719.27,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "prisons effectivement voil\u00e0 leur vie",
        "start": 720.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est le cas ou bien dans toute",
        "start": 722.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "association financ\u00e9e par de l'argent",
        "start": 724.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "public emmanuel macron avait promis une",
        "start": 726.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "grande loi sur la d\u00e9pendance des",
        "start": 728.63,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 l'as pas vu le jour",
        "start": 729.86,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "parce que c'est compliqu\u00e9 parce qu'il",
        "start": 731.09,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "n'a pas le temps passer quelques vides",
        "start": 732.56,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est ce que dit le gouvernement est ce",
        "start": 733.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que c'est un chantier de vous reprendre",
        "start": 735.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et c'est n\u00e9cessairement un chantier",
        "start": 736.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'il faudra qu'il faudra re visiter",
        "start": 739.58,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "mais moi je veux changer de mod\u00e8le",
        "start": 741.38,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le mod\u00e8le c'est",
        "start": 742.57,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "le l'arriv\u00e9e en ehpad les pattes \u00e7a",
        "start": 745.12,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "co\u00fbte tr\u00e8s cher au d\u00e9partement \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 748.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aussi tr\u00e8s cher aux familles moi je veux",
        "start": 750.47,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gier le maintien \u00e0 domicile",
        "start": 752.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aussi longtemps que les fran\u00e7ais le",
        "start": 754.3,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "souhaitent et aussi longtemps qu'on peut",
        "start": 756.38,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les maintenir \u00e0 2 faisant embaucher des",
        "start": 757.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gens alors \u00e7a suppose quoi \u00e7a suppose de",
        "start": 759.17,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "revoir aussi nos politiques d'urbanisme",
        "start": 761.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il va falloir mettre des logements des",
        "start": 764.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "logements inclusif qu'on appelle",
        "start": 765.5,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "inclusive le logement interg\u00e9n\u00e9rationnel",
        "start": 767.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en centre-ville et embaucher aussi des",
        "start": 768.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voeux et puis il faut permettre aux",
        "start": 770.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "personnes de de r\u00e9mun\u00e9rer les aides donc",
        "start": 772.43,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire pour moi doubler les",
        "start": 775.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dits d'imp\u00f4t pour permettre \u00e0 tous",
        "start": 777.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ceux qui le peuvent et qui le souhaitent",
        "start": 779.54,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de pouvoir rester chez eux le plus",
        "start": 781.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "longtemps possible j'entends pour le",
        "start": 782.93,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit d'imp\u00f4t mais souvent ils manquent",
        "start": 784.22,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de personnel de gens qui soient form\u00e9es",
        "start": 785.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour justement encadrer ces personnes",
        "start": 787.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui veulent nouvelle il faut \u00e0 chaque de",
        "start": 789.2,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "formation dans tous les m\u00e9tiers de la",
        "start": 790.91,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 c'est ce que j'ai dit cette",
        "start": 792.26,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "semaine vous savez bien qu'on vit",
        "start": 793.34,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui avec des d\u00e9serts m\u00e9dicaux",
        "start": 794.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que cinq millions de fran\u00e7ais n'ont plus",
        "start": 796.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de m\u00e9decins traitants qu'on a ferm\u00e9 10 %",
        "start": 798.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des lits \u00e0 l'h\u00f4pital moi j'ai un projet",
        "start": 800.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans lequel on double le nombre de",
        "start": 802.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins form\u00e9s dans le quinquennat et",
        "start": 804.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans lequel on double si le nombre de",
        "start": 806.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "param\u00e9dicaux form\u00e9s et l'autre c'est",
        "start": 808.7,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "aussi de faire revenir un certain nombre",
        "start": 810.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'infirmiers et d'aides-soignants qui",
        "start": 813.37,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "ont quitt\u00e9 l'h\u00f4pital avec \u00e0 un choc",
        "start": 815.15,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'attractivit\u00e9 d'impact pardon",
        "start": 818.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'attractivit\u00e9 de ces m\u00e9tiers de",
        "start": 820.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fid\u00e9lisation dans ces m\u00e9tiers avec des",
        "start": 821.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "meilleures r\u00e9mun\u00e9rations mais aussi avec",
        "start": 823.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "du logement et sa vie on a dit pendant",
        "start": 825.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la crise qu vite qu'ils avaient des",
        "start": 828.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s de premi\u00e8re ligne ce qui ne",
        "start": 829.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9travail pas ce qu'ils doivent se",
        "start": 831.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "rendre au travail les personnes qui vont",
        "start": 833.09,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "au devant des personnes \u00e2g\u00e9es notamment",
        "start": 834.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "par exemple c'est jamais facile eh bien",
        "start": 835.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je propose qu'il soit prioritaire dans",
        "start": 838.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s au logement social quand on est",
        "start": 840.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans un emploi de premi\u00e8re ligne d'une",
        "start": 841.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ville on puisse \u00eatre prioritaire dans",
        "start": 843.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s au logement nous sommes \u00e0 j",
        "start": 845.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "moins 70 du premier tour des \u00e9lections",
        "start": 846.62,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles emmanuel macron \u00e0 la",
        "start": 848.3,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "campagne avant d'\u00eatre -\u00e0 campagne est en",
        "start": 849.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "campagne et de routes \u00e0 la recherche de",
        "start": 851.36,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "leurs 500 parrainages pour pouvoir se",
        "start": 853.1,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter",
        "start": 854.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t les masques tomberont \u00e7a c'est",
        "start": 855.73,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pour le virus mais pour le virus de la",
        "start": 858.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "politique c'est derri\u00e8re les masques que",
        "start": 860.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ce jeu toujours la campagne et d'abord",
        "start": 862.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique beaucoup",
        "start": 865.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de diplomatie cette semaine mais",
        "start": 867.65,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "emmanuel macron prend le temps de",
        "start": 869.06,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "caresser une vache c'est de r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 870.53,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "un jeune agriculteur",
        "start": 872.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "j'ai 10 ans et enfin du coup \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 873.2,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "ma premi\u00e8re mission",
        "start": 875.84,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "serait ma d\u00e9cision en tant que lui tu le",
        "start": 878.86,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "construis ce n'est seul homme marion",
        "start": 882.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mar\u00e9chal eric zemmour voil\u00e0 le prochain",
        "start": 884.96,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9pisode",
        "start": 887.09,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "les images datent de septembre en",
        "start": 887.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "hongrie mais la proximit\u00e9 politique est",
        "start": 889.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "plus ancien \u00e0 70 jours du premier tour",
        "start": 891.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "va t'elle franchir le rubicon la",
        "start": 893.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rence la vision la strat\u00e9gie font",
        "start": 896.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que je penche pour eric zemmour c'est",
        "start": 898.7,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "certain mais il ya un sujet familiale si",
        "start": 900.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous voulez savoir ce que je pense de",
        "start": 903.04,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "cette semaine je vous dirais que c'est",
        "start": 905.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une belle semaine mauvaise semaine en",
        "start": 908.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "revanche pour marine le pen oblig\u00e9 de",
        "start": 910.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "recadrer depuis madrid ceux qui seraient",
        "start": 911.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tent\u00e9s de partir mais de mani\u00e8re",
        "start": 914.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale ceux qui veulent partir partent",
        "start": 916.73,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "mais ils partent maintenant",
        "start": 918.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "partir ou rester dans la famille de",
        "start": 920.65,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "gauche la question est plut\u00f4t qui",
        "start": 923.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9signe le vainqueur la primaire",
        "start": 924.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "populaire divise va-t-elle adoub\u00e9",
        "start": 926.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "christiane taubira elle semble d\u00e9j\u00e0 en",
        "start": 928.88,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "jambes et l'obstacle ne devant pas",
        "start": 931.16,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "\u00e9chouer \u00e0 la prochaine \u00e9ch\u00e9ance quant \u00e0",
        "start": 934.09,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "yannick jadot hostiles \u00e0 figurer dans le",
        "start": 938.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "casting ils ne vont quand m\u00eame pas",
        "start": 940.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "insulter l'avenir quel que soit le",
        "start": 941.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat de la primaire populaire il ya",
        "start": 943.97,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "une candidature qui incarne l'\u00e9cologie",
        "start": 946.58,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le climat le vivant la justice sociale",
        "start": 949.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est la mienne mais pour rester dans la",
        "start": 952.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "course il faut 500 parrainages et l\u00e0",
        "start": 954.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour certains \u00e7a coince on est \u00e0 250",
        "start": 957.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "promesses donc on est \u00e0 la moiti\u00e9 du",
        "start": 959.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parcours pour val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e0 la t\u00eate",
        "start": 961.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'un grand parti d'\u00e9lus la question est",
        "start": 963.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que vous allez favoriser des",
        "start": 965.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "parrainages pour les adversaires",
        "start": 967.76,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "allez si vous en avez trop non non on",
        "start": 970.49,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "n'a jamais",
        "start": 973.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est pas notre r\u00f4le est dans son film",
        "start": 974.92,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse esp\u00e8re jouer les",
        "start": 978.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "premiers r\u00f4les \u00e7a c'est 2021 on m'a",
        "start": 980.24,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "offert le pr\u00e9sident il manque plus que",
        "start": 982.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidente c'est \u00e7a pour l'instant \u00e7a",
        "start": 985.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sur le film n'existe pas il reste encore",
        "start": 987.77,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9crire",
        "start": 989.54,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "justement il ya le pr\u00e9sident actuel",
        "start": 990.91,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "emmanuel macron il n'est pas encore",
        "start": 992.959,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "candidat mais \u00e7a fait aucun doute qu'il",
        "start": 995.27,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "le sera esp\u00e9rez-vous qu'ils se d\u00e9clarent",
        "start": 996.41,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "le plus vite possible",
        "start": 997.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re surtout qu'il va accepter de",
        "start": 999.43,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre et moi je demande",
        "start": 1001.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "solennellement un d\u00e9bat avec emmanuel",
        "start": 1002.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "macron parce qu'il doit il doit tendu",
        "start": 1005.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avant le premier tour bien \u00e9videmment il",
        "start": 1007.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "doit rendre compte de son bilan qui et",
        "start": 1008.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quels amis te de l'\u00e9tat de notre \u00e9cole",
        "start": 1010.72,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat de notre h\u00f4pital de l'\u00e9tat de",
        "start": 1012.61,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "notre justice de la violence qui monte",
        "start": 1014.589,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "dans les russes avaient fait de",
        "start": 1017.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'immigration j'attaque \u00e9toil\u00e9 a aucun",
        "start": 1017.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident sortant n'a fait de d\u00e9bat",
        "start": 1020.17,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "avant le premier tour et bien moi je dis",
        "start": 1021.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "refuser le d\u00e9bat avant le premier tour",
        "start": 1022.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est archa\u00efque pendant les r\u00e9gionales",
        "start": 1024.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tous les pr\u00e9sidents sortants ont accept\u00e9",
        "start": 1026.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les d\u00e9bats moi j'ai d\u00e9battu avec tous",
        "start": 1028.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mes adversaires j'ai rendu des comptes",
        "start": 1030.91,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "j'ai pas eu honte de mon bilan je les",
        "start": 1032.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9fends du j'ai expliqu\u00e9 ce que j'avais",
        "start": 1034.569,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "fait et j'ai pr\u00e9sent\u00e9 projet contre",
        "start": 1036.67,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "projet avec eux ce que je voulais faire",
        "start": 1038.77,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "ces salades et en asie moder d\u00e9battre la",
        "start": 1040.689,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie moderne aujourd'hui c'est",
        "start": 1043.329,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'accepter le d\u00e9bat d'accepter sur de la",
        "start": 1044.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "contravention",
        "start": 1046.329,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "oui parce qu'aujourd'hui on a un prime",
        "start": 1047.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident enfin on a une pr\u00e9sidence du",
        "start": 1049.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris on a une pr\u00e9sidence hautaine",
        "start": 1050.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "distante et solitaire moi j'ai besoin",
        "start": 1053.11,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "que cette pr\u00e9sidence se confrontent avec",
        "start": 1055.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le r\u00e9el carte blanche maintenant a not\u00e9",
        "start": 1057.309,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "lee morik\u00e9 genlis politique dans les",
        "start": 1059.11,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "quotidiens r\u00e9gionaux du groupe ebra",
        "start": 1060.34,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "poup\u00e9e bratz et notamment le progr\u00e8s le",
        "start": 1064.809,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "journal de sa\u00f4ne et loire je cite parce",
        "start": 1067.249,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "qu'il est possible qu'on parle de",
        "start": 1068.539,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sa\u00f4ne-et-loire tout \u00e0 l'heure bonjour",
        "start": 1069.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse dont je vous avais \u00e9t\u00e9",
        "start": 1071.419,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "d\u00e9sign\u00e9 par le congr\u00e8s ait l'air il y a",
        "start": 1073.37,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "deux mois vous avez cr\u00e9\u00e9 la surprise il",
        "start": 1075.2,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ya eu une dynamique autour de vous et",
        "start": 1078.289,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a le sentiment que cette",
        "start": 1080.12,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "dynamique est un peu en train de se",
        "start": 1081.47,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "freiner pourquoi l'expliquez vous",
        "start": 1083.509,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "moi je vois le chemin parcouru depuis un",
        "start": 1085.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mois",
        "start": 1088.22,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "j'ai r\u00e9uni effectivement ma famille j'ai",
        "start": 1089.08,
        "duration": 6.819
    },
    {
        "text": "r\u00e9uni aussi bien au del\u00e0 dans les partis",
        "start": 1092.389,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "centristes",
        "start": 1095.899,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et je suis en train de d\u00e9velopper un",
        "start": 1096.759,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "projet de profondes ruptures avec le",
        "start": 1100.549,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "maquereau nisme il ya un projet go les",
        "start": 1103.009,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais attendent si on m'avait annonc\u00e9",
        "start": 1104.48,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'effondrement en janvier et aujourd'hui",
        "start": 1108.129,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "je suis au 2e tour devant marine le pen",
        "start": 1110.09,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "manqu\u00e9 les occasions et en mesure de",
        "start": 1112.369,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "battre emmanuel macron alors je trouve",
        "start": 1114.529,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que le chemin parcouru est immense ce",
        "start": 1116.84,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qui est important surtout pour moi c'est",
        "start": 1118.999,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'avoir des propositions innovants alors",
        "start": 1120.649,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "c'est leur projet devant justement on",
        "start": 1122.299,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "voulait que la sant\u00e9 de demain non l\u00e0 je",
        "start": 1124.58,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "vais juste juste plus s\u00fbr s\u00fbr s\u00fbr savoir",
        "start": 1127.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui vous \u00eates patrick stefanini qui est",
        "start": 1129.409,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "votre directeur de campagne il avait",
        "start": 1131.99,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "fait gagner jacques chirac en 1995 sur",
        "start": 1133.46,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "le th\u00e8me de la fracture sociale nicolas",
        "start": 1136.009,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sarkoszy derniers pr\u00e9sidents de droite a",
        "start": 1138.289,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 sur le th\u00e8me de l'identit\u00e9",
        "start": 1141.559,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nationale du travailler plus pour gagner",
        "start": 1143.299,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "plus et vous val\u00e9rie p\u00e9cresse c'est quoi",
        "start": 1146.059,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "votre marque c'est quoi votre identit\u00e9",
        "start": 1149.029,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "d'abord je veux remettre de l'ordre",
        "start": 1150.919,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "remettre de l'ordre dans nos fronti\u00e8res",
        "start": 1152.45,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans la rue et dans l'\u00e9cole je suis une",
        "start": 1154.249,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "femme d'ordre mais je veux aussi lib\u00e9rer",
        "start": 1157.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 je veux la france de l'apr\u00e8s",
        "start": 1159.47,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qu'ovide et je veux que cette france de",
        "start": 1161.84,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9co vide elle est un vrai espoir un",
        "start": 1163.279,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "espoir de concr\u00e9tiser ce projet c'est",
        "start": 1165.619,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je veux l'autonomie \u00e0 tous",
        "start": 1168.139,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "les \u00e9tages dans l'\u00e9cole dans l'h\u00f4pital",
        "start": 1169.429,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "je veux aussi que les fran\u00e7ais puissent",
        "start": 1172.49,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er leur entreprise librement et je",
        "start": 1174.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "veux de la dignit\u00e9 enfin parce que la",
        "start": 1176.899,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "droite allait sociale et je veux rendre",
        "start": 1178.97,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "la dignit\u00e9 \u00e0 ceux qui travaillent je",
        "start": 1181.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "veux aussi que les retrait\u00e9s vivent",
        "start": 1182.929,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "dignement de leur salaire vous comblera",
        "start": 1184.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas mettre de l'ordre c'est aussi ce que",
        "start": 1186.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "veut faire marine le pen et que quoi que",
        "start": 1188.72,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "vous en disiez",
        "start": 1190.94,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "aujourd'hui marine le pen qui est au",
        "start": 1191.779,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour dans les sondages le plus",
        "start": 1193.609,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "souvent face \u00e0 emmanuel macron dans vos",
        "start": 1195.229,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "discours vous ciblez",
        "start": 1197.259,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et tr\u00e8s peu marine le",
        "start": 1199.57,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "pen finalement c'est quand m\u00eame elle",
        "start": 1202.669,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "votre principal adversaire parce que",
        "start": 1203.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est elle avec elle que vous \u00eates en",
        "start": 1205.549,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "concurrence pour le deuxi\u00e8me tour mais",
        "start": 1207.2,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "marine le pen \u00e0 l'ami sont partis en",
        "start": 1208.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faillite et elle veut mettre maintenant",
        "start": 1210.919,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le pays en faillite oui sauf qu'elle ait",
        "start": 1212.96,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "os\u00e9 y \u00e8me tour actuellement mais",
        "start": 1214.639,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "absolument pas je suis d\u00e9sol\u00e9 \u00e7a d\u00e9pend",
        "start": 1215.779,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des sondages moi j'ai plusieurs sondages",
        "start": 1217.489,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "notamment les plus r\u00e9cents qui me met",
        "start": 1220.249,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "devant elle donc le sujet aujourd'hui",
        "start": 1221.599,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est qu'il faut pas croire les sondages",
        "start": 1224.149,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le sujet c'est quelle est le projet",
        "start": 1226.369,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "qu'on d\u00e9fend je suis la seule \u00e0 avoir un",
        "start": 1229.429,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "projet cr\u00e9dible un projet de rupture",
        "start": 1232.969,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avec le maquereau ni un projet financ\u00e9",
        "start": 1234.859,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que marine le pen elle annonce des",
        "start": 1236.719,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "choses mais elle ne le fera jamais et",
        "start": 1238.669,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sur l'immigration je suis la seule \u00e0",
        "start": 1240.44,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "avoir pos\u00e9 une vraie loi",
        "start": 1242.359,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "constitutionnelle avec des quotas",
        "start": 1243.229,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "migratoires en disant vous ne reprenez",
        "start": 1244.849,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pas vos clandestins plus de visas sur le",
        "start": 1246.95,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "las la s\u00e9curit\u00e9 je suis la seule \u00e0 avoir",
        "start": 1249.769,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 un vrai plan serr\u00e9 pour la",
        "start": 1251.599,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "justice pour que les parutions imm\u00e9diate",
        "start": 1253.549,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "dans les flagrants d\u00e9lits qu'on ram\u00e8ne",
        "start": 1257.269,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "leur fils dans le pays justement sur la",
        "start": 1258.95,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "droite vous dit tr\u00e8s souvent la droite",
        "start": 1260.899,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est de retour mais pour que ce soit tr\u00e8s",
        "start": 1262.879,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "clair marine le pen et eric zemmour ce",
        "start": 1264.649,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sont des candidats de droite pour vous",
        "start": 1267.109,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "en face et l'extr\u00eame droite d'accord",
        "start": 1268.759,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "donc l'extr\u00eame droite c'est pas la",
        "start": 1270.589,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "droite il ya toujours le cordon",
        "start": 1271.639,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sanitaire selon vous qui \u00e9tait chez lui",
        "start": 1272.839,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avait dit je suis gaulliste je suis",
        "start": 1275.839,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "chiraquienne je suis sarkozyste et je",
        "start": 1277.729,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "crois que les trois ont toujours \u00e9t\u00e9",
        "start": 1279.649,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clair il ya l'extr\u00eame droite et ya",
        "start": 1282.32,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "la droite de gouvernement la droite de",
        "start": 1284.719,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gouvernement elle est humaniste et elle",
        "start": 1286.429,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "est responsable et saufs d'ouvrir",
        "start": 1289.039,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dimanche et surtout elle mais bien s\u00fbr",
        "start": 1291.049,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et elle ne met pas elle n'avait pas le",
        "start": 1292.789,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pays en faillite en proposant la",
        "start": 1294.229,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans ce qui se traduirait",
        "start": 1295.669,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "par l'effondrement total de pose la",
        "start": 1298.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "question du cordon sanitaire",
        "start": 1299.839,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "cher \u00e0 jacques chirac c'est que mes dans",
        "start": 1302.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "votre cas jacques chirac au g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1304.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gaulle pardon parce que j'entends",
        "start": 1306.17,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "certains se r\u00e9clamer du g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1307.4,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "gaulle \u00e0 l'extr\u00eame droite c'est une",
        "start": 1308.99,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "falsification de l'histoire je rappelle",
        "start": 1310.309,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle haye a failli",
        "start": 1311.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00eatre assassin\u00e9 par des groupuscules",
        "start": 1314.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame mans dans votre camp il ya",
        "start": 1316.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 guillaume pelletier qui est parti",
        "start": 1317.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9quipe d'eric zemmour et ya",
        "start": 1319.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "gilles platret alors gilles platret",
        "start": 1320.99,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "c'est le maire de chalon sur sa\u00f4ne un",
        "start": 1322.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui est vice pr\u00e9sident des r\u00e9publicains",
        "start": 1323.929,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "qui est hant\u00e9 par zemmour est ce que",
        "start": 1325.91,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vous lui demandez aujourd'hui de partir",
        "start": 1329.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est ce que vous faites comme marine le",
        "start": 1331.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pen qui dit \u00e0 ses concurrents maintenant",
        "start": 1332.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est maintenant ou jamais est ce que",
        "start": 1334.73,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous lui demandez partir maintenant et",
        "start": 1335.87,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "ma force c'est les miy\u00e9 miy\u00e9",
        "start": 1337.46,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lus locaux qui sont derri\u00e8re moi les",
        "start": 1340.42,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "milliers de la mer qui sont derri\u00e8re moi",
        "start": 1342.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ma force c'est cette \u00e9quipe de france",
        "start": 1345.38,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "que j'ai r\u00e9ussi \u00e0 rassembler alors le",
        "start": 1347.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rassemblement de la droite et du centre",
        "start": 1349.429,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "c'est moi mais aujourd'hui c'est plus ce",
        "start": 1351.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sujet aujourd'hui le sujet c'est le ma",
        "start": 1354.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "rencontre avec les fran\u00e7ais c'est qu'ils",
        "start": 1356.54,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "font c'est vous et moi et passer les",
        "start": 1358.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est que les fran\u00e7ais voient",
        "start": 1359.809,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "en moi la femme qui va redresser le pays",
        "start": 1361.52,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est l'effondrement ou le redressement",
        "start": 1365.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je suis l\u00e0 candidat si du redressement",
        "start": 1366.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "s'il a des dirigeants gilles platret",
        "start": 1368.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9voquer nathalie tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1370.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quitte les r\u00e9publicains pour aller chez",
        "start": 1372.59,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "eric zemmour avouez que ce serait un",
        "start": 1374.12,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "coup dur quand m\u00eame mais aujourd'hui",
        "start": 1375.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'ai re\u00e7u ma la semaine derni\u00e8re j'ai",
        "start": 1377.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "re\u00e7u la semaine derni\u00e8re le soutien de",
        "start": 1379.37,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "68 parlement belgique l'afrique est",
        "start": 1381.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'avis riche on paie de milliers et de",
        "start": 1383.809,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nombre de maires la maire",
        "start": 1385.64,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'aix-en-provence",
        "start": 1387.679,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "la m\u00e8re de la mari\u00e9e la mer damien",
        "start": 1388.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bomboir de lui eh bien \u00e9coutez lui c'est",
        "start": 1390.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "lui il fait ce qu'il veut il fait ses",
        "start": 1392.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "choix et moi je suis face au peuple de",
        "start": 1394.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "france ils sont vingt fois le peuple de",
        "start": 1396.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "france et le peuple de france me",
        "start": 1398.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "choisira s'il croit joue l\u00e0 son rush est",
        "start": 1400.01,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "pas grave c'est son probl\u00e8me d'accord",
        "start": 1402.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous avez travaill\u00e9 avec \u00e9douard fille",
        "start": 1404.809,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "noire fille qui faisait partie de votre",
        "start": 1407.45,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "famille politique et qui est aujourd'hui",
        "start": 1409.16,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 la t\u00eate de son mouvement horizons et",
        "start": 1411.49,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "qui en soutien des manuels macron est-ce",
        "start": 1414.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que c'est totalement fini ou est-ce que",
        "start": 1416.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "politiquement vous pourriez vous",
        "start": 1419.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "retrouver avec les douars fie \u00e0 ce qui",
        "start": 1420.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "est int\u00e9ressant pour reprendre la",
        "start": 1422.21,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "question vous venez me posez c'est que",
        "start": 1423.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas not\u00e9 ce matin qu'un",
        "start": 1425.179,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "certain nombre de maires qui \u00e9tait",
        "start": 1427.13,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t voil\u00e0 int\u00e9ress\u00e9s par la d\u00e9marche",
        "start": 1428.66,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de bord philippe nous ont rejoints dans",
        "start": 1431.78,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "maintenance and c'est pour \u00e7a maire de",
        "start": 1433.73,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "lons de conflans sainte honorine le",
        "start": 1435.6,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "maire de soyaux toujours de vue c'est",
        "start": 1437.22,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je dis vous pose la question",
        "start": 1438.54,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et non parce qu'il n'avait pas dit \u00e0",
        "start": 1439.44,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'antenne donc je vous le dis l'accord",
        "start": 1440.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire quoi proximedia vous",
        "start": 1442.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "edouard philippe non \u00e7a veut dire",
        "start": 1444.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui je fais revenir \u00e0 moi un",
        "start": 1446.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "certain nombre d'\u00e9lus de droite qui",
        "start": 1448.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que mon projet est le bon pour",
        "start": 1450.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la france et qui sont extr\u00eamement d\u00e9\u00e7us",
        "start": 1452.49,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "par emmanuel macron mais aussi",
        "start": 1453.84,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement d\u00e9\u00e7u de la fa\u00e7on dont il",
        "start": 1455.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "traite le centre droit et edouard",
        "start": 1456.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "philippe mais c'est comme \u00e7a qu'ils",
        "start": 1459.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "traitent tous les \u00e9lus locaux par le",
        "start": 1460.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris d'accord d'hom\u00e8re question la",
        "start": 1462.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peine nicolas sarkozy pour l'instant ne",
        "start": 1463.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous a pas apport\u00e9 son soutien est ce",
        "start": 1465.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que \u00e7a vous manque j'ai la conviction",
        "start": 1467.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'il soutiendra sa famille politique",
        "start": 1470.13,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "parce que c'est un homme de conviction",
        "start": 1472.23,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "d'accord",
        "start": 1473.81,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "comme en atelier pourquoi ne l'at qui",
        "start": 1476.06,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "m'a d\u00e9j\u00e0 fait avec c\u00f4t\u00e9 c'est \u00e0 lui",
        "start": 1478.2,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "qu'il faut que vous posiez la question",
        "start": 1479.52,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous avez la conviction vous n'\u00eates pas",
        "start": 1480.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "s\u00fbr encore que il vous soutiennent si l\u00e0",
        "start": 1482.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "encore c'est son choix mais vous savez",
        "start": 1485.73,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "je ne suis pas une fille sous tutelle",
        "start": 1486.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "gens \u00e2g\u00e9s mon ind\u00e9pendance et",
        "start": 1488.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce que je veux c'est",
        "start": 1490.44,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vraiment que les fran\u00e7ais se rendent",
        "start": 1492.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "compte que derri\u00e8re j'allais dire",
        "start": 1493.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cran de fum\u00e9e de la crise qu vide",
        "start": 1495.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re une croissance de 7% mais qui",
        "start": 1497.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore m\u00eame si elle permet et j'en",
        "start": 1500.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "suis heureuse de faire baisser le",
        "start": 1502.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage n'est qu'un \u00e9cran de fum\u00e9e on a",
        "start": 1503.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9cru de 8 % l'ann\u00e9e derni\u00e8re on cro\u00eet",
        "start": 1505.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de 7 % c'est un rattrapage alors l'ann\u00e9e",
        "start": 1508.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "prochaine sera une ann\u00e9e tr\u00e8s difficile",
        "start": 1510.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour les fran\u00e7ais et il faut changer de",
        "start": 1511.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 1514.5,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "merci nathalie connaissez-vous les i jah",
        "start": 1515.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "buzz ce sont des choses de football qui",
        "start": 1517.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "portent le hidjab c'est \u00e0 dire le voile",
        "start": 1519.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "islamique voile de la r\u00e9gion musulmane",
        "start": 1521.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "elles ont jou\u00e9 au foot certaines d'entre",
        "start": 1524.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "elles devant le s\u00e9nat cette semaine",
        "start": 1525.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce qu'elles disent que le r\u00e8glement",
        "start": 1527.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football",
        "start": 1529.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "leur interdit de jouer avec ce voile il",
        "start": 1530.88,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "y \u00e0 des s\u00e9nateurs les r\u00e9publicains qui",
        "start": 1534.18,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "estiment que \u00e7a \u00e7a doit \u00eatre m\u00eame",
        "start": 1536.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "inscrit dans la loi tout si ostensible",
        "start": 1537.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "religieux ne doit pas avoir sa place sur",
        "start": 1539.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un terrain de sport quel qu'il soit",
        "start": 1541.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est-ce que vous soutenez les s\u00e9nateurs",
        "start": 1543.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les r\u00e9publicains ou est-ce que vous les",
        "start": 1545.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comprenez c'est dj buzz non moi je crois",
        "start": 1547.41,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9mancipation des jeunes femmes et",
        "start": 1549.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des jeunes filles l'\u00e9mancipation des",
        "start": 1552.3,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "jeunes femmes et des jeunes filles \u00e7a",
        "start": 1554.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "veut dire que \u00e0 l'\u00e9cole on porte pas de",
        "start": 1555.27,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "voile parce que \u00e7a ne se fait pas lieu d",
        "start": 1557.28,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "une trahison pardon pardon et dans les",
        "start": 1560.34,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "clubs sportifs qui sont affili\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 1563.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ration nationale donc dans les clubs",
        "start": 1565.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sportifs qui font des comp\u00e9titions qui",
        "start": 1567.18,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "sont des comp\u00e9titions nationales on ne",
        "start": 1568.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "doit pas porter de signes ostentatoires",
        "start": 1571.529,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "religieux moi je suis contre la",
        "start": 1572.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "communautarisation de notre pays je veux",
        "start": 1575.039,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu' il y ait d espace de",
        "start": 1577.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 dans lequel personne ne",
        "start": 1579.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "montre c'est si les terrains de sport",
        "start": 1581.88,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "sont en fait partie les terrains de",
        "start": 1583.74,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "sport et les comp\u00e9titions les",
        "start": 1585.149,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titions sportives nationales les",
        "start": 1586.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "championnats de france les f\u00e9d\u00e9rations",
        "start": 1588.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui sont subventionn\u00e9es par de l'argent",
        "start": 1589.89,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "public c'est d espace de neutralit\u00e9 et",
        "start": 1591.51,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "je soutiens les s\u00e9nateurs qui veulent",
        "start": 1594.029,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "inscrire dans la loi c'est un sujet qui",
        "start": 1595.289,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est port\u00e9 aussi au niveau des",
        "start": 1597.929,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rations internationales de sport ne",
        "start": 1599.789,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "sont pas toutes d'accord non mais",
        "start": 1602.49,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "version ant\u00e9rieure de football accepte",
        "start": 1603.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "job parce que c'est dans les traditions",
        "start": 1604.919,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "des autres pays mais quand on est en",
        "start": 1606.99,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "france on respecte la loi fran\u00e7aise et",
        "start": 1608.07,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 la fran\u00e7aise dans une",
        "start": 1609.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "semaine le forum pour l'islam de france",
        "start": 1610.919,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "qui repr\u00e9sentera les musulmans de france",
        "start": 1612.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "va \u00eatre mise en place par g\u00e9rald",
        "start": 1614.7,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "darmanin il va succ\u00e9der au conseil",
        "start": 1616.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais du culte musulman qui avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 1617.61,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9e par nicolas sarkozy en 2003 \u00e7a",
        "start": 1619.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "veut donc dire que le cfcm a \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 1621.45,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "\u00e9chec alors le cfcm a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 cause de",
        "start": 1622.89,
        "duration": 7.759
    },
    {
        "text": "quoi \u00e0 cause des ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res",
        "start": 1627.029,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "c'est le cas de g\u00e9rald darmanin en effet",
        "start": 1630.649,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "dans nos mosqu\u00e9es alors est ce que la",
        "start": 1633.059,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "nouvelle la nouvelle structure de",
        "start": 1636.149,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "dialogue jeu c'est une structure de",
        "start": 1638.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dialogue que le gouvernement est en",
        "start": 1639.87,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "train de mettre en place \u00e0 partir des",
        "start": 1641.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9es locales va r\u00e9ussir je n'en sais",
        "start": 1643.049,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "rien parce que moi aujourd'hui le sujet",
        "start": 1645.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est comment limite les ing\u00e9rences",
        "start": 1647.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res dans l'islam de france et",
        "start": 1649.38,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a il faut contr\u00f4ler strictement et",
        "start": 1652.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faire toute la transparence sur les",
        "start": 1655.649,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "financements \u00e9trangers des mosqu\u00e9es est",
        "start": 1656.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "par ailleurs il faut des imams form\u00e9s en",
        "start": 1658.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "france et aux valeurs de la r\u00e9publique",
        "start": 1659.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et il faut \u00e9videmment ferm\u00e9 toutes les",
        "start": 1661.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9es qui pr\u00eachent autre chose que",
        "start": 1663.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les valeurs de la r\u00e9publique et ceux qui",
        "start": 1665.88,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "pr\u00eachent la haine de la france ils",
        "start": 1667.77,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "rentrent chez eux o\u00f9 ils vont en prison",
        "start": 1669.149,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "merci val\u00e9rie p\u00e9cresse d'avoir accept\u00e9",
        "start": 1670.649,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "notre invitation de dimanche \u00e0 petit",
        "start": 1672.21,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "tout de suite catherine matausch percut\u00e9",
        "start": 1673.38,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "dani jour j",
        "start": 1674.7,
        "duration": 2.479
    }
]