[
    {
        "text": "la guerre est de retour sur le continent",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 2.429,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait pr\u00e8s de 25 ans que nous n'avons",
        "start": 3.859,
        "duration": 6.971
    },
    {
        "text": "pas connu cette situation je le dis avec",
        "start": 7.379,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "gravit\u00e9",
        "start": 10.83,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 11.59,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "je condamne fermement cette invasion par",
        "start": 13.81,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sa brutalit\u00e9",
        "start": 17.56,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "elle nous \u00e9claire",
        "start": 18.67,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re crue sur la personnalit\u00e9 de",
        "start": 20.88,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "vladimir poutine son r\u00e9gime et les",
        "start": 24.85,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations de d\u00e9stabilisation qui",
        "start": 28.0,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "conduit en europe mais aussi en afrique",
        "start": 30.4,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "au travers des milices wagner nous",
        "start": 33.7,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "l'avons vu au mali",
        "start": 38.41,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "je suis convaincu que ce r\u00e9gime ne",
        "start": 40.4,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "correspond pas aux aspirations \u00e0 la paix",
        "start": 43.16,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "du peuple russe",
        "start": 45.86,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 47.26,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "cette attaque d'\u00eatre l'occasion d'un",
        "start": 49.47,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrochoc pour l'europe",
        "start": 50.97,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "le temps de la na\u00efvet\u00e9 et filles",
        "start": 53.15,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais la plus grande lucidit\u00e9",
        "start": 56.81,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "s'impose il faut que cette lucidit\u00e9 soit",
        "start": 59.57,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "partag\u00e9 par tous en europe mais aussi en",
        "start": 63.03,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 66.51,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je marque mon enti\u00e8re solidarit\u00e9 avec le",
        "start": 68.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "peuple ukrainien comme j'ai eu",
        "start": 71.49,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "l'occasion de le dire hier \u00e0",
        "start": 72.81,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "l'ambassadeur d'ukraine \u00e0 paris je",
        "start": 74.369,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "demande que tout soit fait pour prot\u00e9ger",
        "start": 77.039,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "les populations civiles et faire face \u00e0",
        "start": 79.95,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "la crise humanitaire qui se profile je",
        "start": 82.979,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 nos compatriotes et je sais tous",
        "start": 86.85,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les efforts qui sont faits aujourd'hui",
        "start": 90.479,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "pour les prot\u00e9ger",
        "start": 92.13,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cette invasion appelle une r\u00e9action",
        "start": 94.069,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diate",
        "start": 97.74,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "je souhaite que l'union europ\u00e9enne en",
        "start": 99.289,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "coordination avec les \u00e9tats unis et le",
        "start": 101.429,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "royaume uni ainsi que les autres membres",
        "start": 103.47,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "de la communaut\u00e9 internationale",
        "start": 105.84,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "s'accorde dans les plus brefs d\u00e9lais sur",
        "start": 107.369,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "les sanctions les plus fermes ciblant",
        "start": 111.149,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "personnellement les responsables de",
        "start": 114.829,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "cette guerre",
        "start": 117.959,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "je demande que l'union europ\u00e9enne mette",
        "start": 121.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "en place imm\u00e9diatement un plan daide",
        "start": 123.28,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondant aux attentes de l'ukraine",
        "start": 124.9,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qu'il s'agissait d' humanitaires ou de",
        "start": 127.86,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "ces demandes sp\u00e9cifiques en \u00e9quipements",
        "start": 130.45,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense",
        "start": 133.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "il nous faudra \u00e0 tirer les le\u00e7ons de",
        "start": 134.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cette crise",
        "start": 138.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "elle place l'union europ\u00e9enne au pied du",
        "start": 139.47,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "mur elles nous obligent \u00e0 relever",
        "start": 141.82,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "plusieurs d\u00e9fis et nous devons prendre",
        "start": 144.34,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dans les semaines qui viennent des",
        "start": 147.13,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "initiatives fortes",
        "start": 149.74,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "le premier d\u00e9fi c'est celui de la paix",
        "start": 151.62,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "sous le pr\u00e9alable de l'arr\u00eat imm\u00e9diat",
        "start": 155.28,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "des hostilit\u00e9s le moment viendra comme",
        "start": 157.69,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "je l\u00e9 propos\u00e9 le 26 janvier dernier de",
        "start": 160.78,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir et d'organiser dans la dur\u00e9e une",
        "start": 163.72,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "nouvelle architecture pour la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 167.77,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "du continent",
        "start": 170.74,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 172.14,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me d\u00e9fi c'est celui de la",
        "start": 173.79,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 des pays membres de l'union",
        "start": 176.519,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 178.079,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "nous europ\u00e9ens toujours solidaire dans",
        "start": 179.629,
        "duration": 6.521
    },
    {
        "text": "l'otan nous devons nous doter d'une",
        "start": 183.42,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 autonome de d\u00e9fense pour",
        "start": 186.15,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "assurer notre propre s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 189.12,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "le troisi\u00e8me d\u00e9fi face au chantage",
        "start": 191.629,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "gazier russe et celui de notre",
        "start": 195.15,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique au sein de",
        "start": 197.97,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne",
        "start": 201.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le dernier d\u00e9fi est celui de notre",
        "start": 202.519,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire et agricole",
        "start": 205.92,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "sur ces quatre d\u00e9fis la france qui",
        "start": 208.879,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9side aujourd'hui le conseil de",
        "start": 212.879,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne doit \u00eatre \u00e0",
        "start": 215.099,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "l'offensive et travailler de mani\u00e8re",
        "start": 217.23,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "collective",
        "start": 219.56,
        "duration": 6.759
    },
    {
        "text": "je demande la convocation sans d\u00e9lai de",
        "start": 221.51,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale et du s\u00e9nat pour",
        "start": 226.319,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre de la situation en application",
        "start": 229.23,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "de la constitution",
        "start": 232.59,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "dans un monde qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi",
        "start": 236.3,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mena\u00e7ants je m'engage si les fran\u00e7ais me",
        "start": 238.19,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "font confiance",
        "start": 242.0,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 doter nos forces arm\u00e9es des moyens",
        "start": 243.01,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "indispensables",
        "start": 247.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui leur seront n\u00e9cessaires pour assurer",
        "start": 248.8,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 et la protection de nos",
        "start": 251.66,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "compatriotes ainsi que de nos int\u00e9r\u00eats",
        "start": 254.48,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "fondamentaux en europe et dans le monde",
        "start": 257.15,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "nous devons renforcer notre effort de",
        "start": 260.14,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense",
        "start": 263.48,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs",
        "start": 268.46,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "le moment grave dans lequel nous nous",
        "start": 270.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "trouvons",
        "start": 273.949,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre d\u00e9sormais un moment de",
        "start": 274.72,
        "duration": 7.509
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 et d'action pour nous",
        "start": 279.11,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "tous",
        "start": 282.229,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 282.66,
        "duration": 3.159
    }
]