[
    {
        "text": "vous \u00eates sur rtl",
        "start": 0.24,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "le grand jury rtl le figaro lci",
        "start": 12.46,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "invit\u00e9e aujourd'hui val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 15.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 17.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat est dirig\u00e9e par d'un jamas",
        "start": 20.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "porto bonjour \u00e0 tous et bienvenue dans",
        "start": 22.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le grand studio de rtl bonjour l ere",
        "start": 24.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse merci d'\u00eatre avec nous",
        "start": 26.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour votre premi\u00e8re grande",
        "start": 28.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "interview en tant que candidate \u00e0 la",
        "start": 29.87,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle est \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s pour vous",
        "start": 32.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "interroger marion mourgue du figaro",
        "start": 34.219,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "bonjour marion et adrien geindre de",
        "start": 36.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tf1/lci bon l'ignorent adrien bien s\u00fbr",
        "start": 38.32,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "vous pouvez interagir \u00e0 tout moment",
        "start": 41.27,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pendant cette \u00e9mission interpell\u00e9 la",
        "start": 42.53,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "candidate val\u00e9rie p\u00e9cresse hashtag le",
        "start": 45.079,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "grand jury vos questions seront pos\u00e9es",
        "start": 47.329,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "en fin d'\u00e9mission",
        "start": 49.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "alors val\u00e9rie p\u00e9cresse lors de votre",
        "start": 51.04,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "dernier passage dans cette \u00e9mission",
        "start": 53.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait en octobre vous n'\u00e9tiez pas",
        "start": 54.59,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "favorite pour ce congr\u00e8s heller vous",
        "start": 56.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avez d\u00e9jou\u00e9 tous les pronostics vous",
        "start": 59.329,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc officiellement candidat des",
        "start": 61.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains pour la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 63.35,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique sur votre site internet vous",
        "start": 65.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "apparaissez d\u00e9j\u00e0 m\u00eame sous les traits",
        "start": 68.179,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "d'une marianne alors c'est un r\u00eave de",
        "start": 69.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gamine cette candidature val\u00e9rie",
        "start": 72.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse non pas du tout je ne",
        "start": 73.85,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fonctionne pas comme \u00e7a en r\u00e9alit\u00e9 j'ai",
        "start": 76.28,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "toujours eu l'amour de la france au",
        "start": 78.95,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "coeur je suis n\u00e9 un 14 juillet alors",
        "start": 80.179,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment j'ai j'avais \u00e0 chaque",
        "start": 82.729,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "anniversaire des d\u00e9fil\u00e9s et je versais",
        "start": 85.49,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "une petite larme en voyant passer la",
        "start": 88.219,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l\u00e9gion donc oui j'ai toujours eu un",
        "start": 90.049,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sentiment patriotique tr\u00e8s fort et puis",
        "start": 92.719,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "j'ai une famille qui est une famille",
        "start": 94.819,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "gaulliste avec des grands parents",
        "start": 97.13,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistants des oncles r\u00e9sistants du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 99.02,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "de mon p\u00e8re dans le maquis alpin donc",
        "start": 101.389,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "oui une histoire qui qui \u00e9tait une",
        "start": 103.369,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "histoire fran\u00e7aise quel moment vous",
        "start": 105.829,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "voyez pr\u00e9sident de la r\u00e9publique quand",
        "start": 107.179,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a vient \u00e7a germe dans votre",
        "start": 108.409,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "respect et c\u00f4t\u00e9 le 14 juillet dernier le",
        "start": 109.939,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "14 juillet dernier apr\u00e8s avoir",
        "start": 112.099,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "j'allais dire remporter une deuxi\u00e8me",
        "start": 114.5,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "fois l'ile-de-france avoir",
        "start": 117.3,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9 vraiment le d\u00e9fi que je m'\u00e9tais",
        "start": 120.2,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "port\u00e9 \u00e0 moi m\u00eame qui \u00e9tait de regagner",
        "start": 122.64,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "la confiance d'une r\u00e9gion que vous savez",
        "start": 124.8,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "politiquement j'allais dire plut\u00f4t ancr\u00e9",
        "start": 127.88,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 gauche une r\u00e9gion tr\u00e8s turbulente une",
        "start": 130.649,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion tr\u00e8s compliqu\u00e9 je voulais regagn\u00e9",
        "start": 132.99,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "7 cette r\u00e9gion je voulais montrer que",
        "start": 135.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les r\u00e9sultats avaient \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur",
        "start": 137.51,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "et puis je voulais que ce projet que",
        "start": 139.83,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "j'avais pour l'ile-de-france et bien il",
        "start": 143.4,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "soit aussi un projet pour la france un",
        "start": 144.959,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "projet de retour \u00e0 l'ordre et un projet",
        "start": 146.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui redonne de l'espoir aux fran\u00e7ais",
        "start": 149.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parce que c'est pas possible aujourd'hui",
        "start": 150.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de voir la france ab\u00eem\u00e9e c'est pas",
        "start": 152.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "possible de l'avoir cliv\u00e9 c'est pas",
        "start": 154.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "possible de voir les in\u00e9galit\u00e9s mont\u00e9e",
        "start": 156.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est pas possible de voir le",
        "start": 158.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme qui gagnent des quartiers",
        "start": 159.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "entiers donc voil\u00e0 ce que j'avais fait",
        "start": 161.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour ma r\u00e9gion je me suis dit il faut le",
        "start": 164.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faire pour la france marion vous",
        "start": 165.48,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "commencez \u00e0 parler de vous de votre",
        "start": 168.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "famille vous avez parl\u00e9 hier sur le",
        "start": 169.769,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "plateau de tf1 de votre m\u00e8re de votre",
        "start": 172.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "grand-m\u00e8re est ce que c'est une mani\u00e8re",
        "start": 173.76,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de fendre l'armure que les fran\u00e7ais vous",
        "start": 175.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "connaissent mieux on entend souvent ce",
        "start": 176.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "reproche vous seriez trop scolaire que",
        "start": 178.29,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous auriez une carapace c'est ce que",
        "start": 180.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "donc justement c'est le moment de se",
        "start": 181.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9voiler d'abord dans la r\u00e9publique on",
        "start": 182.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ne peut pas critiquer les bons \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 185.4,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est une absurdit\u00e9 moi je",
        "start": 186.87,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "n'accepterai pas savez dans certains",
        "start": 189.239,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ges dans certains lyc\u00e9es il ya du",
        "start": 191.79,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "harc\u00e8lement on harc\u00e8le les bons \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 193.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ben moi je veux les donner en exemple",
        "start": 196.019,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "est une de mes mesures si je suis",
        "start": 197.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 199.5,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce sera de r\u00e9tablir les bourses au",
        "start": 200.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite pour les bacheliers mention tr\u00e8s",
        "start": 202.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bien je le dis parce que pourquoi je le",
        "start": 204.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dis parce que ils doivent \u00eatre des",
        "start": 206.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "exemples pour la r\u00e9publique d exemple",
        "start": 208.35,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pour leurs quartiers d exemple pour",
        "start": 210.54,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "leurs familles \u00e7a peut para\u00eetre",
        "start": 211.799,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "anecdotique mais pour moi il va falloir",
        "start": 213.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "relever l'\u00e9cole devenant j'y vais et je",
        "start": 215.07,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le dis presque d'encha\u00eener sur le projet",
        "start": 216.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "the way i du mal \u00e0 dire qui vous \u00eates \u00e0",
        "start": 218.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donner peut-\u00eatre quelques failles aussi",
        "start": 221.19,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "pour montrer aux fran\u00e7ais qui seraient",
        "start": 222.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "potentiellement la savez moi je re\u00e7us",
        "start": 224.459,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fait tout seul je n'ai jeu j'\u00e9tais une",
        "start": 226.23,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "chiraquienne en sarkozie vous le savez",
        "start": 229.769,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "j'ai accept\u00e9 de faire une r\u00e9forme qui",
        "start": 231.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9tait tr\u00e8s difficile la r\u00e9forme des",
        "start": 233.91,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s c'est comme \u00e7a que je suis",
        "start": 235.2,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "devenu ministre parce que j'ai pris",
        "start": 236.43,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "justement la responsabilit\u00e9 d'un dossier",
        "start": 237.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que personne ne voulait si je me suis",
        "start": 239.459,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 aux r\u00e9gionales donc on a essay\u00e9",
        "start": 242.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'exploiter les failles toute ma vie on",
        "start": 244.2,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "a essay\u00e9",
        "start": 246.69,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "de nous caricaturer en mauvaise m\u00e8re",
        "start": 247.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous savez quand on fait de la politique",
        "start": 250.69,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est toujours la critique on a essay\u00e9",
        "start": 251.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de mettre en cause mes enfants donc",
        "start": 253.81,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "effectivement je me suis prot\u00e9g\u00e9 j'ai",
        "start": 255.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mis une carapace et je sais que pour",
        "start": 257.739,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cette pr\u00e9sidentielle il va falloir",
        "start": 259.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "effectivement comme vous dites fendre",
        "start": 261.489,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'armure il va falloir dire qui je suis",
        "start": 263.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et c'est vrai que hier j'ai pens\u00e9 \u00e0 tu",
        "start": 265.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "enfin d\u00e9fendre leurs biens si si mais",
        "start": 268.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "attendez je les construis de cette",
        "start": 270.31,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "armure parce que le monde politique est",
        "start": 271.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s dur pour une femme c'est un monde",
        "start": 273.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s dur moi je ne suis pas une",
        "start": 275.65,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "h\u00e9riti\u00e8re comme marine le pen n'a pas",
        "start": 276.91,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 tout cuit un parti en",
        "start": 278.2,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 j'ai eu besoin de me",
        "start": 280.919,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "faire mon chemin et je les fais",
        "start": 284.35,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "effectivement en prot\u00e9geant ce que",
        "start": 286.0,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "j'avais plus pr\u00e9cieux et \u00e7a je crois que",
        "start": 287.14,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais peuvent le comprendre vous",
        "start": 288.73,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "dites c'est ma famille vous savez",
        "start": 289.87,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ma famille est toujours",
        "start": 290.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re moi apr\u00e8s 20 ans de vie",
        "start": 291.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "politique est ce que vous imaginez",
        "start": 294.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'exploit que cela veut dire mes enfants",
        "start": 295.9,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ils ont grandi et aujourd'hui ils ont",
        "start": 298.81,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 la maison syndrome du nid vide",
        "start": 301.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "donc maintenant je peux \u00eatre \u00e0 100% dans",
        "start": 303.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la politique mais vous dites c'est plus",
        "start": 306.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dur pour une femme est ce que dans",
        "start": 307.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'autre sens une femme fait de la",
        "start": 309.22,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "politique diff\u00e9remment est ce que vous",
        "start": 310.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "seriez une pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique",
        "start": 312.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui agirait diff\u00e9remment d'un pr\u00e9sident",
        "start": 314.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique non mais attendez on va",
        "start": 316.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas faire des st\u00e9r\u00e9otypes de genre moi",
        "start": 318.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je suis le compenser c'\u00e9tait la premi\u00e8re",
        "start": 320.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration il ya quand vous avez pris",
        "start": 322.6,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la parole vous avez mis en avant et",
        "start": 323.74,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "soulign\u00e9 le fait que vous \u00e9tiez une",
        "start": 325.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "femme la premi\u00e8re de votre famille",
        "start": 326.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "politique est candidate \u00e0 la",
        "start": 328.75,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle donc \u00e7a nous interpelle",
        "start": 329.71,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pour comprendre un peu quelle",
        "start": 331.24,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "implication vous voyez pourquoi pourquoi",
        "start": 332.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est un moment historique pour la",
        "start": 333.82,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "droite c'est vrai que c'est la premi\u00e8re",
        "start": 335.38,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "fois que",
        "start": 336.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les adh\u00e9rents du parti des r\u00e9publicains",
        "start": 338.64,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "donc les adh\u00e9rents du parti du g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 341.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de gaulle de jacques chirac de nicolas",
        "start": 343.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sarkozy d\u00e9cide de porter \u00e0 la pr\u00e9sidence",
        "start": 346.0,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique comme candidate leur",
        "start": 348.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "candidate une femme pourquoi c'est",
        "start": 351.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "important et parce que j'entends ce",
        "start": 353.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "petit bruit qui court",
        "start": 354.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et notamment certains candidats qui le",
        "start": 357.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "relaye disant l'autorit\u00e9 au f\u00e9minin \u00e7a",
        "start": 359.41,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "n'existe pas la comp\u00e9tence au f\u00e9minin \u00e7a",
        "start": 362.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "n'existe pas le pouvoir au f\u00e9minin cela",
        "start": 364.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'existe pas bah typiquement eric",
        "start": 366.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "zemmour qui a m\u00eame \u00e9crit un livre qui",
        "start": 368.62,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "s'appelle le premier sexe pour dire que",
        "start": 370.66,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "effectivement voil\u00e0 les femmes tous qui",
        "start": 373.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "se f\u00e9minise et se d\u00e9valoriser bon eh",
        "start": 376.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bien moi ce que j'ai voulu dire hier",
        "start": 378.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est que il y avait des femmes qui",
        "start": 379.99,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "savait exercer le pouvoir et qu'il",
        "start": 383.17,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "exer\u00e7ait avec beaucoup plus de t\u00e9nacit\u00e9",
        "start": 385.33,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'opini\u00e2tret\u00e9 de combativit\u00e9 et de",
        "start": 387.21,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "courage que certains hommes parce qu'on",
        "start": 390.55,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "habite et vous la partage avec anne",
        "start": 392.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "hidalgo et marine le pen par exemple",
        "start": 393.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais parce que nous avons effectivement",
        "start": 395.41,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d\u00fb batailler ferme mais je crois que sur",
        "start": 397.48,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le projet sur les solutions pour la",
        "start": 400.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "france c'est les solutions de la droite",
        "start": 402.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'il faut payer aujourd'hui c'est je",
        "start": 404.35,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "crois que j'ai les bonnes solutions mois",
        "start": 405.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'elles n'ont pas les solutions mais",
        "start": 407.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous parlez de femmes vos mod\u00e8les se",
        "start": 408.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont margaret thatcher et anglais la",
        "start": 410.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "merkel est ce que vous \u00eates s\u00fbr que \u00e7a",
        "start": 412.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fait r\u00eaver les fran\u00e7ais merkel cette",
        "start": 414.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re et bien \u00e9coutez je ne sais pas si",
        "start": 415.9,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a les fait r\u00eaver mais quand on voit les",
        "start": 418.09,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "succ\u00e8s de margaret de margaret thatcher",
        "start": 421.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et d'angela merkel qui sont alors qu'ils",
        "start": 423.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ont aussi eu fait des erreurs dans leur",
        "start": 426.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vie politique mais ce qu'elles ont fait",
        "start": 428.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et je crois que c'est \u00e7a que je veux",
        "start": 429.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dire aux fran\u00e7ais elles ont d\u00e9fendu leur",
        "start": 431.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peuple mais elles ont d\u00e9fendu leur",
        "start": 433.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "peuple tout en elles les ont d\u00e9fendus",
        "start": 435.82,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "avec leurs tripes avec leur coeur avec",
        "start": 438.13,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "leur intelligence aujourd'hui angela",
        "start": 441.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "merkel apr\u00e8s 17 ans l'allemagne plus",
        "start": 443.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "riches ils allaient mal gr\u00e9 le prosp\u00e8re",
        "start": 446.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'allemagne plus confiante en elle est",
        "start": 447.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce que c'est le cas de la france apr\u00e8s",
        "start": 449.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dix ans de hollande emmanuel macron non",
        "start": 450.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas du tout nous on a des pr\u00e9sidents de",
        "start": 452.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique qui ont beaucoup parl\u00e9",
        "start": 454.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais quand il s'agissait de faire quand",
        "start": 456.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il s'agissait pas de la conqu\u00eate du",
        "start": 459.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pouvoir mais de son exercice est-ce que",
        "start": 461.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait sa tige les fran\u00e7ais sont",
        "start": 463.72,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "heureux aujourd'hui parce que cellex-c",
        "start": 465.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "france tel sont de droite mais non mais",
        "start": 466.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "attendez je dis que des femmes de",
        "start": 469.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pouvoir exister il se trouve que les",
        "start": 471.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "deux \u00e9taient de droite les deux \u00e9taient",
        "start": 473.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de droite les femmes de pouvoir existe",
        "start": 474.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et les solutions de la droite sont les",
        "start": 476.92,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "bonnes pour le pays il faut remettre de",
        "start": 478.39,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'ordre aujourd'hui nous sommes \u00e9valu\u00e9s",
        "start": 479.56,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 chronique il faut aussi",
        "start": 480.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "revaloriser le travail c'est pas normal",
        "start": 482.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'avec emmanuel macron nous",
        "start": 485.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "soyons devenus une soci\u00e9t\u00e9 d'assist\u00e9s",
        "start": 487.24,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "qui vit de ch\u00e8ques pour payer les",
        "start": 488.83,
        "duration": 6.439
    },
    {
        "text": "on va aussi visiter en gamme et moi je",
        "start": 491.419,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "ferais justement en gueule \u00e0 merkel en",
        "start": 495.269,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "2015 elle d\u00e9cide d'accueillir 800 mille",
        "start": 497.579,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "migrants en allemagne \u00e7a va plut\u00f4t",
        "start": 499.679,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "contre l'opinion publique est ce que",
        "start": 501.269,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous dites c'est un mod\u00e8le \u00e0 suivre mais",
        "start": 502.739,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "madame moore je n'ai pas dit que j'\u00e9tais",
        "start": 504.629,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "merkel ou thatcher en fonction de tout",
        "start": 507.569,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ce qu'elles ont fait de chacune de leurs",
        "start": 511.619,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions la comptable pas leur m\u00e8re je",
        "start": 512.909,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "suis pas comptable de toutes leurs",
        "start": 515.279,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions moi j'ai mon programme vous le",
        "start": 516.3,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "connaissez il est \u00e9crit il est r\u00e9dig\u00e9",
        "start": 518.399,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans mon programme on stoppe",
        "start": 520.349,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'immigration incontr\u00f4l\u00e9e parce",
        "start": 521.729,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui la france",
        "start": 523.229,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la nation fran\u00e7aise est en train de se",
        "start": 525.079,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "disloquer parce que nous n'avons plus",
        "start": 527.339,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de nos fronti\u00e8res et par",
        "start": 529.17,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "ailleurs les moteurs de l'int\u00e9gration de",
        "start": 530.759,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "la simulation l'\u00e9cole et le travail ne",
        "start": 533.129,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "sont plus l\u00e0 donc vous le savez j'ai un",
        "start": 536.16,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "combat que je m\u00e8ne depuis des ann\u00e9es que",
        "start": 539.129,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "j'ai essay\u00e9 de porter au niveau du",
        "start": 542.1,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique mais qui m'a",
        "start": 543.899,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "absolument pas \u00e9cout\u00e9 sur les ghettos",
        "start": 545.99,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "urbains le s\u00e9paratisme urbain sur l'id\u00e9e",
        "start": 549.269,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'il faut casser les ghettos qu'il faut",
        "start": 551.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "reconstruire des quartiers avec un",
        "start": 553.559,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "plafond de 30% maximum de logements",
        "start": 555.48,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "sociaux pour essayer d'avoir de la",
        "start": 558.089,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "mixit\u00e9 sociale pour essayer de lutter",
        "start": 560.129,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "contre ce s\u00e9paratisme urbain qui devient",
        "start": 562.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ensuite un s\u00e9paratisme communautaire",
        "start": 564.029,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "puis un s\u00e9paratisme relie val\u00e9rie",
        "start": 565.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse n'est pas rien quand m\u00eame",
        "start": 568.17,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'invoquer mariette fasher puisque elle",
        "start": 569.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9tait dans un lib\u00e9ralisme tr\u00e8s dur qui",
        "start": 571.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on s'en souvient a cass\u00e9 les syndicats",
        "start": 573.18,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "par exemple vous comprenez que \u00e7a \u00e7a",
        "start": 575.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "peut effrayer ceux qui vous \u00e9coutent",
        "start": 576.689,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "mais monsieur sport touche moi j'ai un",
        "start": 578.55,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "programme il est \u00e9crit la primaire de la",
        "start": 581.85,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "droite elle a eu elle a une \u00e2me et",
        "start": 584.279,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "attendait elle a eu un m\u00e9rite cette",
        "start": 585.449,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "crit\u00e8re de rattachement mais j'ai pas",
        "start": 586.709,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dit je mets mon programme il \u00e9crit donc",
        "start": 588.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "all\u00e9 le lire avant de me parler de",
        "start": 589.949,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "margaret thatcher mon programme c'est le",
        "start": 591.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "programme de val\u00e9rie p\u00e9cresse c'est un",
        "start": 593.04,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "programme qui est adapt\u00e9 aux d\u00e9fis de la",
        "start": 594.87,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "france d'aujourd'hui alors oui c'est un",
        "start": 596.519,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "programme d'ordre et je revendique \u00eatre",
        "start": 598.259,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une femme d'ordre oui c'est un programme",
        "start": 600.089,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de r\u00e9formes et je revendique de vouloir",
        "start": 601.889,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faire toutes les r\u00e9formes que la droite",
        "start": 604.139,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "voulait faire en 2010 est qu'on n'a pas",
        "start": 605.759,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pu faire et qu'il faut faire pour le",
        "start": 607.62,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "pays y compris la d\u00e9bureaucratisation",
        "start": 609.36,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "d'un pays qui est devenu totalement",
        "start": 612.139,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "technocratique avec un pr\u00e9sident",
        "start": 614.779,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "jupit\u00e9rien une arm\u00e9e de fonctionnaires",
        "start": 616.529,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "qu'ils m'ont bat aujourd'hui est qui et",
        "start": 618.47,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui tiennent \u00e0 la fois les",
        "start": 621.309,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales mais aussi toutes",
        "start": 623.259,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "nos entreprises toutes nos toute",
        "start": 625.449,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "notre \u00e9conomie",
        "start": 628.559,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "dans le cadre de proc\u00e9dures qui sont",
        "start": 630.329,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "trop lourdes trop lourde moi je suis un",
        "start": 633.1,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "agent public de formation jeu j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 636.009,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "juge \u00e9tait magistrate j'aime le service",
        "start": 638.499,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "public pour moi le service public c'est",
        "start": 641.23,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "le suppl\u00e9ment d'\u00e2me de la r\u00e9publique",
        "start": 642.639,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "alors mais ce service public \u00e7a doit",
        "start": 645.759,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00eatre un service public au service des",
        "start": 647.079,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "sites publics",
        "start": 648.579,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "qui rajoute une couche d'administration",
        "start": 651.36,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "partout on va r\u00e9fl\u00e9chir sur soi le droit",
        "start": 653.129,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "des femmes sur ce chapitre et puis on",
        "start": 656.259,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aura fini mais en regardant votre",
        "start": 657.97,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "programme on n'a pas vu de chapitre",
        "start": 659.769,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la question des",
        "start": 662.379,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "femmes alors vous \u00eates peut-\u00eatre me",
        "start": 663.879,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "corriger mais est ce que vous consid\u00e9rez",
        "start": 664.929,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "qu'une pr\u00e9sidente et moi j'suis pas",
        "start": 666.369,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "communautariste je n'ai juste pas",
        "start": 668.47,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "question comment la france est une et",
        "start": 669.879,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "indivisible \u00e0 avoir une politique",
        "start": 671.139,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement forte sur les femmes",
        "start": 672.749,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "par exemple il ya eu un d\u00e9bat au",
        "start": 674.35,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "parlement savoir s'il fallait allonger",
        "start": 675.459,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "la dur\u00e9e de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de douze \u00e0 quatorze",
        "start": 676.869,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "semaines vous pr\u00e9sidente est-ce que vous",
        "start": 678.279,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "inscrivez ce texte \u00e0 l'ordre du jour est",
        "start": 680.41,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ce que vous soutenez cette proposition",
        "start": 681.79,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "moi je suis totalement",
        "start": 683.35,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "attach\u00e9 aux \u00e9quilibres de la loi veil",
        "start": 685.049,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "vous savez simone veil \u00e9tait une amie",
        "start": 687.399,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait c'\u00e9tait la pr\u00e9sident et mon",
        "start": 690.069,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de soutien lorsque je me suis",
        "start": 692.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 la premi\u00e8re fois en ile de",
        "start": 693.879,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "france je suis attach\u00e9 \u00e0 ses \u00e9quilibres",
        "start": 695.29,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "et je ne vois pas pourquoi il faudrait",
        "start": 697.149,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chang\u00e9 \u00e0 titre personnel mais en",
        "start": 698.649,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "revanche sur les femmes si vous regardez",
        "start": 700.209,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mon programme \u00e0 chaque \u00e9l\u00e9ment de mon",
        "start": 702.369,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "programme il ya une prise en compte des",
        "start": 704.499,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "questions une femme j'ai pas vu une",
        "start": 706.72,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "grande mesure par exemple j'entends",
        "start": 707.799,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donne une la premi\u00e8re si quand m\u00eame sur",
        "start": 709.629,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les violences faites aux femmes j'ai dit",
        "start": 711.819,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que pour pr\u00e9venir ces drames des",
        "start": 713.379,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "f\u00e9minicides qui se produisent encore",
        "start": 715.749,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "beaucoup trop souvent dans notre pays",
        "start": 717.759,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous instaurerons riom une proc\u00e9dure",
        "start": 719.86,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciale pour les femmes victimes de",
        "start": 722.379,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "violences quand on porte plainte pour",
        "start": 724.269,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des violences intrafamiliales",
        "start": 726.189,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "on instruit dans les 72 heures et on",
        "start": 727.449,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "juge dans les quinze jours mais j'ai",
        "start": 730.24,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "plein d'autres mesures je veut tripler",
        "start": 732.069,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les amendes pour le harc\u00e8lement de rue",
        "start": 733.689,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez vu le gouvernement",
        "start": 735.669,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "se targue d'avoir fait une loi sur le",
        "start": 736.989,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "harc\u00e8lement de rue il se trouve que",
        "start": 738.999,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais jeune d\u00e9put\u00e9 j'\u00e9tais chez",
        "start": 740.439,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "d\u00e9pos\u00e9 la premi\u00e8re proposition loi sur",
        "start": 742.029,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "le d\u00e9lit de harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9poque on",
        "start": 744.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m'avait dit il faut \u00e7a n'a aucun sens il",
        "start": 745.6,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "ya d\u00e9j\u00e0 des lignes pour violences je",
        "start": 748.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "leur ai dit mais le harc\u00e8lement c'est",
        "start": 750.429,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "pas des violences c'est diff\u00e9rent il",
        "start": 751.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faut le p\u00e9naliser donc je revendique il",
        "start": 753.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ya 20 ans d'avoir d\u00e9pos\u00e9 comme jeune",
        "start": 755.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 cette premi\u00e8re vous avez pas si",
        "start": 757.27,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "aujourd'hui elle \u00e0 petit aujourd'hui",
        "start": 758.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et logistique par exemple parce qu'on",
        "start": 760.95,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "n'a sans doute pas o\u00f9 me l'a sans doute",
        "start": 763.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas demander si noble on est mais je lui",
        "start": 764.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ai pas vu cette p\u00e9tition mais vous savez",
        "start": 767.05,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "moi je signe pas des p\u00e9titions moi je",
        "start": 768.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fais aujourd'hui le harc\u00e8lement de rue",
        "start": 769.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les amendes des premi\u00e8res amendes pour",
        "start": 772.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "harc\u00e8lement de rue sont inf\u00e9rieurs aux",
        "start": 774.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "amendes pour exc\u00e8s de vitesse est ce que",
        "start": 776.59,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est normal donc gel\u00e9 triplerait mais",
        "start": 778.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 des violences faites aux femmes",
        "start": 779.92,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il ya aussi la question financi\u00e8re mois",
        "start": 781.27,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "on nous parle beaucoup des mamans solos",
        "start": 785.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'aider ce qu'on appelle les familles",
        "start": 787.51,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "monoparentales c'est 90 15 % des m\u00e8res",
        "start": 789.85,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "seules qui \u00e9l\u00e8vent leurs enfants moi je",
        "start": 793.42,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "me suis rendu compte d'une immense",
        "start": 795.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "injustice les pensions alimentaires qui",
        "start": 796.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sont vers\u00e9s \u00e0 ces m\u00e8res pour leurs",
        "start": 798.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "enfants rentrent dans le calcul de leurs",
        "start": 800.56,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "revenus \u00e7a veut dire que \u00e7a peut leur",
        "start": 803.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faire perdre des aides au logement \u00e7a",
        "start": 805.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "peut leur faire perdre des bourses pour",
        "start": 807.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "leurs enfants des primes d'activit\u00e9 donc",
        "start": 809.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi je d\u00e9fiscalisent ray ces pensions",
        "start": 811.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alimentaires pour justement aider ces",
        "start": 813.16,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mamans solos \u00e0 \u00e0 \u00eatre dans de meilleures",
        "start": 815.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "conditions pour \u00e9lever leurs enfants",
        "start": 818.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous savez bien quand on se s\u00e9pare le",
        "start": 819.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat y est diminu\u00e9e et",
        "start": 821.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 par par deux pour les femmes",
        "start": 823.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "notamment on en vient votre",
        "start": 825.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "positionnement politique parce que c'est",
        "start": 827.86,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "vrai qu'il ya des interrogations apr\u00e8s",
        "start": 829.18,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "le score quand m\u00eame tr\u00e8s important",
        "start": 830.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'eric ciotti pr\u00e8s de 40% des voix qui",
        "start": 831.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9taient \u00e9galement finalistes il dit",
        "start": 833.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "clairement et bien cette \u00e9lection il va",
        "start": 835.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "se jouer \u00e0 la droite de la droite est ce",
        "start": 837.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates d'accord avec lui moi j'ai",
        "start": 838.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dit cette \u00e9lection elle se jouera \u00e0",
        "start": 840.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "droite et je revendique ma droite mais",
        "start": 841.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "attendez attendez attendez laissez moi",
        "start": 845.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "finir monsieur sport tout je vous aller",
        "start": 846.49,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "toujours plus vite que la musique",
        "start": 848.02,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 droite mon programme \u00e9tait un",
        "start": 850.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "programme de rupture avec les maquereaux",
        "start": 853.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nice un programme de droite assum\u00e9 je",
        "start": 854.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les dis qui remet de l'ordre et qui",
        "start": 856.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "redonne de l'espoir et danse dans cette",
        "start": 858.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe de france que je veux constitu\u00e9",
        "start": 860.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais ont appris \u00e0 d\u00e9couvrir",
        "start": 863.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "au fil de nos d\u00e9bats eric ce titre il ya",
        "start": 865.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "une place singuli\u00e8re c'est la place que",
        "start": 867.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tenait un grand ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 870.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique charles pasqua c'est",
        "start": 871.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "une droite et une classe est une droite",
        "start": 873.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est une droite tr\u00e8s c'est une",
        "start": 875.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sensibilit\u00e9 tr\u00e8s importante de la droite",
        "start": 877.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et c'est une sensibilit\u00e9 de la droite",
        "start": 879.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui est particuli\u00e8rement importante",
        "start": 881.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aujourd'hui puisque nous sommes en crise",
        "start": 883.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et il est question vivre ici aller \u00e0",
        "start": 884.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur crise au quatuor richard",
        "start": 886.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'est pas en train de distribuer les",
        "start": 888.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "postes monsieur maintenant on a commenc\u00e9",
        "start": 890.1,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 entendre certains de vos anciens",
        "start": 892.35,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "concurrents hier dire quel poste il",
        "start": 893.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aimerait occuper quand michel barnier",
        "start": 894.87,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "dit qui s'occupera des relations",
        "start": 896.19,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "internationales dans votre campagne on",
        "start": 897.12,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "se dit que \u00e7a peut avoir du sens donn\u00e9 \u00e0",
        "start": 898.83,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie faire la plus belle \u00e9quipe que",
        "start": 900.06,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous aurez jamais vu parce que la droite",
        "start": 901.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "est de retour parce que la droite et",
        "start": 903.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "debout et parce que ou \u00e0 la campagne",
        "start": 904.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous avons des grands",
        "start": 906.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "professionnels avec grand talent et ce",
        "start": 908.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sera des grands talents au masculin et",
        "start": 910.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "au f\u00e9minin mais cette place de charles",
        "start": 912.27,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pasqua et bien eric ce qu'il a occup\u00e9e",
        "start": 914.97,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "avec un immense talent",
        "start": 917.7,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on n'est pas en train de",
        "start": 922.37,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "faire un gouvernement mais j'esp\u00e8re",
        "start": 924.06,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "touche les fran\u00e7ais n'acceptent pas \u00e7a",
        "start": 925.11,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "il n'accepte pas qu'on",
        "start": 926.79,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "on se r\u00e9partissent les postes la",
        "start": 929.57,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "politique c'est pas \u00e7a la politique",
        "start": 931.04,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est des id\u00e9es mais c'est vrai qu'il",
        "start": 932.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "partait aux et d'eric ciotti auront",
        "start": 933.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "toute leur place dans ma quand je suis",
        "start": 936.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "devant val\u00e9rie p\u00e9cresse vous avez dit",
        "start": 938.27,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "hier que chacun des ex candidats",
        "start": 939.65,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "auraient une place que vous allez",
        "start": 941.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "reprendre des \u00e9l\u00e9ments de chacun comment",
        "start": 942.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous faites pour rassembler la droite",
        "start": 944.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sans \u00e9dulcorer votre projet puisque les",
        "start": 945.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs qui vous ont soutenu veulent",
        "start": 947.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "un projet de droite assum\u00e9 comme vous",
        "start": 949.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez \u00e0 cette \u00e9quation sans que ce",
        "start": 951.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soit un grand \u00e9cart alors je vous le dis",
        "start": 952.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous chez nous on fait pas des synth\u00e8ses",
        "start": 955.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "molles les synth\u00e8ses molles c'\u00e9tait pour",
        "start": 957.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le parti socialiste nous on dissout pas",
        "start": 959.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on dissoudra pas mon projet dans la",
        "start": 961.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "synth\u00e8se en revanche ce qui est vrai",
        "start": 964.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est que chacun des candidats de cette",
        "start": 966.17,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "primaire a apport\u00e9 \u00e0 cette primaire",
        "start": 968.78,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "xavier bertrand a avec avec beaucoup de",
        "start": 972.35,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "talent a \u00e0 coeur la justice sociale",
        "start": 976.34,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "recoudre le pays d\u00e9fendre tous ces",
        "start": 979.18,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour qui la fin du mois c'est",
        "start": 982.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pas le 30 mai c'est le dise ces fran\u00e7ais",
        "start": 985.13,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 cette diagonale du vide fran\u00e7aise",
        "start": 987.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui a besoin d'\u00eatre revitalis\u00e9e",
        "start": 990.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "donc \u00e9videmment dans son projet il y \u00e0",
        "start": 992.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des mesures que je vais aller regarder",
        "start": 995.27,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qui peuvent \u00eatre int\u00e9ressantes pourra",
        "start": 996.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "enrichir le mien philippe juvin a",
        "start": 998.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendu avec brio les services publics",
        "start": 1000.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et notamment l'h\u00f4pital mais il n'y a pas",
        "start": 1002.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de l'h\u00f4pital il ya l'\u00e9cole il ya la",
        "start": 1004.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "justice met donc dire supprimer moins de",
        "start": 1006.22,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fonctionner de postes de fonctionnaires",
        "start": 1008.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "par exemple non mais non parce que dans",
        "start": 1008.83,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mon projet mon projet ce que l'on fait",
        "start": 1011.53,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "c'est que on va donc tout se fait pas \u00e0",
        "start": 1013.66,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "votre conjoint du tout vous dites je",
        "start": 1017.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vais l'enrichir mais sans jamais",
        "start": 1019.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'enrichir mais je ne le comment dire je",
        "start": 1021.34,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ne l'accepterai pas je ne vais pas le",
        "start": 1023.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9naturer c'est le projet que les",
        "start": 1027.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rents ont choisi maintenant si on",
        "start": 1029.14,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "peut lui rajouter j'ai vu que que marine",
        "start": 1032.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le pen nous parlait par les quatre",
        "start": 1035.41,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "quarts si on peut rajouter un zeste de",
        "start": 1036.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "citron ou un zeste de vanille pour",
        "start": 1038.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pimenter le 4/4 et qu'ils soient encore",
        "start": 1040.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "meilleurs et bien je le ferai et c'est",
        "start": 1042.49,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "important parce que je pense que dans",
        "start": 1044.77,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "tous les projets y avait des bonnes",
        "start": 1045.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "id\u00e9es je vous dit pas lesquels parce que",
        "start": 1047.199,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "je vais les reprendre petit \u00e0 petit mais",
        "start": 1049.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "j'ai revu j'ai vu dans chacun des",
        "start": 1051.22,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "projets michel barnier avec sa vision",
        "start": 1053.05,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "incroyable de l'europe et du monde",
        "start": 1055.83,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "et \u00e9ric avec ce m\u00e9lange et \u00e0 leur",
        "start": 1059.97,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "retour la double peine ce que veut eric",
        "start": 1063.26,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "ciotti vous le reprenez mais c'est dans",
        "start": 1065.73,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "mon projet d\u00e9j\u00e0 \u00e7a vous le prenez vous",
        "start": 1066.96,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "les a pr\u00e9par\u00e9s vous irez la double peine",
        "start": 1071.659,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "on n'a pas vu on n'a pas vu mis en",
        "start": 1074.039,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence et le retour de la double peine",
        "start": 1075.059,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est dans mon projet mon projet",
        "start": 1076.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "s'appelle le courage derri\u00e8re la grogne",
        "start": 1078.659,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 bien par exemple la territorialisation",
        "start": 1080.4,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "des peines est ce que vous aviez d\u00e9fendu",
        "start": 1081.809,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "ici m\u00eame c'est \u00e0 dire que les peines",
        "start": 1084.659,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "soient plus forte dans certains",
        "start": 1086.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quartiers sur sedan certain sur les",
        "start": 1087.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "champs elys\u00e9es je vous assure que ce",
        "start": 1089.64,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "n'est pas sur vos sites internet en tous",
        "start": 1090.72,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "les cas sur les propositions vous",
        "start": 1091.86,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "alignez donc l\u00e0 vous nous dites",
        "start": 1092.85,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "territories ation des pages vous n'avez",
        "start": 1093.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas lu mon document mon document il fait",
        "start": 1095.73,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "24 pages alors cette territorialisation",
        "start": 1097.47,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "des peines j'y reviens nous avons",
        "start": 1100.039,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 62 zone de reconqu\u00eate",
        "start": 1103.71,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine 62 dans le pays c'est",
        "start": 1106.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9solant qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9limit\u00e9es par le",
        "start": 1109.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "gouvernement c'est des zones dans",
        "start": 1111.39,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "lesquelles il ya on l'a vu dans les",
        "start": 1112.62,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "quartiers nord de marseille des",
        "start": 1114.179,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "checkpoints pour entrer de temps c'est",
        "start": 1115.53,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "des zones dans lesquelles se concentrent",
        "start": 1117.929,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "tous les trafics dans ces zones ya des",
        "start": 1119.159,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "habitants donc ses habitants sortent on",
        "start": 1121.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le droit \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 moi je veux des",
        "start": 1123.21,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "brigades coup de poing d'ailleurs avec",
        "start": 1125.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "eric session ce on se rejoint l\u00e0 dessus",
        "start": 1127.679,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "je veux des brigades ce coup de poing",
        "start": 1129.57,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "avec des policiers du fisc avec des",
        "start": 1131.1,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "juges je veux aussi \u00e9ventuellement que",
        "start": 1135.27,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e puisse venir \u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 1137.82,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "s\u00e9curiser ses quartiers quand on ira",
        "start": 1140.19,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "vraiment j'allais dire d\u00e9manteler tous",
        "start": 1142.7,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "ses r\u00e9seaux et je veux que les peines",
        "start": 1145.89,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9es dans ces quartiers il ya une",
        "start": 1147.78,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "circonstance aggravante on y met 30 % de",
        "start": 1149.309,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plus deux policiers aujourd'hui on doit",
        "start": 1151.799,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "y mettre plus de sanctions bon c'est",
        "start": 1153.299,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "bien de dire votre programme parce qu'on",
        "start": 1154.919,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "ait fait beaucoup de gens l'ont pas",
        "start": 1155.94,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre encore lui avant le d\u00e9lai il",
        "start": 1156.929,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "est en pdf et vous l'avons lu et",
        "start": 1159.659,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "je pense que si j'ai gagn\u00e9 cette",
        "start": 1162.47,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "primaire c'est aussi parce que les",
        "start": 1164.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de droite qui ont vot\u00e9 ont",
        "start": 1166.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "senti que j'\u00e9tais pr\u00eate et ils veulent",
        "start": 1169.77,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "de la clart\u00e9 aussi \u00e0 la clark alors",
        "start": 1172.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "justement dans cette campagne du congr\u00e8s",
        "start": 1174.179,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "et eric ciotti a rajout\u00e9 un zeste de",
        "start": 1176.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "piment en indiquant qu'au second tour si",
        "start": 1178.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est oppos\u00e9 \u00e0 eric",
        "start": 1180.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "zemmour il faudrait pour eric zemmour",
        "start": 1182.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas jusqu'ici souhait\u00e9",
        "start": 1183.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 cette question est-ce que",
        "start": 1186.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est pas \u00e7a aussi faire la politique",
        "start": 1187.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "clairement o\u00f9 elle se constitue et",
        "start": 1189.36,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "quelle attitude adoptera alors monsieur",
        "start": 1191.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "geindre moi j'ai toujours dit \u00e0 chaque",
        "start": 1193.799,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pour qui je veux tu es \u00e0 chaque",
        "start": 1196.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9lection je me suis pas comme monsieur",
        "start": 1198.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon r\u00e9fugi\u00e9 dans le silence j'ai",
        "start": 1199.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "toujours dit pour qui je l'entends de",
        "start": 1202.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'aprue jours et j'ai toujours dit que",
        "start": 1204.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour qu'ils jouent at elle le jour o\u00f9 17",
        "start": 1206.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous aviez choisi emmanuel macron facile",
        "start": 1208.32,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais \u00e0 chaque fois qu'il ya eu",
        "start": 1210.66,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "une responsabilit\u00e9 \u00e0 prendre aux",
        "start": 1213.08,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes nationales vous avez honte",
        "start": 1216.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de ce que vous avez monsieur jeunes non",
        "start": 1218.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je vous dis que moi je suis une femme de",
        "start": 1221.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "clart\u00e9 et une femme droite et une femme",
        "start": 1223.2,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "qui dit ce qu'elle fait mais je vais pas",
        "start": 1225.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "me projeter dans un sc\u00e9nario qui",
        "start": 1227.309,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "n'existera pas c'est la droite qui va",
        "start": 1228.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00eatre au deuxi\u00e8me tour c'est \u00e7a que",
        "start": 1230.49,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on est en train de venir",
        "start": 1231.9,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "perturber compl\u00e8tement le rythme sur le",
        "start": 1233.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour alors si jamais on appelle",
        "start": 1234.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "un sondage \u00e7a les sondages de novembre",
        "start": 1236.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de songer \u00e0 vous de d\u00e9cembre ne sont",
        "start": 1238.83,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "jamais les r\u00e9sultats d'avril parce que",
        "start": 1239.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais cherchait une alternative",
        "start": 1241.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible \u00e0 et mani\u00e8re man comprenez qu",
        "start": 1243.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "eric ciotti disent \u00e0 oopa vous trouvez",
        "start": 1245.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous comprenez ce choix n'est ou deux je",
        "start": 1247.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vais moore face \u00e0 max jean o\u00f9 vous lui",
        "start": 1249.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dites eriko pu le dire mais c'est ce",
        "start": 1251.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "partouche la candidate de la droite",
        "start": 1252.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s'appelle val\u00e9rie p\u00e9cresse et val\u00e9rie",
        "start": 1253.98,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse mais donc et je serai je serai",
        "start": 1256.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "au deuxi\u00e8me tour parce que je vais",
        "start": 1259.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "emmener avec moi aline extr\u00eamement de",
        "start": 1260.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "france de l'adroit votre campagne y en",
        "start": 1263.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aura pr\u00e9sent droit de jesse en syrie et",
        "start": 1264.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la loi 1 comme eric ciotti vous leur",
        "start": 1266.46,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "demandiez d\u00e9sormais de ne plus envisager",
        "start": 1267.84,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "un sc\u00e9nario autre que votre",
        "start": 1269.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qualification certes on ne peut plus",
        "start": 1270.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dire en cas de vote macro zemmour je",
        "start": 1272.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vote pour un con je vais te poser -",
        "start": 1275.1,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "monsieur geindre vous savez ce que c'est",
        "start": 1276.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que la politique la politique c'est pas",
        "start": 1278.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "censurer les expressions moi je me sens",
        "start": 1279.69,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "sur personne ce que je vais leur dire",
        "start": 1281.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est ce que je vais leur prouver c'est",
        "start": 1283.919,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "qu'on va gagner cette \u00e9lection on va la",
        "start": 1285.45,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "gagner parce qu'il ya un \u00e9lan qui va se",
        "start": 1287.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lever et cette vague que je sens monter",
        "start": 1289.799,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et bien cette vague on va l'amplifier et",
        "start": 1292.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on va l'amplifier dans une \u00e9quipe de",
        "start": 1294.179,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "france une \u00e9quipe de france qui",
        "start": 1295.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "rassemblera et les amis d'eric ciotti",
        "start": 1297.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bay ceux de xavier bertrand de michel",
        "start": 1299.04,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "barde de lard ans parce que c'est vrai",
        "start": 1301.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que vous le r\u00e9p\u00e9ter beaucoup marion m'a",
        "start": 1303.179,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "il faut un entra\u00eeneur maintenant",
        "start": 1304.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'entra\u00eeneur est absolument comment vous",
        "start": 1305.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "allez justement rassembler c'est vous",
        "start": 1308.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "insister l\u00e0 dessus pour rassembler les",
        "start": 1310.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs de droite qui \u00e9tait parti chez",
        "start": 1312.48,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "mais emmanuel macron d'autres qui sont",
        "start": 1314.4,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "enterr\u00e9s aujourd'hui par eric c pour et",
        "start": 1315.929,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "marine le pen comment vous faites pour",
        "start": 1318.159,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "tenir les deux bouts de l'omelette",
        "start": 1319.27,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "reprendre l'expression qui avait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1320.409,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 alain jupp\u00e9 en ayant un",
        "start": 1321.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "programme qui j'allais dire r\u00e9pond \u00e0",
        "start": 1323.559,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "toutes les aspirations du peuple de",
        "start": 1325.96,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "droite",
        "start": 1328.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et mais je sais que je pense d'ailleurs",
        "start": 1329.52,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "et je pense d'ailleurs et ce sont les",
        "start": 1331.75,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "aspirations bien au del\u00e0 du peuple de",
        "start": 1333.25,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "droite du peuple de france",
        "start": 1335.169,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "nous dans mon projet il ya la remise en",
        "start": 1336.96,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "ordre \u00e0 nos fronti\u00e8res dans la rue dans",
        "start": 1339.28,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole il ya des r\u00e9formes tr\u00e8s",
        "start": 1341.83,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "puissante pour lib\u00e9rer les \u00e9nergies de",
        "start": 1344.409,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "nos entrepreneurs de nos collectivit\u00e9s",
        "start": 1347.02,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9centralisation de la confiance",
        "start": 1348.97,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "de la confiance \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile",
        "start": 1351.669,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 civile qui est acquis",
        "start": 1355.059,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "macron avait promis qu'il l'a lib\u00e9r\u00e9 et",
        "start": 1357.309,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "qu'il a corset\u00e9e dans de la bureaucratie",
        "start": 1359.35,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "vous avez vu gaspard koenig qui montrent",
        "start": 1361.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "un parti de la simplification vous avez",
        "start": 1363.309,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "vu david lisnard et la puissance de ses",
        "start": 1365.5,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "propositions et puis c'est un projet",
        "start": 1369.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "social vous savez que j'ai une mesure",
        "start": 1371.409,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "dans mon projet d'augmentation de 10%",
        "start": 1372.76,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "des salaires nets jusqu'\u00e0 3000 euros",
        "start": 1375.73,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "nets c'est une mesure extr\u00eamement",
        "start": 1378.85,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "puissante sociale j'avais dans cette",
        "start": 1380.559,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "primaire la mesure la plus puissante",
        "start": 1382.299,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "social pour redonner la dignit\u00e9 au",
        "start": 1384.429,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "travail voil\u00e0 donc est pareil sur les",
        "start": 1387.13,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s et les retraites",
        "start": 1389.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'envisage une r\u00e9forme puissante des",
        "start": 1391.71,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "retraites au pouvoir permettre \u00e0 ceux",
        "start": 1394.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui sont us\u00e9s par la vie \u00e0 ceux qui ont",
        "start": 1396.429,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "des toutes petites retraites et",
        "start": 1398.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "notamment aux femmes vous joindre les",
        "start": 1399.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "femmes d'artisans de commer\u00e7ants et",
        "start": 1402.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'agriculteurs qui ont travaill\u00e9 toute",
        "start": 1403.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "leur vie mais qui n'ont pas cotis\u00e9 parce",
        "start": 1405.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que leur travail a \u00e9t\u00e9 pas reconnu je",
        "start": 1406.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "veux que l'on puisse revenir la route en",
        "start": 1409.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "retraite sous val\u00e9rie p\u00e9cresse ce sera",
        "start": 1411.34,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "60 52 jamais 67 6 ans et 5 ans et vous",
        "start": 1412.72,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "apprenez engagement ici qu'on montera",
        "start": 1416.74,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "aux",
        "start": 1418.179,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "sports j'ai entendu edouard philippe",
        "start": 1419.1,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "exactions nique et qu'il fallait passer",
        "start": 1421.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 67 ans mais quand on n'est pas capable",
        "start": 1423.52,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de faire 62 et demi on promet part on",
        "start": 1426.13,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "promet pas le contraire voil\u00e0 65 ans et",
        "start": 1429.22,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 un effort tr\u00e8s significatif",
        "start": 1432.37,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "qu on va demander aux fran\u00e7ais il faut",
        "start": 1435.49,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avoir le courage le leur demander c'est",
        "start": 1437.169,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "difficile si cette r\u00e9forme \u00e9tait si",
        "start": 1439.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "simple \u00e0 faire croyez-moi emmanuel",
        "start": 1441.28,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "macron leur est fait et le fait qu'il",
        "start": 1443.14,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "n'ait pas eu le courage de repousser cet",
        "start": 1444.549,
        "duration": 6.411
    },
    {
        "text": "\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la est bien fait",
        "start": 1448.059,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui nous retrait\u00e9s ont des",
        "start": 1450.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "retraites compl\u00e9mentaires qui sont pas",
        "start": 1452.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "revaloris\u00e9es \u00e0 l'inflation et fait",
        "start": 1454.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui nous avons des retrait\u00e9s",
        "start": 1456.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de plus en plus pauvres on va les",
        "start": 1458.25,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "rejoindre le porte parole du",
        "start": 1459.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gouvernement gabriela talent \u00e0 commenter",
        "start": 1461.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "votre \u00e9lection \u00e0 la fois bon soulignant",
        "start": 1462.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que de son point de vue tout",
        "start": 1465.57,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "collectionner les mandats comme une",
        "start": 1466.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "carte de fid\u00e9lit\u00e9 mais surtout en notant",
        "start": 1468.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu' eric ciotti s'imposait avoue t votre",
        "start": 1470.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "premier d\u00e9placement puisque vous serez",
        "start": 1473.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "demain dans les alpes maritimes \u00e0 ses",
        "start": 1474.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 1476.49,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous lui r\u00e9pondez alors",
        "start": 1477.57,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'abord j'ai trouv\u00e9 les attaques de",
        "start": 1478.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gabriel et alpha que tu iras qui elle",
        "start": 1480.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9tait particuli\u00e8rement mal cibl\u00e9s voil\u00e0",
        "start": 1482.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parce que tout ce que j'ai eu dans ma",
        "start": 1484.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vie politique je l' ai gagn\u00e9e tout ma",
        "start": 1487.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "place de ministre en faisant la r\u00e9forme",
        "start": 1489.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des universit\u00e9s que personne d'autre ne",
        "start": 1491.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "voulait faire parce que c'\u00e9tait un si\u00e8ge",
        "start": 1493.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9jectable \u00e7a faisait 40 ans que la rue",
        "start": 1495.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "se rebellaient contre lui des",
        "start": 1497.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s et j'ai voulu faire cette",
        "start": 1499.11,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme parce que mon p\u00e8re \u00e9tait",
        "start": 1501.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "universitaire parce que j'\u00e9tais la",
        "start": 1502.91,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9e d'un territoire qui le plateau",
        "start": 1505.5,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de saclay qui qu'est pont qui doit qui",
        "start": 1507.48,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "devait devenir le moteur technologique",
        "start": 1510.42,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et scientifique de la france et que je",
        "start": 1513.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voulais qu'on r\u00e9ussit cette r\u00e9forme donc",
        "start": 1515.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'ai fait cette r\u00e9forme avec beaucoup",
        "start": 1517.92,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'audace mais je n'aurais pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1519.72,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ministre si je n'avais pas accept\u00e9 de",
        "start": 1520.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "prendre la r\u00e9forme la plus difficile",
        "start": 1522.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ensuite je suis all\u00e9 aux r\u00e9gionales en",
        "start": 1524.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00eele de france une terre totalement",
        "start": 1526.5,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ingagnable 1 1 un d\u00e9fi apr\u00e8s 17 ans de",
        "start": 1528.54,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "gauche que personne ne voulait relever",
        "start": 1532.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est d'ailleurs pour \u00e7a que j'ai r\u00e9ussi",
        "start": 1534.9,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 m'y imposer donc franchement",
        "start": 1536.46,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "le mama victoire et dans la primaire",
        "start": 1539.0,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "vous l'avez dit vous-m\u00eame ce \u00e0 la",
        "start": 1541.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "primaire personne ne me faille un kopeck",
        "start": 1543.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sur moi mes victoires sont des victoires",
        "start": 1545.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "du travail du m\u00e9rite et de laisser ses",
        "start": 1548.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "affaires d'une rente qui vous a offert",
        "start": 1550.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ce poste de ministre le premier",
        "start": 1552.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "important pourquoi est-ce que vous \u00eates",
        "start": 1554.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "certaine qu'il votera pour vous en tout",
        "start": 1556.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cas \u00e7a a \u00e9t\u00e9 mon premier appel mon",
        "start": 1559.26,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "premier appel a \u00e9t\u00e9 pour lui",
        "start": 1560.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parce que je crois et mon deuxi\u00e8me appel",
        "start": 1562.55,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 pour fran\u00e7ois fillon ma\u00eetrise de",
        "start": 1565.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "jeu et des morsures sur nicolas sarkozy",
        "start": 1566.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sa proximit\u00e9 avec emmanuel macron vous",
        "start": 1568.77,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "comprenez mais ma question est ce que",
        "start": 1570.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy votera val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1571.4,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "moi j'ai la conviction qu'il votera pour",
        "start": 1573.72,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sa famille politique d'ailleurs je",
        "start": 1575.07,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "remarque qu'il a vot\u00e9 pour la primaire",
        "start": 1576.69,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais sa famille politique c'est toujours",
        "start": 1578.31,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous risque accru de la voter pour la",
        "start": 1579.57,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "primaire pour vous pas mais \u00e7a je ne",
        "start": 1581.13,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "sais pas pour qui je ne sais pas pour",
        "start": 1583.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui il a vot\u00e9 mais en tout cas ce que je",
        "start": 1585.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "peux vous dire c'est qu'il a vot\u00e9 pour",
        "start": 1587.54,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la primaire \u00e7a veut dire donc qu'il est",
        "start": 1588.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "encore aujourd'hui un membre actif des",
        "start": 1590.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9publiques vous dit vous avez une \u00e9cole",
        "start": 1592.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 sarkozy et fran\u00e7ois fillon en 2007",
        "start": 1594.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous aviez soutenu alain jupp\u00e9 est ce",
        "start": 1596.09,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "que vous avez eu un contact avec lui",
        "start": 1597.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "alors aujourd'hui vous savez qu alain",
        "start": 1599.08,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "jupp\u00e9 et au conseil constitutionnel et",
        "start": 1600.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que le devoir de r\u00e9serve du conseil",
        "start": 1602.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "constitutionnel impose de ne plus faire",
        "start": 1604.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de politique mais une interview \u00e0 la vg",
        "start": 1607.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nett je me dis que je dois \u00e0 traire je",
        "start": 1608.48,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "ne vais pas \u00e0 traire alain jupp\u00e9 dans un",
        "start": 1610.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat qui ne peut pas \u00eatre le sien en",
        "start": 1612.85,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "tant que mes juges supr\u00eames peut-\u00eatre",
        "start": 1615.5,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "parce que c'est tous ces soutiens sont",
        "start": 1617.12,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "partis en macro ni pour le coup",
        "start": 1618.14,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "n'a pas tous change vous vous \u00eates le",
        "start": 1619.9,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "seul qui m'ait qui n'en repart nicole et",
        "start": 1623.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moi j'ai servi mes convictions et pas",
        "start": 1625.61,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mes ambitions et je le dis c'est",
        "start": 1627.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "important de l'est du pays si vous",
        "start": 1630.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "restez jupp\u00e9 mais aujourd'hui je suis",
        "start": 1631.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse p\u00e9cresse qu'est-ce que vous",
        "start": 1633.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "voulez que je vous aime quand on est non",
        "start": 1635.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9crit si ce n'est rien de dire enfin je",
        "start": 1636.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "suis pas si ce mot est dit mais moi je",
        "start": 1638.39,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "suis moi et c'est parce que je suis moi",
        "start": 1640.7,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "que avec un programme qui est un projet",
        "start": 1643.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour la france que les fran\u00e7ais",
        "start": 1646.64,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "attendent que nous allons gagner cette",
        "start": 1647.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9lection on revient vos opposants les",
        "start": 1649.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "critiques ont \u00e9t\u00e9 nombreuses notamment",
        "start": 1651.2,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "celle de jean luc m\u00e9lenchon qui vous",
        "start": 1652.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "compare \u00e0 ma dalton seller une critique",
        "start": 1653.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "y va comment on l'entendait vous",
        "start": 1655.79,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "justement",
        "start": 1658.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "moi je pourrais dire que jean luc",
        "start": 1659.92,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon c'est un peu le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1662.54,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "salazar dans tintin",
        "start": 1663.98,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "donc on a tous des ressemblances de rien",
        "start": 1665.74,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat moi je me sens tr\u00e8s mal dalton",
        "start": 1669.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je me sens plus ce qu'est la mitidja",
        "start": 1672.22,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour tout vous dire pourquoi vous",
        "start": 1673.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "flinguer tout le monde \u00e0 la fin quoi non",
        "start": 1675.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce que je passe que je perturbe le",
        "start": 1676.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jeu \u00e9tabli \u00e7a se voit \u00e0 la vigueur des",
        "start": 1679.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "critiques que je re\u00e7ois jeu visiblement",
        "start": 1681.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a ma candidature d\u00e9range ma candidature",
        "start": 1682.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9range parce que c'est pas celle des",
        "start": 1685.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pronostics ma candidature d\u00e9range parce",
        "start": 1687.04,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "que il y a dans mon parcours",
        "start": 1689.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "des victoires remporter des batailles",
        "start": 1691.62,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9es et puis il y a aussi une",
        "start": 1694.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 entra\u00eener \u00e0 rassembler et \u00e0",
        "start": 1696.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "diriger des \u00e9quipes donc je sens quand",
        "start": 1698.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m\u00eame que c'est tout le monde devient un",
        "start": 1700.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "peu f\u00e9brile et vous d\u00e9mener avec mal",
        "start": 1702.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9signait alors de f\u00e9brilit\u00e9 en tous les",
        "start": 1704.08,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "cas jean luc m\u00e9lenchon lui dit",
        "start": 1705.73,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien d\u00e9battre avec val\u00e9rie",
        "start": 1706.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse que c'est le jeu et c'est le",
        "start": 1708.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "jeu il faudra d\u00e9battre avec tous les",
        "start": 1710.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "camps de brens \u00e0 lui en t\u00eate \u00e0 t\u00eate en",
        "start": 1712.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "duo est ce que vous le feriez mais",
        "start": 1714.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez \u00e9coutez je d\u00e9battrai bien",
        "start": 1715.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et tous les autres candidats",
        "start": 1717.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidentielle dans quel format on",
        "start": 1719.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "verra apr\u00e8s mais forc\u00e9ment il y aura des",
        "start": 1720.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats forc\u00e9ment il y aura des visuels",
        "start": 1723.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pays oppos\u00e9es l'une \u00e0 l'autre sur avant",
        "start": 1725.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la pause adrien j'avais notamment des",
        "start": 1727.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "visions de la r\u00e9publique parce que",
        "start": 1729.97,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "yannick jadot justement le candidat des",
        "start": 1730.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9coles et les fa\u00e7ades \u00e0 elle est fille",
        "start": 1732.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pendant mes r\u00e9gional et j'ai d\u00e9nonc\u00e9",
        "start": 1734.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "effectivement leurs pertes de boussole",
        "start": 1736.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique yannick jadot dit que vous",
        "start": 1738.07,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "\u00eates une covedette homophobes et",
        "start": 1739.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "anti-immigr\u00e9s il fait par exemple",
        "start": 1741.36,
        "duration": 2.949
    },
    {
        "text": "allusion au fait que vous ayez \u00e9t\u00e9",
        "start": 1743.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9e au mariage pour tous que vous",
        "start": 1744.309,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "ayez un moment \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9",
        "start": 1746.2,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "juridique de des mari\u00e9s les couples de",
        "start": 1748.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame sexe sur ces sujets l\u00e0 est-ce que",
        "start": 1749.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vos convictions ont chang\u00e9 ou est ce que",
        "start": 1751.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ce sont les m\u00eames que par le pass\u00e9 sont",
        "start": 1753.37,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "des sujets que vous n'\u00e9voquez plus",
        "start": 1754.9,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mais enfin monsieur geindre",
        "start": 1755.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait dix ans que j'ai dit tout ce que",
        "start": 1757.45,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "j'avais \u00e0 dire sur ce sujet quand la loi",
        "start": 1759.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e chez dit on y reviendra pas",
        "start": 1761.559,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "on ne peut pas humainement il regagne",
        "start": 1764.17,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "elle vous qualifi\u00e9 d'homophobe",
        "start": 1765.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mais parce que je crois",
        "start": 1766.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qu'ils utilisent l'injure pour pour",
        "start": 1768.88,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "essayer de relancer sa campagne ou pour",
        "start": 1771.61,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faire peut-\u00eatre oubli\u00e9 que il soutient",
        "start": 1774.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il a soutenu monsieur hulot je ne sais",
        "start": 1776.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas enfin je ne m'explique pas voulais",
        "start": 1777.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dire par-l\u00e0 je ne m'explique pas et je",
        "start": 1780.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ne m'explique pas pourquoi",
        "start": 1782.29,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "monsieur jadot utilise un g\u00e9ant",
        "start": 1783.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'ils utilisent parce que \u00e7a",
        "start": 1785.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le d\u00e9range lui aussi d'avoir une",
        "start": 1787.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "candidate de droite sinc\u00e8rement",
        "start": 1789.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes et qui a d\u00e9nonc\u00e9 quand elle",
        "start": 1790.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en campagne r\u00e9gionale puisque",
        "start": 1793.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais oppos\u00e9 aux patrons d'europe",
        "start": 1794.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie les verts qui a d\u00e9nonc\u00e9",
        "start": 1795.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "justement le gauchisme des verts et le",
        "start": 1797.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fait qu'il \u00e9tait beaucoup plus",
        "start": 1800.74,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occup\u00e9e effectivement par l'accueil",
        "start": 1801.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des migrants et la l\u00e9galisation du",
        "start": 1803.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "cannabis que par l'\u00e9cologie des",
        "start": 1805.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats on en reparle dans quelques",
        "start": 1806.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "minutes notamment de l'\u00e9cologie apr\u00e8s",
        "start": 1808.54,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "une pause \u00e0 tout de suite",
        "start": 1810.37,
        "duration": 8.119
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1811.92,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "fille du grand jury rtl le figaro lci a",
        "start": 1821.789,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 aujourd'hui et la pr\u00e9sidente de",
        "start": 1824.669,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion ile de france candidate \u00e0",
        "start": 1826.44,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle val\u00e9rie",
        "start": 1828.21,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse le d\u00e9bat est dirig\u00e9e par",
        "start": 1829.889,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "benjamin sport tout avec \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 1831.989,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "marion mourgue du figaro et avait un",
        "start": 1833.94,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "gendre de tf1/lci ont parl\u00e9 dans la",
        "start": 1835.769,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re partie de l'\u00e9mission val\u00e9rie",
        "start": 1837.659,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse de votre positionnement",
        "start": 1838.619,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "politique il ya beaucoup",
        "start": 1839.82,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "d'interrogations sur ce que feront les",
        "start": 1840.989,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "uns et les autres dans votre famille",
        "start": 1843.179,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "politique autour de vous une question",
        "start": 1845.07,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire sur ce sujet de mario",
        "start": 1846.21,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "bros quand vous quittez les r\u00e9publicains",
        "start": 1847.649,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "en 2019 vous d\u00e9noncez les deux droites",
        "start": 1849.09,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "une mani\u00e8re aussi de critiquer le",
        "start": 1850.649,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "positionnement de laurent wauquiez est",
        "start": 1852.359,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ce qu'aujourd'hui laurent wauquiez a",
        "start": 1853.44,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "toute sa place dans votre campagne est",
        "start": 1854.759,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "ce que la droite qui l'incarnent vous",
        "start": 1856.409,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "convient d'abord il faut pas r\u00e9\u00e9crire",
        "start": 1857.7,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "l'histoire moi j'ai \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re \u00e0",
        "start": 1859.499,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "dire qu'il y avait deux droites",
        "start": 1862.139,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9conciliables dans le m\u00eame mais sur le",
        "start": 1864.109,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "moment elle les comptes qui gardent avec",
        "start": 1866.279,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "keane en r\u00e9publique ans quand j'ai",
        "start": 1868.08,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 les r\u00e9publicains au lendemain du",
        "start": 1869.279,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9part de laurent wauquiez parce que",
        "start": 1871.619,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "j'avais envie d'en prendre la t\u00eate \u00e0",
        "start": 1873.539,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque et qu'on m'a expliqu\u00e9 que non",
        "start": 1875.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est s \u00e9taient ferm\u00e9es il n'y aurait",
        "start": 1877.049,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "pas de vraie campagne et christian jacob",
        "start": 1878.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "deviendra le pr\u00e9sident j'aime beaucoup",
        "start": 1881.97,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "christian jacob mais j'ai dit bon ben",
        "start": 1883.08,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous n'avez pas envie que de moi",
        "start": 1884.429,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "comme leader et ce qui a chang\u00e9 c'est",
        "start": 1887.249,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 les r\u00e9publicains nous ont tendu",
        "start": 1889.71,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "la main \u00e0 xavier \u00e0 moi en me disant vous",
        "start": 1891.779,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pouvez \u00eatre notre candidat donc c'\u00e9tait",
        "start": 1894.149,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en fait ils ont scell\u00e9 la r\u00e9concilier",
        "start": 1896.519,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avec vous la droite de r\u00e9concilier les",
        "start": 1898.289,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "p\u00e9trels c'est ce que nous dit ah bah",
        "start": 1899.879,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr moi je suis d'abord j'ai",
        "start": 1901.139,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 toutes les r\u00e8gles du jeu qui ont",
        "start": 1902.82,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fix\u00e9es par les militants et ensuite",
        "start": 1904.259,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "je suis revenu et j'ai dit \u00e0 tous ceux",
        "start": 1905.96,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "qui qui est pens\u00e9e comme moi qui avait",
        "start": 1909.33,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "les m\u00eames la m\u00eame sensibilit\u00e9 quoi de",
        "start": 1911.58,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "revenir et je crois aujourd'hui que",
        "start": 1912.899,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s important d'avoir recoller",
        "start": 1914.489,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "les morceaux de cette droite c'est ce",
        "start": 1915.899,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que nos \u00e9lecteurs attendaient et c'est",
        "start": 1917.19,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "ce qui nous donne la puissance c'est la",
        "start": 1919.499,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "puissance d'un projet \u00e0 la fois sociale",
        "start": 1921.299,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois tr\u00e8s r\u00e9galiens tr\u00e8s fort \u00e0 la",
        "start": 1923.279,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fois lib\u00e9ral c'est la droite est les",
        "start": 1925.799,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gaullistes lib\u00e9rales et social il faut",
        "start": 1927.779,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir \u00e0 rassembler beaucoup",
        "start": 1930.059,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'incivilit\u00e9s les lecteurs et de",
        "start": 1931.499,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "militants de votre camp adrien joindra",
        "start": 1933.179,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 \u00e0 bout par le pass\u00e9 ou",
        "start": 1934.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre en ce moment autour d'une",
        "start": 1936.869,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "candidature d'un certain eric zemmour",
        "start": 1938.22,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "alors certes ya eu un peu de tassement",
        "start": 1939.69,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "enqu\u00eates d'opinion ont r\u00e9cemment mais il",
        "start": 1940.979,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "va quand m\u00eame cet apr\u00e8s midi \u00e0",
        "start": 1943.289,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "villepinte rassembl\u00e9 plusieurs milliers",
        "start": 1944.22,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "de personnes est-ce que vous",
        "start": 1945.899,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "reconnaissez qu'il se passe quelque",
        "start": 1947.669,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "chose dans le pays et qu'ils exigent une",
        "start": 1949.019,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 politique autour d'eric zemmour",
        "start": 1951.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "moi ce que je crois c'est que la droite",
        "start": 1952.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des propositions c'est nous voil\u00e0 je",
        "start": 1955.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "crois que les solutions pour le pays",
        "start": 1957.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est nous qui les avons c'est aussi",
        "start": 1959.05,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "nous qui avons la comp\u00e9tence",
        "start": 1960.85,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience",
        "start": 1961.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous savez un eric ciotti a dirig\u00e9 un",
        "start": 1963.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9partement il a \u00e9t\u00e9 parlementaire",
        "start": 1966.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pendant des ann\u00e9es \u00e0 un xavier bertrand",
        "start": 1967.9,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dirige une r\u00e9gion un michel barnier a",
        "start": 1970.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident a \u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 commissaire",
        "start": 1973.09,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en voil\u00e0 il ya un moment o\u00f9 quand",
        "start": 1975.37,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "on vote on confie le code du nucl\u00e9aire",
        "start": 1978.52,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "on confie ses \u00e9conomies on confie",
        "start": 1981.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'avenir de ses enfants \u00e0 une personne",
        "start": 1983.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et mais press\u00e9 de cr\u00e9dit lui disais",
        "start": 1985.27,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "tant\u00f4t cr\u00e9dibilit\u00e9 est importante",
        "start": 1987.49,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il y \u00e0 des personnes qui",
        "start": 1989.73,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncent mais vous savez et d\u00e9noncer",
        "start": 1992.62,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est une chose faire c'en est une autre",
        "start": 1995.41,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et il ya des constats d'eric zemmour que",
        "start": 1997.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je partage meilleur jeu que j'aime et",
        "start": 2000.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que j'ai fait que j'ai fait moi m\u00eame si",
        "start": 2002.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous reprenez toutes mes interviews",
        "start": 2004.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "depuis depuis des ann\u00e9es et vous les",
        "start": 2005.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lisez vous verrez que j'ai moi m\u00eame",
        "start": 2008.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonc\u00e9 les zones de non droit les zones",
        "start": 2009.72,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de non france il ya quelques ann\u00e9es",
        "start": 2011.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quand emmanuel macron a jet\u00e9 le plan",
        "start": 2012.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "borloo \u00e0 la poubelle en expliquant",
        "start": 2015.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une phrase terrifiante que deux",
        "start": 2017.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "m\u00e2les blancs ne pouvait pas r\u00e9soudre les",
        "start": 2019.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de la banlieue j'ai explos\u00e9 gg",
        "start": 2021.6,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "je j'ai dit que c'\u00e9tait c'\u00e9tait",
        "start": 2024.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gitimer tous les \u00e9lus qui se battait",
        "start": 2027.08,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "au quotidien pour faire vivre l'arriv\u00e9e",
        "start": 2029.85,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "de liste similaire est ce qu'il ya des",
        "start": 2031.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "solutions on reprend en revanche que",
        "start": 2032.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous reprenez d'eric zemmour aucune vous",
        "start": 2034.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avez entendu une solution \u00e0 part la",
        "start": 2035.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "suppression du permis \u00e0 points mais",
        "start": 2038.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "continent aujourd'hui aujourd'hui",
        "start": 2039.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les solutions sont chez nous",
        "start": 2041.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs on le voit bien on le voit",
        "start": 2043.74,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bien avec la loi constitutionnelle sur",
        "start": 2045.48,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "l'immigration que j'ai mis sur la table",
        "start": 2048.81,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "qui dit quoi qui dit",
        "start": 2050.399,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "quotas migratoires ou choisis ont choisi",
        "start": 2052.7,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "qui on accueille et on assume de dire",
        "start": 2056.399,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "immigration z\u00e9ro lorsqu'un pays pose",
        "start": 2059.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me lorsque je refuse des moules en",
        "start": 2061.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "destin il est en jeu les travaux un",
        "start": 2063.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "temps il \u00e9crit une lettre \u00e0 vos",
        "start": 2065.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "militants notamment \u00e0 ceux qui ont vot\u00e9",
        "start": 2067.08,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pour eric ciotti en leur disant",
        "start": 2068.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rejoignez moi qu'est ce que vous lui",
        "start": 2069.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez qu'est ce que vous dites \u00e0 ces",
        "start": 2071.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "militants qui pourrait \u00eatre tent\u00e9 ce que",
        "start": 2072.99,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous dites finalement je suis l'original",
        "start": 2074.52,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "mais bien \u00e9videmment je leur dis cette",
        "start": 2075.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "lettre elle va rester lettre morte si",
        "start": 2078.659,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "vous passez cette expression elle va",
        "start": 2080.73,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "rester lettre morte parce que la droite",
        "start": 2082.29,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "et 2 tours parce que vous m'avez pas",
        "start": 2083.58,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "laisser terminer sur mon projet",
        "start": 2086.049,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "migratoire mais extr\u00eamement puissants",
        "start": 2087.669,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand je dis on vient plus en france",
        "start": 2089.44,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pour toucher des allocations cinq ans de",
        "start": 2091.149,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence r\u00e9guli\u00e8re en france au pouvoir",
        "start": 2093.249,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avoir des prestations sociales non",
        "start": 2095.2,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "contributives quand je dis examen de",
        "start": 2096.759,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais obligatoires quand je dis droit",
        "start": 2098.589,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "du sol sous condition d'assimilation et",
        "start": 2100.869,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "\u00e0 18 ans doit faire la demande de",
        "start": 2103.749,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et on doit",
        "start": 2106.42,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pas avoir de casier",
        "start": 2107.859,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "judiciaire quand je dis l'asile \u00e7a se",
        "start": 2108.91,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "demandera \u00e0 la fronti\u00e8re et si on les",
        "start": 2111.19,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "mandalas foccart est venu pour le rendre",
        "start": 2113.799,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "chez les lohan voit bien s\u00fbr de loi",
        "start": 2115.869,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendaire qui sont \u00e9crites",
        "start": 2118.479,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la premi\u00e8re sur",
        "start": 2120.19,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "l'immigration la deuxi\u00e8me pour stopper",
        "start": 2122.049,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "l'immigration a contr\u00f4l\u00e9 la deuxi\u00e8me",
        "start": 2124.779,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "pour remettre la s\u00e9curit\u00e9 au coeur du",
        "start": 2126.059,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "sud de notre projet pour la s\u00e9curit\u00e9 des",
        "start": 2130.72,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais dans cette deuxi\u00e8me loi",
        "start": 2132.97,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendaire elle aussi qu'yves qui doit",
        "start": 2134.079,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "surmonter un certain nombre de",
        "start": 2136.269,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "jurisprudence du conseil constitutionnel",
        "start": 2137.499,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "il y a notamment le fait que nul ne",
        "start": 2139.329,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "pourra se pr\u00e9valoir de sa religion ou de",
        "start": 2142.479,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "son origine pour demander une d\u00e9rogation",
        "start": 2146.019,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 la loi commune nous inscrirons ce",
        "start": 2147.789,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "principe tr\u00e8s fort dans la constitution",
        "start": 2149.859,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "de la france et par ailleurs je reprends",
        "start": 2152.259,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "un certain nombre de propositions alors",
        "start": 2154.39,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "j'allais dire qu'eric ciotti a port\u00e9",
        "start": 2155.859,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9bat puisque c'est lui qui",
        "start": 2158.559,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9tait le rapporteur des lois s\u00e9curit\u00e9 au",
        "start": 2160.39,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "parlement et notamment la p\u00e9nalisation",
        "start": 2162.999,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "de la consultation habituelle des sites",
        "start": 2165.999,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "jihadistes c'est un scandale que",
        "start": 2168.67,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on ne puisse pas p\u00e9naliser",
        "start": 2171.069,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "la consultation de sites de d\u00e9capitation",
        "start": 2173.289,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "alors qu'on p\u00e9nalise la consultation de",
        "start": 2175.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sites p\u00e9dophiles donc il faut qu'on se",
        "start": 2177.67,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "r\u00e9arment contre l'islamisme et que et",
        "start": 2179.89,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "que tous les terroristes qui sortent de",
        "start": 2183.099,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "prison soit mis en r\u00e9tention de s\u00fbret\u00e9",
        "start": 2185.799,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "c'est des propositions qui sont",
        "start": 2188.829,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "l'application aujourd'hui aux",
        "start": 2190.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "terroristes islamistes de ce que nous",
        "start": 2191.89,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy a fait pour les",
        "start": 2194.38,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "psychopathe dangereux et notamment les",
        "start": 2196.479,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "p\u00e9dophiles donc on doit le faire les",
        "start": 2198.099,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "terroristes sont des bombes humaines",
        "start": 2200.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quand ils sortent de prison qui sont",
        "start": 2201.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "toujours radicaliser il faut qu'on les",
        "start": 2203.65,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "met sous surveillance vous invoquez",
        "start": 2205.21,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "beaucoup fran\u00e7ois fillon il est hors",
        "start": 2207.309,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat de nuire",
        "start": 2208.809,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon a beaucoup inspir\u00e9 votre",
        "start": 2209.92,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "programme vous \u00eates d'accord avec \u00e7a",
        "start": 2211.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous dites est par exemple",
        "start": 2212.829,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il proposait en 1017 le retour des 39",
        "start": 2214.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "heures dans la fonction publique alors",
        "start": 2216.789,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "est ce",
        "start": 2218.71,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "la fin des 35 heures selon un principe",
        "start": 2219.539,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "selon un principe y compris dans la",
        "start": 2223.359,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "fonction publique",
        "start": 2225.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "monsieur sport touche je souhaite la fin",
        "start": 2226.349,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "des 35 heures selon un principe de",
        "start": 2228.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de n\u00e9gociation des accords \u00e7a",
        "start": 2230.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "veut dire quoi \u00e7a veut dire que si un",
        "start": 2232.93,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "accord de 30 35 heures dans une",
        "start": 2234.52,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "entreprise qui fonctionne bien on garde",
        "start": 2236.289,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'accord sur les 35 heures si mais s'il",
        "start": 2238.119,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "n'y a pas d'accord on passe mais pour 39",
        "start": 2240.819,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "heures c'est l'\u00e9tat s'il n'y a pas",
        "start": 2243.13,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "d'accord on passe aux 39 heures pay\u00e9es",
        "start": 2244.27,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "39 dans la fonction publique eh bien \u00e7a",
        "start": 2245.829,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend des fonds que \u00e7a d\u00e9pend des \u00e7a",
        "start": 2247.809,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend des services il ya des gars d",
        "start": 2249.369,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "iliad et d'accor services personnes",
        "start": 2251.349,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aujourd'hui dans la fonction",
        "start": 2252.819,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "publique le sujet je vais vous dire la",
        "start": 2254.71,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 le sujet c'est d'abord de faire",
        "start": 2256.39,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de ma\u00eetre aux 35 heures tous les agents",
        "start": 2258.9,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "publics vous le savez il ya un certain",
        "start": 2261.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nombre de collectivit\u00e9s par exemple dans",
        "start": 2263.799,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "lesquels on ne travaille pas 35 heures",
        "start": 2266.02,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "l'inspection g\u00e9n\u00e9rale des finances a",
        "start": 2268.71,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "fait un rapport pour dire qu'il y avait",
        "start": 2270.609,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "dans la fonction publique d'\u00e9tat des",
        "start": 2272.2,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "agents qui ne travaillait pas non plus",
        "start": 2275.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les 35 heures alors m\u00eame alors m\u00eame je",
        "start": 2277.569,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise alors m\u00eame qu'ils n'ont pas des",
        "start": 2279.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "suj\u00e9tions particuli\u00e8res comme il y en a",
        "start": 2281.38,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "dans l'affrontement par exemple dans la",
        "start": 2283.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "police mais hangu dans leur enclos de ce",
        "start": 2285.279,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "que vous dites qu'on n'ira pas au del\u00e0",
        "start": 2287.26,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "35 heures on monte \u00e0 35 heures ce qui ne",
        "start": 2288.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sent pas et on s'arr\u00eate l\u00e0 \u00e0 ce stade \u00e0",
        "start": 2289.93,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "ce stade",
        "start": 2291.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "on va on va lib\u00e9raliser le temps de",
        "start": 2292.77,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "travail mais \u00e0 ce stade pour l'instant",
        "start": 2296.14,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "mon objectif pour les agents publics",
        "start": 2298.089,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 d'obtenir qu'ils travaillent",
        "start": 2299.859,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tous 35 entre nations de faire une offre",
        "start": 2302.529,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9e sauf ceux qui ont des suj\u00e9tions",
        "start": 2303.849,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8res je le r\u00e9p\u00e8te je pense aux",
        "start": 2305.559,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "enseignants et aux policiers on peut pas",
        "start": 2307.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "compter le tantra une annonce d'un",
        "start": 2310.089,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "enseignant au nombre d'heures de cours",
        "start": 2311.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a rien \u00e0 voir il fait aujourd'hui",
        "start": 2313.15,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "les 35 heures vous dites vrai la roue",
        "start": 2314.95,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "ces derniers temps que emmanuel macron a",
        "start": 2317.349,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "cram\u00e9 la caisse c'est votre expression",
        "start": 2319.299,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est ce que vraiment l'at il fait quand",
        "start": 2321.089,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "il a mis beaucoup de fran\u00e7ais houle a",
        "start": 2324.099,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "permis aux beaucoup de fran\u00e7ais d'\u00eatre",
        "start": 2325.839,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "au ch\u00f4mage partiel pour ne pas perdre",
        "start": 2327.099,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "leur travail vous n'auriez pas fait vous",
        "start": 2329.049,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose pr\u00e9sidente de la",
        "start": 2330.25,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique le quoi qu'il en co\u00fbte pour",
        "start": 2331.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faire en sorte que les fran\u00e7ais ne se",
        "start": 2333.849,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "retrouvent pas sans emploi vous auriez",
        "start": 2335.41,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mis au ch\u00f4mage partiel qui le plus gros",
        "start": 2336.73,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "des d\u00e9penses ont \u00e9t\u00e9 faites \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 2337.93,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "alors sur la crise qu vides il y a un",
        "start": 2339.63,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "rapport du conseil d'analys\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 2342.789,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "qui dit que nous sommes",
        "start": 2343.99,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "26e sur 38 dans le c d e pour le coup de",
        "start": 2346.49,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la crise moi je crois c'est pas le",
        "start": 2349.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage partiel n'est pas critiquable en",
        "start": 2351.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "soi ce qui est critiquable dans la",
        "start": 2353.78,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "gestion de la crise des manuels macron",
        "start": 2355.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et sans pol\u00e9mique politicienne c'est",
        "start": 2356.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qu'il a refus\u00e9 de territorialiser sa",
        "start": 2358.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "gestion de crise nous les r\u00e9gions nous",
        "start": 2361.76,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "lui avions dit depuis le d\u00e9but qu'il",
        "start": 2363.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fallait r\u00e9gionaliser les r\u00e9ponses et",
        "start": 2365.869,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "comme emmanuel macron ne voulait voir",
        "start": 2367.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qu'une seule t\u00eate la sienne il voulait",
        "start": 2368.99,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "il voulait que l'\u00e9tat que l'\u00e9tat r\u00e8gle",
        "start": 2372.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tout de suite mais vous l'avez bien vu",
        "start": 2375.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que ce soit sur les th\u00e8ses sur les",
        "start": 2377.42,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "masques sur la vaccination larraufie de",
        "start": 2378.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion le maire fran\u00e7ais gr\u00e2ce \u00e0 \u00e7a on a",
        "start": 2380.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "6 % croissant la non non non non non",
        "start": 2381.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "attendez une petite minute \u00e7a veut dire",
        "start": 2383.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quoi \u00e7a veut dire qu'en 2020 par exemple",
        "start": 2385.52,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "quand le virus \u00e9taient pr\u00e9sents que dans",
        "start": 2388.25,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "tout l'est et l'\u00eele de france et le nord",
        "start": 2390.73,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "on a confin\u00e9 et fermer toutes les",
        "start": 2394.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "entreprises de louer mais c'est \u00e7a qui",
        "start": 2397.369,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "est mais si c'est \u00e7a qui a fait que nous",
        "start": 2399.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avons d\u00e9pens\u00e9 plus pour cette crise qu",
        "start": 2401.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vite que les autres on ne reproche \u00e7a",
        "start": 2403.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re chose comme \u00e7a c'est",
        "start": 2404.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re chose c'est l'absence de",
        "start": 2406.16,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gestion en lien et la main dans la main",
        "start": 2408.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avec les collectivit\u00e9s locales qui",
        "start": 2411.17,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "auraient permis de d\u00e9penser moins",
        "start": 2412.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'argent et de nos menaces or et perles",
        "start": 2414.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et pardon monsieur et de ne pas d\u00e9penser",
        "start": 2415.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "autant mais mais quand je dis attendez",
        "start": 2418.16,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais quand j'ai dit cramer la caisse ne",
        "start": 2420.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous inqui\u00e9tez pas je ferai quand",
        "start": 2422.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "j'arriverai au pouvoir l'audit du quoi",
        "start": 2424.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'il en co\u00fbte pour voir o\u00f9 l'argent a",
        "start": 2426.2,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 bien d\u00e9pens\u00e9 et o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 mal vous",
        "start": 2428.6,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "demandez que je n'ai pas les moyens ou a",
        "start": 2430.609,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "fait avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2432.109,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "j'aurais aim\u00e9 que ce soit fait avant les",
        "start": 2433.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles mais je sens",
        "start": 2435.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que le gouvernement n'y est pas pr\u00eat",
        "start": 2437.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sans doute parce qu'effectivement il a",
        "start": 2438.56,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "il a d\u00e9pens\u00e9 de l'argent \u00e0 certains a",
        "start": 2441.2,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "certes un certain moment qu'il n'aurait",
        "start": 2444.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pas d\u00fb mais c'est pas seulement \u00e7a le",
        "start": 2447.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sujet c'est depuis juillet depuis",
        "start": 2449.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "juillet le gouvernement ne fait que",
        "start": 2451.79,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "faire \u00e9chec et que faire des promesses",
        "start": 2454.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res et chaque volume est",
        "start": 2457.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ancienne et d'\u00e9checs que les fran\u00e7ais ne",
        "start": 2458.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "verront peut-\u00eatre m\u00eame pas \u00e7a vas y vas",
        "start": 2460.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans chaque d\u00e9placement il va il va dans",
        "start": 2462.74,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les territoires et il dit il y aura des",
        "start": 2465.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "milliards et des milliards mais",
        "start": 2467.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "marseille aura les a\u00e9ronefs jura jacques",
        "start": 2468.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "myard il fallait pas le faire qu'est",
        "start": 2470.75,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "qu\u00e9bec",
        "start": 2471.92,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "on attendait cette importance est",
        "start": 2473.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "important de dire qu'il ya un compteur",
        "start": 2474.5,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 mis en place rhodia you sans",
        "start": 2477.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous dire le ferions peur mais moi",
        "start": 2479.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'aurais fait les r\u00e9formes avant",
        "start": 2482.03,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "j'aurais fait comme dans ma r\u00e9gion",
        "start": 2483.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'aurais fait les r\u00e9formes \u00e0 vous et",
        "start": 2484.82,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous auriez vous voir en plein pays minh",
        "start": 2486.14,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "hu\u00ea non moi j'ai j'ai d\u00e9pens\u00e9 pendant la",
        "start": 2487.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "crise sanitaire j'ai \u00e9t\u00e9 aupr\u00e8s de mes",
        "start": 2491.21,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "entreprises j'ai \u00e9t\u00e9 aupr\u00e8s des clubs",
        "start": 2492.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sportifs j'ai \u00e9t\u00e9 aupr\u00e8s des acteurs",
        "start": 2494.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "culturels j'ai \u00e9t\u00e9 aupr\u00e8s de tous ceux",
        "start": 2495.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui ont d\u00fb fermer et j'ai pu utiliser",
        "start": 2497.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "puissamment aid\u00e9 mais pourquoi \u00e7a ne m'a",
        "start": 2499.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas co\u00fbt\u00e9 si cher c'est parce qu'avant",
        "start": 2501.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "j'avais fait les r\u00e9formes j'avais ferm\u00e9",
        "start": 2503.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "quinze structures j'avais \u00e9conomis\u00e9 2",
        "start": 2506.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "milliards sous les lazzis de mon",
        "start": 2507.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "opposition qui disait \u00e0 quoi \u00e7a sert de",
        "start": 2509.75,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "faire des \u00e9conomies il faut tout",
        "start": 2511.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9penser et bien faire des \u00e9conomies \u00e7a",
        "start": 2512.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sert \u00e0 pouvoir d\u00e9penser quand la crise",
        "start": 2515.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "arrive c'est ce que emmanuel macron n'a",
        "start": 2517.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas fait il n'a pas fait cette r\u00e9forme",
        "start": 2519.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat pris \u00e0 l'aller p\u00e9cresse pardon",
        "start": 2520.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais nous sommes champions du monde des",
        "start": 2522.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts et nous n'avons plus des services",
        "start": 2524.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "publics champion du monde vous avez vu",
        "start": 2526.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital est \u00e0 bout de souffle vous",
        "start": 2528.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avez vu l'\u00e9cole vous avez vu la",
        "start": 2530.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e9rance des enseignants qui",
        "start": 2532.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ont des classes tellement",
        "start": 2533.63,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "difficile et puis vous avez vu la",
        "start": 2535.07,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "justice une justice qui est",
        "start": 2536.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "litt\u00e9ralement noy\u00e9s avec cette p\u00e9tition",
        "start": 2537.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de plusieurs milliers de magistrats qui",
        "start": 2540.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "disent qu'il n'arrive mais la juge",
        "start": 2542.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9coute vie et rien que s'est -il en t\u00eate",
        "start": 2543.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des intentions de vote pour le premier",
        "start": 2546.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tour de la pr\u00e9sidentielle et le nasdaq",
        "start": 2547.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "avait pas il n'y avait pas trop g",
        "start": 2549.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "alternatif aujourd'hui ce programme",
        "start": 2550.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "alternatif ils arrivent oh oui justement",
        "start": 2552.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ballon et creysse supprimer 200 mille",
        "start": 2553.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "postes dans la fonction publique",
        "start": 2556.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "administrante dents dans cette couche de",
        "start": 2558.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures qui existent par la fonction",
        "start": 2561.17,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "publique mais je recr\u00e9erait cinquante",
        "start": 2563.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mille postes je le dis dans les trois",
        "start": 2566.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "missions qui doivent \u00eatre les missions",
        "start": 2568.43,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat et celles dans lesquelles on",
        "start": 2570.02,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "devrait avoir des biens meilleurs",
        "start": 2571.34,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats",
        "start": 2572.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est prot\u00e9ger \u00e9duquer soigner vous en",
        "start": 2573.46,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "mets r\u00e9sidente",
        "start": 2577.46,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "et le grand jerry",
        "start": 2580.45,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente",
        "start": 2582.96,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse pour ou contre le",
        "start": 2584.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "retrait de la l\u00e9gion d'honneur \u00e0 nicolas",
        "start": 2586.91,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "hulot",
        "start": 2588.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "moi je respecte la pr\u00e9somption",
        "start": 2589.63,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "d'innocence donc j'attends que la",
        "start": 2591.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "justice nous disent ce qui ce qui s'est",
        "start": 2593.75,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "vraiment pass\u00e9",
        "start": 2595.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais j'en appelle aussi j'allais dire au",
        "start": 2596.98,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "sens moral de nicolas hulot parce que si",
        "start": 2600.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce qui les t\u00e9moignages qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2602.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "recueillis sombrait ils devraient me",
        "start": 2604.82,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "semble-t-il faire un mea culpa public",
        "start": 2606.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous l'appelez remet un peu coupable si",
        "start": 2608.53,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "c'est vrai pour ou contre le retour de",
        "start": 2611.15,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 2613.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moi je suis pour l'autonomie scolaire je",
        "start": 2614.59,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "suis pour l'autonomie \u00e7a veut dire quoi",
        "start": 2617.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que je suis pour qu'on",
        "start": 2618.53,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "donne beaucoup plus de pouvoir",
        "start": 2620.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "localement aux proviseurs et aux \u00e9quipes",
        "start": 2621.85,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogiques pour construire un",
        "start": 2624.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "programme qui qui qui aille donc l'une",
        "start": 2625.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des dates en fonction des tendances me",
        "start": 2628.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "touche s'il vous pla\u00eet laissez-moi ses",
        "start": 2630.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bourreaux contre oui mais je vais vous",
        "start": 2632.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'expliquer c'est l\u00e0 la vie n'est pas en",
        "start": 2634.43,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "noir et blanc",
        "start": 2636.95,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "non non ma r\u00e9ponse est tr\u00e8s simple je",
        "start": 2639.58,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "suis pour l'autonomie et je suis pour",
        "start": 2642.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "crier des projets p\u00e9dagogiques adapt\u00e9es",
        "start": 2643.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "au territoire et dans le cadre moi je",
        "start": 2645.68,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "suis tout \u00e0 fait frette \u00e0 ce que y ait",
        "start": 2648.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un code un code vestimentaire dans un",
        "start": 2650.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans un camion si l'\u00e9quipe p\u00e9dagogique",
        "start": 2652.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pense que c'est souhaitable pour",
        "start": 2654.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir l'\u00e9galit\u00e9 d'un descendant par",
        "start": 2656.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissement moi je donnerai une vraie",
        "start": 2657.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "autonomie p\u00e9dagogique aux \u00e9tablissements",
        "start": 2660.38,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "en plus de leur donner davantage de",
        "start": 2662.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moyens pour ou contre la privatisation",
        "start": 2665.72,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "de renault et d'air france",
        "start": 2666.89,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "alors je suis pour la privatisation de",
        "start": 2669.55,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "je suis pour la vente de toutes les",
        "start": 2673.31,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "participations minoritaires",
        "start": 2675.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "minoritaire de l'\u00e9tat dans des",
        "start": 2677.59,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "entreprises concurrentielles donc",
        "start": 2679.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "typiquement celle de renault safran",
        "start": 2680.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "thales et lorsque contre je pense que",
        "start": 2682.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat est un mauvais actionnaires sur",
        "start": 2685.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "air france la situation est un petit peu",
        "start": 2687.17,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "difficile diff\u00e9rente parce que air",
        "start": 2688.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "france \u00e9tait dans une situation",
        "start": 2690.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement difficile et l'arriv\u00e9e de",
        "start": 2691.79,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat a \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 idir dict\u00e9e par des",
        "start": 2694.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "imp\u00e9ratifs strat\u00e9giques et de",
        "start": 2697.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 pour ou contre le retour au",
        "start": 2699.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cumul des mandats d\u00e9put\u00e9 maire moi je",
        "start": 2701.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "crois qu'on a coup\u00e9 le lien",
        "start": 2704.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "artificiellement entre les",
        "start": 2705.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parlementaires et les territoires donc",
        "start": 2707.48,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je vais en discuter avec notamment avec",
        "start": 2710.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les s\u00e9nateurs mais je pense que pour les",
        "start": 2712.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "petites villes je pense que \u00e7a",
        "start": 2714.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "apporterait une connaissance du",
        "start": 2716.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "territoire qui fait maintenant d\u00e9faut \u00e0",
        "start": 2718.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale on a \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 2719.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nationale les d\u00e9put\u00e9s qui sont hors sol",
        "start": 2721.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et \u00e7a se ressent on rencontre le",
        "start": 2723.83,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "concours miss france",
        "start": 2725.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "oh mais moi j'aime les traditions qu'est",
        "start": 2728.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ce que vous voulez jamais tradition et",
        "start": 2730.46,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et je trouve que c'est bien date est",
        "start": 2732.82,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "fier mais miss france et mister france",
        "start": 2736.1,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "mais mister france aussi en m\u00eame temps",
        "start": 2738.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais pourquoi pourquoi pas pour eux",
        "start": 2740.35,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "contre enfin le report du r\u00e9f\u00e9rendum sur",
        "start": 2743.03,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de la nouvelle cal\u00e9donie",
        "start": 2744.65,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu dimanche prochain",
        "start": 2745.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr pas de report je les ai",
        "start": 2747.31,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dit plusieurs fois c'est un",
        "start": 2750.08,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement tr\u00e8s important qui va se",
        "start": 2751.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "passer le 12 d\u00e9cembre vous savez que les",
        "start": 2752.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantistes ont appel\u00e9 au boycott",
        "start": 2755.69,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "de ce vol donc selon toute probabilit\u00e9",
        "start": 2757.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la nouvelle cal\u00e9donie et moi je le",
        "start": 2759.28,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "souhaite de tout mon coeur choisira la",
        "start": 2761.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "france moi j'y suis extr\u00eamement attach\u00e9e",
        "start": 2763.91,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mais apr\u00e8s il ya la presse est l\u00e0 pr\u00eat",
        "start": 2766.43,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e7a doit \u00eatre un investissement massif de",
        "start": 2769.19,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat dans le territoire n\u00e9o cal\u00e9donien",
        "start": 2772.22,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "parce que enfin l'\u00e9p\u00e9e de damocl\u00e8s de",
        "start": 2774.71,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "des accords de noum\u00e9a va \u00eatre lev\u00e9 enfin",
        "start": 2777.89,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "les investisseurs de tout les pays vont",
        "start": 2781.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pouvoir revenir et moi je veux que",
        "start": 2783.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat soit aux c\u00f4t\u00e9s des n\u00e9o cal\u00e9donien",
        "start": 2785.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "notamment dans les mines du nord vous",
        "start": 2788.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "savez que nickel c'est celle aliens de",
        "start": 2790.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la nouvelle cal\u00e9donie donc je souhaite",
        "start": 2792.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vraiment que l'\u00e9tat soit aux c\u00f4t\u00e9s des",
        "start": 2794.21,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "n\u00e9o cal\u00e9donien pour en pour faire de la",
        "start": 2796.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie vraiment notre bon",
        "start": 2798.86,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "poste avanc\u00e9 dans l'inde au passif dit",
        "start": 2800.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "marion monde vous parliez de votre",
        "start": 2803.24,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "projet en mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 2804.47,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est ce que par exemple vous pr\u00e9sidente",
        "start": 2805.82,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "vous iriez en arabie saoudite",
        "start": 2807.59,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "je crois qu'aujourd'hui",
        "start": 2809.77,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "les \u00e9quilibres du monde n\u00e9cessitent que",
        "start": 2812.47,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "on parle avec tout le monde on doit",
        "start": 2816.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parler avec tout le monde maintenant \u00e7a",
        "start": 2818.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessite aussi que la france reste la",
        "start": 2820.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "patrie des droits de l'homme et qu' elle",
        "start": 2824.21,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "continue d'en parler librement donc l\u00e0",
        "start": 2825.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que nous avons les moyens d'aller sur",
        "start": 2829.19,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "partie j'accepterai d'aller sur place",
        "start": 2830.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "notamment s'il s'agit de lutter contre",
        "start": 2831.62,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'islamisme et de pr\u00e9server les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 2834.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de la france et vous saluer le contrat a",
        "start": 2837.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 obtenu par la france avec ses 80",
        "start": 2839.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "rafale je salue notre fili\u00e8re",
        "start": 2841.79,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "a\u00e9ronautique et de d\u00e9fense",
        "start": 2844.49,
        "duration": 4.249
    },
    {
        "text": "qui est une fili\u00e8re extr\u00eamement",
        "start": 2846.309,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "puissante et que l'on doit pr\u00e9server l\u00e0",
        "start": 2848.739,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "dessus j'ai un point de vigilance par",
        "start": 2851.229,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la gestion des manuels macron",
        "start": 2854.14,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "vous savez que aujourd'hui nous devons",
        "start": 2855.459,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nous la france est leader en europe sur",
        "start": 2857.859,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la conception de l'avion de combat du",
        "start": 2860.349,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "futur or il semble qu'aujourd'hui les",
        "start": 2861.969,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "allemands ne soit plus totalement ne",
        "start": 2864.549,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "soit plus totalement d'accord avec le",
        "start": 2867.459,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "partage chars de combat et avion du",
        "start": 2869.68,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "futur donc moi je veux que la france",
        "start": 2871.869,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "reste leader dans ce projet ce cap de la",
        "start": 2874.329,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "viande du fixe on attend un conseil de",
        "start": 2876.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense sanitaire pour lutter contre la",
        "start": 2877.569,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "crise qu vide \u00e0 nouveau demain matin",
        "start": 2879.43,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "adrien joindre le gouvernement a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2881.589,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ouvert la porte \u00e0 la vaccination des",
        "start": 2883.869,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "enfants les plus fragiles",
        "start": 2885.459,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "si l'\u00e9pid\u00e9mie continue alors que vous",
        "start": 2886.689,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lue pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique",
        "start": 2888.579,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est-ce que vous allez plus loin ce que",
        "start": 2889.959,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "par exemple vous souhaitez aller vers la",
        "start": 2891.189,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vaccination de tous les enfants je ne",
        "start": 2892.599,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "suis pas \u00e9pid\u00e9miologistes vous avez",
        "start": 2894.969,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "compris que je serai pr\u00e9sident je r\u00eave",
        "start": 2896.619,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je l'aurais j'aurai \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s dans mon",
        "start": 2898.39,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe philippe juvin qui est un tr\u00e8s",
        "start": 2900.099,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "grand m\u00e9decin et qui est d'ailleurs m'a",
        "start": 2901.809,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "beaucoup aid\u00e9 quand j'\u00e9tais \u00e0 la t\u00eate de",
        "start": 2903.88,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion ile de france en charge de",
        "start": 2906.189,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer la crise qu dit vous savez que",
        "start": 2908.049,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "magna macron a promis des milliers de",
        "start": 2909.4,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "lits de r\u00e9animation il les a pas du tout",
        "start": 2911.349,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "est ouvert entre 2020 et 2021 nous en",
        "start": 2913.449,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ile de france on a \u00e9quip\u00e9 500 lits grave",
        "start": 2917.289,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on a eu les nerfs \u00e0 une intuition de",
        "start": 2919.449,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "philippe juvin on est elle cherchait",
        "start": 2921.549,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fait l'objet en vaccinant les enfumer",
        "start": 2922.869,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voxna les enfants se sera pas philippe",
        "start": 2924.789,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "juvin qui me le diras ce sera les",
        "start": 2926.499,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s sanitaires moi je veux",
        "start": 2928.209,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "absolument que l'on gibus cette pand\u00e9mie",
        "start": 2931.119,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je veux que cette pand\u00e9mie soit derri\u00e8re",
        "start": 2934.029,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous je veux prot\u00e9ger les fran\u00e7ais et je",
        "start": 2935.739,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les prot\u00e9gerait en lien avec les auteurs",
        "start": 2937.749,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et les signataires dans les transports",
        "start": 2939.519,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "en commun c'est le cas en italie vous",
        "start": 2940.869,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e0 la t\u00eate du stif ski barri\u00e8res",
        "start": 2942.249,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mobiles ile-de-france mobilit\u00e9 est ce",
        "start": 2943.959,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que vous le feriez dans la r\u00e9gion le",
        "start": 2945.789,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 ni terre pour les transports en",
        "start": 2947.439,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "commun ou c'est trop aujourd'hui c'est",
        "start": 2948.4,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "absolument impensable contenu en ile de",
        "start": 2950.199,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "france on est dans une situation de mass",
        "start": 2953.859,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "transit c'est \u00e0 dire qu'on a des",
        "start": 2955.63,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "millions de personnes qui prennent les",
        "start": 2957.249,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "transports en commun tous les jours et",
        "start": 2958.779,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "le contr\u00f4le d'un pass sanitaires \u00e0",
        "start": 2960.339,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e les transports provoquerait",
        "start": 2961.63,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "provoquerait",
        "start": 2963.249,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "une embolie total de ces transports on",
        "start": 2964.57,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ne peut pas le faire en revanche ce",
        "start": 2966.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'il faut dans les transports c'est",
        "start": 2967.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vraiment un strict respect des gestes",
        "start": 2969.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "barri\u00e8res et du port du masque la parole",
        "start": 2971.5,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "aux \u00e9lecteurs",
        "start": 2973.21,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "une grand jury roh les lecteurs bonjour",
        "start": 2974.16,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "marie pierre ada beaucoup de r\u00e9actions",
        "start": 2978.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "oui bonjour \u00e0 tous bonjour val\u00e9rie",
        "start": 2979.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse vous avez \u00e9voqu\u00e9 justement le",
        "start": 2981.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "conseil de d\u00e9fense on a beaucoup",
        "start": 2983.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'internautes surtout des sympathisants",
        "start": 2985.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de la france insoumise que d\u00e9nonce",
        "start": 2986.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement la pr\u00e9sence de ce conseil",
        "start": 2987.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense qui est devenu un peu une",
        "start": 2990.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "habitude comme le conseil des ministres",
        "start": 2991.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est ce que vous trouvez qu emmanuel",
        "start": 2993.61,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "macron en abuse",
        "start": 2995.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "moi je suis un peu g\u00ean\u00e9 que le conseil",
        "start": 2997.08,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "des ministres dans sa coll\u00e9gialit\u00e9 ne",
        "start": 2999.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "soit pas plus souvent le lieu de la",
        "start": 3001.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision voil\u00e0 et je pense effectivement",
        "start": 3002.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que ont scell\u00e9 knees est certes un",
        "start": 3004.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "conseil de d\u00e9fense pour des d\u00e9cisions",
        "start": 3007.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui sont vraiment importantes oui en",
        "start": 3008.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faire un outil de gestion quotidienne",
        "start": 3011.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "non votre question l'autre question \u00e7a",
        "start": 3012.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "concerne toujours emmanuel macron donc",
        "start": 3015.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 il est r\u00e9\u00e9lu c'est",
        "start": 3017.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vraiment la question qui revient le plus",
        "start": 3018.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chez nos internautes les internautes",
        "start": 3020.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "veulent donc savoir est ce que vous",
        "start": 3022.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dites oui ou non \u00e0 un poste de premier",
        "start": 3024.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ministre non mais je les ai d\u00e9j\u00e0 dit dix",
        "start": 3026.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fois vingt fois et je gal\u00e8re des restes",
        "start": 3028.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais parce que mes adversaires veulent",
        "start": 3030.57,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que cette id\u00e9e reste parce que je suis",
        "start": 3032.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une vraie alternance \u00e0 emmanuel macron",
        "start": 3034.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous savez entre emmanuel macron et moi",
        "start": 3036.36,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "il ya une diff\u00e9rence de ligne politique",
        "start": 3038.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sur l'autorit\u00e9 bien s\u00fbr sur les r\u00e9formes",
        "start": 3039.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'il n'a pas fait mais aussi une",
        "start": 3041.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence de nature il dit \u00e0 chacun ce",
        "start": 3043.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'il a envie d'entendre il est dans le",
        "start": 3045.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plein moi je ne dis pas \u00e0 chacun ce",
        "start": 3047.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il a envie d'entendre je suis dans le",
        "start": 3049.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faire et si vous perdez en 2022 ce que",
        "start": 3051.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous retenter votre chance en 2027 oh l\u00e0",
        "start": 3053.04,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l\u00e0 mais vous voyez beaucoup trop loin",
        "start": 3055.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "moi je vous gagne",
        "start": 3056.94,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "gagner 2020 ne faisons rien la t\u00eate de",
        "start": 3059.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9gion en cas de d\u00e9faite \u00e0 la",
        "start": 3062.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle mais les franciliens",
        "start": 3063.78,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "m'ont fait confiance j'ai lanc\u00e9 80% de",
        "start": 3066.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mon projet et j'ai bien l'intention de",
        "start": 3069.12,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "continuer la jussie sur la",
        "start": 3070.56,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle vous n'avez pas",
        "start": 3071.94,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "d'inqui\u00e9tude que le coc vide puisse",
        "start": 3072.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "peser sur l'agenda qui puisse y avoir un",
        "start": 3074.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "calendrier retard\u00e9 comme on l'a connu",
        "start": 3076.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avec les municipales alors vous avez",
        "start": 3078.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "raison c'est un certain un vrai sujet",
        "start": 3079.92,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cette cette irruption \u00e0 nouveau du virus",
        "start": 3082.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans le processus d\u00e9mocratique",
        "start": 3084.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on ne peut pas priver les fran\u00e7ais d'un",
        "start": 3086.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vrai grand d\u00e9bat d\u00e9mocratique et celui",
        "start": 3088.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidentielle on ne peut pas les",
        "start": 3090.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "priver d'un vrai d\u00e9bat sur le bilan des",
        "start": 3092.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "manuels macron et sur cette france ab\u00eem\u00e9",
        "start": 3094.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'il va nous laisser et puis d'un vrai",
        "start": 3097.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur la france 2030 c'est quoi la",
        "start": 3099.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "france que nous voulons dessin\u00e9e c'est",
        "start": 3101.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quoi cette france puisse entre sans \u00eatre",
        "start": 3103.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "arrogant tu sais quoi cette france juste",
        "start": 3105.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est quoi cette france au premier rang",
        "start": 3106.98,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "que nous voulons comment est-ce qu'on",
        "start": 3109.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9pare la france donc on a besoin de ce",
        "start": 3110.66,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat alors s'il ne peut pas avoir lieu",
        "start": 3113.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans les salles ce que je regretterai",
        "start": 3115.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parce que moi j'aime la salle heures la",
        "start": 3117.3,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "chaleur des rencontres eh bien il se",
        "start": 3119.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fera elle se fera \u00e0 la fois sur le",
        "start": 3121.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "terrain et dans les m\u00e9dias sur le",
        "start": 3123.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "terrain vous savez que d\u00e8s lundi je",
        "start": 3126.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "reprends mon tour de france j'irai au",
        "start": 3128.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rendez vous rengagez rendez vous avec",
        "start": 3129.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais maintenant j'ai parl\u00e9 au",
        "start": 3132.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peuple de droite maintenant je veux",
        "start": 3135.3,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parler au peuple de francs mais vous",
        "start": 3136.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avez annuler votre meeting pr\u00e9vu le 11",
        "start": 3138.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre \u00e7a veut dire pas de meeting",
        "start": 3139.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 nouvel ordre tant que la crise",
        "start": 3141.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sanitaire durera je pense que m quinze",
        "start": 3142.77,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mille personnes dans une salle avec avec",
        "start": 3145.74,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "une crise qu vide qui aujourd'hui risque",
        "start": 3148.62,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "de vraiment \u00e0 nouveau mettre en",
        "start": 3151.16,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 notre h\u00f4pital ce n'est pas",
        "start": 3154.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "responsable et moi je suis une femme",
        "start": 3156.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "responsable et x\u00e9non rythme et ce avant",
        "start": 3158.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le faisant cet apr\u00e8s midi comme jean luc",
        "start": 3160.41,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon \u00e9coutez moi ce que je n'ai pas",
        "start": 3161.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "compris c'est pourquoi dans ses meetings",
        "start": 3163.05,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de passes sanitaires bien",
        "start": 3165.42,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "s\u00fbr je sais on va me dire on ne peut pas",
        "start": 3167.91,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "l'imposer nous nous l'avons impos\u00e9 nous",
        "start": 3170.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'avons imposer \u00e0 nos sympathisants",
        "start": 3174.15,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pendant toute la campagne de la primaire",
        "start": 3175.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "comment on n'impose pas c'est tr\u00e8s",
        "start": 3177.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "simple on dit qu'on ne souhaite pas que",
        "start": 3178.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des gens s'en passe sanitaires viennent",
        "start": 3180.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "assez de king voil\u00e0 c'est important",
        "start": 3182.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que faire un cluster pour faire de",
        "start": 3184.59,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "la politique franchement ukrainien qui",
        "start": 3186.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tirait vous craignez un cluster cet",
        "start": 3189.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s midi dans l'est ting moi j'appelle",
        "start": 3191.13,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 la responsabilit\u00e9 de tous toute",
        "start": 3192.95,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question sur le coup vite",
        "start": 3194.99,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "justement marie-pierre oui alors \u00e7a",
        "start": 3196.789,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "concerne le masque \u00e0 l'\u00e9cole il ya un",
        "start": 3198.529,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "collectif de 400 familles dans la sarthe",
        "start": 3199.91,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "qui s'est baptis\u00e9 les parents atterr\u00e9s",
        "start": 3202.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui s'est constitu\u00e9 et donc ils",
        "start": 3204.109,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "s'opposent fermement au port du masque",
        "start": 3205.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour les enfants qui sont \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 3207.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "primaire et nicolas landry fait partie",
        "start": 3208.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de ce collectif y est vous interpelle",
        "start": 3210.74,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez le",
        "start": 3212.24,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mme p\u00e9cresse je suis p\u00e8re de",
        "start": 3214.299,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "deux enfants scolaris\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 3216.589,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9mentaire",
        "start": 3217.91,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "il masque et dix heures par jour depuis",
        "start": 3218.779,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "plus d'un an si vous \u00eates \u00e9lu",
        "start": 3220.819,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "continuerez-vous comme le gouvernement",
        "start": 3222.95,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "actuel a ni\u00e9 les dommages caus\u00e9s par le",
        "start": 3224.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "masque impos\u00e9 sur le telle dur\u00e9e aux",
        "start": 3226.789,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "enfants et refuserait vous aussi de",
        "start": 3228.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mener un bilan qu'aux avantages de cette",
        "start": 3230.93,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "mesure qu'est ce qu'elles sont est-ce",
        "start": 3232.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'il faut permettre aux enfants",
        "start": 3234.619,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'enlever le masque \u00e0 l'\u00e9cole je pense",
        "start": 3235.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que c'est important qu'on puisse",
        "start": 3237.829,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "toujours travaill\u00e9 avec les chercheurs",
        "start": 3239.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sur les impacts de nos d\u00e9cisions et je",
        "start": 3241.279,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "trouve tr\u00e8s int\u00e9ressante l\u00e0 la fa\u00e7on",
        "start": 3244.25,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "dont la question est pos\u00e9e oui il faut",
        "start": 3246.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier l'impact il faut toujours faire",
        "start": 3248.779,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le bilan co\u00fbt avantage et d\u00e9cision",
        "start": 3251.18,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "politique comprend et c'est vrai que",
        "start": 3253.099,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "pour des enfants des jeunes enfants le",
        "start": 3254.869,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "port du masque dix heures par jour \u00e7a",
        "start": 3256.16,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "peut g\u00e9n\u00e9rer des troubles",
        "start": 3257.45,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'apprentissage du langage \u00e7a peut",
        "start": 3258.799,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rer aussi des effets pervers donc il",
        "start": 3260.24,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "faut mesurer ses",
        "start": 3262.579,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "effets pervers face aux effets",
        "start": 3264.789,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fiques aujourd'hui la balance est",
        "start": 3267.289,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "clairement du c\u00f4t\u00e9 des effets b\u00e9n\u00e9fiques",
        "start": 3269.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "merci beaucoup val\u00e9rie p\u00e9cresse merci \u00e0",
        "start": 3270.47,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "tous les trois merci \u00e0 tous de nous",
        "start": 3272.69,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "avoir suivis tr\u00e8s bonne semaine \u00e0 la",
        "start": 3273.829,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "semaine prochaine",
        "start": 3275.119,
        "duration": 2.511
    }
]