[
    {
        "text": "bonjour",
        "start": 14.35,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "si fran\u00e7aises et fran\u00e7ais qui vivaient \u00e0",
        "start": 16.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger d'\u00eatre extr\u00eamement nombreux \u00e0",
        "start": 18.449,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00e9sents pour ce zoom qui est un",
        "start": 20.61,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "zoo en fait historique puisque dans",
        "start": 22.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'histoire des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles",
        "start": 25.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois une candidate \u00e0",
        "start": 26.49,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle val\u00e9rie",
        "start": 28.38,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse participer \u00e0 un zoom totalement",
        "start": 29.759,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ouvert avec les fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
        "start": 32.099,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est une premi\u00e8re dans l'histoire des",
        "start": 33.269,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles et on est",
        "start": 35.129,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "vraiment ravis que vous soyez aussi",
        "start": 36.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e0 y participer alors bien s\u00fbr",
        "start": 37.379,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pour certains et on tient \u00e0 saluer il",
        "start": 39.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est extr\u00eamement tard je pense \u00e0",
        "start": 41.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'oc\u00e9anie notamment l'asie pour d'autres",
        "start": 42.96,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "eh bien c'est tr\u00e8s t\u00f4t le matin",
        "start": 45.42,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "notamment la c\u00f4te ouest des etats-unis",
        "start": 46.829,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ou du canada et donc merci \u00e0 vous",
        "start": 48.989,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "d'avoir",
        "start": 51.09,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 ainsi l'int\u00e9r\u00eat \u00e0 la fois que",
        "start": 51.98,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "vous portez \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 54.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr le moment tout \u00e0 fait d\u00e9cisive",
        "start": 55.649,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "de la vie politique fran\u00e7aise mais",
        "start": 58.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9galement \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat que vous portez \u00e0",
        "start": 59.55,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "la candidature de val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 61.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nous allons donc avoir un moment",
        "start": 63.559,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "d'\u00e9chang\u00e9 des changes nous avons re\u00e7u",
        "start": 66.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "plus de 700 questions auxquelles nous",
        "start": 69.24,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondrons certaines seront auquel on",
        "start": 72.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondra aujourd'hui lors de ce zoom",
        "start": 74.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'autre part \u00e9crit nous avons r\u00e9uni ses",
        "start": 76.44,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "700 question dans les 7 th\u00e8mes",
        "start": 79.44,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "principaux qui ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es vous",
        "start": 81.869,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "verrez sur l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 84.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger la fiscalit\u00e9 des fran\u00e7ais de",
        "start": 85.89,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger la s\u00e9curit\u00e9 beaucoup de",
        "start": 88.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "questions \u00e9videmment son porte sur le",
        "start": 90.119,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "programme",
        "start": 91.53,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "pour la france la vision pour la france",
        "start": 92.69,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "nous y r\u00e9pondrons bien s\u00fbr nous",
        "start": 95.009,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondrons \u00e0 toutes vos questions une \u00e0",
        "start": 96.599,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "une part par \u00e9crit alors voil\u00e0 donc vous",
        "start": 98.31,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "allez \u00e9galement avoir \u00e0 se rendre de",
        "start": 102.119,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "questions dans le chat tu es tu mens",
        "start": 103.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ravit \u00e9videmment et je tiens \u00e0 leur dire",
        "start": 105.33,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8rement combien nous remerciements",
        "start": 108.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sont sinc\u00e8res pour val\u00e9rie p\u00e9cresse de",
        "start": 110.429,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "faire cet exercice qui est une premi\u00e8re",
        "start": 112.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "en pr\u00e9sence de michel barnier que vous",
        "start": 113.989,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "connaissez tous ancien ministre des",
        "start": 117.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "affaires \u00e9trang\u00e8res ancien commissaire",
        "start": 118.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et qui est le conseiller europe",
        "start": 120.45,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "et international de val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 122.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous avez une adresse e-mail d\u00e9di\u00e9 f 2 e",
        "start": 124.289,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger @ val\u00e9rie",
        "start": 127.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse 2022 point fr pourrait",
        "start": 129.599,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "\u00e9galement avoir toutes vos questions et",
        "start": 131.73,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pour qu'on puisse vous mettre en",
        "start": 133.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "relation avec les plus de 120 comit\u00e9 de",
        "start": 134.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soutien qui aujourd'hui existe de par le",
        "start": 136.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "monde nous allons nous avons eu \u00e0 peu",
        "start": 138.66,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s 60% des 714 qui ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es sont",
        "start": 141.36,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "relatives aux fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger et",
        "start": 144.689,
        "duration": 3.311
    },
    {
        "text": "c'est l'objet de de cette",
        "start": 146.129,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "visioconf\u00e9rence est \u00e0 peu pr\u00e8s 40% sur",
        "start": 148.0,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les la vision val\u00e9rie p\u00e9cresse pour la",
        "start": 151.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "france donc voil\u00e0 \u00e9couter on est",
        "start": 153.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vraiment ravis on a avec val\u00e9rie",
        "start": 155.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse une une candidate",
        "start": 157.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "extraordinaire qui est d'une",
        "start": 159.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "intelligence fulgurante qui est ouverte",
        "start": 160.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur le monde kim et val\u00e9rie p\u00e9cresse le",
        "start": 162.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 beaucoup mieux que moi a \u00e9t\u00e9",
        "start": 165.37,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame une fran\u00e7aise de l'\u00e9tranger et",
        "start": 166.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une exp\u00e9rience rarissime nous",
        "start": 168.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "savons tous nous qui vivent \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 170.38,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et sans plus tarder je donne la parole \u00e0",
        "start": 171.88,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "michel barnier qui nous fait \u00e9galement",
        "start": 175.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr l'honneur d'\u00eatre avec nous",
        "start": 177.43,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 179.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "merci ronan bonjour \u00e0 chacune et chacun",
        "start": 180.54,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "d'entre vous et c'est peu de dire je",
        "start": 183.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s heureux d'\u00eatre \u00e0 nouveau aux",
        "start": 185.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s de val\u00e9rie p\u00e9cresse dans cet",
        "start": 187.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "exercice de dialogue vous saluer dans la",
        "start": 189.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 de des pays o\u00f9 vous vous",
        "start": 191.14,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "trouvez et de vos professions et deux de",
        "start": 193.51,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "vos engagements et vous dire que nous",
        "start": 196.51,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avons fait un tr\u00e8s gros travail depuis",
        "start": 199.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des mois et des mois aux c\u00f4t\u00e9s de",
        "start": 201.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse pour pr\u00e9parer cette",
        "start": 203.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nouvelle dimension de l'action",
        "start": 205.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieure de la france de l'influenc\u00e9",
        "start": 207.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise dans le monde laquelle vous",
        "start": 209.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "participez renan travail \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 211.18,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dans ce groupe d'\u00e9lus politiques et nous",
        "start": 214.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "permettrait de remercier de saluer aussi",
        "start": 216.88,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'autres parlementaires repr\u00e9sentant les",
        "start": 218.92,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais que vous \u00eates damien r\u00e9gnard",
        "start": 221.86,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "meyer habib christophe-andr\u00e9 frassa",
        "start": 224.41,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "jo\u00eblle garriaud-maylam qui font partie",
        "start": 227.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9quipe des parlementaires qui sont",
        "start": 229.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aux c\u00f4t\u00e9s de val\u00e9rie p\u00e9cresse et ronan",
        "start": 231.19,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "anime ce travail pour vous et avec vous",
        "start": 233.14,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s important qu'ils aient autant",
        "start": 236.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de d'entre vous qui ait particip\u00e9 \u00e0 des",
        "start": 238.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "questions et des \u00e9changes sont qui",
        "start": 240.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alimente le projet que val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 242.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pr\u00e9pare pour les fran\u00e7ais vivant \u00e0",
        "start": 244.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger",
        "start": 247.69,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ma conviction c'est que nous avons",
        "start": 248.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "besoin d'une nouvelle donne dans la",
        "start": 250.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "diplomatie fran\u00e7ais dans l'action",
        "start": 252.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieure de la france et que vous",
        "start": 253.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "devez y participer nouvelle donne pour",
        "start": 255.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que la france soit fi\u00e8re d'elle-m\u00eame",
        "start": 257.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sans \u00eatre arrogante qu'elle soit plus",
        "start": 259.21,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "forte je crois en \u00e9tant moins solitaire",
        "start": 262.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu'elle reste europ\u00e9enne sans \u00eatre na\u00efve",
        "start": 264.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 les raisons principales qui font",
        "start": 267.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que je vous le redis je suis tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 269.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "heureux et tr\u00e8s tr\u00e8s fier d'\u00eatre aux",
        "start": 272.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s de l'all\u00e9e p\u00e9cresse jusqu'\u00e0 son",
        "start": 273.79,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "\u00e9lection et apr\u00e8s son \u00e9lection pour",
        "start": 275.8,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "participer au redressement de notre pays",
        "start": 278.639,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mille merci chers renan cher michel",
        "start": 280.939,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous tous vous \u00eates plus vous",
        "start": 284.189,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00eates pr\u00e8s de 1000 rassembl\u00e9s sur ce",
        "start": 287.58,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "homme au del\u00e0 de 1000 malheureusement",
        "start": 289.919,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "nous ne pourrons plus recevoir de",
        "start": 292.229,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "nouveau de nouveaux participants mais je",
        "start": 294.27,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "suis ravi d'organiser ce qui est en",
        "start": 297.18,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 un esp\u00e8ce de deux crans de",
        "start": 299.49,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "grandes r\u00e9unions de grande agora avec",
        "start": 302.52,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "vous les fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger je sais",
        "start": 305.909,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que certains d'entre vous se sont sont",
        "start": 308.099,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "en d\u00e9calage horaire total et se sont",
        "start": 310.889,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "lev\u00e9s pour pour participer \u00e0 ce zoom je",
        "start": 312.75,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "les remercie je remercie aussi tous les",
        "start": 316.169,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "\u00e9lus les d\u00e9put\u00e9s les s\u00e9nateurs",
        "start": 317.819,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant les fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
        "start": 319.25,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "les conseill\u00e8res et conseillers des",
        "start": 321.24,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s",
        "start": 323.069,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "consulaires qui doivent \u00eatre pas raison",
        "start": 324.569,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "sur cette visio alors",
        "start": 327.18,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "vous m'avez fait parvenir plus de 600",
        "start": 330.849,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "questions en amont la vid\u00e9o donc je vais",
        "start": 333.309,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "essayer d'y r\u00e9pondre du mieux que je",
        "start": 335.649,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "peux mais c'est une preuve",
        "start": 337.419,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire que vous les fran\u00e7ais",
        "start": 339.339,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "vous appartenez pleinement au destin",
        "start": 341.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "national et que le sort de la france son",
        "start": 344.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "image sont \u00e0 l'avenir vous tiennent \u00e0",
        "start": 346.73,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "coeur votre int\u00e9r\u00eat le prouve et je le",
        "start": 349.13,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "sais aussi pour avoir parl\u00e9 avec nombre",
        "start": 352.91,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "d'entre vous lors de mes d\u00e9placements",
        "start": 355.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "alors renan l'a dit je me sens",
        "start": 356.919,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement proches de vous par mon",
        "start": 359.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "histoire personnelle puisque ayant \u00e9t\u00e9",
        "start": 361.58,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiante en \u00e9cole de commerce j'ai v\u00e9cu",
        "start": 364.19,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "ou partie de mes \u00e9tudes \u00e0 tokyo et puis",
        "start": 367.01,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "ensuite",
        "start": 371.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "je suis all\u00e9 travailler \u00e0 l'ambassade de",
        "start": 372.76,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "france \u00e0 moscou dans une deuxi\u00e8me partie",
        "start": 376.61,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "de ma vie \u00e9tudiante donc effectivement",
        "start": 378.74,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "j'ai appris un peu de japonais je parle",
        "start": 382.12,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "correctement le russe donc ce sont des",
        "start": 385.72,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "choses qui qui r\u00e9sonne en moi et puis je",
        "start": 388.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "connais donc la r\u00e9alit\u00e9 de la vie \u00e0",
        "start": 390.71,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger dans des pays qui sont tr\u00e8s",
        "start": 392.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents la russie \u00e0 l'\u00e9poque \u00e9tait",
        "start": 393.289,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "encore sovi\u00e9tique et le japon lui et est",
        "start": 395.75,
        "duration": 7.729
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s asiatique donc je connais bien",
        "start": 399.68,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "des r\u00e9alit\u00e9s de pays \u00e9trangers et la vie",
        "start": 403.479,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "quotidienne qui est la v\u00f4tre dans ces",
        "start": 406.82,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pays j'ai pu appr\u00e9cier \u00e9videmment le",
        "start": 410.03,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00f4le essentiel que joue notre r\u00e9seau",
        "start": 413.15,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "diplomatique et consulaire et l\u00e0 aussi",
        "start": 415.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "c'est un r\u00e9seau que je connais bien pour",
        "start": 418.52,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "y avoir travaill\u00e9 un peu alors vous \u00eates",
        "start": 421.22,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "en premi\u00e8re ligne pour faire le constat",
        "start": 425.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui me porte \u00e0 me pr\u00e9senter \u00e0 la",
        "start": 427.34,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique aujourd'hui",
        "start": 429.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ce qu'on style et douvres c'est que le",
        "start": 431.02,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "rayonnement de la france s'\u00e9tiole et que",
        "start": 434.3,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "alors m\u00eame que nous sommes un phare pour",
        "start": 436.91,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "j'allais dire",
        "start": 440.139,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment d'habitants du monde",
        "start": 442.3,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "eh bien la france est de moins en moins",
        "start": 444.97,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "respect\u00e9e dans les relations",
        "start": 448.419,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "internationales et pourquoi tout",
        "start": 449.87,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "simplement parce que notre rayonnement",
        "start": 453.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieur d\u00e9pend de notre force",
        "start": 455.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieure et que on voit bien qu un",
        "start": 457.61,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "pays qui \u00e0 85 milliards de d\u00e9ficit de la",
        "start": 460.49,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "balance commerciale qui n'est plus un",
        "start": 463.76,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "grand pays exportateur",
        "start": 465.289,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "p\u00e8se moins dans le court dans le cours",
        "start": 466.78,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "du monde car qu'un pays tr\u00e8s exportateur",
        "start": 469.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on en a",
        "start": 471.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parmi nos voisins directs en europe donc",
        "start": 473.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous avons aujourd'hui besoin de",
        "start": 475.61,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "restaurer cette cette fiert\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 478.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cette force fran\u00e7aise restaurer notre",
        "start": 481.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie notre comp\u00e9titivit\u00e9 vous l'avez",
        "start": 483.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre vu ce matin un rapport est",
        "start": 485.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sorti pour dire que la comp\u00e9titivit\u00e9",
        "start": 487.22,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise s'\u00e9taient encore d\u00e9grad\u00e9es",
        "start": 488.72,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "donc nous avons besoin de restaurer de",
        "start": 491.26,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "restaurer cela et moi je veux que la",
        "start": 494.33,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "france soit respect\u00e9e \u00e0 l'ext\u00e9rieur je",
        "start": 496.58,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "veux aussi que vous soyez fiers de votre",
        "start": 500.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pays que vous puissiez dire que nous",
        "start": 503.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sommes exemplaires dans notre gestion",
        "start": 504.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que le sperme est exemplaire aussi en",
        "start": 507.38,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de fonctionnement de nos",
        "start": 509.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "institutions",
        "start": 512.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous le savez la france aujourd'hui est",
        "start": 513.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bien connue et des musulmans tr\u00e8s",
        "start": 516.83,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "violent de gilet jaune a connu aussi",
        "start": 518.36,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e de la violence",
        "start": 521.14,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 des vrais gros probl\u00e8me pour s\u00e9curiser",
        "start": 523.03,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "ses fronti\u00e8res et contr\u00f4ler les flux",
        "start": 527.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "migratoires sur son sol donc sur tous",
        "start": 529.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ces sujets l\u00e0 on donne le sentiment de",
        "start": 531.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ne pas ma\u00eetriser le cours de notre",
        "start": 534.05,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "destin et l\u00e0 \u00e9videmment c'est un facteur",
        "start": 536.15,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "qui est d\u00e9terminant dans les relations",
        "start": 540.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "internationales nos voisins nous voient",
        "start": 542.84,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ils voient que le gouvernement fran\u00e7ais",
        "start": 544.7,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "ne r\u00e9ussit pas et donc \u00e7a p\u00e8se sur notre",
        "start": 547.43,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "notre cr\u00e9dibilit\u00e9 alors voila moi ce que",
        "start": 551.36,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "je voulais vous dire c'est que vous \u00eates",
        "start": 554.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des instruments fantastique de",
        "start": 556.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rayonnement de notre pays en tant que",
        "start": 558.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 560.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique je veux relever la france je",
        "start": 562.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "veux restaurer l'ordre \u00e0 nos fronti\u00e8res",
        "start": 565.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans la rue dans l'\u00e9cole je veux",
        "start": 567.32,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "resterait aussi notre notre souverainet\u00e9",
        "start": 570.14,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9changes je veux",
        "start": 572.35,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "redresser les services publics fran\u00e7ais",
        "start": 576.79,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "qui sont aujourd'hui bien mal en point",
        "start": 579.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que ce soit l'\u00e9cole que ce soit la sant\u00e9",
        "start": 581.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que ce soit la justice je veux redresser",
        "start": 583.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "notre industrie lille rendre sa",
        "start": 585.89,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9",
        "start": 587.09,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "je veux aussi",
        "start": 588.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avoir un projet qui lib\u00e8re toutes les",
        "start": 590.8,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies sur le territoire que ce soit",
        "start": 593.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies entrepreneuriale mais aussi",
        "start": 595.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies locales voil\u00e0 en quelques",
        "start": 596.87,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "mots mon projet un projet qui prot\u00e8ge un",
        "start": 599.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "projet qui reconstruit les services",
        "start": 602.48,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "publics un projet il r\u00e9invente la france",
        "start": 603.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de l'apr\u00e8s qu'ovide alors",
        "start": 606.45,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ce que je voulais aussi vous dire c'est",
        "start": 609.23,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates nos ambassadeurs et comme",
        "start": 612.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous \u00eates nos ambassadeurs et bien vous",
        "start": 614.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00eatre des instruments notre rayonnement",
        "start": 617.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et pour moi il n'y a pas de fran\u00e7ais de",
        "start": 619.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "seconde zone capa des fran\u00e7ais loin du",
        "start": 621.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "coeur parce qu'ils sont loin des yeux",
        "start": 623.43,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vous \u00eates vraiment partie",
        "start": 624.81,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "prenante de mon projet je ne vous oublie",
        "start": 628.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pas parce que je sais qu'en plus tr\u00e8s",
        "start": 631.59,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "souvent bien vous \u00eates",
        "start": 633.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les ambassadeurs dont seulement de notre",
        "start": 635.3,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie mais aussi les ambassadeurs de",
        "start": 637.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "notre langue et les ambassadeurs de",
        "start": 639.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "notre culture alors pour les fran\u00e7ais",
        "start": 641.4,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9sident hors de france je souhaite",
        "start": 644.16,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "absolument que vous ayez la m\u00eame qualit\u00e9",
        "start": 647.91,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de service public un fran\u00e7ais du",
        "start": 651.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "territoire et \u00e7a \u00e7a veut dire refaire",
        "start": 653.07,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des consulats de v\u00e9ritables mairie de",
        "start": 655.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 lesquels vous pourrez obtenir",
        "start": 658.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vos titres rapidement la",
        "start": 660.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9bureaucratisation est un de mes fils",
        "start": 661.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "rouges je vais aussi que vos enfants",
        "start": 663.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "puissent acc\u00e9der \u00e0 un enseignement",
        "start": 665.91,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de qualit\u00e9 je veux l'\u00e9quit\u00e9",
        "start": 668.25,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "fiscale je veux aussi un fonds d'urgence",
        "start": 671.339,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "pour vous aider \u00e0 faire face lorsqu'il y",
        "start": 674.58,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 des \u00e9v\u00e9nements traumatiques qui se",
        "start": 677.58,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "produisent notamment dans les pays dans",
        "start": 681.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lesquels vous r\u00e9sidez et puis enfin je",
        "start": 683.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ne veux plus qu'aucune banque ne puisse",
        "start": 685.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fermer vos comptes bancaires en france",
        "start": 688.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de fa\u00e7on arbitraire je veux que vous",
        "start": 690.15,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ayez droit au cr\u00e9dit pour acc\u00e9der au",
        "start": 692.76,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "logement et puis s'agissant des fran\u00e7ais",
        "start": 695.07,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger qui sont des entrepreneurs et",
        "start": 699.15,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "je veux que mon crayon une comit\u00e9 des",
        "start": 701.339,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "entrepreneurs fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger et",
        "start": 706.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que nous assurions qu'il puisse que vous",
        "start": 708.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "puissiez b\u00e9n\u00e9ficier de pr\u00eats de la part",
        "start": 710.55,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de la bpi de la banque publique",
        "start": 712.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'investissement ce n'est pas parce que",
        "start": 715.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e0 l'\u00e9tranger que la bpi ne",
        "start": 716.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "doit pas prendre en compte vos besoins",
        "start": 719.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "au contraire vous \u00eates nos ambassadeurs",
        "start": 721.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous \u00eates nos p\u00e9pites et vous devez",
        "start": 722.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pouvoir avoir acc\u00e8s \u00e0 ces pr\u00eats je sais",
        "start": 724.83,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "que vous y tenez",
        "start": 727.53,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "avec moi les fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
        "start": 728.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "seront aussi b\u00e9n\u00e9ficiaire de davantage",
        "start": 730.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de solidarit\u00e9",
        "start": 733.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je souhaite que nous travaillons sur",
        "start": 734.66,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l'inclusion des ailes \u00e0 \u00e0 efe que nous",
        "start": 736.82,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "craignons la maison des personnes",
        "start": 740.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9es d\u00e9di\u00e9 aux fran\u00e7ais de",
        "start": 742.64,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger et puis",
        "start": 745.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que nous ren\u00e9gocions certaines",
        "start": 747.7,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "conventions internationales notamment",
        "start": 749.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour am\u00e9liorer le divorce des couples",
        "start": 751.07,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "binationaux je sais \u00e0 quel point cette",
        "start": 754.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "question et douloureuse je connais les",
        "start": 755.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de garde d'enfants et je sais",
        "start": 758.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'il ya l\u00e0 des situations ubuesques qui",
        "start": 760.22,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisent des familles alors",
        "start": 762.65,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "si nous voulons faire rayonner notre",
        "start": 766.12,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "culture si nous voulons montrer une",
        "start": 768.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nation fi\u00e8re d'elle-m\u00eame une fiert\u00e9",
        "start": 770.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise retrouv\u00e9e alors il faut que le",
        "start": 772.76,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "14 juillet redevienne la f\u00eate de tous",
        "start": 774.53,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et \u00e7a veut",
        "start": 777.8,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dire organis\u00e9e autour de ce 14 juillet",
        "start": 780.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vraiment encore plus d'\u00e9v\u00e9nements qui",
        "start": 782.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nous rassemble et qui font rayonner",
        "start": 784.64,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "notre culture",
        "start": 786.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "alors je ne sais pas si vous l'avez vous",
        "start": 787.19,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'avez vu mais dans le cadre de nos",
        "start": 790.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "propositions sur la question des",
        "start": 792.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "migrations nous avons demand\u00e9 aussi",
        "start": 794.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'il y ait un examen de fran\u00e7ais",
        "start": 796.13,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "obligatoires pour toutes les personnes",
        "start": 797.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui voudraient disposer d'un petit truc",
        "start": 799.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de s\u00e9jour de longue dur\u00e9e et cela c'est",
        "start": 800.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important parce que \u00e7a veut dire",
        "start": 802.85,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "que nos instituts fran\u00e7ais vont devenir",
        "start": 803.9,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "des lieux vraiment de de rassemblement",
        "start": 805.63,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "de tous",
        "start": 811.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tous les toutes les personnes qui aiment",
        "start": 813.28,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "la france et qui ont envie de migrer en",
        "start": 816.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "france et on va redonner du lustre \u00e0 ces",
        "start": 818.69,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "instituts fran\u00e7ais \u00e7a aussi c'est tr\u00e8s",
        "start": 821.27,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "important pour moi que les instituts le",
        "start": 824.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau des instituts fran\u00e7ais de centres",
        "start": 826.67,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "culturels puissent encore plus rayonn\u00e9",
        "start": 828.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la francophonie c'est \u00e9videmment pour",
        "start": 831.08,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nous une force et c'est quelque chose",
        "start": 833.72,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "que nous voulons encore plus d\u00e9velopp\u00e9",
        "start": 835.97,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je vous laisse maintenant la",
        "start": 838.9,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "parole je suis l\u00e0 pour \u00e9changer avec",
        "start": 840.589,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondre \u00e0 vos questions et",
        "start": 841.76,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'ensemble de mes propositions pour les",
        "start": 843.89,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger vous seront",
        "start": 845.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9s dans les prochaines semaines et",
        "start": 846.589,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "elles vont \u00e9videmment se nourrir de nos",
        "start": 848.93,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "\u00e9changes aujourd'hui",
        "start": 850.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "lors beaucoup de questions ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 851.95,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "pos\u00e9es parmi les plusieurs centaines de",
        "start": 854.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "questions beaucoup sont relatives \u00e0",
        "start": 857.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 858.53,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "550 lyc\u00e9es fran\u00e7ais dans le monde et",
        "start": 861.2,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "16% de ses trois cent soixante seize",
        "start": 864.2,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "mille \u00e9l\u00e8ves qui sont scolaris\u00e9s dans le",
        "start": 867.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau de l'agenc\u00e9 pour l'enseignement",
        "start": 869.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger 7 % vivent au",
        "start": 871.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "liban c'est donc le premier pays avec",
        "start": 873.75,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'espagne madagascar le maroc le liban",
        "start": 875.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est le premier pays pour l'enseignement",
        "start": 878.55,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger aefe c'est",
        "start": 879.96,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pourquoi la question relative \u00e0",
        "start": 880.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'enseignement va \u00eatre pos\u00e9e par kalin",
        "start": 882.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "haladjian qui est pr\u00e9sidente du comit\u00e9",
        "start": 885.0,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "de parents d'\u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e montaigne",
        "start": 886.92,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "bonjour bonjour \u00e0 tous le seul s\u00e9nateur",
        "start": 891.519,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse monsieur le ministre je",
        "start": 894.2,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "vous remercie cette initiative",
        "start": 896.48,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "donc je m'appelle moncany la laddh gens",
        "start": 899.17,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "et je vis au liban depuis 14 ans mes",
        "start": 901.82,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "fils sont tant que scolaris\u00e9s au lyc\u00e9e",
        "start": 904.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "montaigne dont je suis la pr\u00e9sidente du",
        "start": 906.019,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 des parents comme vous l'avez",
        "start": 908.36,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 alors il ya de gros probl\u00e8mes",
        "start": 909.709,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "partout dans le monde mais en",
        "start": 913.6,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "particulier au liban parce que outre la",
        "start": 915.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "crise sanitaire par laquelle nous sommes",
        "start": 917.089,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "pass\u00e9s le liban traverse une crise",
        "start": 919.25,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et financi\u00e8re sans pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 921.5,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "+ 70% de la population vit sous le seuil",
        "start": 923.89,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "de pauvret\u00e9 ce qui impacte son syst\u00e8me",
        "start": 927.769,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "\u00e9ducatif en particulier les frais de",
        "start": 930.589,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "scolarit\u00e9 augmentent afin que les",
        "start": 933.8,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements puissent fonctionner",
        "start": 935.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comme il se doit ceci dit les revenus",
        "start": 937.459,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "des parents demeurent inchang\u00e9es sans",
        "start": 940.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "compter les restrictions bancaires",
        "start": 942.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "auxquels les libanais doivent faire face",
        "start": 943.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "non plus acc\u00e8s \u00e0 leurs d\u00e9p\u00f4ts bancaires",
        "start": 946.01,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "remis \u00e0 leur \u00e9pargne donc ils se",
        "start": 947.93,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "trouvent face \u00e0 une situation assez",
        "start": 951.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caire c'est un cercle vicieux puisque",
        "start": 953.149,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles ont besoin du r\u00e8glement de",
        "start": 955.82,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "ses frais de scolarit\u00e9 afin de financer",
        "start": 957.649,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les frais de fonctionnement salaires du",
        "start": 960.019,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "personnel et charges courantes juste",
        "start": 962.029,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour que vous ayez une id\u00e9e un",
        "start": 965.12,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "professeur qui touchait mille dollars",
        "start": 966.019,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "avant la crise touche \u00e0 pr\u00e9sent lucky",
        "start": 967.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "valeur de 100 $ ce qui me fait \u00e0 peu",
        "start": 970.07,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s rien de qu'il n'y a pas",
        "start": 972.26,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 974.029,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "vu qu'il n'ya pas l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau je",
        "start": 974.86,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "passe aux actes au courant de la",
        "start": 977.66,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "situation",
        "start": 978.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "malheureusement du peuple libanais donc",
        "start": 979.66,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "quel est votre projet de soutien au",
        "start": 982.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 984.68,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 987.44,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "et en particulier au liban pays",
        "start": 988.69,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "francophones qui compte le plus grand",
        "start": 991.399,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "nombre d'\u00e9tablissements membres du",
        "start": 993.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau avec feu comme vous l'avez",
        "start": 995.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mentionn\u00e9 monsieur s\u00e9nateurs afin de",
        "start": 996.8,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "pouvoir all\u00e9ger les frais de scolarit\u00e9",
        "start": 999.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sans porter atteinte au bon",
        "start": 1001.029,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "fonctionnement de cet \u00e9tablissement donc",
        "start": 1003.43,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que des subventions pourront \u00eatre",
        "start": 1006.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mises en place afin que la france",
        "start": 1007.839,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "rayonne excellent encore dans le syst\u00e8me",
        "start": 1011.11,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "\u00e9ducatif \u00e0 l'\u00e9tranger voil\u00e0 je vous",
        "start": 1013.75,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "remercie",
        "start": 1015.699,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "alors d'abord une pens\u00e9e \u00e9videmment pour",
        "start": 1018.499,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "tous nos compatriotes au liban fran\u00e7ais",
        "start": 1020.599,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "et franco libanais parce que vous le",
        "start": 1023.959,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "savez vous le savez peut-\u00eatre pas mais",
        "start": 1026.12,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "j'ai moi m\u00eame des liens tr\u00e8s forts et",
        "start": 1027.86,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "ils compris familiaux avec avec le liban",
        "start": 1030.799,
        "duration": 7.681
    },
    {
        "text": "donc je vois la situation telle qu'elle",
        "start": 1034.699,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "est et j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s engag\u00e9e dans le",
        "start": 1038.48,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "soutien",
        "start": 1041.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et dans la reconstruction de beyrouth",
        "start": 1042.129,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s l'explosion du port et dans le",
        "start": 1044.99,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "soutien aux autorit\u00e9s aux autorit\u00e9s",
        "start": 1048.259,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "libyennes",
        "start": 1050.029,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 mes yeux",
        "start": 1051.52,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s de vos enfants un syst\u00e8me",
        "start": 1053.95,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "\u00e9ducatif fran\u00e7ais de qualit\u00e9 essentielle",
        "start": 1056.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est essentielle pour vous et pour eux",
        "start": 1058.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais aussi pour la france le bilan du",
        "start": 1059.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident sortant l\u00e0 dessus est tr\u00e8s",
        "start": 1061.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "insuffisant et je sais que l' agence",
        "start": 1063.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour l'enseignement fran\u00e7ais de",
        "start": 1065.72,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger a connu des coupes sombres",
        "start": 1067.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avec pour cons\u00e9quence des hausses de",
        "start": 1069.559,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "frais de scolarit\u00e9",
        "start": 1071.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ceux qui en p\u00e2tissent \u00e9videmment les",
        "start": 1072.799,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "classes moyennes et \u00e7a c'est une tr\u00e8s",
        "start": 1074.84,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "lourde injustice alors",
        "start": 1076.76,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "on a des syst\u00e8mes de bourses scolaires",
        "start": 1079.21,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "qui permettent aux plus d\u00e9favoris\u00e9s",
        "start": 1082.309,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "de suivre la scolarit\u00e9 est \u00e0 l'autre",
        "start": 1085.36,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "bout du spectre on a les fran\u00e7ais de",
        "start": 1088.789,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger os\u00e9 ce dont les entreprises",
        "start": 1090.289,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "payent la scolarit\u00e9 qui ont des contrats",
        "start": 1091.789,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "d'expatriation mais entre deux on a les",
        "start": 1094.309,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "classes moyennes qui ne peuvent pas",
        "start": 1096.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment payer la scolarit\u00e9 voire m\u00eame",
        "start": 1097.789,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "tu dois choisir lequel de leurs enfants",
        "start": 1099.71,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9s au lyc\u00e9e fran\u00e7ais et \u00e7a je ne me",
        "start": 1102.14,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "r\u00e9signe pas et j'ai m\u00eame entendu parler",
        "start": 1105.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de certains qui les vendent des biens",
        "start": 1109.309,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "immobiliers pour pouvoir rentrer dans",
        "start": 1110.48,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "les cases pour l'obtention d'une bourse",
        "start": 1112.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors moi ce que je souhaite c'est",
        "start": 1115.309,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "donner un acc\u00e8s \u00e0 l'enseignement",
        "start": 1116.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 tous les enfants fran\u00e7ais de",
        "start": 1118.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger et donc je souhaite baisser",
        "start": 1120.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les co\u00fbts de scolarit\u00e9 pour les fran\u00e7ais",
        "start": 1123.38,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "je le ferai en r\u00e9visant totalement les",
        "start": 1125.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "conditions d'attribution des bourses",
        "start": 1128.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "scolaires il faut tenir compte du nombre",
        "start": 1130.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'enfants dans la fratrie beaucoup plus",
        "start": 1132.83,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "et j'ai instaurerait la g\u00e9n\u00e9ralisation",
        "start": 1134.84,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des tarifs diff\u00e9renci\u00e9s au b\u00e9n\u00e9fice des",
        "start": 1136.909,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais comme c'est pratique et dans",
        "start": 1140.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nombreux pays de se pointer du nez a",
        "start": 1142.01,
        "duration": 7.289
    },
    {
        "text": "aucune raison de ne pas lier nos et",
        "start": 1144.83,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "statistiques r\u00e9v\u00e8lent aussi les",
        "start": 1149.299,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "flagrantes de parcours sup \u00e0 l'\u00e9gard des",
        "start": 1150.49,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger et pour les",
        "start": 1153.559,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves de terminale qui souhaitent",
        "start": 1155.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9tudier en france j'am\u00e9liorais le",
        "start": 1157.19,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me afin que les \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais qui",
        "start": 1159.44,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "passent un baccalaur\u00e9at binational ou un",
        "start": 1162.62,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "bac national \u00e9quivalent du pays de",
        "start": 1165.23,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence ne soit pas d\u00e9favoriser dans",
        "start": 1168.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les propositions d'orientation je veux",
        "start": 1170.809,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "demander aux universit\u00e9s de nous dire",
        "start": 1173.0,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "quelles sont leurs crit\u00e8res de",
        "start": 1175.07,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "recrutement et qu'on n'est pas un",
        "start": 1176.179,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "algorithme que personne ne comprend qui",
        "start": 1177.559,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "donne des r\u00e9sultats que personne ne",
        "start": 1180.02,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "s'est justifi\u00e9 donc il va falloir que on",
        "start": 1182.36,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "puisse avoir vraiment une priorisation",
        "start": 1184.65,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "des dossiers des fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
        "start": 1188.48,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "tout autant que pour nos r\u00e9sidents enfin",
        "start": 1191.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je souhaite permettre l'acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 1195.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'enseignement fran\u00e7ais pour ceux qui",
        "start": 1196.92,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vivent loin d'un \u00e9tablissement fran\u00e7ais",
        "start": 1198.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tranger \u00e0 l'\u00e9tranger \u00e7a veut dire",
        "start": 1201.45,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "quoi \u00e7a veut dire d\u00e9velopper",
        "start": 1204.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'enseignement \u00e0 distance dans les",
        "start": 1204.809,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es fran\u00e7ais quand le lyc\u00e9e fran\u00e7ais",
        "start": 1207.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "se trouvent \u00e0 des centaines de",
        "start": 1209.49,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres du lieu de r\u00e9sidence l\u00e0",
        "start": 1210.42,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "dessus on a vraiment beaucoup progress\u00e9",
        "start": 1212.46,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "depuis la crise qu vide il ya une",
        "start": 1215.18,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution num\u00e9rique qui est en train de",
        "start": 1218.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "se faire et il faut l'accompagner mais",
        "start": 1220.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je pense qu'on doit pouvoir faire de",
        "start": 1222.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'enseignement distant ciel dans les",
        "start": 1223.5,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es fran\u00e7ais",
        "start": 1225.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et on encadrerait ayons regrouperait du",
        "start": 1226.67,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "coup les \u00e9l\u00e8ves dans les instituts les",
        "start": 1229.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alliances fran\u00e7aises donc du coup il",
        "start": 1231.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pourrait suivre l'enseignement \u00e0",
        "start": 1233.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "distance ensemble \u00e7a cr\u00e9erait des vraies",
        "start": 1234.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "classes d\u00e9localis\u00e9 \u00e0 distance de lyc\u00e9es",
        "start": 1236.55,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ce serait beaucoup moins",
        "start": 1239.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "co\u00fbteux et \u00e7a permettrait d'avoir des",
        "start": 1240.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "antennes de lyc\u00e9e dans des territoires",
        "start": 1243.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous n'aurons jamais de lyc\u00e9es",
        "start": 1245.37,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 1247.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donc l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 1248.9,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger \u00e9videmment est un th\u00e8me",
        "start": 1250.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "majeur mais il ya \u00e9galement un sujet qui",
        "start": 1252.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "revient tr\u00e8s souvent dans vos questions",
        "start": 1254.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est la difficult\u00e9 de des relations",
        "start": 1256.2,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "avec le consulat le fait notamment que",
        "start": 1259.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les dur\u00e9es de traitement la possibilit\u00e9",
        "start": 1261.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'obtenir des rendez-vous sont de plus",
        "start": 1264.15,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "en plus difficile que il faut parfois",
        "start": 1265.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "renouveler les tentatives extr\u00eamement",
        "start": 1268.49,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "souvent pour obtenir un rendez vous et",
        "start": 1270.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "par ailleurs nous avons pu constater des",
        "start": 1272.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fermeture de consulats dans des dans des",
        "start": 1274.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pays qui dor\u00e9navant sont rattach\u00e9s au",
        "start": 1277.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "consulat d'un autre pays \u00e0 plus de mille",
        "start": 1279.42,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres dont v\u00e9ritablement il ya",
        "start": 1281.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "beaucoup de questions autour de du",
        "start": 1282.809,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "service public de la possibilit\u00e9 de",
        "start": 1285.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pouvoir refaire sa carte d'identit\u00e9 sont",
        "start": 1287.88,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "son passeport et donc pour illustrer",
        "start": 1290.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cette question nous passons la parole \u00e0",
        "start": 1292.83,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "virginie duthoit qui a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s",
        "start": 1295.08,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "derni\u00e8rement \u00e0 ce type de difficult\u00e9s",
        "start": 1298.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "merci renan bonjour monsieur le ministre",
        "start": 1300.59,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "madame la pr\u00e9sidente effectivement vous",
        "start": 1303.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aux ambassadeurs du quotidien sont assez",
        "start": 1305.429,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "malmen\u00e9",
        "start": 1307.26,
        "duration": 2.919
    },
    {
        "text": "je vais vous faire part des difficult\u00e9s",
        "start": 1309.159,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que j'ai eu personnellement pour",
        "start": 1310.179,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "renouveler mon passeport et ma carte",
        "start": 1312.369,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 voyez que je cumule en plus",
        "start": 1314.139,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les deux ont un d\u00e9placement parce que",
        "start": 1315.879,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sinon on multiplie rapidement les frais",
        "start": 1318.789,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "j'habite \u00e0 cologne c'est \u00e0 200 km du",
        "start": 1321.369,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "consulat g\u00e9n\u00e9ral de francfort dont on",
        "start": 1324.039,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend d\u00e9j\u00e0 pour commencer effectivement",
        "start": 1325.809,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00fb m'y reprendre \u00e0 au moins trois",
        "start": 1328.179,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "fois sur la plateforme pour prendre des",
        "start": 1330.7,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "rendez vous mais quand je suis arriv\u00e9 le",
        "start": 1332.44,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "jour j du d\u00e9p\u00f4t de mon dossier",
        "start": 1335.289,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "j'ai eu le malheur d'apprendre que deux",
        "start": 1337.44,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "des employ\u00e9s du consulat \u00e9tait ce",
        "start": 1340.269,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "jour-l\u00e0 souffrent absent donc on s'est",
        "start": 1342.7,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9 en fait avec trois rendez vous",
        "start": 1345.489,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "pour un cr\u00e9neau et je dois dire que la",
        "start": 1347.409,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "personne pr\u00e9sente a vraiment fait ce",
        "start": 1349.45,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "qu'elle peut mais on a senti quelques",
        "start": 1350.649,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "tensions sachant qu'en plus on attend",
        "start": 1352.659,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dehors sur le trottoir \u00e0 francfort sans",
        "start": 1354.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "abri et que c'\u00e9tait assez peu",
        "start": 1356.379,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sympathique la tourn\u00e9e consulaires n'est",
        "start": 1357.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'est plus une option depuis assez",
        "start": 1360.279,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "longtemps il ya un service payant de",
        "start": 1361.96,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "livraison ou d'envoi postal du passeport",
        "start": 1363.94,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "\u00e0 colonnes ce qui ne s'applique pas \u00e0 la",
        "start": 1366.789,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "carte d'identit\u00e9 qu'il faut venir",
        "start": 1368.379,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "chercher donc ya pas beaucoup de",
        "start": 1369.489,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rence non plus et y'a quand m\u00eame",
        "start": 1371.59,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de gens qui voyant ce que",
        "start": 1374.879,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "j'ai post\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux suite",
        "start": 1377.2,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e0 mes d\u00e9boires ont m'ont fait part de",
        "start": 1378.669,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "deux probl\u00e9matiques similaires et j'ai",
        "start": 1381.249,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "vu m\u00eame dans le chatt aujourd'hui",
        "start": 1383.95,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui faisait remarquer qu'avec",
        "start": 1385.21,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "les horaires des consulats les personnes",
        "start": 1387.309,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui travaillent doivent forc\u00e9ment poser",
        "start": 1389.229,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "des jours de cong\u00e9 pour aller faire",
        "start": 1390.639,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "leurs d\u00e9marches donc que proposez-vous",
        "start": 1391.809,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de r\u00e9inventer pour que les conduits l\u00e0",
        "start": 1393.999,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "soient vraiment au service de 2 des",
        "start": 1396.489,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais que nous sommes et que nous",
        "start": 1400.21,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "aimerions bien rester",
        "start": 1401.649,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors le r\u00e9seau consulaire s'est",
        "start": 1403.47,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement \u00e9tiol\u00e9 c'est vrai qui",
        "start": 1406.389,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "s'allongent les dur\u00e9es de traitement de",
        "start": 1409.239,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vos d\u00e9marches administratives nous avait",
        "start": 1411.519,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "racont\u00e9 votre parcours du combattant et",
        "start": 1413.259,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "j compatit mais les difficult\u00e9s pour",
        "start": 1415.509,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "obtenir les documents administratifs",
        "start": 1418.029,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "sont sont inacceptables \u00e0 l'heure o\u00f9 on",
        "start": 1419.619,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "devrait avoir tout en digitalis\u00e9es il",
        "start": 1422.59,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "faut amener la transition num\u00e9rique de",
        "start": 1425.979,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'administration et l\u00e0 dessus moi je",
        "start": 1428.739,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "veux d'ailleurs mettre un ministre la",
        "start": 1431.559,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "transformation digitale de",
        "start": 1434.139,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'administration c'est quelque chose",
        "start": 1435.279,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'on a compl\u00e8tement",
        "start": 1436.629,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "rat\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es cette",
        "start": 1439.539,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "transformation digitale de",
        "start": 1441.58,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "l'administration et je vois un certain",
        "start": 1442.659,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "nombre de pays qui arrivent \u00e0 faire",
        "start": 1443.679,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "beaucoup mieux et beaucoup plus simple",
        "start": 1444.999,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 1446.919,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en plus on a des consulats",
        "start": 1448.889,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "qui ont ferm\u00e9 dans certains pays qui ont",
        "start": 1451.09,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "impos\u00e9 leur attachement des fran\u00e7ais au",
        "start": 1452.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "consulat d'un autre pays parfois puni",
        "start": 1454.179,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres de distance donc c'est pas",
        "start": 1456.7,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "votre cas \u00e9videmment en allemagne mais",
        "start": 1459.309,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "mais c'est la r\u00e9alit\u00e9 de la vie de",
        "start": 1461.889,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "certains d'entre vous en plus on a une",
        "start": 1465.22,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie la pand\u00e9mie qui a emp\u00each\u00e9 les",
        "start": 1467.409,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "tourn\u00e9es consulaires des citoyens",
        "start": 1469.479,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont connu des grandes",
        "start": 1470.83,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s face \u00e0 \u00e7a alors",
        "start": 1473.169,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "il ya notamment une d\u00e9marche qui est la",
        "start": 1476.849,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "plus difficile je crois que c'est",
        "start": 1479.95,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "l'obtention du permis de conduire parce",
        "start": 1481.299,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que alors l\u00e0 c'est quasiment mission",
        "start": 1482.979,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "impossible",
        "start": 1484.659,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "donc je veux tout simplifier on va",
        "start": 1485.769,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "reprendre la main en r\u00e9alisant la carte",
        "start": 1488.95,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "consulaire et en garantissant la",
        "start": 1490.809,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9gularit\u00e9 personne tr\u00e8s important aura",
        "start": 1492.519,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "servi de khalis et air \u00e0 l'ensemble des",
        "start": 1496.269,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger on va proc\u00e9der \u00e0",
        "start": 1498.729,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "la modernisation des services pour les",
        "start": 1501.46,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger en ouvrant",
        "start": 1503.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s de france connect \u00e0 l'ensemble",
        "start": 1505.269,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger \u00e7a c'est tr\u00e8s",
        "start": 1508.72,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "important et en cr\u00e9ant un coffre fort",
        "start": 1510.249,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique sp\u00e9cialement d\u00e9di\u00e9 pour ceux",
        "start": 1512.379,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui souhaitent revenir en france on va",
        "start": 1514.779,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er un portail unique qui vous",
        "start": 1516.309,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "permettra de centraliser toutes vos",
        "start": 1518.2,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d\u00e9marches qu en une seule fois num\u00e9ro de",
        "start": 1519.849,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale logement \u00e9cole compte",
        "start": 1522.159,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bancaire assurance nous supprimerons le",
        "start": 1524.379,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9lai de carence de trois mois pour \u00eatre",
        "start": 1527.139,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "affili\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale en cas de",
        "start": 1528.999,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "retour \u00e7a aussi c'est important toutes",
        "start": 1531.099,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ces petites tracasseries administratives",
        "start": 1533.529,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "qui finalement rendent votre vie",
        "start": 1535.239,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "tellement complexe",
        "start": 1537.97,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "merci beaucoup on a maintenant une",
        "start": 1540.869,
        "duration": 7.091
    },
    {
        "text": "question de s\u00e9bastien van wyk est alors",
        "start": 1543.489,
        "duration": 8.581
    },
    {
        "text": "en australie o\u00f9 il est plus de minuit et",
        "start": 1547.96,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "qui est relative \u00e0 la question de la",
        "start": 1552.07,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9",
        "start": 1554.59,
        "duration": 2.179
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous concevoir pour moi merci",
        "start": 1559.059,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "monsieur le s\u00e9nateur ministre madame la",
        "start": 1562.659,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente la chaire val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1565.269,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "merci de me permettre de vous interroger",
        "start": 1567.72,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "depuis l'australie sur",
        "start": 1569.679,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "sur nous on souhaite que vous deveniez",
        "start": 1573.779,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "aussi la friture et premi\u00e8re femme",
        "start": 1577.12,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1579.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la france comme vous le dites souvent a",
        "start": 1581.37,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "besoin de 16h et r\u00e8gles concr\u00e8tement les",
        "start": 1583.69,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes si ma question comme",
        "start": 1587.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'indiquent a indiqu\u00e9 le s\u00e9nateur prg le",
        "start": 1589.45,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "ma question est li\u00e9 \u00e0 la fiscalit\u00e9 et",
        "start": 1591.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "porte sur un sujet qui tient de",
        "start": 1593.679,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "l'arl\u00e9sienne ce qui n'augmente \u00e0 2012",
        "start": 1595.24,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sont la pr\u00e9sidence de fran\u00e7ois hollande",
        "start": 1598.139,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "et s'est aggrav\u00e9 pour les fran\u00e7ais de",
        "start": 1600.73,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger en dehors de l'espace",
        "start": 1602.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique europ\u00e9en en 2010 neuf sous la",
        "start": 1604.059,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence du pr\u00e9sident macron suite \u00e0",
        "start": 1606.73,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "la condamnation de l'\u00e9tat fran\u00e7ais par",
        "start": 1609.49,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision de la cour de justice",
        "start": 1611.429,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 1613.029,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "samedi ce discrimination pr\u00e9f\u00e9rences et",
        "start": 1614.249,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "les plonger \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'espace",
        "start": 1616.72,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique europ\u00e9en",
        "start": 1618.789,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "contre vers ce que se portent l'espace",
        "start": 1620.639,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique europ\u00e9en et a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 et",
        "start": 1623.83,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonc\u00e9 de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es par",
        "start": 1627.19,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus un des buts association des",
        "start": 1629.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et \u00e9trangers mais maintenu en",
        "start": 1632.169,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "toute connaissance de cause par le",
        "start": 1633.94,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "gouvernement et l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 1636.7,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "actuelle",
        "start": 1638.649,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "la question est tr\u00e8s simple mais tr\u00e8s",
        "start": 1639.909,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous enfin un terme en tant que",
        "start": 1641.95,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique \u00e0",
        "start": 1643.749,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "l'imposition discriminante",
        "start": 1645.159,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "discriminatoire la csg et crds des",
        "start": 1646.47,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et \u00e9trangers hors espace",
        "start": 1650.08,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique europ\u00e9en sur leurs revenus de",
        "start": 1651.73,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sources fran\u00e7aises et enfin r\u00e9tablir",
        "start": 1655.57,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "ainsi l'\u00e9quit\u00e9 fiscale entre fran\u00e7ais de",
        "start": 1657.46,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger merci par avance pour votre",
        "start": 1660.759,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse alors effectivement chers amis",
        "start": 1663.039,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'australie c'est une des profondes",
        "start": 1666.039,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "injustices de ce quinquennat d'avoir",
        "start": 1668.649,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 s'instaurer une in\u00e9galit\u00e9 fiscale",
        "start": 1670.389,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "entre fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger puisque",
        "start": 1672.389,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais certains d'entre vous ce",
        "start": 1675.429,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "qu'ils vivent hors de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1677.049,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "paye la csg crds camp tandis que les",
        "start": 1680.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "autres ne la paye plus moi je n'accepte",
        "start": 1682.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pas qu'un fran\u00e7ais de djibouti payent",
        "start": 1684.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des imp\u00f4ts alors qu'un fran\u00e7ais de",
        "start": 1687.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "barcelone ne l'ait payerait pas c'est",
        "start": 1689.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une rupture d'\u00e9galit\u00e9 c'est contraire \u00e0",
        "start": 1691.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tous les principes du droit donc",
        "start": 1693.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je vous annonce clairement",
        "start": 1696.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nous alignerons la fiscalit\u00e9 de tous les",
        "start": 1697.48,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais dans le monde en supprimant",
        "start": 1700.69,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "pour tous la csg crds",
        "start": 1703.12,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des non",
        "start": 1707.07,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidents est un sujet qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9",
        "start": 1709.299,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "par le pr\u00e9sident sortant",
        "start": 1710.919,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "les tentatives de r\u00e9formes ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1713.49,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "men\u00e9es sans travail de fond",
        "start": 1715.75,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "alors et aurait entra\u00een\u00e9 des hausses",
        "start": 1718.049,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4ts vertigineuse allant jusqu'\u00e0",
        "start": 1720.669,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "400% si notre majorit\u00e9 au s\u00e9nat sharon",
        "start": 1722.83,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ans n'avait pas r\u00e9ussi \u00e0 la taupe et",
        "start": 1725.95,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "donc il faut vraiment \u00eatre tr\u00e8s vigilant",
        "start": 1729.01,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "sur cette fiscalit\u00e9 des non r\u00e9sidents",
        "start": 1732.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9viserons \u00e9galement certaines",
        "start": 1734.049,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "conventions bilat\u00e9rales afin d'\u00e9liminer",
        "start": 1735.82,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "les doubles impositions comme c'est",
        "start": 1737.89,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "parfois le cas en italie ou en gr\u00e8ce",
        "start": 1739.929,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "toujours sur une question relative \u00e0 la",
        "start": 1742.89,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9",
        "start": 1745.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous nous dirigeons maintenant vers los",
        "start": 1746.679,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "angeles o\u00f9 il est 5h30 du matin et marie",
        "start": 1749.41,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "no\u00eblle herv\u00e9 bart \u00e0 une question sur la",
        "start": 1753.16,
        "duration": 7.399
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence en france",
        "start": 1757.78,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse messieurs bonjour merci",
        "start": 1760.559,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "de me donner la parole et de nous donner",
        "start": 1764.38,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la parole et d'une secte et je m'appelle",
        "start": 1766.63,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "marie no\u00eblle rpg bidon en californie je",
        "start": 1769.36,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "voudrais vous parler de la taxation en",
        "start": 1772.45,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "france de la r\u00e9sidence poss\u00e9d\u00e9e par un",
        "start": 1773.799,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger nous sommes",
        "start": 1776.169,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e0 voir un petit appartement en",
        "start": 1778.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "france parce que nous revenons tr\u00e8s",
        "start": 1780.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement soit parce que nous",
        "start": 1783.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "envisageons \u00e0 un moment de revenir",
        "start": 1785.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9vident mais cela ne co\u00fbte tellement",
        "start": 1787.36,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "cher en imp\u00f4ts et en taxes en tous",
        "start": 1790.27,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "genres qu'on h\u00e9site \u00e0 le garder",
        "start": 1793.27,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parce que notre appartement france est",
        "start": 1795.419,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tax\u00e9 comme une r\u00e9sidence secondaire",
        "start": 1798.1,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "alors je peux vous dire que nous sommes",
        "start": 1800.429,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e0 nous demander si nous allons",
        "start": 1802.929,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "garder une r\u00e9sidence en france et c'est",
        "start": 1806.35,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "vraiment dommage",
        "start": 1809.559,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "donc madame p\u00e9cresse",
        "start": 1810.48,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "ma question est la suivante est ce que",
        "start": 1812.65,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous envisagez de changer cela parce que",
        "start": 1814.81,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fiscalement nous avons du mal \u00e0 garder",
        "start": 1817.81,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "notre appartement en france je vous",
        "start": 1820.54,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "remercie",
        "start": 1823.36,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "merci marie no\u00eblle bonjour los angeles",
        "start": 1825.05,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "alors c'est vrai que moi je trouve \u00e7a",
        "start": 1829.05,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "injuste",
        "start": 1832.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et je trouve surtout que ce serait",
        "start": 1833.87,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "dommage j'ai peur car certain nombre",
        "start": 1836.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'entre vous effectivement \u00e0 cause de",
        "start": 1839.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'ifi \u00e0 cause du fait que vos biens en",
        "start": 1841.68,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "france sont consid\u00e9r\u00e9s comme des biens",
        "start": 1844.74,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "des r\u00e9sidences secondaires j'ai peur",
        "start": 1847.76,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "qu'un certain nombre d'entre vous ne",
        "start": 1850.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide de les vendre et c'est \u00e7a qui me",
        "start": 1851.88,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "conduit \u00e0 proposer une r\u00e9forme parce que",
        "start": 1854.28,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "parce que nous avons aujourd'hui besoin",
        "start": 1858.41,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "de vous et que vous gardiez le lien avec",
        "start": 1861.98,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "la france voil\u00e0 si vous vendez vos",
        "start": 1864.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidences en france pour vous",
        "start": 1866.61,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "deviendrez de moins en moins fran\u00e7ais",
        "start": 1868.59,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "dans vos habitudes dans vos vacances et",
        "start": 1871.13,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "on vous verra de moins en moins sur le",
        "start": 1877.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pays alors que moi j'ai besoin de vous",
        "start": 1879.21,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 notre pays parce que j'ai dit",
        "start": 1881.85,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "vous en utilisant bassa d'heure alors",
        "start": 1883.86,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "moi je crois qu'aujourd'hui",
        "start": 1886.61,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "en plus je crois que cette r\u00e9sidence en",
        "start": 1890.09,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "france c'est aussi le lieu o\u00f9 vous allez",
        "start": 1892.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "revenir et moi j'ai envie que vous",
        "start": 1894.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "reveniez j'ai envie que vous reveniez en",
        "start": 1896.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "france j'ai envie que de profiter de",
        "start": 1898.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience que vous avez acquises dans",
        "start": 1900.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les pays \u00e9trangers donc j'ai envie que",
        "start": 1902.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous gardiez ce lien immobilier avec la",
        "start": 1904.47,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1906.48,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "et puis j'ajoute que parfois certains",
        "start": 1909.23,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "d'entre vous ont besoin de partir vite",
        "start": 1911.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "du pays dans lequel ils r\u00e9sident je",
        "start": 1914.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pense par exemple aux fran\u00e7ais qu'ils",
        "start": 1916.05,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "poursuivent les recommandations de",
        "start": 1917.91,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'ambassade de france dans un contexte",
        "start": 1919.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de situation militaire tendues ont d\u00fb",
        "start": 1920.43,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "quitter addis abeba en ethiopie fin 2021",
        "start": 1922.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et vous risquez de vous retrouver sans",
        "start": 1925.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "lieu de r\u00e9sidence si vous devez vendre",
        "start": 1927.54,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 1930.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les puis j'ajoute que sanaa brice est un",
        "start": 1931.46,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "refuge une r\u00e9sidence donc moi je vous",
        "start": 1933.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "propose qu'une r\u00e9sidence en france ne",
        "start": 1936.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "soit plus consid\u00e9r\u00e9e comme une r\u00e9sidence",
        "start": 1937.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "secondaire mais assimiler \u00e0 ce qu'on",
        "start": 1939.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "appelle une r\u00e9sidence d'attache une",
        "start": 1941.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence d'attachant france donc ce",
        "start": 1944.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "statut de r\u00e9sidence d'attache vous",
        "start": 1946.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donnerai les m\u00eames droits \u00e0",
        "start": 1948.15,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscalisation que le statut",
        "start": 1949.5,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence principale \u00e0 savoir un",
        "start": 1951.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "abattement dans le calcul du patrimoine",
        "start": 1954.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et dans le calcul des imp\u00f4ts locaux et",
        "start": 1956.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est l'int\u00e9r\u00eat de la france que les",
        "start": 1959.26,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger investissent",
        "start": 1961.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aussi dans notre pays c'est notre",
        "start": 1962.74,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat aussi que vous achetiez des",
        "start": 1964.69,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidences en france",
        "start": 1967.48,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "et donc l\u00e0 aussi",
        "start": 1968.94,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "je veux faire attention \u00e0 la fiscalit\u00e9",
        "start": 1971.49,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "mais pas que je veux aussi vous puissiez",
        "start": 1974.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "acc\u00e9der \u00e0 l'emprunt immobilier aupr\u00e8s",
        "start": 1976.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'une banque en france et c'est pour \u00e7a",
        "start": 1978.67,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "aussi que je veux instaurer un droit au",
        "start": 1980.83,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit aux les fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
        "start": 1983.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui veulent acqu\u00e9rir un bien en france",
        "start": 1986.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et dans cette perspective nous feront",
        "start": 1987.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vraiment appliquer le droit au compte",
        "start": 1990.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour les fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger en",
        "start": 1992.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "imposant aux banques un pr\u00e9avis avec",
        "start": 1994.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "saisine pr\u00e9alable de la banque de france",
        "start": 1996.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour les fermeture arbitraire de comptes",
        "start": 1998.44,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "bancaires",
        "start": 2000.99,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "cette question de la d\u00e9localisation le",
        "start": 2003.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ses consomme beaucoup d'entre vous alors",
        "start": 2005.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "on reste on change de continent",
        "start": 2008.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain on part vers l'am\u00e9rique du sud",
        "start": 2010.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "au br\u00e9sil",
        "start": 2012.58,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "on a une question qui est relative aux",
        "start": 2013.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s fran\u00e7ais qui vivent \u00e0",
        "start": 2015.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger",
        "start": 2017.8,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "avec l'udc devait",
        "start": 2018.93,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "bonjour madame bonjour messieurs merci",
        "start": 2021.21,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "de nous accorder la parole que deviendra",
        "start": 2024.13,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 terme la relation entre le constituent",
        "start": 2026.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "consulat g\u00e9n\u00e9ral et la communaut\u00e9",
        "start": 2029.29,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise dans le cadre de cette",
        "start": 2030.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "num\u00e9risation \u00e0 marche forc\u00e9e toutes les",
        "start": 2032.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9marches concernant l'\u00e9tat civil et les",
        "start": 2034.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "coordonn\u00e9es personnelles se sont par",
        "start": 2036.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "internet en particulier une des marques",
        "start": 2038.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et l'\u00e9tablissement du certificat ji dans",
        "start": 2040.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nos r\u00e9gions beaucoup de retrait\u00e9s sont",
        "start": 2042.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s \u00e2g\u00e9s et ville dans un \u00e9cosyst\u00e8me",
        "start": 2043.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui n'est pas francophone ils n'ont pas",
        "start": 2045.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s \u00e0 internet et le service d'info",
        "start": 2048.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "retraite les contacts et les contacter",
        "start": 2049.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "par courrier voire ile-de-france un",
        "start": 2051.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "courrier mais de cinq \u00e0 huit semaines et",
        "start": 2053.5,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "autant pour le retour le d\u00e9lai exig\u00e9 par",
        "start": 2055.51,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "un style gestionnaire et de deux mois",
        "start": 2057.879,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "autrement dit le document riche trop",
        "start": 2059.409,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "tard",
        "start": 2060.82,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "indigne nous faut-il en maths les",
        "start": 2068.339,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "consulats au centre du jeu",
        "start": 2070.619,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2071.8,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez luc effectivement",
        "start": 2074.549,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "la situation",
        "start": 2079.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s d\u00e9sagr\u00e9able",
        "start": 2081.869,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "et je me rends compte que les retrait\u00e9s",
        "start": 2084.51,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui vivent \u00e0 l'\u00e9tranger se",
        "start": 2086.829,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "retrouvent dans des difficult\u00e9s",
        "start": 2089.5,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rables pour faire \u00e9tablir et",
        "start": 2091.21,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "transmettre leur certificat de vie",
        "start": 2092.889,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on m'a racont\u00e9 les situations",
        "start": 2094.269,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "dramatiques de personnes dont la pension",
        "start": 2096.309,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "n'est plus vers\u00e9 depuis des mois ce qui",
        "start": 2098.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "est inacceptable",
        "start": 2100.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "humainement donc on va s\u00e9curiser les",
        "start": 2101.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "retraites est fran\u00e7aise en exigeant la",
        "start": 2104.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "validation syst\u00e8me par le consulat de",
        "start": 2106.24,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "france de toute interruption de",
        "start": 2108.94,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "versement donc le sia l'interruption des",
        "start": 2111.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "versements le consulat doit la valider",
        "start": 2114.309,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "donc v\u00e9rifier que c'est pas juste eu un",
        "start": 2115.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de courrier par exemple non non",
        "start": 2117.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "non non envoy\u00e9e et on poursuivra la",
        "start": 2119.98,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "simplification de vos d\u00e9marches de",
        "start": 2122.47,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "fourniture des attestations d'existence",
        "start": 2124.059,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "notamment en offrant la possibilit\u00e9 de",
        "start": 2126.45,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "les obtenir soit aupr\u00e8s d'une autorit\u00e9",
        "start": 2129.039,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "locale soit aupr\u00e8s du consulat il faut",
        "start": 2131.079,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pouvoir nommer de nouveaux consuls",
        "start": 2134.349,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "honoraires car c'est dans leurs",
        "start": 2136.059,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9rogatives de d\u00e9livrer les",
        "start": 2137.799,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "attestations d'existence avec la reprise",
        "start": 2139.329,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9tourn\u00e9e consulaires r\u00e9guli\u00e8re est",
        "start": 2141.609,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "obligatoire \u00e7a permettra d'am\u00e9liorer la",
        "start": 2143.079,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "situation j'ai appris que minist\u00e8re de",
        "start": 2145.269,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'europe et des affaires \u00e9trang\u00e8res avec",
        "start": 2147.339,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "tout r\u00e9cemment envoy\u00e9 des instructions",
        "start": 2148.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans nos postes diplomatiques de ne plus",
        "start": 2150.64,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "d\u00e9livrer aucune attestation d'existence",
        "start": 2152.92,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "alors si c'est vrai c'est inadmissible",
        "start": 2155.319,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et il faut remettre notre r\u00e9seau",
        "start": 2157.839,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "consulaire dans le circuit",
        "start": 2160.119,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "parfait nous allons maintenant sur le",
        "start": 2163.98,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "continent africain dans la bande sah\u00e9lo",
        "start": 2167.23,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "sah\u00e9lienne avec monsieur richard broue",
        "start": 2170.619,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "qui vit au burkina faso",
        "start": 2173.559,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "oui bonjour bonjour 1 val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 2178.319,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "aux fonctions ministre bonjour monsieur",
        "start": 2181.66,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "s\u00e9nateurs one arriv\u00e9 au burkina faso",
        "start": 2183.64,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je m'appelle richard ouais je suis",
        "start": 2187.049,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9sident fran\u00e7ais au burkina faso depuis",
        "start": 2189.609,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "dix ans j'ai termin\u00e9 ma carri\u00e8re",
        "start": 2191.619,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "d'enseignant au lyc\u00e9e fran\u00e7ais et ma",
        "start": 2193.0,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "question porte sur la s\u00e9curit\u00e9 nous",
        "start": 2195.94,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "venons de vivre un coup d'\u00e9tat",
        "start": 2199.18,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "il ya quatre ans l'ambassade de france a",
        "start": 2201.66,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e on a tir\u00e9 violemment sur",
        "start": 2204.69,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "l'ambassade de france",
        "start": 2206.73,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la politique qui est la g\u00e9opolitique",
        "start": 2208.64,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "de la france actuellement en met en",
        "start": 2212.339,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "p\u00e9ril la s\u00e9curit\u00e9 de nos concitoyens",
        "start": 2213.99,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 2216.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "j'aimerais conna\u00eetre les d\u00e9cisions les",
        "start": 2217.609,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "actions que vous pourriez mettre en",
        "start": 2220.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "place pour prot\u00e9ger les r\u00e9sidents",
        "start": 2222.299,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sur continent africain et plus",
        "start": 2224.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement ceux dans la r\u00e9gion",
        "start": 2226.71,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "subsaharienne merci pour votre r\u00e9ponse",
        "start": 2228.18,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "alors d'abord une immense pens\u00e9e pour",
        "start": 2231.319,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "tous nos ressortissants qui sont sur le",
        "start": 2233.91,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "continent africain et qui parfois",
        "start": 2237.059,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "traversent des p\u00e9riodes d'instabilit\u00e9",
        "start": 2239.099,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "politiques qui sont extr\u00eamement",
        "start": 2240.99,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "p\u00e9rilleuse",
        "start": 2243.26,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "je sais que",
        "start": 2245.15,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "vous avez de temps en temps un peu la",
        "start": 2248.599,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "peur au ventre quand certains troubles",
        "start": 2252.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "se produisent alors pour votre s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2254.549,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "nous allons cr\u00e9er mais \u00e7a ne concerne",
        "start": 2257.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas \u00e9videmment que le contient africain",
        "start": 2259.89,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut arriver dans un certain nombre",
        "start": 2261.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'autres pays instable nous allons cr\u00e9er",
        "start": 2263.099,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un fonds d'urgence pour les fran\u00e7ais de",
        "start": 2265.38,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger en cas de deux d'\u00e9v\u00e9nements",
        "start": 2267.119,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "politiques majeurs mais qui couvrira",
        "start": 2271.02,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment aussi le cas des catastrophes",
        "start": 2272.789,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "naturelles je pense par exemple aux \u00e9",
        "start": 2274.049,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "terrible des inondations qui ont eu lieu",
        "start": 2276.779,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "cet \u00e9t\u00e9 en belgique ou en allemagne ou",
        "start": 2278.4,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "bien des urgences sanitaires cette loi",
        "start": 2281.88,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "qui instaurera un fonds d'urgence a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2284.4,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9 au s\u00e9nat mais",
        "start": 2286.559,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "elle est bloqu\u00e9e par le gouvernement et",
        "start": 2288.839,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9",
        "start": 2290.369,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle je m'engage \u00e0 ce qu'elle",
        "start": 2291.41,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "soit vot\u00e9e d\u00e8s 2022 nous cr\u00e9erons les",
        "start": 2293.91,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "r\u00e9servistes du minist\u00e8re des affaires",
        "start": 2297.45,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res un corps sp\u00e9cifique pour",
        "start": 2299.369,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "faire face \u00e0 des situations de crise qui",
        "start": 2302.7,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "exigent un d\u00e9ploiement exceptionnel",
        "start": 2304.319,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s de nos ambassades et de nos",
        "start": 2305.549,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "consulats on proc\u00e9dera \u00e0 une r\u00e9vision",
        "start": 2307.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8re des r\u00e9seaux d'\u00eelotiers et nous",
        "start": 2310.23,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "en cr\u00e9erons partout car les risques li\u00e9s",
        "start": 2312.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "au r\u00e9chauffement climatique ou au",
        "start": 2315.539,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "terrorisme n'\u00e9pargne aucune r\u00e9gion du",
        "start": 2316.74,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 2319.44,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "parfait maintenant nous allons nous",
        "start": 2321.71,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "diriger vers l'asie",
        "start": 2324.45,
        "duration": 7.149
    },
    {
        "text": "\u00e0 hong kong o\u00f9 il est bient\u00f4t 15 heures",
        "start": 2327.369,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t 22h pardon avec victor martin",
        "start": 2331.599,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "qui va poser une question sur la",
        "start": 2336.009,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "jeunesse",
        "start": 2337.869,
        "duration": 2.301
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur lui le bonjour monsieur",
        "start": 2340.47,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "bourdin p\u00e9cresse comme l'a dit monsieur",
        "start": 2342.67,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "bloche dumas peu de victoires j'ai 23ans",
        "start": 2345.43,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "g\u00e9ant kong et j'ai une question",
        "start": 2347.259,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "concernant les jeunes fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 2348.849,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger dans vos dans votre campagne",
        "start": 2351.339,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous parlez beaucoup de d'edel \u00e0 la",
        "start": 2353.589,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "jeunesse en france notamment avec le",
        "start": 2356.049,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "revenu jeune actif ou o\u00f9 la banque des",
        "start": 2358.569,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "jeunes pour les les projets coretti vous",
        "start": 2361.48,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "d\u00e9criez des jeunes ou alors leur premier",
        "start": 2364.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "achat immobilier est ce que vous allez",
        "start": 2366.999,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "mettre en pot",
        "start": 2369.19,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "place des syst\u00e8mes similaires pour les",
        "start": 2370.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour les jeunes fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 2372.619,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "qui comme vous l'avez dit plut\u00f4t sont",
        "start": 2373.94,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "aussi activement le rayonnement de la",
        "start": 2376.94,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "france \u00e0 travers le monde",
        "start": 2380.119,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors cette banque des jeunes elle elle",
        "start": 2381.579,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "s'adresse \u00e9videmment \u00e0 tous les jeunes",
        "start": 2384.859,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et l'id\u00e9e c'est surtout son",
        "start": 2387.049,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "principal objet c'est d'abord de",
        "start": 2390.319,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "financer les \u00e9tudes et donc aussi en",
        "start": 2391.49,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "partie des de pouvoir financer les",
        "start": 2393.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes \u00e0 l'\u00e9tranger qui on le sait sont",
        "start": 2396.619,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "sont souvent beaucoup plus cher",
        "start": 2397.94,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e c'est que ils ont la garantie de",
        "start": 2400.13,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "n'avoir \u00e0 rembourser que le jour o\u00f9 ils",
        "start": 2402.829,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "toucheront un revenu suffisant donc \u00e7a",
        "start": 2405.44,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "c'est important c'est un syst\u00e8me qui",
        "start": 2409.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "existe dans un certain nombre de pays",
        "start": 2410.809,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "dans lesquels vous habitez et qui est un",
        "start": 2412.13,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me tr\u00e8s vertueux parce que",
        "start": 2413.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aujourd'hui beaucoup d'\u00e9tudiants",
        "start": 2415.369,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "h\u00e9sitent \u00e0 s'endetter pour poursuivre",
        "start": 2417.47,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "leurs \u00e9tudes parce qu'ils se disent",
        "start": 2420.5,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "qu'ils vont falloir rembourser tr\u00e8s vite",
        "start": 2421.849,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc moi je veux toucher un revenu",
        "start": 2423.349,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "suffisant au pouvoir pour pouvoir",
        "start": 2424.849,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "rembourser et puis",
        "start": 2428.029,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "il y avait une plate forme un jeune une",
        "start": 2430.599,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "solution dans le quinquennat vous le",
        "start": 2433.849,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "savez mais les jeunes fran\u00e7ais de",
        "start": 2435.349,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger ont \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9s de cette",
        "start": 2437.299,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "plate forme c'est tr\u00e8s injuste parce que",
        "start": 2439.16,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas des fran\u00e7ais de seconde",
        "start": 2440.69,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "zone je propose d'\u00e9tendre ce dispositif",
        "start": 2441.89,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aux jeunes fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger avec",
        "start": 2444.43,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "l'aide notamment de notre r\u00e9seau",
        "start": 2446.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "diplomatique et consulaire et nos",
        "start": 2448.7,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "chambres de commerce fran\u00e7aises \u00e0",
        "start": 2450.41,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger par ailleurs je souhaite",
        "start": 2452.059,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "qu'on r\u00e9tablisse les journ\u00e9es de d\u00e9fense",
        "start": 2453.829,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "et citoyennet\u00e9 dans nos consulats pour",
        "start": 2455.63,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "faire vivre le lien avec la france de",
        "start": 2457.97,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "tous de tous nos jeunes et ce lien de",
        "start": 2461.119,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "citoyennet\u00e9",
        "start": 2464.299,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous \u00eates",
        "start": 2465.64,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "un millier \u00e0 avoir suivi ce zoom on est",
        "start": 2467.89,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "vraiment ravis on a essay\u00e9 \u00e0 travers ces",
        "start": 2471.559,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "cette question de cette pause est depuis",
        "start": 2473.809,
        "duration": 6.171
    },
    {
        "text": "sept continents de",
        "start": 2477.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'aborder les questions le bl\u00e9 plus",
        "start": 2479.98,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "large possible qui ont \u00e9t\u00e9 les plus",
        "start": 2482.0,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "fr\u00e9quemment pos\u00e9es \u00e9videmment on a re\u00e7u",
        "start": 2483.859,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de questions on y r\u00e9pondra",
        "start": 2486.529,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "par \u00e9crit \u00e0 toutes vos questions et nous",
        "start": 2488.26,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "les recevrons comme je l'avais indiqu\u00e9",
        "start": 2492.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en propos introductif sur f2 eux pour",
        "start": 2493.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger @ val\u00e9rie",
        "start": 2496.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse 2022 point fr et puis",
        "start": 2497.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on peut vous mettre en",
        "start": 2499.91,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "relation avec nos plus de 120 le soutien",
        "start": 2501.38,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "en tout cas v\u00e9ritablement l'id\u00e9e vous",
        "start": 2503.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'aurez compris c'est que les fran\u00e7ais",
        "start": 2505.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tranger font partie du destin",
        "start": 2507.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "national ce sont des fran\u00e7ais \u00e0 part",
        "start": 2509.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re et non pas des fran\u00e7ais \u00e0 part",
        "start": 2511.53,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "et donc nous arrivons",
        "start": 2513.48,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "trois derniers propos de conclusion je",
        "start": 2516.38,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "c\u00e8de donc la parole \u00e0 michel ban",
        "start": 2520.43,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous avons mois",
        "start": 2524.0,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 chacun chacune d'avoir particip\u00e9",
        "start": 2526.07,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce dialogue par des questions aussi",
        "start": 2530.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "par votre \u00e9coute vous devez bien",
        "start": 2532.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comprendre je le dis",
        "start": 2534.42,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "sachant que c'est la conviction de",
        "start": 2536.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie pecresse que s'agit d'un point",
        "start": 2537.869,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "de d\u00e9part d'un long dialogue que nous",
        "start": 2540.15,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "allons b\u00e2tir avec vous dans les cinq ans",
        "start": 2542.01,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qui viennent et p\u00e9cresse a une grande",
        "start": 2545.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 parmi d'autres c'est qu'elle",
        "start": 2547.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fait ce qu'elle dit est donc ce qu'elle",
        "start": 2548.94,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "vous a dit nous avons travaill\u00e9 avec",
        "start": 2552.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "elle elle nous a pos\u00e9 des questions elle",
        "start": 2555.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "a test\u00e9 des id\u00e9es elle vous a \u00e9cout\u00e9 \u00e0",
        "start": 2557.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "travers le prenant les questions qui",
        "start": 2560.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es et maintenant",
        "start": 2562.68,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "notre souci c'est de consolider ses",
        "start": 2564.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "propositions elle va l'\u00eatre \u00e0 travers le",
        "start": 2567.119,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "projet qui va vous \u00eatre envoy\u00e9 on est",
        "start": 2568.92,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aussi le document comme un document de",
        "start": 2571.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "travail que vous devez conforter",
        "start": 2573.27,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "consolid\u00e9 critique et peut-\u00eatre et nous",
        "start": 2576.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "continuerons ce dialogue et",
        "start": 2579.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "naturellement aussi au del\u00e0 et avec",
        "start": 2579.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection de val\u00e9rie p\u00e9cresse 5 ans 2",
        "start": 2582.03,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de changement de r\u00e9formes qui vont",
        "start": 2584.49,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "demander du suivi de la tension attach\u00e9",
        "start": 2587.19,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "autant d'importance \u00e0 l'effet de suivi",
        "start": 2590.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'aux effets d'annonc\u00e9 aussi sera la",
        "start": 2592.109,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "marque de fabrique de val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 2594.54,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "et nous resterons \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s n'ont en",
        "start": 2596.099,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "tout cas merci \u00e0 tous et merci ronan",
        "start": 2598.589,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "d'avoir organis\u00e9 sur le dialogue et",
        "start": 2599.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 tous alors je sais que c'est",
        "start": 2602.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "frustrant certains auraient eu envie de",
        "start": 2603.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parler de mon programme de mon programme",
        "start": 2605.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "global alors sachez puisque je vois",
        "start": 2607.83,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "beaucoup de questions sur l'\u00e9cologie sur",
        "start": 2610.08,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le tchat sachez que moi je suis une",
        "start": 2611.67,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste",
        "start": 2614.97,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "j'allais dire de de coeur depuis 10 ans",
        "start": 2616.67,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 puisque c'est moi en tant que miss",
        "start": 2620.49,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de la recherche qui avait fait tranch\u00e9",
        "start": 2621.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'existence d\u00fb r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 2623.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et l'impact de l'activit\u00e9 humaine sur le",
        "start": 2625.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement par l'acad\u00e9mie des",
        "start": 2628.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sciences et \u00e0 ce moment l\u00e0 j'ai commenc\u00e9",
        "start": 2629.73,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 investir dans les questions",
        "start": 2633.27,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "environnementale \u00e0 la fois en tant que",
        "start": 2636.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "femme politique et ensuite en tant que",
        "start": 2638.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "donc ministre et ensuite en tant que",
        "start": 2640.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de r\u00e9gion",
        "start": 2642.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quel sera mon programme eh bien nous",
        "start": 2643.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "devons \u00eatre exemplaires dans la",
        "start": 2646.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "trajectoire z\u00e9ro carbone 2050",
        "start": 2648.15,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous ne tenons pas c'est les",
        "start": 2650.91,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "marches de cette trajectoire et surtout",
        "start": 2654.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous ne tenons pas les engagements de la",
        "start": 2656.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence de paris il y avait dix sept",
        "start": 2659.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "engagements que la france avait souscrit",
        "start": 2660.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "au moment de la conf\u00e9rence de paris on",
        "start": 2663.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est bien loin du compte je veux remettre",
        "start": 2664.89,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "la france dans la bonne la bonne",
        "start": 2667.68,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "pente la bonne pente parce qu'on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2672.86,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "le sujet c'est une pente dans la bonne",
        "start": 2675.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pente je veux qu'on soit absolument",
        "start": 2677.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "exemplaire sur cette question il ya une",
        "start": 2678.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 fran\u00e7aise qui est",
        "start": 2681.18,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "vraiment n\u00e9 rentrent \u00e0 notre r\u00f4le",
        "start": 2683.19,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "universel sur la plan\u00e8te nous devons",
        "start": 2686.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00eatre",
        "start": 2689.94,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 2690.59,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "les plus exemplaires en mati\u00e8re de",
        "start": 2692.18,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention de l'urgence climatique c'est",
        "start": 2694.95,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a aussi avec moi je j'ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9",
        "start": 2698.97,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois par jacques chirac et qui",
        "start": 2701.61,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avait fait beau discours de johannesburg",
        "start": 2704.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais aussi par nicolas sarkozy qui avait",
        "start": 2706.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fait le tandem l'environnement j'ai",
        "start": 2708.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "toujours oeuvr\u00e9 dans cette direction je",
        "start": 2710.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "continuerai de faire leur correspond le",
        "start": 2712.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fera on fera de l'\u00e9cologie des r\u00e9sultats",
        "start": 2713.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on mettra une batterie d'indicateurs sur",
        "start": 2716.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tous les indicateurs de pollution les",
        "start": 2718.56,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "indicateurs",
        "start": 2720.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre les",
        "start": 2721.94,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "indicateurs de biodiversit\u00e9 etc sur le",
        "start": 2724.11,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "pays et avec les porteurs d'enjeux nous",
        "start": 2727.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "identifierons toutes les actions qui",
        "start": 2730.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "permettent de faire baisser ces",
        "start": 2732.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "indicateurs lorsqu'ils sont n\u00e9gatifs de",
        "start": 2733.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les faire monter parce qu'ils sont",
        "start": 2735.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "positifs et sur le quinquennat tout le",
        "start": 2736.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "monde sera associ\u00e9 \u00e0 cette d\u00e9marche",
        "start": 2739.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "environnementale qui sera une d\u00e9marche",
        "start": 2740.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nationale de protection de",
        "start": 2742.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'environnement et de et de lutte contre",
        "start": 2744.57,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "le r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 2747.3,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 tous",
        "start": 2749.95,
        "duration": 2.96
    }
]