[
    {
        "text": "l'objet de cette visite puisque chacune",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "de mes visites de terrain et sur un",
        "start": 1.949,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "th\u00e8me un pub de mon projet pr\u00e9sidentiel",
        "start": 4.049,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "et bien ce th\u00e8me aujourd'hui mais c'est",
        "start": 7.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "un th\u00e8me d'actualit\u00e9 c'est celui de",
        "start": 9.87,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie",
        "start": 12.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avec la question de la strat\u00e9gie",
        "start": 13.429,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique de la france mais aussi avec",
        "start": 16.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la question de l'\u00e9cologie et du pouvoir",
        "start": 18.539,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "d'achat puisque je suis totalement en",
        "start": 20.16,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "ligne avec l'objectif d'une france",
        "start": 23.1,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "totalement des carbon\u00e9 en 2050 et une",
        "start": 26.15,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "france totalement des carbon\u00e9 en 2050",
        "start": 29.49,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est une france lib\u00e9rale que sa",
        "start": 30.75,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance au p\u00e9trole et au gaz",
        "start": 34.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je dis souvent que le",
        "start": 36.38,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "futur pr\u00e9sident de la r\u00e9publique devra",
        "start": 39.03,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00eatre \u00e9cologie et \u00e7a c'est un \u00e9cologie",
        "start": 41.43,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8re mais pas un \u00e9cologiste",
        "start": 45.57,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologues et \u00e7a m'am\u00e8ne \u00e0 rendre",
        "start": 47.7,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "hommage ici \u00e0 david et \u00e0 ce qu'il fait",
        "start": 51.059,
        "duration": 6.501
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans le cotentin parce que",
        "start": 53.789,
        "duration": 6.501
    },
    {
        "text": "il se bat et se bat aujourd'hui pour que",
        "start": 57.56,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nous ayons d'autres tentant une vraie",
        "start": 60.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique mais une strat\u00e9gie",
        "start": 63.14,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 65.12,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "diversifi\u00e9 et les fid\u00e8les en cela il a",
        "start": 66.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dit",
        "start": 69.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a patrice politique qui est une actrice",
        "start": 70.57,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "gaulliste c'est le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 73.34,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 qui nous devons aujourd'hui notre",
        "start": 76.78,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie nucl\u00e9aire et nous la lui",
        "start": 79.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "devant parce que il voulait",
        "start": 81.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de la france voil\u00e0 et et",
        "start": 82.91,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "je vais je vais faire je vais vous",
        "start": 86.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "expliquer qu'elle peut \u00eatre ma strat\u00e9gie",
        "start": 88.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et vous comprendrez que",
        "start": 89.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cette question de la souverainet\u00e9 de la",
        "start": 91.88,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "france de l'ind\u00e9pendance de la france",
        "start": 93.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ce qui se traduit aussi le simplement",
        "start": 96.619,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "soit facture \u00e9lectrique",
        "start": 98.51,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "2 nous consid\u00e9rons quand il faut",
        "start": 102.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'appelant dix ans quand on est",
        "start": 103.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendant de l'ext\u00e9rieur ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 105.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "disqualifi\u00e9s pour qu on n'est pas",
        "start": 106.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendant de l'ext\u00e9rieur crise et",
        "start": 108.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'allied et de cette colle lie de ce",
        "start": 110.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "voile \u00e0 se voiler et gaullistes",
        "start": 113.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "historiques perdu c'est qu'en ce moment",
        "start": 115.54,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "dans la pr\u00e9sidentielle y en a qui",
        "start": 116.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "seraient claque du molise tout en",
        "start": 118.479,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "justifiant les actes abjects peponi",
        "start": 120.22,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "p\u00e9tain pendant la panda l\u00e0",
        "start": 122.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pendant l'occupation",
        "start": 124.71,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "alors ici un moment dit elle sur une",
        "start": 126.4,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "terre de d\u00e9barquement on est sur iter",
        "start": 128.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui a v\u00e9cu la deuxi\u00e8me guerre mondiale",
        "start": 130.929,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "dans sa chair et les vrais gaullisme ne",
        "start": 132.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sont pas des p\u00e9tainistes et les vrais",
        "start": 135.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gaullistes comme david est bien certain",
        "start": 137.32,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nombre d'entre vous se sont ce sont des",
        "start": 139.9,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "personnes qui veulent la grandeur de la",
        "start": 142.3,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 143.709,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "et moi je suis tr\u00e8s heureux du soutien",
        "start": 144.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que david parce que alors herv\u00e9 morin",
        "start": 146.38,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "toujours tr\u00e8s fier de la normandie pas",
        "start": 149.07,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "l'expliquer que l'intercommunalit\u00e9 du",
        "start": 152.02,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "cotentin \u00e9tait la plus importante de",
        "start": 153.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "france mais parce qu'on a redit tout est",
        "start": 155.709,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "toujours plus grand alors oui dalil me",
        "start": 158.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dis allez beaucoup de musique en fait",
        "start": 160.989,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "c'est la troisi\u00e8me de france mais c'est",
        "start": 162.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame le plus important de france",
        "start": 163.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "129 communes mais c'est pas simple 1,2",
        "start": 164.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "kg 129 communes",
        "start": 167.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a n\u00e9cessite \u00e0 la fois de la diplomatie",
        "start": 170.08,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "leadership et je crois et je sais de lui",
        "start": 171.7,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "qu'il les a voil\u00e0 donc je suis tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 175.239,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "heureuse d'avoir le soutien \u00e0 david tr\u00e8s",
        "start": 177.459,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "heureux de city d\u00e9finir au temps des",
        "start": 179.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "murs autour de nous et autour de nous ce",
        "start": 181.15,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "matin et je vais pouvoir un petit peu au",
        "start": 183.64,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail est mon mon projet \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 186.43,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "mais il ya aussi quelque chose que",
        "start": 189.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dalida dix mois nous touche c'est que",
        "start": 190.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "david est un proche de laurent wauquiez",
        "start": 193.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous savez que avec laurent on incarne",
        "start": 194.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "un petit colis et de tendances de l'art",
        "start": 198.03,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de la droite et le public 1 mais c'est",
        "start": 199.83,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important pour moi d'avoir de",
        "start": 203.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "rassembler derri\u00e8re moi dans cette",
        "start": 204.96,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "campagne",
        "start": 206.34,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de r&d mora alors ok \u00e7a marche un",
        "start": 208.13,
        "duration": 8.29
    },
    {
        "text": "vendredi de 9 \u00e0 des terrains \u00e0 laurent",
        "start": 211.92,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "wauquiez et j'ai aussi un certain nombre",
        "start": 216.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'autres proches de laurent qui m'ont",
        "start": 219.36,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "officialis\u00e9 leur soutien son maire du 2e",
        "start": 221.25,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "arrondissement du rh\u00f4ne qui l'un de ses",
        "start": 225.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s proches soutiens par exemple mais",
        "start": 226.77,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'autres dans le cube d'eau qui qui se",
        "start": 229.44,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9roule dans les jours qui viennent",
        "start": 231.45,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 232.85,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "alors si je suis venu ici pour visiter",
        "start": 234.739,
        "duration": 6.761
    },
    {
        "text": "sur mon ville au contact des",
        "start": 238.76,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "travailleurs du nucl\u00e9aire les",
        "start": 241.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "techniciens des ing\u00e9nieurs de souligner",
        "start": 243.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les laborantins au contact de toutes les",
        "start": 245.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "personnes engag\u00e9es avec passion et",
        "start": 247.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "professionnalisme dans l'ensemble cette",
        "start": 249.27,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re industrielle d'excellence c'est",
        "start": 251.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'abord pour leur t\u00e9moigner le monde",
        "start": 254.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "estime et de ma solidarit\u00e9 pour aller",
        "start": 255.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour leur exprimer aussi la fiert\u00e9 de la",
        "start": 258.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nation la nation tout enti\u00e8re et",
        "start": 260.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "remerciements des fran\u00e7ais pour les",
        "start": 263.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "services qu'elle leur ment quand",
        "start": 264.93,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "j'entends avec beaucoup d'int\u00e9r\u00eat cette",
        "start": 267.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "visite et nous sommes tous impatients",
        "start": 268.919,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "ici de voir le p\u00e8re de flamanville en",
        "start": 272.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fonctionnement comme ses fr\u00e8res chinois",
        "start": 274.59,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et bient\u00f4t salon beige c'est vous avez",
        "start": 276.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "re\u00e7u la visite du pr\u00e9sident d'edf il n'y",
        "start": 279.24,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "a pas le temps et gr\u00e2ce aux choix",
        "start": 281.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques",
        "start": 284.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de gaulle c'est la france a une certaine",
        "start": 286.08,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique elles \u00e9taient",
        "start": 289.65,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s rares nations avec lise et des",
        "start": 291.93,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "technologies complexes et son exp\u00e9rience",
        "start": 293.939,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et rechercher partout dans le monde et",
        "start": 296.099,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous savez que j'ai fond\u00e9 ma candidature",
        "start": 298.259,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle sur la notion de",
        "start": 300.449,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 fran\u00e7aise retrouve donc il faut",
        "start": 301.949,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "que nous assumions ce qui est une fiert\u00e9",
        "start": 303.99,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise c'est cette industrie",
        "start": 306.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire gr\u00e2ce au choix du g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 308.189,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "gaulle gr\u00e2ce au g\u00e9nie fran\u00e7ais ou savoir",
        "start": 310.77,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "accumul\u00e9 depuis la deuxi\u00e8me guerre",
        "start": 313.02,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "mondiale et les prix sont produites en",
        "start": 314.129,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "france et nous les moins chers d'europe",
        "start": 315.719,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est un plus pour la comp\u00e9titivit\u00e9 de",
        "start": 317.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nos entreprises notamment celles qui",
        "start": 319.889,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "consomment beaucoup d'\u00e9nergie alors il",
        "start": 321.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faut qu'on arr\u00eate de d\u00e9nigrer les",
        "start": 324.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avantages comp\u00e9titifs de la france le",
        "start": 325.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire c'est notre fiert\u00e9 et c'est",
        "start": 327.81,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "notre force ce sont nos emplois c'est",
        "start": 329.46,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "notre industrie et c'est notre",
        "start": 332.099,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance pour l'avenir cet avantage",
        "start": 333.569,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisif l'ignorer nous conduirait dans",
        "start": 336.0,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "une impasse parce que si nous distan\u00e7ons",
        "start": 337.8,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "nos voisins avec 93 % notre \u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 340.379,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbon\u00e9s 1 93% de tr\u00e8s pr\u00e9cis carbon\u00e9e",
        "start": 344.189,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on le doit bien s\u00fbr \u00e0 nos barrages",
        "start": 347.099,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "hydrauliques les autres \u00e9nergies",
        "start": 348.659,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "renouvelables ann\u00e9e on doit surtout \u00e0",
        "start": 350.4,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "notre parc de 56 r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires",
        "start": 352.5,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 par jean georges pompidou et qui",
        "start": 355.469,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "apportent une contribution absolument",
        "start": 357.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "essentielle \u00e0 la lutte contre le",
        "start": 359.699,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "changement climatique",
        "start": 362.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et cet avantage deviendra ans voire plus",
        "start": 363.449,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisif dans les ann\u00e9es qui viennent",
        "start": 365.37,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "parce que si on veut r\u00e9duire",
        "start": 366.659,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "radicalement l'usag\u00e9 des \u00e9nergies",
        "start": 367.979,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "fossiles du p\u00e9trole",
        "start": 369.419,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "ital il faut passer massivement \u00e0 des",
        "start": 371.169,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "nouveaux usages qu'ils vont sept lits",
        "start": 373.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9lectricit\u00e9 de la voiture aux",
        "start": 375.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pompes \u00e0 chaleur en passant par",
        "start": 377.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'hydrog\u00e8ne propre hydrog\u00e8ne profs qui",
        "start": 379.18,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "permettra la circulation des trains ou",
        "start": 381.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "celle du transport fluvial et vous savez",
        "start": 383.529,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre et avec herv\u00e9 morin en tant",
        "start": 385.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que pr\u00e9sident de l'\u00eele de france nous",
        "start": 388.24,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "avons un int\u00e9r\u00eat mais projet qui est",
        "start": 389.65,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "celui de cette corrida hydrog\u00e8ne entre",
        "start": 391.539,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la normandie et l'ile-de-france pour que",
        "start": 394.599,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le port du havre rennes paris et il est",
        "start": 396.219,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sid\u00e9rant produire de l'hydrog\u00e8ne propres",
        "start": 398.229,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pour produire les gones avant qu'il faut",
        "start": 400.419,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 pour un bordelais d'\u00e9quit\u00e9",
        "start": 401.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il faut lui le paradoxe est qu un",
        "start": 404.05,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "certain nombre d \u00e9nergies du futur",
        "start": 406.3,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendent d\u00e8s maintenant du nucl\u00e9aire et",
        "start": 407.349,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "je le rappelle notre consommation",
        "start": 411.099,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 va s'accro\u00eetre de plus de",
        "start": 412.33,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 d'ici 2050",
        "start": 415.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "donc plus 50 ans entre consommation",
        "start": 418.11,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 d'ici 2050 si on veut le",
        "start": 420.49,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "plus utilis\u00e9 p\u00e9trole si on veut ne plus",
        "start": 422.979,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "utiliser de gaz en charge",
        "start": 425.139,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "alors c'est un sujet aussi strat\u00e9gique",
        "start": 426.96,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "est aussi grave il est stup\u00e9fiant de",
        "start": 429.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "voir que deux permis pr\u00e9sident la",
        "start": 432.009,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 433.96,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande r\u00e9\u00e9lu maquereau ou",
        "start": 434.62,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "men\u00e9es politiques aussi incons\u00e9quente",
        "start": 436.599,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "depuis le lancement ce chantier de",
        "start": 439.68,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "flamanville par jacques chirac \u00e7a",
        "start": 441.699,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "consulte donc le plein soutien de",
        "start": 443.349,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy",
        "start": 444.909,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "aucune d\u00e9cision n'a \u00e9t\u00e9 prise vous",
        "start": 445.689,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "soutenir la fili\u00e8re nucl\u00e9aire bien au",
        "start": 448.21,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "contraire rien n'obligeait au fond",
        "start": 450.789,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "emmanuel macron \u00e0 fermer pr\u00e9matur\u00e9ment",
        "start": 452.979,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "les deux r\u00e9acteurs modernes de fait",
        "start": 454.87,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "c'est mal mais il a voulu assumer la",
        "start": 457.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision d\u00e9sastreuse de fran\u00e7ois",
        "start": 460.139,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "hollande d\u00e9cision que fran\u00e7ois hollande",
        "start": 462.18,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame n'avait pas os\u00e9 mettre en",
        "start": 464.01,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "oeuvre",
        "start": 465.389,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "elle s'\u00e9tait tout simplement une erreur",
        "start": 466.58,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "c'est une erreur qu'il trop pr\u00e9voit",
        "start": 468.99,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9multipli\u00e9 en programmant la fermeture",
        "start": 472.34,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "de tous nouveaux r\u00e9acteurs d'ici 2035",
        "start": 475.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "alors que ses r\u00e9acteurs pourraient",
        "start": 478.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "craignant sous contr\u00f4le vigilant de",
        "start": 480.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire je",
        "start": 482.82,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "rappelle notre autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9",
        "start": 484.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire et la plus vile ans du monde",
        "start": 485.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est d'ailleurs tout le probl\u00e8me de",
        "start": 487.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "notre p\u00e8re de sa mort il sait que \u00e7a va",
        "start": 489.57,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "\u00eatre le plus s\u00fbr du monde",
        "start": 491.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc sont contre lui et gilles ans et",
        "start": 494.09,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "douze de ses douze r\u00e9acteurs pour \u00eatre",
        "start": 496.38,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "modernis\u00e9 et debr\u00e9 en exploitation",
        "start": 498.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "alors pr\u00e9sident s'est il montr\u00e9",
        "start": 501.32,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voyant en pensant \u00e0 leurs rempla\u00e7ants",
        "start": 504.09,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et bien pas davantage la main emmanuel",
        "start": 507.15,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "macron tremble et les heat a lanc\u00e9 la",
        "start": 509.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "commande des six nouveaux rep\u00e8res qui",
        "start": 512.279,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "sont n\u00e9cessaires david ans l'un parle il",
        "start": 514.8,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "le doit en vendre \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 517.2,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "mais pas en construire chez nous \u00e7a va",
        "start": 519.26,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "\u00eatre difficile commercial a expliqu\u00e9",
        "start": 522.659,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "qu'on en veut ailleurs mais pas chez",
        "start": 525.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nous puis en termes de responsabilit\u00e9",
        "start": 526.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour la plan\u00e8te cpr sont bons ils sont",
        "start": 528.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas bons pour la plan\u00e8te que s'ils sont",
        "start": 530.79,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "bons on doit pouvoir rentrer chez eux",
        "start": 532.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'ajoute qu'\u00e0 lunel macron a \u00e9galement",
        "start": 534.089,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 le projet astrid de r\u00e9acteurs \u00e0",
        "start": 535.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "neutrons rapides alors que cette",
        "start": 537.839,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "technologie pr\u00e9senterait de nouveaux",
        "start": 539.64,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "avantages pour faire des jeux pmu",
        "start": 541.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs de quatri\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 544.25,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "alors comment expliquer un tel",
        "start": 546.36,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "aveuglement",
        "start": 549.39,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'abord je pense le gouvernement a",
        "start": 550.88,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "commis une premi\u00e8re erreur une premi\u00e8re",
        "start": 552.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "erreur une faute d'appr\u00e9ciation sur la",
        "start": 555.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "consommation future d'\u00e9lectricit\u00e9 une",
        "start": 556.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "erreur qui est l\u00e0 de plus en plus au",
        "start": 559.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "grand jour et on voit les prix de",
        "start": 560.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 qui fut un tr\u00e8s grand fou",
        "start": 563.25,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "sur les objectifs que nous devons",
        "start": 565.14,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 l'accord des conf\u00e9rences climat",
        "start": 567.279,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "les coop les rapports du giec qui se",
        "start": 569.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "succ\u00e8dent ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e je crois que",
        "start": 572.029,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "l'urgence climatique n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 574.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "suffisamment prise au s\u00e9rieux et \u00e7a",
        "start": 575.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est une erreur historique emmanuel",
        "start": 577.76,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "macron il n'a pas su d\u00e9fendre abu said",
        "start": 579.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais en lice sans",
        "start": 582.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "exclure le nucl\u00e9aire du plan de relance",
        "start": 584.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et du plan de transition comme unique",
        "start": 587.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en \u00e7a veut dire globalement que",
        "start": 589.07,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "quand l'europe dit finances \u00e0 travers le",
        "start": 591.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plan de relance la transition \u00e9cologique",
        "start": 594.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique l'europe finance nos",
        "start": 595.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables l'europe finance",
        "start": 598.01,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "n'est centrale gaz pour la transition et",
        "start": 600.05,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'europe refusent de financer le",
        "start": 603.95,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire et \u00e7a c'est ne pas d\u00e9fendre",
        "start": 605.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les int\u00e9r\u00eats de la france o\u00f9 c'est aussi",
        "start": 608.089,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "ne pas d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la",
        "start": 609.62,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te s'est laiss\u00e9 le nucl\u00e9aire",
        "start": 610.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bashing prendre le pas alors il a fallu",
        "start": 612.709,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "une menace de hausse spectaculaire des",
        "start": 615.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 quelques mois",
        "start": 617.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des commissions pr\u00e9sidentielles pour que",
        "start": 619.37,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "le mist l'\u00e9conomie des cours \u00e0 pr\u00e8s de",
        "start": 621.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quatre ans et demi au pouvoir que la",
        "start": 623.899,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "fixation des prix d'\u00e9lectricit\u00e9 est",
        "start": 625.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "absurde et qu'on a laiss\u00e9 les fran\u00e7ais",
        "start": 627.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "expos\u00e9s \u00e0 l'envol\u00e9e du gaz russe plut\u00f4t",
        "start": 628.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que de leur faire profiter du prix",
        "start": 631.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avantageux de l'\u00e9lectricit\u00e9 d'origine",
        "start": 633.68,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 635.42,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "alors emmanuel macron",
        "start": 636.55,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "changera-t-il d'avis d\u00e9cidera type tout",
        "start": 639.85,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "d'un coup de lancer la construction de",
        "start": 642.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nouveaux r\u00e9acteurs qui 6 avril comme je",
        "start": 644.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "lis appel mais en tout cas il n'est",
        "start": 647.27,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "jamais trop tard pour changer",
        "start": 649.55,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "il n'est jamais trop tard pour bien",
        "start": 651.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faire pr\u00e9sidant la public de regarder",
        "start": 653.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les choses en face on peut pas faire du",
        "start": 655.23,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps - au nucl\u00e9aire moins de",
        "start": 657.24,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "co2 et plus de pouvoir d'achat \u00e7a ne",
        "start": 660.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "marche pas \u00e7a ne marche pas la strat\u00e9gie",
        "start": 663.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "du en m\u00eame temps c'est l'immobilisme et",
        "start": 665.64,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "mobilise et das a conduit \u00e0",
        "start": 667.59,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "l'adh\u00e9sion de la france",
        "start": 672.53,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "l'abaissement de la france et une perte",
        "start": 674.81,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "de pouvoir d'achat tr\u00e8s consid\u00e9rable",
        "start": 677.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour les fran\u00e7ais alors pour ma part je",
        "start": 679.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "souhaite une nouvelle politique",
        "start": 681.9,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 682.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'ai beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi sur ces sujets",
        "start": 683.93,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "beaucoup consult\u00e9 en responsabilit\u00e9 il",
        "start": 686.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "faut bien s\u00fbr poursuivre les",
        "start": 689.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "investissements en mati\u00e8re de s\u00fbret\u00e9",
        "start": 691.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire ainsi qu'une politique de",
        "start": 692.46,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le et la transparence",
        "start": 694.86,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "irr\u00e9prochable",
        "start": 695.9,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "surtout la transparence qui est",
        "start": 697.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "indispensable pour convaincre il faut",
        "start": 698.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que la fili\u00e8re nucl\u00e9aire retrouver la",
        "start": 700.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise en d\u00e9lais en qualit\u00e9 et en",
        "start": 702.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "co\u00fbts des grands chantiers complexes",
        "start": 705.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parce que les d\u00e9rapages de leber sont",
        "start": 707.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame manifeste il faut relancer",
        "start": 709.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des projets technologiques qui",
        "start": 711.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "permettront de limiter les d\u00e9chets",
        "start": 712.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires et les stocker mais j'ai",
        "start": 714.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "confiance dans la science et les",
        "start": 717.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences de nos ing\u00e9nieurs je veux",
        "start": 718.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "relever la france en b\u00e2tissant sur ses",
        "start": 720.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "forces par en l'affaiblissant et je",
        "start": 722.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "crois que nous devons repenser notre",
        "start": 725.28,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "politique \u00e9nerg\u00e9tique avec deux",
        "start": 726.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "imp\u00e9ratifs essentiels qui s'inscrivent",
        "start": 727.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans le long terme le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 729.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "climatique et l'ind\u00e9pendance de notre",
        "start": 732.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pays alors la france \u00e0 contribuer \u00e0",
        "start": 734.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faire signer les accords de paris sur la",
        "start": 736.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction des effets des \u00e9missions de",
        "start": 738.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "gaz \u00e0 effet de serre et c'est tr\u00e8s bien",
        "start": 740.1,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "mais la fiert\u00e9 c'est d'agir en",
        "start": 741.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence de montrer l'exemple et en",
        "start": 743.639,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tant que grand pays d\u00e9velopp\u00e9 d'apporter",
        "start": 745.68,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "une contribution significative \u00e0 la",
        "start": 747.449,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "lutte contre le r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 749.519,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et c'est une exigence morale vous le",
        "start": 751.139,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "savez nous ne respectons pas notre",
        "start": 753.209,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "trajectoire notre trajectoire qui doit",
        "start": 755.279,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "nous mener \u00e0 la neutralit\u00e9 carbone en",
        "start": 757.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "2050 le conseil d'\u00e9tat quand m\u00eame assez",
        "start": 759.42,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "rare a condamn\u00e9 l'\u00e9tat pour",
        "start": 762.3,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'insuffisance de son action en mati\u00e8re",
        "start": 765.75,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "de baisse des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet",
        "start": 767.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de serre donc l'urgence climatique nous",
        "start": 769.139,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "aurige la jeunesse publics d'agir pour",
        "start": 771.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le climat elle n'en peut plus des",
        "start": 773.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rapports de milliers de pages des",
        "start": 775.68,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "palabres infinie d'une action politique",
        "start": 777.12,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "\u00e7a tombe bien moi non plus en plus moi",
        "start": 779.459,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "aussi il reconnu mon ambition est de",
        "start": 781.769,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mettre la france kra victoire dans notre",
        "start": 783.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 carbone effective socialement",
        "start": 785.819,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "acceptable et surtout",
        "start": 787.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement riche en emplois",
        "start": 790.069,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "donc il faut que nous remettions la",
        "start": 793.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "france aux prochains jo 2010 2027 pour",
        "start": 794.79,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "\u00e7a comme je les lis je reviendrai sur le",
        "start": 797.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "programme de fermeture anticip\u00e9e les",
        "start": 800.009,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "deux r\u00e9acteurs ne lancerait un nouveau",
        "start": 801.66,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "programme \u00e0 faire dans la lign\u00e9e des",
        "start": 803.819,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "grandes d\u00e9cisions qui souhaitent",
        "start": 806.279,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer public par le pr\u00e9sident de la",
        "start": 807.6,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "droite et du centre j'accorderai edf",
        "start": 810.63,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "lance en route ses liens industriels de",
        "start": 812.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "six nouveaux sbr sur des sites",
        "start": 814.829,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires existants et un financ\u00e9 par",
        "start": 817.23,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "edf et par ses partenaires financiers \u00e7a",
        "start": 820.17,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "donnera une visibilit\u00e9 \u00e0 toutes les",
        "start": 822.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res industrielles qui peut porter",
        "start": 824.819,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'incarnation d'une soci\u00e9t\u00e9 affranchie",
        "start": 826.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "carug et attirer ainsi les jeunes",
        "start": 828.899,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "talents j'appuierai le d\u00e9veloppement des",
        "start": 831.18,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs ou modulaire des petites",
        "start": 833.639,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "puissances promis \u00e0 un grand avenir",
        "start": 835.079,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "exportateurs et je relancerai le projet",
        "start": 837.019,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "de 4\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration astrid arr\u00eat\u00e9e",
        "start": 840.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "brutalement alors que la france dispose",
        "start": 842.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'une avance technique et l'exp\u00e9rience",
        "start": 844.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "industrielle c'est tr\u00e8s important de",
        "start": 846.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "donner de la visibilit\u00e9 \u00e0 la fili\u00e8re",
        "start": 848.66,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire parce que sinon nos jeunes ne",
        "start": 849.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'y engagera et on va perdre des savoir",
        "start": 851.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "faire et on va perdre les talents je",
        "start": 853.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "proposerai enfin une d\u00e9cision au",
        "start": 856.22,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "parlement sur le centre d'enfouissement",
        "start": 857.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des d\u00e9chets d\u00e9cision qui a attendu",
        "start": 858.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "depuis tant d'ann\u00e9es apr\u00e8s tant de",
        "start": 860.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats publics il est temps donn\u00e9",
        "start": 862.49,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "conclut alors bien s\u00fbr il ne saurait y",
        "start": 864.17,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "avoir de politique \u00e9nerg\u00e9tique sans",
        "start": 868.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre et je ne d\u00e9fendrai pas ici une",
        "start": 869.36,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vision plus claire mais aujourd'hui le",
        "start": 872.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vrai probl\u00e8me c'est que le p\u00e9trole le",
        "start": 874.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gaz et le charbon repr\u00e9sente toujours",
        "start": 876.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les trois quarts de notre consommation",
        "start": 878.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "totale d'\u00e9nergie le moins qu'on puisse",
        "start": 880.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dire c'est que la france n'est pas sur",
        "start": 882.41,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "une trajectoire d'ind\u00e9pendance",
        "start": 883.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique le chou les choix d'une",
        "start": 885.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "macro nous conduisent aujourd'hui \u00e0",
        "start": 887.78,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "suivre l'allemagne",
        "start": 889.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nous conduirait \u00e0 suivre lavail et \u00e0 se",
        "start": 890.59,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "jeter dans les bras du fournisseur de",
        "start": 893.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "gaz butane fossiles les importations",
        "start": 895.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tiques legouteil avant la crise",
        "start": 898.04,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "co-lead 44 milliards d'euros par an et",
        "start": 900.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "leur qu'on va atteindre un nouveau",
        "start": 903.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "record \u00e0 l'est trop charmant donc je",
        "start": 905.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fixe elle a comme objectif de r\u00e9duire",
        "start": 907.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cette facture est de r\u00e9investir l'argent",
        "start": 909.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9conomie nationale pour r\u00e9duire",
        "start": 911.63,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "ses importations d'hydrocarbures",
        "start": 914.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectrification des usages est la",
        "start": 915.37,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "mesure la plus efficace ce qu'elle",
        "start": 917.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "permet de r\u00e9duire d'un quart la",
        "start": 919.52,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "consommation globale d'\u00e9nergie",
        "start": 921.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "arr\u00eater les fossiles c'est aussi mener",
        "start": 923.14,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "une politique bien plus compl\u00e8te",
        "start": 925.79,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui qui ne s'arr\u00eate pas \u00e0",
        "start": 927.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 s'est pass\u00e9 aux",
        "start": 928.34,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "biocarburants de deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 930.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour avoir des avions propres du futur",
        "start": 931.31,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "s'est d\u00e9velopp\u00e9e du biom\u00e9thane qui",
        "start": 933.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9p\u00eachaient et les sous produits",
        "start": 936.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "agricoles pour les industries c'est les",
        "start": 938.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "chaufferies biomasse d\u00e9centralis\u00e9e en",
        "start": 940.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "zone rurale et du chauffage urbain issu",
        "start": 942.26,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de la g\u00e9othermie en zones denses c'est",
        "start": 945.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "plus de co2 stock\u00e9 dans le bois et les",
        "start": 947.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s pour la",
        "start": 949.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "construction alors le soutien \u00e0 ces",
        "start": 951.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 par l'\u00e9tat et",
        "start": 954.2,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "les politiques long un vrai plan",
        "start": 956.03,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "soutient d\u00e9centralis\u00e9e pour valoriser",
        "start": 958.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "toutes les provinces locales de ces",
        "start": 960.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nouvelles \u00e9nergies je souhaite \u00e9galement",
        "start": 962.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "lancer un grand plan d'utilisation",
        "start": 964.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'hydrog\u00e8ne propre qui doit faire partie",
        "start": 965.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des priorit\u00e9s de nos investissements",
        "start": 968.16,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'avenir enfin pour la production",
        "start": 970.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 le nucl\u00e9aire ne suffira",
        "start": 973.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas non plus faudra continuer de",
        "start": 975.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper selon les configurations",
        "start": 977.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "locales le petit hydraulique le",
        "start": 978.75,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "photovolta\u00efque le solaire et l'\u00e9olien il",
        "start": 981.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faudra aussi investir pour am\u00e9liorer",
        "start": 984.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "toutes les capacit\u00e9s de stockage il",
        "start": 985.92,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "s'agit des batteries ou des barrages",
        "start": 987.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "encore faut-il que ces \u00e9nergies",
        "start": 989.57,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "renouvelables respecte trois conditions",
        "start": 991.71,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "3 d'abord s'assurer de la protection de",
        "start": 994.05,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nos paysages",
        "start": 997.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans ce d\u00e9lai entendu \u00e0 l'\u00e9olien et au 8",
        "start": 999.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "h d'une acceptables de certains",
        "start": 1001.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "territoires je pense aussi aux p\u00eacheurs",
        "start": 1002.27,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que j'ai rencontr\u00e9 ce matin \u00e0 cherbourg",
        "start": 1004.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et aux zones de p\u00eache qui sont d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 1007.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "durement impact\u00e9e par les cons\u00e9quences",
        "start": 1009.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "du bric site alors oui il faudra",
        "start": 1011.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s'assurer de l'adh\u00e9sion des populations",
        "start": 1013.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "riveraines dans le cadre de concertation",
        "start": 1015.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "beaucoup plus approfondie qu'aujourd'hui",
        "start": 1018.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il faudra faire en sorte que ces",
        "start": 1019.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables ne seront pas",
        "start": 1021.41,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "inflationnistes",
        "start": 1022.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui alors que l'art en france se",
        "start": 1023.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sont fortement am\u00e9lior\u00e9s il ya encore",
        "start": 1025.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "trop peu de transparence et la",
        "start": 1027.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration des op\u00e9rateurs doit \u00eatre",
        "start": 1029.36,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "mieux contr\u00f4l\u00e9s",
        "start": 1031.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors nous touchons l\u00e0 au dernier",
        "start": 1032.65,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "objectif la politique \u00e9nerg\u00e9tique que je",
        "start": 1035.0,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "propose la vis\u00e9e une relative stabilit\u00e9",
        "start": 1037.37,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "des prix de l'\u00e9nergie et c'est tout le",
        "start": 1040.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "contraire que nous avons connues le",
        "start": 1042.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gouvernement a subi les prix",
        "start": 1044.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "internationaux a voulu augmenter les",
        "start": 1046.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "taxes sans que leurs produits soient",
        "start": 1048.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "clairement affect\u00e9 aux aides pour",
        "start": 1049.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "accompagner la transition \u00e9cologique",
        "start": 1051.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire et puis il a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9 il a",
        "start": 1053.38,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 t\u00e9tanis\u00e9e est bloqu\u00e9 par les gilet",
        "start": 1056.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jaune et je sais que la normandie a su",
        "start": 1058.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faire entendre sa voix puissamment sur",
        "start": 1061.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cette question des taxes sur les",
        "start": 1062.71,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "carburants",
        "start": 1065.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et pourtant \u00e7a n'a pas emp\u00each\u00e9 liam",
        "start": 1066.63,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "annonce d'une hausse des prix de",
        "start": 1069.64,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 en f\u00e9vrier de 12 % 12%",
        "start": 1071.44,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "alors le gouvernement les serres",
        "start": 1076.08,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "l'augmentation du prix du gaz de 12%",
        "start": 1078.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui m\u00eame mais il ne pouvait",
        "start": 1080.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "assister sans r\u00e9agir aux prochaines",
        "start": 1082.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "hausses du gaz cet hiver et \u00e0 cette",
        "start": 1083.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cause de tous pour cent que",
        "start": 1086.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 en f\u00e9vrier il sort donc",
        "start": 1087.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les grands moyens nous allons",
        "start": 1089.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "entreprendre ministre iain blocage des",
        "start": 1091.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "prix du gaz \u00e0 partir de la prochaine",
        "start": 1094.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "hausse des mutations \u00e0 4% de hausse",
        "start": 1095.83,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "seulement entre l'hymen pour",
        "start": 1098.2,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 mais",
        "start": 1100.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 y regarder de plus pr\u00e8s ce n'est",
        "start": 1103.05,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "qu'une mesure totalement \u00e9lectoraliste",
        "start": 1105.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour aller jusqu'aux pr\u00e9sidentielles",
        "start": 1107.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'avril le premier ministre l'a dit on",
        "start": 1108.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ne peut plus clairement hier soir si les",
        "start": 1111.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "prix du gaz baisse en avril le",
        "start": 1113.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gouvernement qu r\u00e9cup\u00e8rera son avance de",
        "start": 1115.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tr\u00e9sorerie et la facture des fran\u00e7ais ne",
        "start": 1117.58,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "baissera pas avant longtemps mais si le",
        "start": 1119.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "prix du gaz ne baisse pas il faudra",
        "start": 1122.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "financer par l'imp\u00f4t et la facture des",
        "start": 1124.69,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais salue l'on dira d'eau compar\u00e9e",
        "start": 1127.03,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "mot une phrase allez quelques maquereaux",
        "start": 1130.47,
        "duration": 6.949
    },
    {
        "text": "c'est apr\u00e8s les \u00e9lections l'avif",
        "start": 1133.02,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "alors cette approche pour moi elle reste",
        "start": 1137.48,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "purement \u00e9lectoralistes mois dans tous",
        "start": 1139.86,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les domaines je veux des r\u00e9formes",
        "start": 1142.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "structurelles et je veux remettre le",
        "start": 1144.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me \u00e0 l'endroit pour qu'il",
        "start": 1147.24,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "fonctionne quelles que soient les",
        "start": 1148.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "circonstances donc il faudra avoir le",
        "start": 1149.73,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "courage de dire",
        "start": 1151.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et de faire ce que n'ont pas fait les",
        "start": 1153.049,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "derniers gouvernements d'abord",
        "start": 1155.97,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "simplifier la taxation de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1157.97,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "en supprimant l'absurdit\u00e9",
        "start": 1160.669,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "d'avoir le tva qui s'applique sur les",
        "start": 1163.309,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "autres tact de la facture \u00e9lectrique on",
        "start": 1166.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "a trois tailles sur la facture",
        "start": 1169.38,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique pour le service public",
        "start": 1170.52,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1171.84,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "pour le r\u00e9gime des \u00e9lectriciens et pour",
        "start": 1172.76,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "les collectivit\u00e9s locales trois taxes",
        "start": 1176.99,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "selon la facture \u00e9lectrique et lesieu on",
        "start": 1179.429,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "a de la tva la taxe locale la taxe sur",
        "start": 1181.409,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "la taxe alors non c'est pas possible",
        "start": 1185.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aurait pas baisser les taxes sont \u00e7a",
        "start": 1187.35,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "nous arrange je pense qu'il faut",
        "start": 1189.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "supprimer une taxe quand elle n'est pas",
        "start": 1190.919,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fond\u00e9e ensuite il faut r\u00e9former le tarif",
        "start": 1193.02,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9gul\u00e9 parce que aujourd'hui depuis",
        "start": 1195.809,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "s\u00e9gol\u00e8ne royal nous avons accept\u00e9 que",
        "start": 1198.87,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "tarifs de l'\u00e9lectricit\u00e9 ce m\u00e9tier non",
        "start": 1200.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas seulement sur le nucl\u00e9aire mais",
        "start": 1202.169,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "aussi pour une partie 25% sur le prix du",
        "start": 1204.03,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "march\u00e9 le prix du march\u00e9 il est fix\u00e9 par",
        "start": 1207.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les centrales \u00e0 charbon allemand par le",
        "start": 1210.09,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "gaz russe qui que nous ne consommons pas",
        "start": 1212.61,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "donc il faut absolument r\u00e9former ses",
        "start": 1215.76,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "tarifs r\u00e9gul\u00e9s pouvoir pour que nos",
        "start": 1218.909,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "qu'on se r\u00e9f\u00e8re profite pleinement de la",
        "start": 1221.309,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "on peut visiter de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire",
        "start": 1222.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et enfin il faut remettre \u00e0 plat les",
        "start": 1224.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "frais commerciaux des op\u00e9rateurs qui en",
        "start": 1226.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fait avec les certificats d'\u00e9conomie",
        "start": 1228.45,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie",
        "start": 1230.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs nous sommes tous",
        "start": 1231.74,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ici impatient de voir",
        "start": 1234.51,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "derniers travaux de le verbe flamanville",
        "start": 1237.26,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "et de voir surtout cette p r enfin",
        "start": 1239.85,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9marrer j'ai compris votre mobilisation",
        "start": 1243.89,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "et votre t\u00e9nacit\u00e9 au final finaliser ce",
        "start": 1246.93,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "grand chantier industriel finalement ce",
        "start": 1250.2,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "que nous nous proposent les manchois",
        "start": 1253.02,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "cetc il nous invite \u00e0 nous d\u00e9passer il",
        "start": 1256.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nous invite \u00e0 elle l'aurait il nous",
        "start": 1259.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "invite \u00e0 \u00eatre \u00e0 la pointe il nous invite",
        "start": 1260.52,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avec les meilleurs et je crois que c'est",
        "start": 1262.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un espoir pour tous les jeunes qui",
        "start": 1265.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "veulent relever le d\u00e9fi de l'invention",
        "start": 1266.64,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de la nouvelle soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e donc",
        "start": 1269.04,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la france compte sur ce territoire de la",
        "start": 1271.56,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "manche et moi je compte \u00e9videmment sur",
        "start": 1274.5,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "je suis maintenant \u00e0 votre disposition",
        "start": 1277.85,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes les questions",
        "start": 1280.26,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1285.37,
        "duration": 6.28
    }
]