[
    {
        "text": "quand j'ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e candidate que la",
        "start": 4.85,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "droite quand j'ai gagn\u00e9 la primaire j'ai",
        "start": 7.68,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "d\u00e9di\u00e9 ma victoire aux femmes de ma vie",
        "start": 10.62,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re des grands m\u00e8res mon arri\u00e8re",
        "start": 13.259,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "grand m\u00e8re corse mais mais comme on",
        "start": 16.199,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "l'appelait parce que c'\u00e9tait des femmes",
        "start": 18.66,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "fortes des femmes avec beaucoup de",
        "start": 20.73,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "caract\u00e8re mais la soci\u00e9t\u00e9 allait placer",
        "start": 22.289,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "au second plan et c'est vrai que j'avais",
        "start": 25.65,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "cette matriarche corse mais mais qui qui",
        "start": 28.8,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "a tenu \u00e0 bout de bras toute la famille",
        "start": 32.759,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "du c\u00f4t\u00e9 de ma m\u00e8re ma grand m\u00e8re",
        "start": 35.16,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "maternelle qui \u00e9tait p\u00e9diatre \u00e0 une",
        "start": 38.37,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "\u00e9poque o\u00f9 il y avait tr\u00e8s peu de femmes",
        "start": 41.129,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins",
        "start": 43.559,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "elle avait aussi un sacr\u00e9 caract\u00e8re",
        "start": 44.539,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "quand elle quand mon grand p\u00e8re est venu",
        "start": 46.829,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nous dire qu elle plaisait beaucoup \u00e0",
        "start": 49.94,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "son meilleur ami elle lui a r\u00e9pondu ce",
        "start": 51.989,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "sera toi et personne d'autre dans ma",
        "start": 54.27,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "famille on a du temp\u00e9rament",
        "start": 56.37,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "et puis il y avait ma grand-m\u00e8re du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 59.96,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "paternel que je n'ai pas connu qui est",
        "start": 62.82,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "morte quand mon p\u00e8re \u00e9tait encore jeune",
        "start": 66.03,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "qu'elle ait eu sept enfants six 6 une",
        "start": 69.15,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "fille et qui les avait les avaient",
        "start": 72.99,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9es mon p\u00e8re \u00e9tait le petit dernier",
        "start": 76.08,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "et sa m\u00e8re malheureusement la quitter",
        "start": 78.09,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "quand il avait 18 ans mais c'\u00e9tait tout",
        "start": 81.509,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "des femmes extr\u00eamement puissante et ma",
        "start": 84.21,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "m\u00e8re ma m\u00e8re est pareil ma m\u00e8re a h\u00e9rit\u00e9",
        "start": 87.03,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "du temp\u00e9rament m\u00e9diterran\u00e9en qui qui qui",
        "start": 90.06,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "remonte \u00e0 loin dans la famille et et",
        "start": 95.4,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "c'est une m\u00e8re extr\u00eamement engag\u00e9 qui a",
        "start": 98.22,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "voulu toute sa vie que je sois",
        "start": 101.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante qui a voulu toute sa vie",
        "start": 102.659,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que que je fasse mon chemin et est",
        "start": 104.61,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'elle a greff\u00e9 elle qui",
        "start": 108.149,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "n'avait pas pu avoir la carri\u00e8re de ses",
        "start": 110.939,
        "duration": 6.081
    },
    {
        "text": "r\u00eaves des r\u00eaves dans ma t\u00eate",
        "start": 112.59,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s souvent quand on m'interroge on",
        "start": 117.52,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "m'interroge sur mon p\u00e8re qui est",
        "start": 120.35,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "professeur qui a un parcours r\u00e9publicain",
        "start": 121.46,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "incroyable qui \u00e9tait fist mercier de gap",
        "start": 124.0,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "qui est mont\u00e9 \u00e0 paris qui est devenu",
        "start": 126.92,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "professeur d'universit\u00e9 que l'\u00e9cole a",
        "start": 128.6,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "forg\u00e9 et qui \u00e9tait un grand p\u00e9dagogue on",
        "start": 130.819,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "nous parle de mon grand p\u00e8re maternel",
        "start": 134.45,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qui lui \u00e9tait \u00e9tait psychiatre qui a",
        "start": 136.43,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "beaucoup oeuvr\u00e9 dans les ann\u00e9es 60 70 80",
        "start": 140.15,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pour faire reconna\u00eetre la d\u00e9pression",
        "start": 143.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comme une vraie maladie quand j'\u00e9tais",
        "start": 145.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "jeune je voulais psychiatres comme lui",
        "start": 147.29,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "on m'interroge tr\u00e8s souvent sur les",
        "start": 149.0,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "hommes de ma vie on va t roche - sur les",
        "start": 150.769,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "femmes de ma vie et pourtant",
        "start": 152.959,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "ces femmes il ya chantelle je ne serais",
        "start": 155.14,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0 aussi",
        "start": 158.69,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "simone veil elle m'a prise sous son aile",
        "start": 160.87,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "quand j'ai commenc\u00e9 \u00e0 faire de la",
        "start": 164.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "politique alors pour dire la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 167.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "simone veil et antoine veil parce que",
        "start": 168.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un couple extr\u00eamement",
        "start": 170.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fusionnelle je me souviens de d\u00eeners",
        "start": 171.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait passionnant o\u00f9 elle",
        "start": 174.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "racontait elle racontait sa jeunesse",
        "start": 176.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "elle raconte l \u00e9cran elle racontait ses",
        "start": 178.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "minist\u00e8res lui racontait comment \u00eatre",
        "start": 180.38,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "mari et femme politique",
        "start": 182.6,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "le prince consort en plusieurs mots le",
        "start": 184.87,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "prince consort",
        "start": 188.329,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s de sa merveille voil\u00e0 c'\u00e9tait un",
        "start": 191.11,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "homme qui avait \u00e9norm\u00e9ment d'humour et",
        "start": 194.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "elle l avait \u00e9norm\u00e9ment de caract\u00e8re et",
        "start": 196.39,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "elle en avait bav\u00e9 parce que",
        "start": 199.69,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre sa loi et je pense que \u00e7a lui",
        "start": 201.93,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avait mis \u00e0 la fois une carapace",
        "start": 205.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais en m\u00eame temps une forme de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9",
        "start": 207.39,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "tranquille elle disait ce qu'elle",
        "start": 209.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pensait quand elle le pensait fallait",
        "start": 211.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas venir la chercher lors de ma",
        "start": 213.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re campagne r\u00e9gionale en ile de",
        "start": 215.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "france elle avait accept\u00e9 d'\u00eatre la",
        "start": 217.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de mon comit\u00e9 de soutien et",
        "start": 219.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour moi c'\u00e9tait un geste tr\u00e8s fort",
        "start": 221.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parce que simone veil pr\u00e9sidente de",
        "start": 223.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de soutien pour moi \u00e7a voulait",
        "start": 224.89,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dire beaucoup parce qu'elle \u00e9tait une",
        "start": 226.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des rares femmes \u00e0 droite dans laquelle",
        "start": 228.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je pouvais me projeter en me disant ben",
        "start": 230.17,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "oui \u00e0 droite il ya eu une femme d'\u00e9tat",
        "start": 232.81,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "qui a exerc\u00e9 de hautes responsabilit\u00e9s",
        "start": 235.239,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "les v simone veil n'ai pas beaucoup",
        "start": 238.83,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "d'autres mich\u00e8le alliot marie mais on",
        "start": 241.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les comptait vraiment sur les doigts de",
        "start": 244.09,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "la main",
        "start": 245.26,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "certains disent que que l'autorit\u00e9 ne se",
        "start": 248.51,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "conjugue pas au f\u00e9minin alors comme",
        "start": 251.81,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "dirait oss 117 je connais cette th\u00e9orie",
        "start": 254.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais je la partage nullement si l'on",
        "start": 256.729,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "regarde dans les grands pays d'europe",
        "start": 259.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les personnalit\u00e9s qui ont plus marqu\u00e9",
        "start": 260.68,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "leur pays on en trouve au moins deux",
        "start": 263.57,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "angela merkel et margaret thatcher qui",
        "start": 266.68,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "sont des femmes et ce sont ces femmes",
        "start": 269.66,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "qui ont le plus imprimer la m\u00e9moire",
        "start": 271.46,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "collective de leurs pays respectifs",
        "start": 276.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu elles se sont toutes",
        "start": 278.12,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "les deux visc\u00e9ralement battus pour",
        "start": 280.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre et prot\u00e9ger leur peuple et je",
        "start": 282.229,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "crois que \u00e7a va avec le temp\u00e9rament",
        "start": 284.78,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "f\u00e9minin le temp\u00e9rament d'une femme c'est",
        "start": 287.15,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'abord de prot\u00e9ger de prot\u00e9ger et de se",
        "start": 290.06,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "battre pour quoi peut-\u00eatre parce que",
        "start": 293.15,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "pour arriver \u00e0 des postes de",
        "start": 295.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 nous avons d\u00fb davantage",
        "start": 297.139,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "nous battre et que donc forc\u00e9ment nous",
        "start": 299.27,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "avons une mentalit\u00e9 de combattante et",
        "start": 302.63,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "puis aussi peut-\u00eatre",
        "start": 304.789,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 306.43,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "visc\u00e9ralement quand une femme s'engage",
        "start": 308.32,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "en politique c'est pour faire c'est pour",
        "start": 311.419,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "faire les hommes sont passionn\u00e9s par le",
        "start": 314.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pouvoir mais je crois que les femmes",
        "start": 316.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour plus fascin\u00e9 par le pouvoir de",
        "start": 317.9,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 320.21,
        "duration": 2.209
    },
    {
        "text": "ce qui est extraordinaire dans notre",
        "start": 322.949,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "pays c'est non seulement on n'a pas",
        "start": 325.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jamais une femme pr\u00e9sidente mais on n'a",
        "start": 326.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "eu qu'une seule femme premier ministre",
        "start": 328.93,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "on n'a jamais une femme pr\u00e9sidente de",
        "start": 330.43,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale jamais une femme",
        "start": 332.259,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente du s\u00e9nat tr\u00e8s tr\u00e8s peu de",
        "start": 334.119,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "femmes pr\u00e9sidentes de partie donc la",
        "start": 336.789,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que il ya \u00e9norm\u00e9ment de ce",
        "start": 339.129,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que j'appelle les everest qui n'ont pas",
        "start": 341.529,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 encore",
        "start": 343.809,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "gravi par les femmes et donc c'est tous",
        "start": 345.089,
        "duration": 7.931
    },
    {
        "text": "ces postes l\u00e0 qui doivent se f\u00e9miniser",
        "start": 349.089,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "un jour et moi je veux travailler \u00e0 les",
        "start": 353.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "f\u00e9miniser parce que parce",
        "start": 355.449,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'effectivement qu'est-ce que \u00e7a",
        "start": 357.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "apportera sa importera juste la",
        "start": 359.319,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "reconnaissance de l'\u00e9galit\u00e9 des femmes",
        "start": 361.93,
        "duration": 7.469
    },
    {
        "text": "en droit en dignit\u00e9 en capacit\u00e9 la",
        "start": 364.36,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "reconnaissance de leurs comp\u00e9tences",
        "start": 369.399,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "la reconnaissance de leur autorit\u00e9 la",
        "start": 370.839,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "reconnaissance aussi de leur efficacit\u00e9",
        "start": 372.61,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 374.8,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 compliqu\u00e9 de faire de la",
        "start": 379.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "politique en ayant trois enfants il a",
        "start": 382.36,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "fallu en permanence jongler",
        "start": 384.88,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "mon mari et moi on a on a fait un cocon",
        "start": 388.23,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "de protection autour d'eux et ce cocon",
        "start": 392.47,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "familial",
        "start": 394.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de protection on l'a mis parce que je",
        "start": 395.19,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "faisais de la politique et vous savez",
        "start": 397.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quand on fait de la politique vos",
        "start": 399.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "enfants sont tr\u00e8s souvent attaqu\u00e9s sont",
        "start": 400.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s souvent attaqu\u00e9s par leurs",
        "start": 403.06,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "camarades y sont souvent attaqu\u00e9s",
        "start": 404.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parfois m\u00eame par leurs professeurs ces",
        "start": 405.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "situations qui sont pas simple \u00e0 vivre",
        "start": 407.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quand on est une maman c'est pas simple",
        "start": 408.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 vivre non plus quand quand en tant que",
        "start": 411.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "maire on se fait insulter dans la cour",
        "start": 413.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de r\u00e9cr\u00e9ation pour votre fils rentre",
        "start": 415.27,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "qu'il a",
        "start": 417.04,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "un bleu et une chemise un peu un tee",
        "start": 419.01,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "shirt ou une chemise un peu d\u00e9chir\u00e9 et",
        "start": 422.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que vous lui dites mais qu'est ce qui se",
        "start": 424.69,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "passe qui vous r\u00e9pond je me suis battue",
        "start": 425.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parce que on a dit du mal de temps en",
        "start": 427.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cours de r\u00e9cr\u00e9ation on a dit des",
        "start": 429.82,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "horreurs surtout en cours de r\u00e9cr\u00e9ation",
        "start": 431.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et donc je me suis battu c'est vrai que",
        "start": 432.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le mythe de la mauvaise m\u00e8re c'est ce",
        "start": 435.13,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "micro pose en permanence aux femmes qui",
        "start": 437.77,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "font de la politique et pour moi c'est",
        "start": 440.05,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "vraiment",
        "start": 442.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quelque chose de fort de me dire que",
        "start": 444.21,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "j'ai r\u00e9ussi \u00e0 mener de front la",
        "start": 446.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "politique et et l'\u00e9ducation des enfants",
        "start": 448.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et surtout c'est important pour toutes",
        "start": 450.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les jeunes femmes qui aujourd'hui aurait",
        "start": 452.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "envie de se lancer en politique",
        "start": 454.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "oui c'est possible c'est possible de",
        "start": 455.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faire la politique et d'avoir des",
        "start": 457.78,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "enfants c'est possible de mener de front",
        "start": 459.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re politique et une vie de famille",
        "start": 460.87,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "et une vie de femme moi si je peux \u00eatre",
        "start": 463.39,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "figure d'identification pour un certain",
        "start": 466.35,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "nombre de jeunes femmes parce qu'on a",
        "start": 468.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "besoin des jeunes femmes en politique on",
        "start": 469.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "a besoin de mixit\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9 on a",
        "start": 472.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "besoin de mettre le pied \u00e0 l'\u00e9trier de",
        "start": 474.76,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "personnes diff\u00e9rentes la diversit\u00e9 de la",
        "start": 476.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentation nationale c'est la",
        "start": 479.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 de la france et c'est celle",
        "start": 481.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que j'essaye de faire \u00e9merger depuis",
        "start": 482.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "depuis je fais de la politique j'ai mis",
        "start": 484.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le pied \u00e0 l'\u00e9trier de jeunes femmes j'ai",
        "start": 486.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 les chercher pour les convaincre",
        "start": 489.1,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'elle pouvait faire de la politique",
        "start": 490.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00eame quand elle avait des jeunes enfants",
        "start": 492.07,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais jeune j'avais un",
        "start": 495.25,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "professeur de fran\u00e7ais qui vous avez",
        "start": 498.2,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "donn\u00e9",
        "start": 499.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "liste de noms pour qu'on dise si ces",
        "start": 500.26,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "noms pouvaient se f\u00e9miniser ou pas et il",
        "start": 503.45,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "ya un seul nom sur lequel je m'\u00e9tais",
        "start": 506.99,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "tromp\u00e9 j'avais mis une ministre et il",
        "start": 508.639,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "m'avait dit non ministre est un nom",
        "start": 512.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "masculin c'est la langue fran\u00e7aise mais",
        "start": 514.7,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "quand vous serez ministre vous changerez",
        "start": 517.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la r\u00e8gle je m'en suis souvenu le jour o\u00f9",
        "start": 519.169,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ministre mais la r\u00e8gle",
        "start": 521.57,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9j\u00e0 chang\u00e9 puisque la",
        "start": 523.339,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "f\u00e9minisation des noms et qui est",
        "start": 524.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "intervenu quelques ann\u00e9es plus t\u00f4t et",
        "start": 525.77,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "donc c'est pour \u00e7a que j'ai pu me faire",
        "start": 529.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nommer madame la ministre je pense que",
        "start": 530.839,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "c'est important d'avoir des femmes \u00e0 des",
        "start": 533.72,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "postes de responsabilit\u00e9 parce que nous",
        "start": 535.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sommes en mesure de comprendre cette",
        "start": 536.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "question de la conciliation de la vie",
        "start": 538.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "familiale et vie professionnelle et puis",
        "start": 541.22,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nous sommes aussi en mesure d'encourager",
        "start": 542.9,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "les hommes \u00e0 prendre toute leur place",
        "start": 544.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dans cette conciliation et se partage de",
        "start": 546.13,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "la charge mentale j'aime \u00e0 m'entourer de",
        "start": 549.11,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "talent au f\u00e9minin alors c'est vrai que",
        "start": 552.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quand je suis arriv\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la",
        "start": 554.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion ile de france il n'y avait qu'une",
        "start": 556.1,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "femme directrice sur 11",
        "start": 557.36,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui nous sommes \u00e0 cinq femmes",
        "start": 559.839,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "sur 11 parce qu'il y en a une qui est",
        "start": 564.35,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "partie pour venir faire la campagne avec",
        "start": 566.75,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "moi et une ann\u00e9e j'ai eu une lettre du",
        "start": 569.089,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fet de r\u00e9gion",
        "start": 572.78,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "mettant une amende de 90 mille euros",
        "start": 574.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que j'avais nomm\u00e9 trop de femmes",
        "start": 576.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait je n'avais plus la parit\u00e9",
        "start": 578.2,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "j'avais une femme de trop et donc on",
        "start": 581.26,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "voulait me faire payer une amende alors",
        "start": 584.829,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "heureusement entre temps comme on a fait",
        "start": 587.01,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "un petit bar ouf je crois qu anne",
        "start": 590.41,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "hidalgo \u00e9taient dans la m\u00eame situation",
        "start": 592.029,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et donc nous avons fait un petit bar ouf",
        "start": 592.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et du coup les parlementaires nous",
        "start": 595.329,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "changer la loi au parlement pour qu'il y",
        "start": 597.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plus d'amande lorsqu on omet trop de",
        "start": 599.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "femmes \u00e0 des postes de responsabilit\u00e9 de",
        "start": 601.69,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "la parit\u00e9 c'est pas",
        "start": 603.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une arithm\u00e9tique bien s\u00fbr c'est des",
        "start": 604.589,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "talents pour pour obtenir la parit\u00e9 il",
        "start": 606.88,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "faut rep\u00e9rer les talents il faut rep\u00e9rer",
        "start": 610.899,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "les femmes et les faire progresser leur",
        "start": 613.029,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "permettre de r\u00e9aliser leurs ambitions",
        "start": 616.12,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "parce que vous savez moi j'ai dirig\u00e9",
        "start": 618.19,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 620.82,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "d'organisation et notamment la r\u00e9gion de",
        "start": 623.85,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "france mais des grands minist\u00e8res et",
        "start": 626.829,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "quand on demande \u00e0 une femme si elle",
        "start": 628.6,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "veut prendre un poste de responsabilit\u00e9",
        "start": 631.72,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "dans 80% des cas elle r\u00e9pond est ce que",
        "start": 633.06,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "vous \u00eates s\u00fbr que je vais pouvoir y",
        "start": 636.519,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "arriver ce que vous \u00eates s\u00fbr que j'en",
        "start": 637.779,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "suis capable est ce que vous \u00eates s\u00fbr",
        "start": 638.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que je vais pouvoir tout concilier si",
        "start": 640.449,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "vous posez la m\u00eame question un homme il",
        "start": 642.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pond merci il ya une autocensure",
        "start": 644.26,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "chez les femmes qui fait qu' on est",
        "start": 646.87,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de les motiver et c'est vrai que",
        "start": 649.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est un peu d\u00e9stabilisant pour un",
        "start": 652.269,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "employeur de s'entendre dire est ce que",
        "start": 653.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous \u00eates s\u00fbr que je vais y arriver mais",
        "start": 655.029,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "je sais par o\u00f9 les femmes ces femmes",
        "start": 656.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "passent je suis pass\u00e9 par l\u00e0 moi m\u00eame",
        "start": 659.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moi aussi un certain moment j'ai pens\u00e9",
        "start": 661.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que je n'arriverai pas \u00e0 tout assumer et",
        "start": 663.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "donc comme je les comprends eh ben je",
        "start": 666.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peux les aider \u00e0 surmonter leurs",
        "start": 669.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9ticences et leurs responsabilit\u00e9s mais",
        "start": 670.81,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne m'est encore arriv\u00e9 dans cette",
        "start": 672.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "campagne je suis all\u00e9 voir une jeune",
        "start": 673.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9e plein de talent et je lui ai dit",
        "start": 675.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais est ce que tu voudrais pas \u00eatre mon",
        "start": 677.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "oratrice dans ta r\u00e9gion et elle m'a dit",
        "start": 679.42,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "mais mais je ne vais pas r\u00e9ussir \u00e0 tout",
        "start": 682.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faire alors que j'avais quatre hommes",
        "start": 684.519,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui voulaient ce poste il a fallu que je",
        "start": 686.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lui dise messi messi prend confiance tu",
        "start": 688.269,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "vas pouvoir y arriver c'est un combat de",
        "start": 690.73,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "faire \u00e9merger les femmes et c'est un",
        "start": 694.019,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "combat que que j'essaye de prendre \u00e0",
        "start": 696.459,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "bras le corps la directrice de cabinet",
        "start": 698.949,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "est une femme",
        "start": 700.42,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "mais pilier",
        "start": 701.94,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "vice-pr\u00e9sidente autour de moi sont",
        "start": 704.76,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "souvent des femmes donc j'essaye",
        "start": 707.079,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "vraiment de faire en sorte que",
        "start": 709.63,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l elle brise le plafond de verre et puis",
        "start": 711.93,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "surtout que les arr\u00eate de s'autocensurer",
        "start": 714.67,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 717.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "e",
        "start": 718.43,
        "duration": 2.0
    }
]