[
    {
        "text": "les 8h15 8h15 bienvenue \u00e0 tous laurence",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ferrari vous recevez ce matin val\u00e9rie",
        "start": 3.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse bonjour val\u00e9rie p\u00e9cresse en jeu",
        "start": 5.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bienvenue dans la matinale de ces news",
        "start": 7.29,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident macron affirme dans une",
        "start": 8.73,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "interview au parisien qu'il a tr\u00e8s envie",
        "start": 9.929,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "je cite et je m'excuse aupr\u00e8s de mes",
        "start": 11.309,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs de mots que j'ai",
        "start": 13.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9s d'emmerder les non-vaccin\u00e9s je",
        "start": 14.519,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "ne suis pas pour emmerder les fran\u00e7ais",
        "start": 17.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dit-il je passe toute la journ\u00e9e contre",
        "start": 18.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'administration qui les bloque est bien",
        "start": 20.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l\u00e0 les non vaccin\u00e9s j'ai tr\u00e8s envie de",
        "start": 22.08,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "les emmerder et on va continuer de le",
        "start": 24.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "faire jusqu'au bout c'est cela la",
        "start": 26.789,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie est ce que \u00e7a vous choque ces",
        "start": 27.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mots j'ai \u00e9t\u00e9 indign\u00e9 par les pr\u00e9sidents",
        "start": 29.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "par les propos du pr\u00e9sident de la",
        "start": 31.56,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique j'ai \u00e9t\u00e9 indign\u00e9 par ces",
        "start": 32.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "propos parce qu'il n'a pas dit que cela",
        "start": 34.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il a dit aussi que les non vaccin\u00e9s",
        "start": 36.0,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "n'\u00e9taient pas des citoyens or ce n'est",
        "start": 37.95,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pas au pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de",
        "start": 41.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "trier entre les bons et les mauvais",
        "start": 43.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais il faut les accepter tels",
        "start": 45.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'ils sont il faut les diriger les",
        "start": 47.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "rassembler sans les insulter alors oui",
        "start": 50.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faut avoir le courage de dire la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 52.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mais l'insultent n'est jamais la bonne",
        "start": 54.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "solution alors oui il faudra mettre fin",
        "start": 57.0,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce quinquennat du m\u00e9pris je veux y",
        "start": 58.98,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "mettre fin je suis d'ailleurs la seule \u00e0",
        "start": 61.559,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "pouvoir en terminer avec un pr\u00e9sident",
        "start": 63.719,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "qui visiblement ne supporte plus les",
        "start": 66.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais quand ils ne pensent pas comme",
        "start": 69.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "lui on est assez loin de l'exercice",
        "start": 70.65,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'il avait fait sur tf1 ou une",
        "start": 72.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "regrettait la lame quasi \u00e0 l'oeil",
        "start": 73.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'avoir bless\u00e9 certains fran\u00e7ais les",
        "start": 75.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "masques tombent \u00e0 nouveau vous savez il",
        "start": 77.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ya eu terriblement d'empathie dans cette",
        "start": 79.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "interview un manque d'empathie pour tous",
        "start": 82.29,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "les noms vaccinable parce qu'il y a des",
        "start": 84.36,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais effectivement qui refuse de se",
        "start": 86.909,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "vacciner par conviction personnelle mais",
        "start": 89.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il ya aussi des fran\u00e7ais qui ne le",
        "start": 91.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "peuvent tout simplement pas parce qu'ils",
        "start": 93.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "souffrent de pathologies graves et eux",
        "start": 95.1,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "aussi ils vont \u00eatre priv\u00e9s de libert\u00e9",
        "start": 97.65,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "donc je pense que nous avons besoin",
        "start": 100.53,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "aujourd'hui non pas de fracture et la",
        "start": 103.049,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "france n'ont pas de diviser les fran\u00e7ais",
        "start": 105.659,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "n'ont pas de trier entre ceux qui ne",
        "start": 107.579,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "sont rien ceux qui sont quelque chose",
        "start": 110.07,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "ceux qui sont r\u00e9fractaires et ce qu'ils",
        "start": 111.72,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "sont",
        "start": 113.759,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "6 pin et on doit aujourd'hui conduire ce",
        "start": 114.92,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "pays le r\u00e9parer et on doit certainement",
        "start": 117.86,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "j'allais dire",
        "start": 121.33,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "imaginez un autre quinquennat est-ce que",
        "start": 123.22,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "vous pensez que les non vaccin\u00e9s sont",
        "start": 126.049,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "ils responsables comme il le dit vous",
        "start": 127.369,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "aviez vous envisag\u00e9 de les confiner les",
        "start": 129.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "non vaccin\u00e9s c'est pareil non moi ce que",
        "start": 131.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "j'avais envisag\u00e9",
        "start": 133.58,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est ce que j'avais dit c'est que",
        "start": 135.11,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "compte tenu des efforts qu'on demande",
        "start": 136.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais pour se vacciner il n'\u00e9tait",
        "start": 137.959,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas question pour moi de reconfirmer",
        "start": 140.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ceux \u00e0 qui on avait demand\u00e9 cet effort",
        "start": 142.459,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait diff\u00e9rent parce que moi ce que",
        "start": 144.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je veux c'est valoriser les efforts des",
        "start": 146.599,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est pas humilier de l'elys\u00e9e",
        "start": 149.18,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "ceux qui refusent de faire ces efforts",
        "start": 152.03,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "alors comment faire avec les non",
        "start": 154.819,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s ils sont un peu plus de 5",
        "start": 155.989,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "millions de personnes aujourd'hui dans",
        "start": 157.43,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "notre pays quelle est la strat\u00e9gie alors",
        "start": 158.48,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "si ce n'est pas les emmerder comme le",
        "start": 160.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dit le pr\u00e9sident mais c\u00f4t\u00e9 il ya le pass",
        "start": 161.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vaccinale moi j'ai dit que j'\u00e9tais pour",
        "start": 163.19,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "se passe vaccinale je suis pour du",
        "start": 165.53,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "moment qu'il est strictement limit\u00e9 \u00e0 ce",
        "start": 168.26,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qui est n\u00e9cessaire et c'est pour \u00e7a que",
        "start": 172.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les s\u00e9nateurs vont d\u00e9poser un amendement",
        "start": 174.14,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "demandant que ce pass vaccinale cessent",
        "start": 176.42,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement d\u00e8s que la pand\u00e9mie",
        "start": 178.549,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "redescendra et puis par ailleurs je",
        "start": 181.39,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "remarque c'est d'ailleurs on est avec un",
        "start": 184.549,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident totalement inexact puisque",
        "start": 186.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "hier soir l'opposition a obtenu que les",
        "start": 188.15,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "moins de 16 ans ne soit pas soumis aux",
        "start": 190.7,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "passes vaccinale c'est donc bien ce que",
        "start": 192.859,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vous l'aviez demand\u00e9 ce que nous avions",
        "start": 195.079,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 parce que pour les pour les",
        "start": 196.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "jeunes il y \u00e0 des r\u00e9sistances des",
        "start": 199.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parents qui peuvent \u00eatre peut-\u00eatre",
        "start": 200.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "justifi\u00e9e donc le clou gouvernement est",
        "start": 202.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement dans le zig zag on voit",
        "start": 205.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bien finalement tout \u00e7a c'est une",
        "start": 207.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie d'un pr\u00e9sident candidat qui",
        "start": 209.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "veut mettre un \u00e9cran de fum\u00e9e devant le",
        "start": 211.64,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat d\u00e9mocratique parce qu'aujourd'hui",
        "start": 213.59,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "nous sommes en train d'aller faire",
        "start": 215.17,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "l'audit de son bilan et caisses de",
        "start": 217.609,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "kwassa p\u00e8re soit on sait que la france",
        "start": 220.489,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s cinq ans d manueel macron elle est",
        "start": 222.29,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ab\u00eem\u00e9e l'\u00e9cole est ab\u00eem\u00e9e l'h\u00f4pital est",
        "start": 224.42,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 bout de souffle pourquoi ne parle t'on",
        "start": 228.17,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "pas dans l'h\u00e9micycle de serre et",
        "start": 229.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "animations dans lesquels nous n'avons",
        "start": 231.799,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "plus personnel elle est o\u00f9 la strat\u00e9gie",
        "start": 233.18,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "d' emmanuel macron pour la sant\u00e9 des",
        "start": 235.85,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et puis il ya la r\u00e9publique il",
        "start": 237.889,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "ya la s\u00e9curit\u00e9 vous savez que demain g \u00e0",
        "start": 240.049,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "cavaillon une ville ou encore hier il y",
        "start": 242.39,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "a eu des exactions qui ont \u00e9t\u00e9 commises",
        "start": 245.12,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "par des dealers qui sont en train",
        "start": 247.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "j'allais dire de prendre en otage un",
        "start": 249.88,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "certain nombre d'habitants des quartiers",
        "start": 252.26,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de la ville donc oui il y a un bilan d'",
        "start": 254.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "emmanuel macron il ya un temps de la",
        "start": 256.459,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et ce temps l\u00e0 emmanuel",
        "start": 258.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "macron ne doit pas nous l'occult\u00e9 avec",
        "start": 260.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des \u00e9crans de fum\u00e9e et les insultes aux",
        "start": 262.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais encore un mot tout de m\u00eame \u00e0",
        "start": 264.65,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "propos de ce pass vaccinale quelle est",
        "start": 266.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "votre position exacte vous favorables",
        "start": 267.919,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "aux pass vaccinale est ce que tous les",
        "start": 270.38,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s les r\u00e9publicains le sont",
        "start": 271.73,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement on a un doute sur la",
        "start": 273.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rence de la majorit\u00e9 de l'afld de",
        "start": 274.69,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "l'opposition vous savez moi je rassemble",
        "start": 278.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la droite je lui ni derri\u00e8re moi et \u00e0",
        "start": 280.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "droite il y \u00e0 un certain nombre de",
        "start": 282.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences tout le monde ne pense pas",
        "start": 284.9,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pareil mais quand on s'\u00e9largit on gagne",
        "start": 287.18,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et donc moi je rassemblerai tout le",
        "start": 290.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "monde mais la position majoritaire la",
        "start": 292.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "position qui est la mienne c'est celle",
        "start": 294.23,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de dire oui si le pass vaccinale est",
        "start": 295.97,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "restreint prot\u00e9ger les fran\u00e7ais mais en",
        "start": 299.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps prot\u00e9ger les libert\u00e9s est ce",
        "start": 302.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'il faudra faire dans le prochain",
        "start": 304.79,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quinquennat c'est lancer un vrai d\u00e9bat",
        "start": 305.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sur les libert\u00e9s publiques dans notre",
        "start": 307.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pays parce qu'aujourd'hui",
        "start": 310.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "malheureusement fouet on a un pr\u00e9sident",
        "start": 311.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique qui essaye de mettre",
        "start": 313.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais en ligne les fran\u00e7ais",
        "start": 315.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ne sont pas des petits pois dans une",
        "start": 317.51,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "bo\u00eete le premier ministre qu'a sexe a",
        "start": 318.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "piqu\u00e9 une col\u00e8re noire \u00e0 rire \u00e7a lui",
        "start": 320.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "arrive assez rarement il a accus\u00e9 les l",
        "start": 322.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "air de faire des co politique pour",
        "start": 324.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "freiner le d\u00e9bat le virus galope dit il",
        "start": 326.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et vous tirez sur le frein \u00e0 main vous",
        "start": 328.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00eates des irresponsables dit il vous",
        "start": 330.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "savez nous sommes en p\u00e9riode de campagne",
        "start": 332.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale le premier ministre ferait",
        "start": 334.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mieux d'en violer sa propre majorit\u00e9 il",
        "start": 336.44,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "faut que savoir que dans l'h\u00e9micycle il",
        "start": 339.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ya trois fois plus de d\u00e9put\u00e9s en marche",
        "start": 340.669,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "que deux d\u00e9put\u00e9s de l'opposition elle",
        "start": 342.74,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "est donc aujourd'hui ainsi le texte n'a",
        "start": 344.78,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 c'est parce que tout",
        "start": 348.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "simplement nous avons un gouvernement",
        "start": 350.69,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "qui n'arrive pas \u00e0 rassembler sa propre",
        "start": 352.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 sur ce texte on a un",
        "start": 354.289,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "gouvernement qui \u00e0 quatre mois de",
        "start": 355.97,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection n'arrive pas \u00e0 faire venir",
        "start": 357.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ses d\u00e9put\u00e9s dans l'h\u00e9micycle pour voter",
        "start": 358.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "un texte qui est un texte qui garantit",
        "start": 361.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 les fran\u00e7ais c'est \u00e7a la",
        "start": 363.2,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "situation donc ils n'ont qu'\u00e0 s'en",
        "start": 364.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "prendre qu'\u00e0 eux m\u00eames et pas essayer de",
        "start": 365.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "faire de la politique politicienne et in",
        "start": 367.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fine et les laits revoteront se passe",
        "start": 369.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "axonale pas les nerfs du 6au poseront",
        "start": 371.93,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pas alors mais mme kadeer voter non mais",
        "start": 374.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je vais vous expliquer pourquoi c'est",
        "start": 377.09,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "parce que le texte il n'est il est",
        "start": 378.11,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "totalement perfectible et qu'aucun nos",
        "start": 379.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "amendements on est pris en consid\u00e9ration",
        "start": 381.889,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "les s\u00e9nateurs au s\u00e9nat votron l'arr\u00eat",
        "start": 383.75,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diat du pass vaccinale d\u00e8s que la",
        "start": 387.41,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 389.96,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "d\u00e9cro\u00eetra nous am\u00e9liorons ce texte ce",
        "start": 390.97,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "que le gouvernement \u00e9videmment avec son",
        "start": 394.069,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris de l'opposition ne nous permet",
        "start": 395.81,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "pas de faire \u00e0 l'assembl\u00e9e le hashtag",
        "start": 397.729,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "m\u00e2con destitution affleurer hier soir",
        "start": 399.169,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "sur les r\u00e9seaux sociaux vous y est",
        "start": 401.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "favorable vous savez emmanuel macron a",
        "start": 402.41,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dit que dans ce quinquennat il avait",
        "start": 405.11,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "appris \u00e0 aimer les fran\u00e7ais et bien moi",
        "start": 407.84,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "ce que je vois c'est que tout \u00e7a n'est",
        "start": 410.3,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "qu'une posture tout \u00e7a n'est qu'une",
        "start": 411.949,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "pause on voit bien que les fran\u00e7ais",
        "start": 413.509,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'exasp\u00e8re et bien si les fran\u00e7ais",
        "start": 415.07,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'exasp\u00e8re",
        "start": 417.139,
        "duration": 1.861
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'il est temps de mettre",
        "start": 418.19,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "fin ce quinquennat il y a quand m\u00eame",
        "start": 419.0,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "dans cette interview une quasi",
        "start": 420.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration de candidature il dit il n'y",
        "start": 421.759,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "a pas de faux suspense j'en ai envie d\u00e8s",
        "start": 424.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que les conditions sanitaires le",
        "start": 426.259,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "permettront et bien je dirais ce qu'il",
        "start": 427.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en est avec la m\u00eame libert\u00e9 que j'ai",
        "start": 429.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comme toujours il aurait \u00e9t\u00e9 candidat il",
        "start": 431.27,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "aurait \u00e9t\u00e9 plus honn\u00eate de le dire avant",
        "start": 433.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une \u00e9mission de deux heures en prime",
        "start": 435.289,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "time sur tf1 dans lesquelles il a",
        "start": 437.27,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment d\u00e9fendu son bilan attaquer",
        "start": 439.909,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ses adversaires et une \u00e9mission qui",
        "start": 442.909,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "n'est pas d\u00e9compt\u00e9 dans les temps de",
        "start": 444.919,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "parole je remarque que",
        "start": 446.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le conseil sup\u00e9rieur audiovisuel est",
        "start": 448.33,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "plus vigilant avec les adversaires de",
        "start": 450.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "monsieur macro eccles pr\u00e9sident de la",
        "start": 452.21,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique lui mais \u00e7a ne fait aucun",
        "start": 453.62,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "doute pour vous qu'il sera candidat on",
        "start": 454.909,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "veut absolument aucun doute d'ailleurs",
        "start": 456.949,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "je vous le dis cette d\u00e9claration d'hier",
        "start": 458.21,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "fracassante n'est l\u00e0 que pour occulter",
        "start": 460.449,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat d\u00e9mocratique",
        "start": 463.639,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique l'un pas mal la france est",
        "start": 465.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "endett\u00e9e comme jamais les d\u00e9ficits sont",
        "start": 467.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "abyssaux et aujourd'hui les fran\u00e7ais",
        "start": 470.18,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "sont en ins\u00e9curit\u00e9 c'est \u00e7a le bilan des",
        "start": 472.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "manuels macron et que la crise que vides",
        "start": 474.349,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ne viennent pas le quitter et vous avez",
        "start": 476.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 l'\u00e9tat de l'h\u00f4pital est",
        "start": 477.65,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment en grande souffrance avec un",
        "start": 479.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "variant omicron qui explose dans notre",
        "start": 480.77,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pays il ya un risque majeur de",
        "start": 483.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9sorganisation non seulement des",
        "start": 484.909,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux mais aussi de l'antre de la",
        "start": 486.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 des entreprises mais vous voyez",
        "start": 487.849,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 qu'il ya une vraie critique une",
        "start": 490.31,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "critique objective constructive du bilan",
        "start": 493.43,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "du maquereau nisme nous avons depuis",
        "start": 497.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "trois ans une crise sanitaire tr\u00e8s grave",
        "start": 500.24,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "nous savions d\u00e8s le d\u00e9but qu'il faudrait",
        "start": 502.28,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "mettre le paquet sur la r\u00e9animation les",
        "start": 505.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "soins critiques comme le font les",
        "start": 507.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "allemands moi dans ma r\u00e9gion j'ai",
        "start": 508.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "command\u00e9 500 \u00e9quipements pour des lits",
        "start": 511.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de r\u00e9animation \u00e9ph\u00e9m\u00e8re il fallait juste",
        "start": 513.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "former les m\u00e9decins de l'h\u00f4pital \u00e0",
        "start": 515.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pouvoir quand il ya des pics de pand\u00e9mie",
        "start": 517.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s'occuper en attendant les deux anglais",
        "start": 519.7,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "et bien \u00e9videmment on avait le temps il",
        "start": 521.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ya eu une impr\u00e9paration il ya eu un",
        "start": 523.419,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "amateurisme le m\u00eame amateurisme qu'on",
        "start": 524.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "constate dans les d\u00e9bats \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 527.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nationale alors il faut aujourd'hui des",
        "start": 529.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "professionnels de la politique et c'est",
        "start": 531.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a la droite c'est des personnes qui",
        "start": 532.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "g\u00e8rent des collectivit\u00e9s des personnes",
        "start": 534.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "responsables et puis des \u00e9lus qui aiment",
        "start": 536.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais est-ce qu'on peut s'en",
        "start": 538.21,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "remettre jusqu'\u00e0 ce que dit olivier",
        "start": 539.74,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "derand que peut-\u00eatre c'est la derni\u00e8re",
        "start": 540.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vague peut-\u00eatre on va s'en sortir au",
        "start": 542.29,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "printemps \u00e7a suffit mais peut-\u00eatre pass\u00e9",
        "start": 543.91,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "c'est le constat de l'inaction c'est le",
        "start": 546.88,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "constat du fatalisme moi je me suis dit",
        "start": 549.52,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "pour une action ni paul fatalisme je",
        "start": 552.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sais qu'il va falloir dire la v\u00e9rit\u00e9 aux",
        "start": 554.589,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sans les insulter il va surtout",
        "start": 556.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "falloir tout changer pour que la france",
        "start": 558.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "reste elle-m\u00eame dans les cinq ans qui",
        "start": 561.04,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "viennent vous pr\u00e9sident de poseriez",
        "start": 562.72,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "imposer le masque pour les enfants de",
        "start": 564.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plus de 6 ans interdit aux fran\u00e7ais de",
        "start": 565.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "boire le caf\u00e9 au comptoir a interdit de",
        "start": 567.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "manger dans les trinquets ce que vous",
        "start": 569.71,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "auriez pris comme mesure de freiner a",
        "start": 571.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d'abord d'abord c'est d\u00fb d'abord je",
        "start": 572.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "n'aurais pas tout mis sur la vaccination",
        "start": 574.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce que c'est \u00e7a en r\u00e9alit\u00e9 le vrai",
        "start": 576.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est qu'apr\u00e8s avoir une",
        "start": 578.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie univoque sur le vaccin on se",
        "start": 581.17,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rend compte que les vaccin\u00e9s propage",
        "start": 583.69,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame le virus donc on change \u00e0",
        "start": 585.52,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "360\u00b0 de strat\u00e9gie pendant les vacances",
        "start": 588.75,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "et on se met pardon le dire puisque le",
        "start": 590.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique parle",
        "start": 593.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'emmerder les fran\u00e7ais on se met \u00e0 les",
        "start": 595.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "emmerder puissance 10 avec des mesures",
        "start": 597.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et des protocoles sanitaires que les",
        "start": 599.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parents et les enseignants apprennent la",
        "start": 601.6,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nuit de la veille de la rentr\u00e9e alors",
        "start": 604.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "oui on aurait pu faire les choses",
        "start": 606.97,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "beaucoup bien diff\u00e9remment j'avais",
        "start": 608.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 que comme en 2021 je l'avais",
        "start": 610.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 et je l'avais obtenus nous",
        "start": 612.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "puissions retarder la rentr\u00e9e d'une",
        "start": 614.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "semaine pour que tout soit pr\u00eat pour que",
        "start": 616.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tous soient pr\u00e9par\u00e9s et surtout pour",
        "start": 618.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aplatir la vague de pand\u00e9mie poste",
        "start": 620.23,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9veillon \u00e9videmment le gouvernement n'a",
        "start": 623.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas suivi ces propositions extr\u00eamement",
        "start": 625.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "constructive qui aurait permis de non",
        "start": 627.85,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "pas de multiplier les injonctions",
        "start": 630.7,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "contradictoires et tatillonne mais au",
        "start": 632.96,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "contraire d'aller organiser face \u00e0 cette",
        "start": 634.73,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e scolaire mais vous voyez y",
        "start": 638.45,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aurait il ya vraiment une autre",
        "start": 640.13,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "gouvernance \u00e0 mettre en place une",
        "start": 641.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gouvernance sereine pas une gouvernance",
        "start": 642.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "f\u00e9brile une gouvernance qui ne changent",
        "start": 645.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas de pied tous les jours et surtout",
        "start": 647.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une gouvernance qui rassemble dans la",
        "start": 648.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "peine un mois des aides \u00e9conomiques",
        "start": 651.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "bruno le maire \u00e0 coude a annonc\u00e9",
        "start": 652.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9largissement des conditions des aides",
        "start": 654.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aux entreprises en difficult\u00e9 le",
        "start": 656.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gouvernement continue \u00e0 cramer la caisse",
        "start": 658.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "comme vous disiez non mais l\u00e0 c'est une",
        "start": 659.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "obligation mais on le savait vous savez",
        "start": 661.49,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "le gouvernement a permis avec le pg e",
        "start": 663.65,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "d'aider les entreprises mais maintenant",
        "start": 667.12,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "elle se trouve face \u00e0 un mur de la dette",
        "start": 670.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le vrai probl\u00e8me c'est qu'il va falloir",
        "start": 672.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faire des r\u00e9formes pour \u00e0 nouveau",
        "start": 674.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "baisser les imp\u00f4ts pour revaloriser le",
        "start": 676.58,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "travail il va falloir d\u00e9centralis\u00e9e pour",
        "start": 679.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mettre au plus pr\u00e8s des fran\u00e7ais une",
        "start": 682.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "action politique performante et efficace",
        "start": 683.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a qu'on ram\u00e8nera la",
        "start": 685.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "croissance dans notre pays parce que le",
        "start": 688.01,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "bilan des manuels macron c'est quand",
        "start": 689.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00eame une balance commerciale d\u00e9ficitaire",
        "start": 690.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de 85 milliards il parle de",
        "start": 692.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation et c'est aussi un",
        "start": 694.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage qui est le double de l'allemagne",
        "start": 696.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous pourrions \u00eatre une soci\u00e9t\u00e9 du plein",
        "start": 698.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "emploi c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 est",
        "start": 700.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cette r\u00e9alit\u00e9 est occult\u00e9e",
        "start": 703.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bruno le maire que l'on vient d'\u00e9voquer",
        "start": 705.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "estime qu'il n'y a pas de diff\u00e9rence au",
        "start": 706.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fond entre vous et emmanuel macron que",
        "start": 708.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous \u00eates bonnet blanc et blanc bonnet",
        "start": 711.14,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "blanc bonnet qu'est ce que vous lui",
        "start": 712.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez quels sont vos diff\u00e9rences mais",
        "start": 713.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les diff\u00e9rences et que moi je les",
        "start": 716.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes je les ferais je suis beaucoup",
        "start": 717.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plus r\u00e9formatrice qui emmanuel macron et",
        "start": 719.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ses r\u00e9formes on en a besoin aujourd'hui",
        "start": 721.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que fait monsieur le maire il instaure",
        "start": 723.17,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "un r\u00e9 rsa jeunes pour les jeunes alors",
        "start": 725.03,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "que nous avons des centaines de milliers",
        "start": 728.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'entreprises qui cherchent \u00e0 embaucher",
        "start": 730.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est le contraire de la politique je",
        "start": 733.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "veux le faire moi je veut revaloriser le",
        "start": 735.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "travail j'augmenterais jeu permettrait",
        "start": 736.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'augmenter dans le quinquennat les",
        "start": 738.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "salaires de 10% quant \u00e0 nous personne",
        "start": 739.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est au ch\u00f4mage et qu'on lui propose un",
        "start": 742.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "emploi raisonnables et bien il faudra",
        "start": 744.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'elle le prenne et puis le rsa il y",
        "start": 746.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aura une contrepartie d'activit\u00e9 il n'y",
        "start": 749.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aura plus de rsa jeunes les jeunes on",
        "start": 751.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les mettra en formation dans les m\u00e9tiers",
        "start": 753.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui recrutent on revalorisera le travail",
        "start": 755.15,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "ce sera une politique totalement",
        "start": 757.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente de celle d' emmanuel macron",
        "start": 758.41,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "on avait compris que votre adversaire",
        "start": 760.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "conte dans les sondages vous \u00eates",
        "start": 762.56,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "n\u00e9anmoins au coude \u00e0 coude toujours avec",
        "start": 763.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "eric zemmour et et marine le pen eric",
        "start": 765.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "zemmour qui dit lui nous sommes la",
        "start": 767.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "droite qui tiendra parole en r\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 769.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment au fait que la droite quand",
        "start": 771.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tait au pouvoir n'a pas tenu les",
        "start": 772.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "promesses qu'elle avait \u00e9videmment",
        "start": 774.35,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 la droite qui ne baissera pas les",
        "start": 776.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "yeux c'est lui qui incarne cette droite",
        "start": 778.279,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et r\u00e8glements mais la droite qui",
        "start": 780.23,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "tient parole c'est celle qui dans les",
        "start": 781.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions moi je dans ma r\u00e9gion j'ai fait",
        "start": 782.93,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "la charte de la la\u00efcit\u00e9 pour emp\u00eacher",
        "start": 786.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que les associations fassent du",
        "start": 789.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pros\u00e9lytisme islamiste j'ai fait le",
        "start": 790.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bouclier de s\u00e9curit\u00e9 pour permettre",
        "start": 792.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "enfin de la vid\u00e9oprotection des polices",
        "start": 794.3,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "municipales efficace et pour aider nos",
        "start": 796.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "policiers et nos gendarmes et nos",
        "start": 799.37,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "prisons \u00e0 se s\u00e9curiser et \u00e0 se",
        "start": 801.05,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "construire donc la droite qui tient",
        "start": 804.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parole elle existe elle est en r\u00e9gion il",
        "start": 806.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faut aller voir son bilan oui mais",
        "start": 808.58,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "est-ce qu'elle tiendra parole une fois",
        "start": 810.02,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "qu'elle sera au pouvoir et celles \u00e0",
        "start": 811.339,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "biars et m mais moi je suis une femme",
        "start": 812.57,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "qui fait vous l'avez bien compris on a",
        "start": 814.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un pr\u00e9sident qui est",
        "start": 816.43,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "uniquement dans la s\u00e9duction et qui",
        "start": 818.69,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'est pas dans l'action qui fait de",
        "start": 820.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plaire au lieu de faire du fer moi j'ai",
        "start": 821.81,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "fait moi j'ai un bilan monsieur zemmour",
        "start": 824.06,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "il commente qu'est ce qu'il a comme",
        "start": 826.87,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 pour faire derri\u00e8re moi j'ai",
        "start": 830.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "une arm\u00e9e j'ai une arme et d'\u00e9lus locaux",
        "start": 832.49,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "j'ai une arm\u00e9e de professionnels de la",
        "start": 834.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "politique qui savent faire et qui vont",
        "start": 837.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "transformer le pays vous avez hier",
        "start": 840.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9voiler votre organigramme pl\u00e9thorique",
        "start": 841.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "90 non c'est pas un peu l'arm\u00e9e",
        "start": 844.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mexicaine c'est la grande arm\u00e9e",
        "start": 846.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "napol\u00e9onienne la grande arm\u00e9e",
        "start": 848.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "napol\u00e9onienne c'est une arm\u00e9e qui est",
        "start": 850.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s qui est tr\u00e8s organis\u00e9 qui est",
        "start": 851.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "organis\u00e9e autour de plusieurs p\u00f4les je",
        "start": 853.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "veux r\u00e9tablir l'autorit\u00e9 eric ciotti",
        "start": 856.31,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dirigera le p\u00f4le autorit\u00e9s je veut",
        "start": 858.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9centraliser une loi de",
        "start": 861.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation la plus puissante pour",
        "start": 862.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "redonner de l'efficacit\u00e9 \u00e0 l'action",
        "start": 864.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "publique d\u00e9bureaucratiser c'est xavier",
        "start": 866.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bertrand qui s'occupera la sant\u00e9 est une",
        "start": 868.16,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 ce sera philippe juvin \u00e9duquer",
        "start": 870.53,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "c'est damien abad et nous aurons aussi \u00e0",
        "start": 873.68,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "travailler sur l' influence de la france",
        "start": 877.339,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "dans le monde se il ya une pol\u00e9mique en",
        "start": 878.959,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette rentr\u00e9e sur le drapeau c'est une",
        "start": 880.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique et un drapeau \u00e9tait sous l'arc",
        "start": 883.459,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "de triomphe le drapeau or l'arc de",
        "start": 885.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "triomphe tr\u00e8s int\u00e9ressante pol\u00e9mique pas",
        "start": 887.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une petite pol\u00e9mique un immense symbole",
        "start": 889.13,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a choisi le drapeau",
        "start": 891.74,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 893.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la france ne l'int\u00e9ressent d\u00e9j\u00e0 plus il",
        "start": 894.889,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est d\u00e9j\u00e0 parti il veut une europe",
        "start": 897.47,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rale et puis il ya eu ce monsieur",
        "start": 899.269,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "zemmour et madame le pen qui ont dit",
        "start": 901.369,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cache et se drape europ\u00e9ens nous voulons",
        "start": 903.079,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voir que le drapeau fran\u00e7ais est ce",
        "start": 905.779,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'on imagine que la france peut \u00eatre",
        "start": 907.189,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "puissante dans le monde sans l'europe eh",
        "start": 908.989,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bien nous nous incarnons la troisi\u00e8me",
        "start": 910.879,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voie celle qui unit le drapeau fran\u00e7ais",
        "start": 912.739,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "le drapeau europ\u00e9en j'ai demand\u00e9 les",
        "start": 914.839,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "deux drapeaux le double pavoisement",
        "start": 917.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que je suis d'abord patriotes mais",
        "start": 919.22,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "je veux une europe puissante dans le",
        "start": 921.35,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "monde qui porte et qui prot\u00e8ge la france",
        "start": 922.879,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est donc une vraie un vrai clivage",
        "start": 925.249,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous voyez et rappelez-vous nicolas",
        "start": 926.779,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sarkozy pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union",
        "start": 929.029,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne y avait ce double pavoisement",
        "start": 930.589,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "alors il est temps de revenir aux",
        "start": 932.72,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "fondamentaux de la droite eric zemmour",
        "start": 934.759,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "est une nouvelle fois fait un clin",
        "start": 936.619,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'oeil \u00e0 eric ciotti mon ami eric ciotti",
        "start": 937.639,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "depuis sa d\u00e9faite il demande aux",
        "start": 939.589,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rents et l'air de venir le rejoindre",
        "start": 941.6,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "comme aux adh\u00e9rents du rassemblement",
        "start": 943.549,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "national mais eric ciotti lui a r\u00e9pondu",
        "start": 944.779,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clairement il lui a r\u00e9pondu que le",
        "start": 947.449,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vote utile pour remplacer emmanuel",
        "start": 950.689,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "macron c'est nous et personne d'autre",
        "start": 953.239,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "est-ce que la campagne \u00e9lectorale que",
        "start": 955.97,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "vous allez mener va \u00eatre impact\u00e9e par la",
        "start": 957.679,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "crise sanitaire \u00e0 ce que vous allez",
        "start": 959.959,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "tenir des meetings est ce que vous allez",
        "start": 961.249,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pouvoir d\u00e9roul\u00e9s vos arguments comme en",
        "start": 962.54,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "temps normal la force de la droite dans",
        "start": 965.569,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "ce pays c'est le terrain c'est c'est les",
        "start": 968.419,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est ce peuple de droite qui",
        "start": 972.199,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "est dans les territoires et c'est pour",
        "start": 973.939,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "\u00e7a que j'ai fait cette \u00e9quipe cette",
        "start": 975.35,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe qui est maill\u00e9 sur le territoire",
        "start": 976.79,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "enti\u00e8rement",
        "start": 979.119,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "construite pour faire des meetings de",
        "start": 981.04,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 et donc nous allons faire des",
        "start": 983.709,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "grands tours de france tous ensemble",
        "start": 985.819,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour aller convaincre nous sommes une",
        "start": 987.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "droite de conviction et nous sommes",
        "start": 989.839,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "surtout une droite des solutions",
        "start": 990.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes et nous irons et oui nous",
        "start": 992.809,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "irons dans la france des sous",
        "start": 994.97,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fectures",
        "start": 995.929,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "nous irons dans la france rurale nous",
        "start": 996.919,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "irons faire des r\u00e9unions elle ce sera",
        "start": 998.66,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre 100 personnes 200 personnes",
        "start": 1000.489,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "400 personnes mais c'est \u00e7a la campagne",
        "start": 1002.079,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que nous ferons une campagne d'hyper",
        "start": 1004.389,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 parce qu' il n'est pas",
        "start": 1006.309,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "question pour moi de gagner uniquement",
        "start": 1008.439,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "en faisant des d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s moi je",
        "start": 1009.61,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "veux que nous allions \u00e0 la rencontre du",
        "start": 1011.919,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "peuple de france un dernier mot",
        "start": 1013.689,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "concernant \u00e0 un artiste un rappeur qui",
        "start": 1015.16,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "s'appelle gims qui a tenu des propos",
        "start": 1017.079,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s controvers\u00e9s cette semaine elle",
        "start": 1018.249,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "enjoint ses fans \u00e0 ne pas lui souhaiter",
        "start": 1020.289,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "la bonne ann\u00e9e ni son anniversaire car",
        "start": 1021.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je le cite cela ne se fait pas pour les",
        "start": 1023.86,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "muslim",
        "start": 1025.48,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "jument est ce que vous continuez \u00e0 le",
        "start": 1026.579,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "soutenir d'abord je ne soutiens pas gims",
        "start": 1027.63,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "est s\u00e9v\u00e8rement la r\u00e9gion attendez je ne",
        "start": 1030.209,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "soutiens pas gims je soutiens des",
        "start": 1033.24,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "actions culturelles dans le cadre de la",
        "start": 1034.799,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion notamment des actions de",
        "start": 1036.269,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratisation culturelle en banlieue",
        "start": 1038.339,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ces propos de gims c'est tout ce que je",
        "start": 1040.529,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "combats c'est tout ce que je combats",
        "start": 1042.87,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "c'est du s\u00e9paratisme",
        "start": 1044.99,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "s'est refus\u00e9 nos traditions notre",
        "start": 1047.149,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "culture c'est le refus de la simulation",
        "start": 1050.7,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "donc je le lui ai dit vous l'avez clair",
        "start": 1053.19,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "lui ai parl\u00e9 je le lui ai dit je lui dis",
        "start": 1056.61,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "que j'\u00e9tais tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u parce que je n'ai",
        "start": 1058.47,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "jamais entendu gims tenir de tels propos",
        "start": 1059.639,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "auparavant il m'a dit qu'il \u00e9tait d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 1061.649,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "et qu'il ne voulait blesser keenu",
        "start": 1064.83,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "personne mais il ne retire pas ses",
        "start": 1066.87,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "propos pour autant \u00e9couter ses propos il",
        "start": 1068.669,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "les a tenus je crois qu'il a souhait\u00e9",
        "start": 1071.159,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "bonne ann\u00e9e du coup \u00e0 tous ses fans mais",
        "start": 1072.69,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "je rappelle que deans n'a pas la",
        "start": 1076.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise c'est un rapport",
        "start": 1078.24,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "qui est un rappeur \u00e9trangers mais mais",
        "start": 1080.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quitte \u00e0 r\u00eaver catholique du congo et",
        "start": 1082.679,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "qui est devenu musulman en france ce",
        "start": 1083.97,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "n'est pas un sujet",
        "start": 1085.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le sujet du pros\u00e9lytisme est un sujet",
        "start": 1087.409,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui maintenant nous sommes dans",
        "start": 1090.51,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "un pays de libert\u00e9s tout le monde a le",
        "start": 1092.399,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "droit de choisir sa religion mais toutes",
        "start": 1094.529,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "les religions doivent respecter la",
        "start": 1096.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "culture fran\u00e7aise et je demande moi \u00e0",
        "start": 1099.12,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais de france d'aimer la",
        "start": 1102.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "france et de la respecte l'identit\u00e9",
        "start": 1104.429,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "culturelle ce sera quelque chose sera au",
        "start": 1105.84,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "coeur de votre projet bien s\u00fbr parce",
        "start": 1107.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'il ya une ins\u00e9curit\u00e9 culturel",
        "start": 1109.559,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des fran\u00e7ais qui se disent",
        "start": 1111.12,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "est ce que demain la france que nous",
        "start": 1112.889,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "aimons sera toujours la france ou est ce",
        "start": 1115.049,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'elle sera fractur\u00e9 en communaut\u00e9 et",
        "start": 1116.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "moi ce qui m'inqui\u00e8te avec le pr\u00e9sident",
        "start": 1119.399,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique sait que c'est un",
        "start": 1121.74,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui divise et qui fracturent",
        "start": 1122.909,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moi ce que je souhaite aujourd'hui c'est",
        "start": 1124.529,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9affirmer cette fiert\u00e9 fran\u00e7aise c'est",
        "start": 1127.169,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "que quel que soit les racines des",
        "start": 1129.539,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais d'o\u00f9 qu'ils viennent je veux",
        "start": 1132.21,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "construire un arbre un tronc un tronc",
        "start": 1134.61,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "commun dont nous serons fiers de nos",
        "start": 1137.7,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "h\u00e9ros je veux que \u00e0 l'\u00e9cole nous ayons",
        "start": 1139.919,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "une journ\u00e9e des h\u00e9ros qui ont fait la",
        "start": 1143.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "france je veux que nous avons d\u00e9j\u00e0 assez",
        "start": 1145.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des journ\u00e9es de comm\u00e9moration c'est pas",
        "start": 1147.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "une journ\u00e9e de comm\u00e9moration c'est une",
        "start": 1149.34,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e d'apprentissage parce que je",
        "start": 1150.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "remarque que dont les cours dans l'est",
        "start": 1152.19,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "dans les manuels et bien on ne met pas",
        "start": 1155.1,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "suffisant mon amant nos grands",
        "start": 1158.97,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "scientifiques nos grandes personnalit\u00e9s",
        "start": 1160.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nos h\u00e9ros on doit \u00eatre fier d'avoir eu",
        "start": 1162.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des airs o\u00f9 quand et d'energie non mes",
        "start": 1165.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves et des h\u00e9ro\u00efnes oui bien s\u00fbr mais",
        "start": 1167.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour moi le masculin le masque craque",
        "start": 1169.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plus exactement le neutre et masculin",
        "start": 1171.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans la langue fran\u00e7aise vous le savez",
        "start": 1173.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bien madame ferrari mais je veux le dire",
        "start": 1174.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parce que j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s frapp\u00e9e canto",
        "start": 1176.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats unis par exemple un grand",
        "start": 1178.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "scientifique \u00e0 une m\u00e9daille fields il",
        "start": 1180.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "devient un h\u00e9ros national en france",
        "start": 1182.24,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e7a fait trois lignes dans un",
        "start": 1184.04,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "journal du soir voyez bien moi je crois",
        "start": 1187.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que nous avons des h\u00e9ros je crois qu'il",
        "start": 1189.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faut qu'on enseigne \u00e0 nos fran\u00e7ais \u00e0 nos",
        "start": 1190.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "petits fran\u00e7ais \u00e0 \u00eatre fiers de leur",
        "start": 1192.89,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "h\u00e9ros merci mot est all\u00e9 leur 0i merci",
        "start": 1195.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse est revenu ce matin",
        "start": 1198.02,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dans la matinale de ses new labour en",
        "start": 1199.16,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "magasin pour la suite",
        "start": 1200.84,
        "duration": 2.81
    }
]