[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7.72,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "et val\u00e9rie 69 milliard",
        "start": 12.19,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "je suis la seule \u00e0 pouvoir battre",
        "start": 16.76,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "emmanuel m\u00e2con je la soutiens mais",
        "start": 19.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'entends que mes id\u00e9es soient",
        "start": 22.19,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sent\u00e9s avec force",
        "start": 24.02,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "on a besoin d'une femme pour faire et",
        "start": 26.97,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "pas pour plaire",
        "start": 29.43,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "bonjour je sais g\u00e9rer n'allez pas",
        "start": 31.07,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cracher 16 ah non moi je vais r\u00e9tablir",
        "start": 33.77,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "l'ordre dans nos finances",
        "start": 36.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 37.63,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "je vous appelle au sursaut pour ce genre",
        "start": 39.71,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'exercice est encore du boulot quoi si",
        "start": 42.71,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "vous voulez des beaux parleurs vous en",
        "start": 44.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avez plein dans cette campagne elle a",
        "start": 46.129,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "choisi son camp c'est une femme du",
        "start": 48.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "centre aujourd'hui l'offre politique \u00e0",
        "start": 49.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "droite c'est eric zemmour le doute",
        "start": 51.92,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "semble s'\u00eatre install\u00e9e chez les",
        "start": 53.93,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs de droite qui sent le buzz",
        "start": 55.37,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "soir",
        "start": 56.839,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "si des mois",
        "start": 58.86,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 59.83,
        "duration": 8.12
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous soyez les",
        "start": 66.02,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "bienvenus sur bfmtv bon sens val\u00e9rie",
        "start": 67.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse sa candidate du parti des",
        "start": 69.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 71.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "merci d'avoir accept\u00e9 ce soir de vous",
        "start": 72.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avancez face \u00e0 bfm face aux journalistes",
        "start": 75.0,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de bfm tv et de bfm business ils sont l\u00e0",
        "start": 77.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je voulais pr\u00e9sente il est \u00e9ditorialiste",
        "start": 80.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique sur bfm tv et sur bfm",
        "start": 82.95,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "business bonsoir emmanuel lechypre",
        "start": 85.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bonsoir bonsoir madame p\u00e9cresse alors",
        "start": 86.6,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "vous promettez une forte augmentation du",
        "start": 89.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat et en m\u00eame temps vous",
        "start": 91.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00eates la plus soucieuse de la bonne tenue",
        "start": 93.57,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "des finances publiques et donc je vous",
        "start": 95.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "interrogerait pour savoir si tout cela",
        "start": 97.619,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "est bien compatible il pilote le live",
        "start": 99.09,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "toussaint tous les matins sur bfmtv 9h",
        "start": 101.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "12h bonsoir bruce bonson maxime bonsoir",
        "start": 103.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse j'ai deux grandes",
        "start": 105.81,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "questions est ce qu'il ya un myst\u00e8re",
        "start": 107.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse au fond est ce qu on",
        "start": 110.009,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "vous conna\u00eet vraiment et puis comment",
        "start": 111.63,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "traverser vous et vivez vous cette",
        "start": 114.29,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "campagne qui a parfois des allures de",
        "start": 116.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "temp\u00eate elle est \u00e9ditorialiste politique",
        "start": 119.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sur bfmtv bonsoir amandine atalaya",
        "start": 121.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bonsoir maxime bonsoir madame p\u00e9cresse",
        "start": 123.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous avez dit r\u00e9cemment vouloir",
        "start": 125.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ressortir le karcher de la cave dont",
        "start": 127.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pourraient s'int\u00e9resser \u00e0 vos",
        "start": 129.69,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "propositions sur la police sur la",
        "start": 130.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "justice et on parlera aussi",
        "start": 132.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'immigration a lui aussi est",
        "start": 134.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9ditorialiste politique \u00e0 bfmtv benjamin",
        "start": 135.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "duhamel bonsoir bonsoir val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 137.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "entre mauvais sondages et doutes sur",
        "start": 139.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "votre ligne politique on essaiera de",
        "start": 141.72,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "comprendre pourquoi votre campagne",
        "start": 143.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "patine sp\u00e9cialiste des questions",
        "start": 144.239,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "internationales \u00e0 la r\u00e9daction de bfmtv",
        "start": 146.58,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "bonsoir ulysse gosset bonsoir bonsoir",
        "start": 148.14,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse ce soir les chars",
        "start": 151.019,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "russes sont pr\u00eats \u00e0 foncer sur l'ukraine",
        "start": 153.81,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "en ordre de bataille des am\u00e9ricains",
        "start": 155.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "alors je vous demanderais quelle est",
        "start": 158.489,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "votre strat\u00e9gie pour dissuader poutine",
        "start": 160.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'envahir l'ukraine que ferez vous si",
        "start": 162.62,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pr\u00e9sidente et chef des arm\u00e9es",
        "start": 164.76,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "j'ajoute val\u00e9rie p\u00e9cresse une dose de",
        "start": 167.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "suspense et d'inattendu dans cette",
        "start": 169.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9mission comment vont r\u00e9agir les",
        "start": 171.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs face \u00e0 vos propos ce",
        "start": 173.31,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "soir vous pouvez nous envoyer toutes vos",
        "start": 175.68,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "remarques vos incompr\u00e9hension vos",
        "start": 178.41,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "interjections vos coups de gueule vos",
        "start": 180.209,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "f\u00e9licitations aussi sur les r\u00e9seaux",
        "start": 182.249,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sociaux avec le hashtag face \u00e0 bfm ou en",
        "start": 184.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "scannant le qr code qui appara\u00eet \u00e0",
        "start": 186.569,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "l'instant sur votre \u00e9cran et vous le",
        "start": 188.37,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "scanner c'est tr\u00e8s simple et \u00e7a vous",
        "start": 189.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "permet d'envoyer directement un mail \u00e0",
        "start": 191.129,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "la r\u00e9daction tout \u00e0 l'heure c'est",
        "start": 193.29,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "acheter chevalier qui relaiera vos",
        "start": 194.37,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "remarques \u00e0 l'antenne val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 196.499,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est la tradition dans face \u00e0 bfm on",
        "start": 197.999,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "commence toujours par les questions",
        "start": 200.159,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "d'actu",
        "start": 202.17,
        "duration": 2.299
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse j'imagine que vous avez",
        "start": 207.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lu ce soir enqu\u00eate de lib\u00e9ration",
        "start": 209.86,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "j'en ai entendu parler bon l\u00e0 voici",
        "start": 211.68,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "cette enqu\u00eate regardez regardez - le",
        "start": 214.209,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "titre adh\u00e9rents mort fictifs ou fantoche",
        "start": 216.099,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse victorieuse d'une \u00e9lection",
        "start": 219.0,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "bidon lib\u00e9 mettant en doute ce soir la",
        "start": 221.319,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sinc\u00e9rit\u00e9 du scrutin qui vous a permis",
        "start": 224.26,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9e candidate par les",
        "start": 226.209,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rents des r\u00e9publicains le journal",
        "start": 228.069,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "raconte comment des \u00e9lus ont fait des",
        "start": 229.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "cartes comme on dit c'est l'expression",
        "start": 231.519,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9e c'est \u00e0 dire qu'ils ont fait",
        "start": 232.69,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rer au parti des personnes tr\u00e8s",
        "start": 234.7,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9es de la politique qui ne parle",
        "start": 236.379,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas fran\u00e7ais pour certaines d'entre",
        "start": 238.239,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "elles et \u00e0 qui on a tout simplement",
        "start": 239.829,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 les consignes de vote et",
        "start": 241.269,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration affirme que des \u00e9lus proches",
        "start": 242.769,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "de vous ont eu recours \u00e0 ces m\u00e9thodes",
        "start": 244.959,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "pour vous permettre de gagner que",
        "start": 247.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez vous ce soir au journal",
        "start": 250.06,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration d'abord avant de vous",
        "start": 252.01,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre maxime switek j'oserais",
        "start": 254.079,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "m'indigner m'indigner du niveau de cette",
        "start": 256.079,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "campagne on est \u00e0 50 jours d'un scrutin",
        "start": 260.169,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "o\u00f9 va se d\u00e9cider l'avenir de la france",
        "start": 262.69,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui",
        "start": 264.669,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de quoi est-ce qu'on va encore parler",
        "start": 266.49,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'une manipulation de d\u00e9stabilisation",
        "start": 268.449,
        "duration": 8.911
    },
    {
        "text": "grotesque qui est totalement mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9",
        "start": 271.95,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "des vrais d\u00e9bats pour les fran\u00e7ais on a",
        "start": 277.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui se",
        "start": 279.22,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "planquent l elys\u00e9e qui ne veut pas qu'on",
        "start": 280.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9batte de son bilan qui est un bilan",
        "start": 281.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui est calamiteux pour la france on va",
        "start": 283.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider aujourd'hui des grandes",
        "start": 285.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "politiques pour notre pays et on va",
        "start": 286.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "passer un quart d'heure sur ce sujet et",
        "start": 289.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous avez pass\u00e9 toute la journ\u00e9e dessus",
        "start": 291.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "alors moi je vais vous r\u00e9pondre cette",
        "start": 292.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "primaire elle a \u00e9t\u00e9 exemplaire elle",
        "start": 295.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "s'est d\u00e9roul\u00e9e",
        "start": 297.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "j'allais dire sans aucune contestation",
        "start": 298.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'il y avait le moindre doute croyez",
        "start": 301.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bien qu'on aurait eu les nerfs ont",
        "start": 303.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 d'attaquer lib\u00e9ration devant le",
        "start": 304.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "procureur de la r\u00e9publique parce que",
        "start": 307.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "toutes ces all\u00e9gations et bien sont l\u00e0",
        "start": 309.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "uniquement pour mener une campagne de",
        "start": 312.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilisation croyez moi s'il y avait",
        "start": 313.81,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le moindre doute sur mon \u00e9lection elle",
        "start": 316.03,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "aurait alors il ya quand m\u00eame pardon",
        "start": 317.47,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "mais des \u00e9l\u00e9ments troublants qui sont",
        "start": 318.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mis sur la table ce soir par lib\u00e9ration",
        "start": 319.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais aussi par mediapart est ce que vous",
        "start": 322.15,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "connaissez tonnes tonnac hull j'esp\u00e8re",
        "start": 323.74,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "que je prononce bien son nom",
        "start": 325.599,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "c'est l'aimant adjoint au maire de",
        "start": 326.88,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "villepinte il vous soutiens en d\u00e9cembre",
        "start": 328.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans un article de mediapart est tir",
        "start": 330.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "priori par lib\u00e9ration il se vantait",
        "start": 332.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'avoir fait adh\u00e9rer 600 personnes",
        "start": 334.36,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "appartenant \u00e0 la communaut\u00e9 c'est ce",
        "start": 336.01,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "qu'ils lisaient des fran\u00e7ais originaires",
        "start": 337.18,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "d'asie il a ajout\u00e9 on donne des",
        "start": 338.05,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "consignes de vote on explique etc vous",
        "start": 340.31,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "savez les autres candidats font la m\u00eame",
        "start": 342.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chose d'abord cet \u00e9lu est un \u00e9lu de la",
        "start": 344.389,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il est fran\u00e7ais et les",
        "start": 346.94,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "chiffres qu'il donne sont des chiffres",
        "start": 349.4,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "totalement fantaisistes",
        "start": 350.539,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais le sujet est simple moi j'ai",
        "start": 351.56,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "toujours respect\u00e9 les r\u00e8gles on m'a",
        "start": 354.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 de respecter les r\u00e8gles d'une",
        "start": 356.539,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "primaire ferm\u00e9e moi je voulais une",
        "start": 358.46,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "primaire ouverte j'ai respect\u00e9 les",
        "start": 359.87,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles d'une primaire fernique tous les",
        "start": 361.129,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "autres candidats l'ont fait mais",
        "start": 362.419,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "monsieur crytek est ce que vous pensez",
        "start": 363.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un seul instant que si mes adversaires",
        "start": 364.909,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "avaient eu le moindre doute",
        "start": 367.19,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "tout le monde avait acc\u00e8s aux listes des",
        "start": 369.58,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "civils est moindre les moindre doutes il",
        "start": 373.069,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'aurait pas contest\u00e9 cette \u00e9lection",
        "start": 375.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection est l\u00e0 elle a eu lieu",
        "start": 376.789,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "elle a \u00e9t\u00e9 tout \u00e0 fait j'allais dire",
        "start": 378.74,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "consensuelle dans ses r\u00e9sultats h\u00e9las",
        "start": 382.159,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce qui est ce qui est en",
        "start": 384.379,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "train de se d\u00e9rouler c'est juste encore",
        "start": 385.639,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "et mais une \u00e9ni\u00e8me tentative de",
        "start": 387.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilisation d'un candidat",
        "start": 389.06,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s pour parler concr\u00e8tement",
        "start": 391.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est ce que raconte lib\u00e9ration ce soir",
        "start": 392.599,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "c'est qu'en r\u00e9alit\u00e9 par exemple on peut",
        "start": 394.28,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "pas v\u00e9rifier qui a vot\u00e9 lors de ce que",
        "start": 395.36,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "vous voulez emp\u00eacher monsieur cantona",
        "start": 397.219,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "cool qui est \u00e9lu de la r\u00e9publique qui",
        "start": 398.479,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "est d'origine cambodgienne boat people",
        "start": 400.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui d'ailleurs fait partie et",
        "start": 402.59,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "je crois de r\u00e9serve de r\u00e9serve de",
        "start": 405.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9serve citoyenne vous le voulez",
        "start": 407.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher de voter \u00e0 la primaire des",
        "start": 410.27,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains c'est \u00e7a ce que vous voulez",
        "start": 411.62,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "monsieur crytek c'est ce que je veux",
        "start": 412.759,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "qu'on prend seulement parce que je vais",
        "start": 413.96,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "voter parce que vous savez bien compris",
        "start": 416.3,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "on que vous avez dit je n'ai absolument",
        "start": 418.069,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "rien sous entendu l\u00e0-dessus je pense que",
        "start": 420.94,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "c'est assez d\u00e9plac\u00e9 d'ailleurs de",
        "start": 423.56,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "m'attaquer l\u00e0-dessus premi\u00e8rement",
        "start": 424.37,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement ce qui est dit dans",
        "start": 425.3,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "l'article de lib\u00e9ration dans mediapart",
        "start": 426.529,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est pr\u00e9cis\u00e9ment que ce monsieur",
        "start": 427.969,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "revendique lui-m\u00eame d'avoir fait adh\u00e9rer",
        "start": 429.229,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "600 personnes il ya autre chose dans",
        "start": 431.479,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'article de lib\u00e9ration il y \u00e0 mayotte",
        "start": 433.819,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration raconte qu'\u00e0 mayotte des \u00e9lus",
        "start": 436.039,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "vous soutenons d\u00e9sol\u00e9 vous soutenons ont",
        "start": 438.139,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pu payer l'adh\u00e9sion aux r\u00e9publicains",
        "start": 441.11,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "pour que certaines de leurs",
        "start": 443.509,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "connaissances puissent voter alors",
        "start": 444.319,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "il se trouve que ce processus a \u00e9t\u00e9",
        "start": 447.46,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "totalement contr\u00f4l\u00e9 il y a eu il y a eu",
        "start": 450.56,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "des des listes d'adh\u00e9rents et il ya eu",
        "start": 452.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "philippe bas qui a contr\u00f4l\u00e9 toutes les",
        "start": 455.779,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "alliances la v\u00e9rit\u00e9 sur ce scrutin c'est",
        "start": 457.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il ya moins de gens qui \u00e9taient",
        "start": 459.889,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "inscrits que de gens qui ont pu voter y",
        "start": 461.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avait trois codes ils ont v\u00e9rifi\u00e9 trois",
        "start": 462.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fois ils ont v\u00e9rifi\u00e9 si les gens avaient",
        "start": 465.02,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "des portables tout \u00e7a monsieur swistek",
        "start": 466.58,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "c'est de la pure pol\u00e9mique c'\u00e9tait vrai",
        "start": 468.589,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "si c'\u00e9tait vrai mes adversaires l'aurait",
        "start": 471.969,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "critiqu\u00e9e et puis y'a rien \u00e0 voir vous",
        "start": 475.389,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "dites manipulation vous avez commenc\u00e9",
        "start": 478.839,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "par l\u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse manipulation de",
        "start": 480.58,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "qui \u00e9coutez je n'en sais rien et je ne",
        "start": 482.139,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "veux pas le savoir moi ce que je trace",
        "start": 484.599,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ma route je vous pose la question parce",
        "start": 486.069,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que je reviens encore \u00e0 ces enqu\u00eates qui",
        "start": 487.929,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par exemple t\u00e9moignage",
        "start": 489.519,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'un \u00e9lus anonymes qui ne vous est pas",
        "start": 491.679,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "favorable je le conc\u00e8de volontiers il",
        "start": 493.659,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "explique val\u00e9rie p\u00e9cresse a r\u00e9alis\u00e9 le",
        "start": 496.3,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "casse du si\u00e8cle bertrand s'est fait",
        "start": 497.83,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "avoir comme un bleu",
        "start": 499.749,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'insiste sur le t\u00e9moignage anonyme pour",
        "start": 501.029,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "dire quoi pour dire que visiblement",
        "start": 504.099,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "certains animaux vous dire que certains",
        "start": 505.059,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans votre parti visiblement n'ont pas",
        "start": 507.069,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dig\u00e9r\u00e9 votre victoire \u00e9coutez mes",
        "start": 509.259,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "j\u00e9suite \u00eatre on n'a pas que des amis",
        "start": 511.569,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "quand on veut devenir pr\u00e9sident de la",
        "start": 512.889,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et \u00e7a n'emp\u00eache pas de",
        "start": 514.209,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "diriger le pays et je pense aujourd'hui",
        "start": 515.829,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que vraiment essay\u00e9 de jeter l'opprobre",
        "start": 517.86,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "sur une primaire qui s'est fait \u00e0 la",
        "start": 520.719,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "satisfaction g\u00e9n\u00e9rale et bien c'est",
        "start": 522.339,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vraiment de la petite politique les",
        "start": 524.98,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains vous l'avez dit ce soir par",
        "start": 526.839,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "le biais de christian jacob son",
        "start": 529.029,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident le parti va attaquer",
        "start": 530.38,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration est ce que vous vous joignez",
        "start": 532.3,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette attaque en justice contre",
        "start": 533.35,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration et sur sc\u00e8ne matisse est",
        "start": 535.089,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "absolument pas mon r\u00f4le moi je suis l\u00e0",
        "start": 536.529,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "pour gagner cette pr\u00e9sidentielle",
        "start": 538.12,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "mais sur quels motifs le parti attaque",
        "start": 539.55,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonciation calomnieuse diffamation",
        "start": 542.759,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "j'imagine puisque en r\u00e9alit\u00e9 les faits",
        "start": 545.439,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "qui sont qui sont mis en \u00e9vidence ne re",
        "start": 547.899,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "correspondent pas \u00e0 la fa\u00e7on dont s'est",
        "start": 550.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9roul\u00e9e cette primaire encore une fois",
        "start": 552.31,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "la difficult\u00e9 c'est de ne pas avoir les",
        "start": 553.63,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fichiers pr\u00e9cis\u00e9ment pour v\u00e9rifier ce",
        "start": 554.86,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "qui est et ce qui a \u00e9t\u00e9 qui a pu voter",
        "start": 556.24,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "parce que je donne un dernier \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 557.709,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration raconte que des personnes",
        "start": 559.959,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 inscrits sur les listes",
        "start": 561.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorales du parti ce qu'un chien",
        "start": 563.769,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pardon a m\u00eame \u00e9t\u00e9 inscrits il s'appelle",
        "start": 565.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "douglas il appartient aux militants les",
        "start": 567.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains pro eric ciotti est ce que",
        "start": 569.38,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "ce scrutin \u00e9tait bien s\u00e9rieux val\u00e9rie",
        "start": 571.81,
        "duration": 2.389
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse",
        "start": 573.339,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "franchement tomber si bas c'est pas",
        "start": 574.199,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "digne d'une \u00e9mission politique sur la",
        "start": 577.569,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle franchement je vous dis",
        "start": 579.67,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "bon on a \u00e9t\u00e9 surpris et troubl\u00e9 des",
        "start": 581.769,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9lations ezio ce n'est pas s\u00e9rieux",
        "start": 584.199,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "qu'il puisse y avoir qu il puisse y",
        "start": 586.6,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avoir un canular dans une primaire",
        "start": 588.13,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 tous ceux qui ont organis\u00e9 les",
        "start": 589.81,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "primaires \u00e7a peut arriver qui est un",
        "start": 591.939,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "canular mais \u00e7a ne remet pas en cause la",
        "start": 593.079,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "sinc\u00e9rit\u00e9 jusqu'au temps il y avait 140",
        "start": 595.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "8000 adh\u00e9rents il a eu je ne sais plus",
        "start": 597.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en trente neuf mille votants",
        "start": 599.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 quand m\u00eame raison garder val\u00e9rie",
        "start": 601.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse est ce que vous connaissez le",
        "start": 604.54,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "parc chanot",
        "start": 605.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "oui c'est \u00e0 marseille grand centre de",
        "start": 606.69,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s \u00e0 marseille on appris",
        "start": 609.76,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est l\u00e0 qu'est manuel",
        "start": 610.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "macron va donner son premier meeting de",
        "start": 612.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "campagne ce sera la semaine prochaine le",
        "start": 614.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "5 mars le pr\u00e9sident sera donc enfin",
        "start": 615.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "candidat vous l'attendez ce moment l\u00e0",
        "start": 617.71,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mais est ce que \u00e7a change vraiment",
        "start": 620.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quelque chose pour vous et \u00e0 votre",
        "start": 623.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quelque chose \u00e0 votre campagne que le",
        "start": 625.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident se d\u00e9clare pas d\u00e9j\u00e0 on va",
        "start": 626.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "enfin parler de son bilan je pense que",
        "start": 628.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ce sera quand m\u00eame plus int\u00e9ressant pour",
        "start": 630.49,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais de parler de l'\u00e9tat de la",
        "start": 631.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "france de parler de la s\u00e9curit\u00e9 de",
        "start": 633.04,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "parler de paix services publics qui sont",
        "start": 635.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "en capilotade parler du pouvoir d'achat",
        "start": 638.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui est en berne de parler de l'avenir",
        "start": 640.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aussi de parler de la france d'apr\u00e8s",
        "start": 643.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'ovide qui doivent compl\u00e8tement se",
        "start": 645.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9inventer ce sera plus int\u00e9ressant de",
        "start": 646.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parler de la dette que emmanuel macron",
        "start": 648.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "va laisser aux g\u00e9n\u00e9rations futures",
        "start": 650.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dettes financi\u00e8res dette \u00e9cologique on",
        "start": 652.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "va enfin pouvoir avoir ce d\u00e9bat et moi",
        "start": 654.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je demande un d\u00e9bat avec emmanuel macron",
        "start": 656.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quand on arrive en campagne quand on",
        "start": 658.57,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "arrive en campagne le 5 mars et que les",
        "start": 660.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9lections le 10 avril on doit au moins",
        "start": 663.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est une question de d\u00e9cence et une",
        "start": 665.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "question de respect \u00e0 ses adversaires un",
        "start": 668.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur le fond mais cette critique",
        "start": 669.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sur le fond vous la faites depuis des",
        "start": 671.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "semaines depuis des mois que vous \u00eates",
        "start": 674.29,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "en campagne qu emmanuel macron soit",
        "start": 675.34,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "candidat ou pas \u00e7a ne changera rien",
        "start": 676.75,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "messi parce que tant qu'il n'est pas l\u00e0",
        "start": 677.91,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "vous voyez bien que c'est pas \u00e7a qui",
        "start": 679.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous int\u00e9ressent ce qui nous int\u00e9resse",
        "start": 681.94,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "c'est plut\u00f4t les articles de lib\u00e9ration",
        "start": 683.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que de parler de l'\u00e9tat de la france il",
        "start": 684.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ya un certain nombre de journalistes qui",
        "start": 686.74,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vont j'esp\u00e8re m'interroger l\u00e0 dessus",
        "start": 687.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mais objectivement tant que c'est pas du",
        "start": 689.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "face \u00e0 face les fran\u00e7ais ne s'y",
        "start": 692.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressent pas vous avez 50 % mais chez",
        "start": 694.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "swistek des fran\u00e7ais qui ne sont pas",
        "start": 696.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans cette campagne pourquoi ils sont",
        "start": 698.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pas mais tout simplement parce que le",
        "start": 699.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident candidat n'est pas et",
        "start": 701.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est un scandale que l'on",
        "start": 703.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "puisse d\u00e9clarer sa candidature aux sites",
        "start": 706.12,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 708.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique non mais si je suis",
        "start": 709.77,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je changerais",
        "start": 712.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles et ce sera pas un mois et",
        "start": 713.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "demi avant le d\u00e9p\u00f4t des candidatures ce",
        "start": 715.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sera au moins trois ou quatre mois avant",
        "start": 717.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il faut qu'on ait ce temps de d\u00e9bat",
        "start": 718.72,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique",
        "start": 720.19,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "moi je veux d\u00e9battre avec avec eric",
        "start": 720.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "zemmour je veux d\u00e9battre avec marine le",
        "start": 722.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pen et je veux d\u00e9battre avec emmanuel",
        "start": 724.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "macron mais cette remarque que l\u00e0 vous",
        "start": 726.22,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ne l'avez pas fait quand on attendait",
        "start": 727.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment la nouvelle candidature de",
        "start": 728.74,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy",
        "start": 730.42,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "eh bien \u00e9coutez il ici de carr\u00e9 beaucoup",
        "start": 732.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "plus t\u00f4t que ne s'est d\u00e9clar\u00e9 emmanuel",
        "start": 734.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "macron mais peu importe plut\u00f4t beaucoup",
        "start": 736.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "plus t\u00f4t mais peu importe il faut",
        "start": 738.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "maintenant qu'on est une r\u00e8gle claire",
        "start": 741.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est juste pas possible je vous",
        "start": 743.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rappelle qu'en 2017 emmanuel macron a",
        "start": 744.45,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu sur un sur la l\u00e0 pour le coup",
        "start": 746.52,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "s\u00fbr un casse du si\u00e8cle avec un fran\u00e7ois",
        "start": 749.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fillon qui \u00e9tait tr\u00e8s affaibli d\u00e9j\u00e0 on",
        "start": 751.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'a pas eu de d\u00e9bat \u00e0 cette \u00e9poque l\u00e0",
        "start": 753.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quasiment sur l'\u00e9tat de la france c'est",
        "start": 755.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0 dessus que \u00e7a s'est jou\u00e9 2017 on",
        "start": 757.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "peut pas avoir deux \u00e9lections confisqu\u00e9s",
        "start": 759.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous comprenez bien on est un pays o\u00f9 il",
        "start": 761.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ya plus de votants au d\u00e9j\u00e0 aux",
        "start": 763.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales on n'a quasiment pas eu de",
        "start": 765.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "votants aux municipales avec la crise",
        "start": 767.37,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que vit dans la paye de votants et l\u00e0 on",
        "start": 769.17,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "va avoir une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 770.67,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "vous croyez que les fran\u00e7ais vont se",
        "start": 771.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer emmanuel macron son souhait s'y",
        "start": 772.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "croit son souhait c'est c'est simple",
        "start": 775.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'escamoter cette campagne d'enjamber",
        "start": 777.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cette campagne parce qu'il ne veut pas",
        "start": 780.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faire face \u00e0 son bilan est par ailleurs",
        "start": 781.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'ai bien compris que j'\u00e9tais la femme \u00e0",
        "start": 783.36,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "abattre puisque les boules puantes",
        "start": 784.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "arrive en rafales sur moi depuis d\u00e9but",
        "start": 786.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "janvier pourquoi je suis la femme \u00e0",
        "start": 789.51,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "abattre mais parce que tout simplement",
        "start": 790.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "il veut continuer son tango avec eric",
        "start": 792.65,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "zemmour et marie le pen parce que c'est",
        "start": 795.6,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "le temps vos de la r\u00e9\u00e9lection assur\u00e9e",
        "start": 796.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 mais vous ne vous dites je",
        "start": 798.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "suis la femme \u00e0 abattre quand on regarde",
        "start": 800.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les sondages ce soir par exemple notre",
        "start": 801.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sondage de notre partenaire et lab vous",
        "start": 803.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est 4e \u00e0 onze et demi pourcent certains",
        "start": 805.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sondages vous donne un peu plus haut je",
        "start": 808.02,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "le dis \u00e9videmment",
        "start": 809.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "2,5 points de moins que la semaine",
        "start": 810.86,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re vous pensez que l'entr\u00e9e en",
        "start": 812.79,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "campagne d'emmanuel macron peut inverser",
        "start": 814.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cette dynamique l\u00e0 dans votre campagne",
        "start": 817.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais moi je crois \u00e9coutez vous parlez de",
        "start": 818.85,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la primaire des r\u00e9publicains dans",
        "start": 821.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "laquelle personne ne me donnait",
        "start": 823.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vainqueur et qu'est-ce qui a fait que",
        "start": 825.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais se sont int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 moi ou",
        "start": 827.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "en tout cas les r\u00e9publicains et les",
        "start": 829.02,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "militants r\u00e9publicains se sont",
        "start": 830.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 moi c'est justement ces",
        "start": 831.51,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats c'est quand en face \u00e0 face on a",
        "start": 833.79,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pu vraiment parler de l'\u00e9tat du pays et",
        "start": 836.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des propositions concr\u00e8tes que j'avais",
        "start": 839.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais face \u00e0 face voyez ma seulement face",
        "start": 841.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 des journalistes c'\u00e9tait tr\u00e8s bien oui",
        "start": 843.69,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mais les journalistes vont poser des",
        "start": 845.34,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "questions mais c'est pas un moment de",
        "start": 846.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 vous me disiez vous disiez",
        "start": 848.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "monsieur toussaint quelle est la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 850.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de val\u00e9rie p\u00e9cresse la v\u00e9rit\u00e9 ma v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 851.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est que c'est que je suis une femme",
        "start": 853.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui fait donc c'est dans le d\u00e9bat que je",
        "start": 855.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donne le meilleur de moi m\u00eame et moi",
        "start": 858.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'ai j'ai envie et je demande ces d\u00e9bats",
        "start": 860.19,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "vous allez \u00e0 soir \u00e7a veut dire on a un",
        "start": 863.55,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "candidat qui se cache vous allez avoir",
        "start": 865.67,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "deux heures pour parler de la france ce",
        "start": 867.529,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "soir val\u00e9rie p\u00e9cresse avec nos",
        "start": 869.089,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "journalistes en l'absence d' emmanuel",
        "start": 870.47,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "macron ce soir j'en suis d\u00e9sol\u00e9 mais",
        "start": 871.49,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'ai encore une question par rapport \u00e0",
        "start": 872.899,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "la d\u00e9claration de candidature \u00e0 venir",
        "start": 874.91,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "des manuels macro et \u00e0 ce premier",
        "start": 876.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "meeting annonc\u00e9 \u00e0 marseille c'est un",
        "start": 877.759,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "petit clin d'oeil qui vous envoie",
        "start": 879.8,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "emmanuel macron aussi en allant \u00e0",
        "start": 881.089,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "marseille le sudes o\u00f9 on compte un",
        "start": 882.74,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "certain nombre d'\u00e9lus les r\u00e9publicains",
        "start": 884.449,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "qui ont chang\u00e9 de camp qui l'ont rejoint",
        "start": 885.589,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "christian estrosi hubert falco peut-\u00eatre",
        "start": 887.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "renaud muselier le patron de la r\u00e9gion",
        "start": 889.91,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "la semaine prochaine et on au mus\u00e9e d\u00e9j\u00e0",
        "start": 891.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "partie enfin monsieur sweet elle vous",
        "start": 893.569,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "adresse commune avec l om d\u00e8s le premier",
        "start": 895.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tour des r\u00e9gionales il a failli planter",
        "start": 898.129,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les \u00e9lections r\u00e9gionales des autres",
        "start": 899.87,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion donc pour moi",
        "start": 902.029,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "renaud muselier il est d\u00e9j\u00e0 un alli\u00e9",
        "start": 904.189,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "objectif d' emmanuel macron je serais",
        "start": 907.399,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s surprise qu'il appelle \u00e0 soutenir",
        "start": 909.439,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "ma candidature en tout cas pour",
        "start": 911.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'instant il n'en a rien fait val\u00e9rie",
        "start": 912.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse vous \u00eates donc ce soir face \u00e0",
        "start": 914.54,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "bfm et vu l'actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res",
        "start": 915.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "48 heures nous avons choisi de d\u00e9marrer",
        "start": 917.389,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ses face \u00e0 face par les questions",
        "start": 919.97,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "internationales l'ukraine vous avez",
        "start": 921.199,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "critiqu\u00e9 l'intervention diplomatique par",
        "start": 923.509,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "dix vaisseaux lithaire avez-vous dit",
        "start": 925.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "emmanuel macron mais qu'auriez vous fait",
        "start": 926.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 sa place c'est la premi\u00e8re question de",
        "start": 929.12,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission",
        "start": 931.97,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 935.79,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "ulysse gosset c'est \u00e0 vous malheureuse",
        "start": 937.44,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "va falloir vous lever et arriv\u00e9",
        "start": 939.43,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "jusqu'aux au pupitre ulysse",
        "start": 941.32,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "gosset fait sans doute les codes c'est",
        "start": 944.61,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "sans doute le d\u00e9calage horaire c'est",
        "start": 947.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse la question que tout le",
        "start": 949.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "monde se pose ce soir c est ce qu on",
        "start": 951.13,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "peut emp\u00eacher la guerre en ukraine ce",
        "start": 952.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "soir les am\u00e9ricains sont alarmistes \u00e0",
        "start": 955.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "nouveau mais finalement ils n'ont pas eu",
        "start": 957.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tort mais ils disent ce soir que 100%",
        "start": 958.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des troupes russes n\u00e9cessaire pour",
        "start": 961.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'invasion d'ukraine sont en ordre de",
        "start": 963.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bataille alors vous ce soir quelle est",
        "start": 965.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'analyse au fait de la situation est ce",
        "start": 967.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que c'est le d\u00e9but d'un vase ion est ce",
        "start": 969.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que l'ukraine ait d\u00e9j\u00e0 envahie par les",
        "start": 971.35,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "troupes russes \u00e9coutez aux",
        "start": 973.9,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "personnes ne sait lire dans l'esprit de",
        "start": 976.47,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "vladimir poutine et surtout en ce moment",
        "start": 980.65,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et c'est vrai que ce matin j'\u00e9tais avec",
        "start": 983.2,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'ambassadeur d'ukraine en france qui me",
        "start": 985.69,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "disait que il \u00e9tait r\u00e9aliste sur la",
        "start": 988.69,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "situation et qu'il avait vraiment une",
        "start": 991.93,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tude sur un risque d' escalade et",
        "start": 994.6,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'invasion maintenant on a un vladimir",
        "start": 997.59,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "poutine qui joue qui souffle le chaud et",
        "start": 1000.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le froid comme il a l'habitude de le",
        "start": 1002.46,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "faire vous le connaissez",
        "start": 1003.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il chauffe le chaud et froid et dit",
        "start": 1004.97,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "qu'il veut n\u00e9gocier enfin il a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1006.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "roul\u00e9 dans la farine emmanuel macron",
        "start": 1008.61,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "deux fois une fois \u00e0 moscou une fois en",
        "start": 1010.74,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'appelant au t\u00e9l\u00e9phone aujourd'hui on",
        "start": 1014.16,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ne sait pas ce que veut exactement o\u00f9 ce",
        "start": 1016.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "soir vous dites l'invasion a commenc\u00e9",
        "start": 1019.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est le d\u00e9but d'une invasion comme le",
        "start": 1020.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dit joe biden aux \u00e9tats unis moi ce que",
        "start": 1022.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je dis c'est qu'il y a aujourd'hui des",
        "start": 1024.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "forces russes aux gambas dans les deux",
        "start": 1025.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9publiques ce que je dis aussi c'est",
        "start": 1028.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que la reconnaissance de ces deux",
        "start": 1030.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9publiques \u00e9tudes absolue provocation",
        "start": 1031.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "elle doit \u00eatre condamn\u00e9 avec la plus",
        "start": 1033.84,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "grande fermet\u00e9 et elle doit donner lieu",
        "start": 1035.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 sanction pr\u00e9ventive pour pr\u00e9venir",
        "start": 1036.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'invasion et c'est ce que les europ\u00e9ens",
        "start": 1038.88,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ont vot\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 hier c'est ce que",
        "start": 1041.1,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains ont fait ce matin il faut",
        "start": 1044.07,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des sanctions pr\u00e9ventive des sanctions",
        "start": 1047.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui frappent dur pour dire \u00e0 vladimir",
        "start": 1049.14,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "poutine n'avancez pas maintenant qu'est",
        "start": 1051.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce que j'aurais fait de diff\u00e9rent du",
        "start": 1054.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique parce que il",
        "start": 1056.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "a ces derniers temps multipli\u00e9 les",
        "start": 1058.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "initiatives et moi je suis dans une",
        "start": 1059.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "opposition qui est digne je ne",
        "start": 1061.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "m'opposerai pas \u00e0 des initiatives d'un",
        "start": 1064.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui essaye de trouver solution",
        "start": 1066.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous pensez qu'il faut appeler \u00e0 l'unit\u00e9",
        "start": 1068.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nationale et faire taire les divisions",
        "start": 1070.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieures pour justement faire face \u00e0",
        "start": 1071.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cette situation de crise et de guerre",
        "start": 1073.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 nationale peut-\u00eatre pas mais en",
        "start": 1074.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tout cas la dignit\u00e9 dans l'opposition",
        "start": 1077.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire pas attaquer des choses qui",
        "start": 1079.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sont pas attaquable en revanche qu'est",
        "start": 1081.72,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "ce que j'aurais fait de diff\u00e9rent moi je",
        "start": 1084.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "crois que peut-\u00eatre si les choses",
        "start": 1085.559,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "avaient \u00e9t\u00e9 prises en amont si elles",
        "start": 1088.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avaient \u00e9t\u00e9 prises diff\u00e9remment on",
        "start": 1090.03,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "aurait pu \u00e9viter \u00e7a je m'explique \u00e7a",
        "start": 1091.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fait presque trois ans qu emmanuel",
        "start": 1095.039,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "macron n'avait pratiquement plus de",
        "start": 1096.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "relation avec vladimir poutine donc",
        "start": 1098.28,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "quand il l'a appel\u00e9",
        "start": 1100.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en d\u00e9but d'ann\u00e9e il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s tard",
        "start": 1101.78,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "et \u00e7a faisait d\u00e9j\u00e0 un petit moment que",
        "start": 1104.88,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "les tensions avaient grandi et ce",
        "start": 1106.559,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "malentendu sur l'entr\u00e9e de l'ukraine",
        "start": 1108.419,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "dans le temps et",
        "start": 1110.49,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "j'allais dire comment le processus de",
        "start": 1112.7,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "minsk aurait on n'aurait pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1115.559,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 par l'ukraine bref tout \u00e7a tout",
        "start": 1117.33,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e0 s'est envenim\u00e9e sous nos yeux sans",
        "start": 1119.49,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "que personne ne r\u00e9agisse ni manuel",
        "start": 1123.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "macron ni l'union europ\u00e9enne n'ont sauv\u00e9",
        "start": 1124.559,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "avec angela merkel il a voulu aller au",
        "start": 1126.63,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "kremlin il ya d\u00e9j\u00e0 de nombreux mois",
        "start": 1128.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avant que mme merkel ne quitte le",
        "start": 1130.559,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pouvoir et l'europe lui a dit non les",
        "start": 1132.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "polonais les hongrois ont dit non alors",
        "start": 1134.34,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'auriez vous fait vous seriez l\u00e0 \u00e0",
        "start": 1135.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "moscou quand m\u00eame moi je pense qu'il",
        "start": 1137.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fallait il fallait au moins un ou",
        "start": 1139.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "invit\u00e9e de la dmr poutine \u00e0 venir il",
        "start": 1141.6,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "fallait pas venu et ben alors allez",
        "start": 1143.34,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "allez au kremlin avec angela merkel",
        "start": 1145.409,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e7'aurait \u00e9t\u00e9 un beau geste pour",
        "start": 1147.179,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "l'instant moi ce que je note c'est que",
        "start": 1148.289,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "quand emmanuel macron s'est rendu \u00e0",
        "start": 1150.09,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "moscou o\u00f9 il s'est rendu seul j'ai pas",
        "start": 1152.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rendu avec olaf scholz le chancelier",
        "start": 1154.409,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "allemand et s'est pas rendue avec les",
        "start": 1156.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1158.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s'est rendue seule \u00e7a a donn\u00e9 un peu le",
        "start": 1160.14,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "sentiment",
        "start": 1162.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 juste titre ou pas que il",
        "start": 1163.85,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "instrumentaliser ce dialogue singulier",
        "start": 1166.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avec poutine dans le cadre de l'\u00e9lection",
        "start": 1168.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle en tout cas \u00e7a n'a pas",
        "start": 1170.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 efficace mme et moi ce que j'aurais",
        "start": 1172.5,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 c'est que ce soit moins tardif et",
        "start": 1175.38,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "j'aurais aim\u00e9 surtout que la relation",
        "start": 1177.539,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "franco russe soit beaucoup plus \u00e9toff\u00e9",
        "start": 1179.549,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "pendant les derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e7a n'aurait",
        "start": 1181.71,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas changer le r\u00e9sultat",
        "start": 1183.96,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que vladimir poutine se",
        "start": 1185.039,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "conduira j'allais dire n'en fera qu'\u00e0 sa",
        "start": 1187.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "t\u00eate et peut-\u00eatre que tout \u00e7a n'est que",
        "start": 1189.299,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "manipulation enfin \u00e7a valait le coup",
        "start": 1190.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'essayer mais quand m\u00eame vous avez dit",
        "start": 1192.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il faut dire stop \u00e0 blagnac poutine et",
        "start": 1194.28,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "vous avez demand\u00e9 et exig\u00e9",
        "start": 1196.14,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "une fermet\u00e9 d'acier oui vous pensez que",
        "start": 1197.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce n'est pas ce qu'a dit macron ce qu'a",
        "start": 1199.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dit byden ce qu'a dit le chancelier",
        "start": 1201.95,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "allemand tout le monde dit stop et",
        "start": 1203.21,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pourtant il ne s'arr\u00eate pas alors vous",
        "start": 1204.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "auriez fait quoi ben j'ai pas une",
        "start": 1205.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "baguette de magicienne je ne peux pas",
        "start": 1207.95,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "changer le cours des choses quand on a",
        "start": 1209.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "un dictateur qui d\u00e9cident de ce",
        "start": 1211.16,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d'enfreindre toutes les r\u00e8gles de droit",
        "start": 1214.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et tous les trait\u00e9s internationaux",
        "start": 1216.86,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "je pense que sur les la r\u00e9action os os \u00e0",
        "start": 1218.27,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la reconnaissance des deux r\u00e9publiques",
        "start": 1223.1,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "les sanctions imm\u00e9diates y compris",
        "start": 1224.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "j'allais dire qu'ils peuvent porter",
        "start": 1227.26,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "atteinte aux int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais c'est la",
        "start": 1229.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bonne r\u00e9ponse il ne faut pas il faut pas",
        "start": 1231.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tergiverser maintenant est ce qu'on peut",
        "start": 1233.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faire plus je ne crois pas le conseil de",
        "start": 1234.89,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'onu abouti c'\u00e9tait assez",
        "start": 1237.68,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9visible puisque il est pr\u00e9sident et",
        "start": 1241.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en plus par les russes mais la beauty",
        "start": 1243.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "finalement \u00e0 une d\u00e9cision michel michaud",
        "start": 1244.88,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui montre d'ailleurs que l'onu l\u00e0",
        "start": 1248.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dedans n'est pas n'est pas vraiment le",
        "start": 1249.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'instance qui peut r\u00e9gler les probl\u00e8mes",
        "start": 1252.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "moi ce que je crois c'est qu'il faudra",
        "start": 1254.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tirer un enseignement de cette crise",
        "start": 1256.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quel enseignement c'est que le destin de",
        "start": 1258.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne est entre ses mains",
        "start": 1260.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et que maintenant on peut plus s'en",
        "start": 1262.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "remettre uniquement \u00e0 l'otan il faut",
        "start": 1265.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "travailler avec l'otan mais on ne peut",
        "start": 1267.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "plus s'en remettre uniquement \u00e0 l'otan",
        "start": 1268.97,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de l'europe moi",
        "start": 1270.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce que j'avais propos\u00e9e d\u00e8s janvier",
        "start": 1271.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait de dire \u00e0 vladimir poutine",
        "start": 1273.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faisons une grande conf\u00e9rence sur la",
        "start": 1275.84,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 en europe russes europ\u00e9ens",
        "start": 1277.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pouvaient inviter m\u00eame les britanniques",
        "start": 1280.24,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "on pouvait \u00e9viter les tirs \u00e0 ce grand",
        "start": 1282.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "oui mais oui mais attendez c'est trop",
        "start": 1284.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tard je me demandais toujours et oui si",
        "start": 1286.7,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'avais \u00e9t\u00e9 o\u00f9 le voir avec nous et",
        "start": 1288.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lubriques chef des arm\u00e9es est-ce que",
        "start": 1289.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous envoyez des armes \u00e0 l'ukraine pour",
        "start": 1291.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "se d\u00e9fendre vous savez qu'il ya",
        "start": 1293.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "plusieurs types de pays et les pays qui",
        "start": 1294.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "envoient des armes et qu'il dise les",
        "start": 1296.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pays qui envoient des armes sans le dire",
        "start": 1298.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et p\u00e9kin n'en vois pas ce que je",
        "start": 1299.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voudrais arm\u00e9 lui cr\u00e9er moi ce que je",
        "start": 1301.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "crois c'est qu'aujourd'hui \u00e0 ce stade le",
        "start": 1303.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00f4le de la france en tant que pr\u00e9sidente",
        "start": 1305.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne enfin pr\u00e9sidente",
        "start": 1307.31,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise doit doit",
        "start": 1309.65,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "garder un r\u00f4le de m\u00e9diation donc il",
        "start": 1313.25,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "n'est pas souhaitable d'envoyer les",
        "start": 1315.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "armes en ukraine aujourd'hui on doit",
        "start": 1318.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "garder cette place de m\u00e9diation mais l\u00e0",
        "start": 1319.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "encore tout va d\u00e9pendre de l'\u00e9volution",
        "start": 1322.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de la situation et met de la commission",
        "start": 1324.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de la m\u00e9diation ne marche pas qu'est ce",
        "start": 1325.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui pourrait vous amener la n\u00e9gation pas",
        "start": 1327.71,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "on sait pas gagner il a dit qu'il",
        "start": 1329.57,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "voulait discuter oui enfin pour",
        "start": 1331.12,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'instant laissant vos chances il envoie",
        "start": 1332.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les trous oui il fait je vais l\u00e0 le",
        "start": 1334.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "choisit la canonni\u00e8re c'est la",
        "start": 1336.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "diplomatie de vladimir poutine et on la",
        "start": 1337.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "conna\u00eet mais si la d\u00e9sescalade se",
        "start": 1339.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "produisait je crois que ce sujet de la",
        "start": 1341.98,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence sic de s\u00e9curit\u00e9 en europ\u00e9enne",
        "start": 1344.32,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "se reposeraient et qu'est ce qu'on",
        "start": 1347.169,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "dirait dans cette conf\u00e9rence s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1349.059,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "ban dirait on est pr\u00eat \u00e0 donner des",
        "start": 1350.35,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "garanties sur le fait que l'entr\u00e9e de",
        "start": 1353.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'ukraine dans le temps n'est pas",
        "start": 1355.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 en \u00e9change d'une vraie",
        "start": 1356.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "stabilisation mais le les voyants",
        "start": 1359.47,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondait pas sur la livraison d'armes",
        "start": 1361.12,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "est ce que vous \u00eates pour pas \u00e0 ce stade",
        "start": 1362.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ah bon et qu'est-ce qui vous am\u00e8nerait",
        "start": 1364.929,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement a d\u00e9cid\u00e9 d'envoyer des",
        "start": 1366.73,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "troupes si la guerre \u00e9clate s'il",
        "start": 1369.669,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "l'ukraine est en deuil si kiev est",
        "start": 1371.62,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e je crois pas que l'union",
        "start": 1373.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne enverra des troupes en",
        "start": 1374.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ukraine s'il ya la guerre en ukraine je",
        "start": 1376.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pense qu'aujourd'hui ce qui va se passer",
        "start": 1379.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est que mais la question c'est vous",
        "start": 1380.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "chef des arm\u00e9es c'est pas l'union",
        "start": 1382.96,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne vous la france qu'est ce que",
        "start": 1384.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9cidez je crois pas que la france",
        "start": 1385.299,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "est \u00e0 envoyer des armes et en ukraine \u00e0",
        "start": 1387.25,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ce stade aujourd'hui l'ukraine n'est pas",
        "start": 1390.01,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "li\u00e9 avec nous dans une alliance comme le",
        "start": 1393.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "temps nous ne sommes pas aujourd'hui en",
        "start": 1396.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mesure de prot\u00e9ger ukraine donc elle est",
        "start": 1398.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "libre d'avanc\u00e9 comme il veut tout une",
        "start": 1400.66,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "haie libre d'avant ce que non il est pas",
        "start": 1402.22,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "libres parce que nous sommes en train",
        "start": 1403.299,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "nous sommes en train de mettre en place",
        "start": 1404.35,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "des sanctions et les sanctions qui vont",
        "start": 1405.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re faire mal \u00e0 des sanctions il y",
        "start": 1407.799,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "en a depuis des ann\u00e9es depuis 2014",
        "start": 1410.32,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "notamment elles n'ont pas avanc\u00e9 emp\u00each\u00e9",
        "start": 1411.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de mener cette op\u00e9ration l\u00e0 il faut en",
        "start": 1413.65,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mettre des plus dures l\u00e0 le blocage par",
        "start": 1416.5,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "les allemands du de nord stream 2 est",
        "start": 1419.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une sanction dure c'est une sanction",
        "start": 1422.049,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "durable il va falloir la tenir dans la",
        "start": 1423.73,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e vous c'est une sanction dure pour",
        "start": 1425.29,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "les russes est-ce que vous pensez que",
        "start": 1426.52,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "les sanctions qui sont prises",
        "start": 1427.48,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "actuellement c'est la premi\u00e8re savent",
        "start": 1428.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont suffisantes ou insuffisante et par",
        "start": 1429.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "exemple est ce que vous pensez qu'il",
        "start": 1432.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faut s'attaquer \u00e0 la famille \u00e0 la",
        "start": 1433.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fortune de vladimir poutine est ce qu'il",
        "start": 1435.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faut bloquer ses avoirs en suisse ou",
        "start": 1437.29,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "ailleurs et pas simplement les",
        "start": 1439.48,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "oligarques",
        "start": 1440.919,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "il faut envisager toute une s\u00e9rie de",
        "start": 1442.679,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "solutions tout va d\u00e9pendre de l'attitude",
        "start": 1445.87,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "de vladimir poutine dans les jours qui",
        "start": 1447.79,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "viennent s'il ya invasion s'il ya pas",
        "start": 1449.169,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "invasion si la guerre ciapa guerre mais",
        "start": 1450.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment il ya une \u00e9chelle de",
        "start": 1452.29,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sanctions qui doit qui doit \u00eatre",
        "start": 1453.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9e le plus possible au fur et \u00e0",
        "start": 1455.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mesure et pour vraiment essayer",
        "start": 1457.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'obtenir un r\u00e9sultat vous avez un",
        "start": 1459.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "avantage val\u00e9rie p\u00e9cresse vous parler",
        "start": 1461.59,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "russe",
        "start": 1463.33,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et c'est bien la russie vous \u00eates",
        "start": 1464.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque exactement et vous",
        "start": 1465.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00eates d'une certaine heure l'h\u00e9ritier de",
        "start": 1468.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "jacques chirac qui avait r\u00e9ussi \u00e0 nouer",
        "start": 1469.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "une relation de confiance avec vladimir",
        "start": 1471.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "poutine l'h\u00e9riti\u00e8re d'une certaine",
        "start": 1473.11,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re aussi de nicolas sarkozy qui",
        "start": 1474.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avait n\u00e9goci\u00e9 durement pendant la crise",
        "start": 1476.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de g\u00e9orgie si vous \u00eates au pouvoir on va",
        "start": 1478.6,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous comparer \u00e0 un gala merkel qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1481.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re femme a essay\u00e9 de n\u00e9gocier",
        "start": 1483.79,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "qui n'est pas parvenue elle non plus",
        "start": 1485.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous cette connaissance de la russie est",
        "start": 1487.44,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a vous donne je dirais un moyen",
        "start": 1489.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "g\u00e9r\u00e9 est de dissuader poutine et de le",
        "start": 1491.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "convaincre",
        "start": 1493.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ce que je crois c'est que le vladimir",
        "start": 1495.28,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "poutine que j'ai connu au tout d\u00e9but",
        "start": 1497.11,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais chez chirac n'est plus le",
        "start": 1500.08,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "la dinner poutine d'aujourd'hui est",
        "start": 1503.59,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "quelque chose qui a chang\u00e9 il est devenu",
        "start": 1506.13,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait impr\u00e9visible et tr\u00e8s",
        "start": 1508.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "incontr\u00f4lable et et",
        "start": 1511.36,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "cela dit mi-ao\u00fbt in l\u00e0 il faut il faut",
        "start": 1513.51,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment dialoguer avec lui mais",
        "start": 1517.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "angela merkel disait il fallait",
        "start": 1519.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dialoguer mais qui manquaient toujours",
        "start": 1521.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 aujourd'hui de",
        "start": 1522.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "saisir cet homme l\u00e0 et je pense que les",
        "start": 1525.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rapports de force sont indispensables et",
        "start": 1527.53,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "quand je vois marine le pen ou eric",
        "start": 1529.24,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "zemmour faire all\u00e9geance \u00e0 la russie je",
        "start": 1530.799,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "me dis que c'est pas la france",
        "start": 1533.679,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "gaullienne que je d\u00e9fends c'est une",
        "start": 1534.7,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "france qui ait pas de go\u00fbt c'est une",
        "start": 1536.41,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "france qui est \u00e0 genoux une france qui",
        "start": 1537.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "passe sous les fourches caudines d'un",
        "start": 1539.29,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'un tel homme qui qui ne respectent",
        "start": 1541.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aucun trait\u00e9 et ne respecte pas la",
        "start": 1544.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parole donn\u00e9e j'ai une photo d'un tweet",
        "start": 1546.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous montrer \u00e0 ce propos val\u00e9rie",
        "start": 1548.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse regardez cette photo de",
        "start": 1550.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon en compagnie en face de",
        "start": 1552.37,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "lui on va le voir du vice premier",
        "start": 1554.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ministre russe photo prise la semaine",
        "start": 1557.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fran\u00e7ois fillon vient de faire",
        "start": 1559.51,
        "duration": 2.659
    },
    {
        "text": "son entr\u00e9e au conseil d'administration",
        "start": 1561.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de ciboure qui est un g\u00e9ant russe de la",
        "start": 1562.169,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "p\u00e9trochimie qui est codirig\u00e9e par un",
        "start": 1564.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "milliardaire russe et par un proche de",
        "start": 1567.309,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "vladimir poutine qui s'appelle guennadi",
        "start": 1569.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "timchenko qui est vis\u00e9e lui-m\u00eame par les",
        "start": 1570.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res sanctions prises par le",
        "start": 1573.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "royaume uni est ce que fran\u00e7ois fillon",
        "start": 1575.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est \u00e0 sa place autour de cette table",
        "start": 1576.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour repr\u00e9senter face au vice premier",
        "start": 1579.52,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ministre russe un g\u00e9ant russe de la",
        "start": 1582.1,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "p\u00e9trochimie c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ois fillon a",
        "start": 1584.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 la politique et moi je crois qu'\u00e0",
        "start": 1587.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9 il a quitt\u00e9 la",
        "start": 1589.39,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "politique il a le droit de faire sa vie",
        "start": 1590.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et on doit le laisser tranquille voil\u00e0",
        "start": 1592.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est ce que je pense il ya un d\u00e9tail",
        "start": 1594.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pardon mais sur la photo ho chi mois",
        "start": 1596.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m'interpelle ce sont les drapeaux il ya",
        "start": 1599.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un drapeau russe et il ya un drapeau",
        "start": 1601.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais fran\u00e7ois fillon n'est",
        "start": 1603.22,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment plus \u00e9lu de la r\u00e9publique",
        "start": 1604.96,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon n'est plus premier",
        "start": 1606.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ministre mais quand on le re\u00e7oit",
        "start": 1607.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "visiblement quand le vice premier",
        "start": 1609.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ministre russe le re\u00e7oit il re\u00e7oit aussi",
        "start": 1610.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon qui a \u00e9t\u00e9 premier",
        "start": 1612.61,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ministre est-ce que l\u00e0 il n'y a pas un",
        "start": 1614.2,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "m\u00e9lange des genres il n'y a pas quelque",
        "start": 1615.55,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "chose qui coince vu notamment",
        "start": 1617.53,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "l'atmosph\u00e8re r\u00e9cente",
        "start": 1620.19,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "\u00e9couter aujourd'hui il ya \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 1622.56,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui travaillent dans des",
        "start": 1625.06,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "entreprises russes est ce que je crois",
        "start": 1626.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est que on va pas le jeter l'opprobre",
        "start": 1627.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur chacun d'entre eux il repr\u00e9sente les",
        "start": 1629.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats de la france ils peuvent \u00eatre",
        "start": 1632.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'ailleurs assez utile dans des",
        "start": 1633.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations de m\u00e9diation que nous aurons",
        "start": 1635.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire et je ne crois pas un seul",
        "start": 1637.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "instant que fran\u00e7ois fillon soit l\u00e0 pour",
        "start": 1638.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "influencer la france en faveur de la",
        "start": 1640.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "russie pardon mais l\u00e0 vous dites ya",
        "start": 1643.78,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "beaucoup de fran\u00e7ais qui travaillent",
        "start": 1644.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avec des entreprises russes peut on le",
        "start": 1646.3,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "carnet d'adress\u00e9s d'un ancien premier",
        "start": 1648.37,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "ministre c'est aussi \u00e7a qu'on vient",
        "start": 1649.33,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "chercher",
        "start": 1650.56,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "certes mais si la guerre \u00e9clate madame",
        "start": 1652.68,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse est ce que vous allez demander",
        "start": 1655.93,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 fran\u00e7ois fillon d'arr\u00eater ses",
        "start": 1657.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s avec une avec deux soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 1658.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "russes contr\u00f4l\u00e9es par des oligarques",
        "start": 1660.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s proche du pr\u00e9sident du kremlin mais",
        "start": 1662.62,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "attend que quelle serait ma l\u00e9gitimit\u00e9",
        "start": 1664.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour lui demander cela parce que c'est",
        "start": 1665.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la guerre oui mais vous faites plus",
        "start": 1667.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "partie en fin de la classe politique il",
        "start": 1669.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ne travaille plus il n'est pas dans mon",
        "start": 1671.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parti il n'est pas dans mon \u00e9quipe de",
        "start": 1672.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "campagne enfin quelle serait ma",
        "start": 1674.74,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9 pour lui demander cela",
        "start": 1675.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je pense que chacun d'entre",
        "start": 1677.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous est face \u00e0 sa conscience \u00e0 chaque",
        "start": 1679.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fois que je prends les d\u00e9cisions que ce",
        "start": 1681.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "soient des d\u00e9cisions dans gauche et",
        "start": 1683.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision de travail et voil\u00e0 les",
        "start": 1685.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sanctions encore un dernier mot sur ce",
        "start": 1688.12,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "point elles vont avoir des cons\u00e9quences",
        "start": 1689.77,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pour les fran\u00e7ais \u00e7a va faire monter et",
        "start": 1690.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du gaz vous \u00eates pr\u00eate \u00e0 affronter cela",
        "start": 1692.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates \u00e0 l'elys\u00e9e et comment faire",
        "start": 1695.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9duire la facture si on est face \u00e0",
        "start": 1696.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "une v\u00e9ritable guerre du gaz et pas",
        "start": 1699.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "simplement \u00e0 une guerre en ukraine alors",
        "start": 1700.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "j'aurai le courage de dire aux fran\u00e7ais",
        "start": 1702.34,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "que c'est ce qu'il faut c'est le prix \u00e0",
        "start": 1703.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "payer c'est le prix \u00e0 payer pour que un",
        "start": 1705.25,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "\u00e9tat ind\u00e9pendant \u00e0 nos fronti\u00e8res puisse",
        "start": 1707.41,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "essayer de retrouver la paix et je",
        "start": 1711.69,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendrai cette position et j'ajoute que",
        "start": 1714.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "j'ai une pens\u00e9e aussi pour tous les",
        "start": 1716.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9tats limitrophes de la russie je pense",
        "start": 1718.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats baltes je pense \u00e0 la pologne",
        "start": 1721.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui sont tr\u00e8s inquiets cette",
        "start": 1723.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "situation parce qu'ils se disent si",
        "start": 1726.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'europe ne soutient pas l'ukraine",
        "start": 1728.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'est-ce qui passera si",
        "start": 1730.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "demain la demi-heure poutine d\u00e9cide de",
        "start": 1731.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s'en prendre \u00e0 nous eux ils sont dans",
        "start": 1733.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'otan ils sont avec nous ils sont nous",
        "start": 1735.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lier avec nous par une alliance",
        "start": 1737.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "militaire et eux il faut envoyer les",
        "start": 1738.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "troupes il faut les prot\u00e9ger dernier",
        "start": 1741.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "point si vous \u00eates \u00e9lu vous allez",
        "start": 1742.72,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'abord \u00e0 moscou ou \u00e0 bruxelles o\u00f9 est",
        "start": 1744.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce que vous allez \u00e0 bruxelles et \u00e0",
        "start": 1747.58,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "moscou pour essayer de d\u00e9nouer la crise",
        "start": 1748.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je vais d'abord \u00e0 berlin et \u00e0 bruxelles",
        "start": 1750.96,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "comme tout pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1753.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "doit le faire quand il est \u00e9lu pour nous",
        "start": 1756.91,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et ce lien absolument indispensable avec",
        "start": 1759.16,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nos alli\u00e9s allemands et je vais \u00e0 bosse",
        "start": 1762.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "elle est ensuite nous d\u00e9cidons d'une",
        "start": 1765.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie commune parce que ce que je",
        "start": 1767.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "veux pas ce que je ne ferai pas c'est",
        "start": 1769.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avoir une strat\u00e9gie solitaire vous savez",
        "start": 1771.31,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "l'arrogance en mati\u00e8re internationale",
        "start": 1773.29,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a ne rime pas forc\u00e9ment avec",
        "start": 1775.92,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "influence l'influent \u00e7a se construit",
        "start": 1778.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avec des alliances et aujourd'hui nous",
        "start": 1780.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avons besoin face \u00e0 l'h\u00e9g\u00e9monie russe on",
        "start": 1782.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "a besoin d'une alliance emmanuel macron",
        "start": 1785.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9tait un robin bas en tout cas ici l\u00e0 il",
        "start": 1787.06,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "l'a comment dire",
        "start": 1790.12,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "il a voulu",
        "start": 1792.96,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "incarner \u00e0 lui seul la solution et ben",
        "start": 1795.36,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "malheureusement il s'est pris un",
        "start": 1799.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "camouflet vous disiez tout \u00e0 l'heure je",
        "start": 1800.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "voulais si vous voulez je compare on la",
        "start": 1802.81,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "situation de la russie avec la situation",
        "start": 1805.21,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mutatis mutandis du mali ou \u00e0 celle du",
        "start": 1807.49,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "liban et on s'aper\u00e7oit que ce soit au",
        "start": 1810.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mali o\u00f9 que ce soit au liban le",
        "start": 1813.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a parl\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 1814.81,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fort mais que derri\u00e8re les actes et les",
        "start": 1816.88,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats n'ont absolument pas suivi et",
        "start": 1820.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "au mali c'est quand le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1822.1,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique a commenc\u00e9 \u00e0 dire qu'il",
        "start": 1823.48,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "allait retirer ses troupes que les",
        "start": 1824.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "choses ont commenc\u00e9 \u00e0 tourner vinaigre",
        "start": 1826.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et quand emmanuel macron est all\u00e9 voir",
        "start": 1827.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vladimir poutine \u00e0 moscou moi ya quelque",
        "start": 1830.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "chose qui m'a choqu\u00e9 je sais pas vous",
        "start": 1832.09,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais quelque chose qui m'a choqu\u00e9 c'est",
        "start": 1833.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quand lors de la conf\u00e9rence de presse",
        "start": 1835.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vladimir poutine a dit devant emmanuel",
        "start": 1837.64,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "macron que les milices wagner celles qui",
        "start": 1839.38,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sont aujourd'hui au mali ne sont pas",
        "start": 1842.62,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "li\u00e9es au gouvernement russe que ce sont",
        "start": 1844.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "purement des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es qui n'ont",
        "start": 1847.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 voir avec lui emmanuel macron",
        "start": 1848.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'aurait pas d\u00fb laisser dire \u00e7a c'est",
        "start": 1850.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "totalement faux on sait tr\u00e8s bien que",
        "start": 1852.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "lui disent wagner sont en afrique pour",
        "start": 1853.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabiliser notamment les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 1855.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et que leur arriv\u00e9e au mali a",
        "start": 1856.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 une des raisons pour lesquelles nous",
        "start": 1859.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avons d\u00fb engag\u00e9 et qu' ils commettent",
        "start": 1860.77,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment d'exactions et qu'il alimente",
        "start": 1863.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le sentiment anti fran\u00e7ais dont vous",
        "start": 1865.78,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "voyez il ya quand m\u00eame un certain nombre",
        "start": 1867.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de choses que je n'aurais vraiment pas",
        "start": 1868.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fait comme emmanuel donc pas ce qu'il",
        "start": 1871.03,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "faut faire respecter les int\u00e9r\u00eats de la",
        "start": 1872.32,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "france dans le monde donc wagner ce sont",
        "start": 1873.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les mercenaires de poutine au mali c'est",
        "start": 1875.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ce que tout le monde sait et c'est ce",
        "start": 1878.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui ne sait ce que vous dites c'est ce",
        "start": 1880.6,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que je dis ce sont les mercenaires qui",
        "start": 1881.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sont des mercenaires russes qui sont",
        "start": 1883.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "manipul\u00e9s par le pouvoir de moscou alors",
        "start": 1885.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que jeudi alors qu'est ce qu'on fait au",
        "start": 1888.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mali parce qu'aujourd'hui on est chass\u00e9",
        "start": 1889.27,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "du mali l'ambassadeur de france a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1890.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "expuls\u00e9 vous fait quoi quand vous",
        "start": 1892.33,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "arrivez \u00e0 l'elys\u00e9e pour r\u00e9tablir la",
        "start": 1894.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "confiance et est-ce que vous quittez non",
        "start": 1895.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "seulement le mali puisque \u00e7a va \u00eatre le",
        "start": 1898.27,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cas d\u00e9j\u00e0 et \u00e7a prendra des mois les",
        "start": 1899.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "militaires se pr\u00e9pare \u00e7a va \u00eatre long",
        "start": 1901.27,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous faites vous",
        "start": 1902.92,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "poursuivez le retrait vous essayez de",
        "start": 1904.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rester ou bien il faut partir ce que je",
        "start": 1905.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "crois c'est que la mission la mission de",
        "start": 1907.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la lutte contre l'islamisme au sahel",
        "start": 1910.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "elle n'est pas termin\u00e9e elle n'est pas",
        "start": 1911.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "termin\u00e9e on est venu \u00e0 paraza roumanie",
        "start": 1913.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on est venu pour lutter contre contre un",
        "start": 1915.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne djihadistes qui se propage",
        "start": 1918.04,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dans toute la r\u00e9gion et qui peut",
        "start": 1919.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabiliser totalement un certain",
        "start": 1920.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nombre d'\u00e9tats africains donc l\u00e0",
        "start": 1922.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vu la situation on ne",
        "start": 1924.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pouvait plus rester vous pouvez plus",
        "start": 1926.56,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rester j'ai expliqu\u00e9 qu'au d\u00e9part il y",
        "start": 1928.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avait une faute d' emmanuel macron",
        "start": 1931.33,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'annoncer leur tr\u00eave unilat\u00e9ralement",
        "start": 1932.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui a provoqu\u00e9 la r\u00e9action est hyper",
        "start": 1934.09,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "violente de la junte l'ar\u00e9na au pouvoir",
        "start": 1936.4,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avec ses oui mais elle a dit qu on les",
        "start": 1940.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "laissait tomber donc \u00e7\u00e0 \u00e7\u00e0 \u00e7\u00e0 \u00e7\u00e0 s'est",
        "start": 1942.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "envenim\u00e9e \u00e0 ce moment l\u00e0 est l\u00e0 elle",
        "start": 1944.62,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "s'est mise apr\u00e8s avoir un comportement",
        "start": 1946.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait intol\u00e9rable on ne peut pas",
        "start": 1947.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "payer le prix du sang et nos soldats",
        "start": 1949.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'ont pay\u00e9 58 soldats morts au mali on",
        "start": 1951.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "peut pas payer ce prix du sang pas",
        "start": 1954.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "demander \u00e0 nos arm\u00e9es de prot\u00e9ger un",
        "start": 1956.17,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pays qui ne veut pas de nous donc je",
        "start": 1957.79,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut se retirer",
        "start": 1958.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e7a prendra du temps et il",
        "start": 1960.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faut prot\u00e9ger nos troupes prot\u00e9ger nos",
        "start": 1962.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ressortissants mais il faut \u00e0 falloir",
        "start": 1964.21,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "mettre en place une force d'intervention",
        "start": 1966.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "revenir comme revenir \u00e0 servent \u00e0 les",
        "start": 1967.56,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "voir revenir revenir \u00e0 une force serval",
        "start": 1969.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "au sel vous vous voyez vraiment dans le",
        "start": 1971.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans l'uniforme de chef des arm\u00e9es",
        "start": 1974.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "commandant en chef \u00e7a vous \u00e7a vous va",
        "start": 1975.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comme c'est pas un peu machiste cette",
        "start": 1977.35,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pose la question parce que c'est bien",
        "start": 1979.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment dans cette p\u00e9riode de guerre",
        "start": 1981.46,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "et de crise est vraiment une",
        "start": 1982.87,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 pour la france est",
        "start": 1983.92,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "essentielle \u00e9coutez lancement d'une",
        "start": 1985.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuelle mans non seulement je me vois",
        "start": 1986.74,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais je pense que il va falloir qu'on",
        "start": 1988.81,
        "duration": 6.249
    },
    {
        "text": "remette \u00e0 niveau nos arm\u00e9es ont \u00e0 une",
        "start": 1991.81,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "loi de programmation militaire qui est",
        "start": 1995.059,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une loi qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e pour",
        "start": 1996.709,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "effectivement rattraper le retard qui",
        "start": 1998.779,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "\u00e9tait qu'il \u00e9tait pris cette loi de",
        "start": 2001.419,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "programmation militaire il va falloir la",
        "start": 2003.94,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "respecter et vous le savez les marches",
        "start": 2005.799,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "son h\u00f4te \u00e0 partir de 2023 il ya",
        "start": 2007.629,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment d'investissement \u00e0 faire pour",
        "start": 2009.639,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "remettre nos arm\u00e9es au bon niveau mais",
        "start": 2011.349,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "au-del\u00e0 de \u00e7a on voit bien qu'on a un",
        "start": 2013.389,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "certain nombre d'\u00e9l\u00e9ments critiques qui",
        "start": 2015.19,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "sont pas l\u00e0 on a on n'a pas forc\u00e9ment",
        "start": 2017.169,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "assez de munitions pour faire des",
        "start": 2018.969,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "entra\u00eenements on n'a pas forc\u00e9ment les",
        "start": 2020.169,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s d'intervention que l'on veut",
        "start": 2021.94,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "avec tous les outils d'intervention",
        "start": 2023.679,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "souhaitable donc il va falloir qu'on",
        "start": 2025.679,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide moi je le crois un livre blanc un",
        "start": 2028.149,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "livre blanc sur la d\u00e9fense",
        "start": 2031.569,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "2050 pour prendre en compte tous ces",
        "start": 2033.269,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "nouveaux conflits qui sont des conflits",
        "start": 2035.919,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de plus en plus \u00e0 haute intensit\u00e9 dans",
        "start": 2037.959,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "le monde parce que le monde aujourd'hui",
        "start": 2041.079,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi dangereux les",
        "start": 2042.94,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais doivent se pr\u00e9parer \u00e0 la guerre",
        "start": 2044.769,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais s'ils veulent la paix ils",
        "start": 2046.809,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "doivent se pr\u00e9parer \u00e0 d\u00e9fendre leur",
        "start": 2049.089,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "territoire c'est la priorit\u00e9 et ils",
        "start": 2050.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "doivent se pr\u00e9parer \u00e0 se projeter pour",
        "start": 2052.629,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "aider leurs amis et pour prot\u00e9ger des",
        "start": 2054.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "territoires tout \u00e7a dans le cadre de",
        "start": 2057.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'otan l\u00e0 aussi j'ai trouv\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 2058.72,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "irresponsable de la part du pr\u00e9sident de",
        "start": 2061.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique de dire que l'otan \u00e9tait",
        "start": 2063.429,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une",
        "start": 2065.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "provocation quand on dit ce genre de",
        "start": 2067.72,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "choses mais si on le dit il faut que ce",
        "start": 2069.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "soit a suivi d'une proposition d'une",
        "start": 2071.259,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "composition de r\u00e9forme des propositions",
        "start": 2073.24,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "de recomposition l\u00e0 c'\u00e9tait juste un",
        "start": 2074.74,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pav\u00e9 dans la mare gratuit \u00e7a a un peu",
        "start": 2076.899,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilis\u00e9 donc nos alli\u00e9s \u00e7a n'a eu",
        "start": 2078.909,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aucune cons\u00e9quence on voit aujourd'hui",
        "start": 2081.309,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que le temps nous est indispensable",
        "start": 2083.049,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et quand j'entends certains eric zemmour",
        "start": 2085.539,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "dire il faut quitter l'otan fin on r\u00eave",
        "start": 2088.329,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sans l'otan on ne peut pas se d\u00e9fendre",
        "start": 2091.809,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc il faut qu'on reste dans le temps",
        "start": 2093.909,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mais il faut que dans le temps on",
        "start": 2095.139,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "construise un pilier europ\u00e9en",
        "start": 2096.399,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en parce que on a besoin de",
        "start": 2098.549,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "reprendre en main notre destin et il ya",
        "start": 2101.71,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sident yahla pardon la politique",
        "start": 2103.75,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense europ\u00e9enne",
        "start": 2105.819,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "il faut pas lui mais oui la politique de",
        "start": 2107.849,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne il faut pas la sueur",
        "start": 2112.119,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vendre l\u00e0 encore moi je serai pas dans",
        "start": 2114.19,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "les grands discours pro des grands",
        "start": 2116.049,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "discours stratosph\u00e9rique de bonnes",
        "start": 2117.819,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "intentions comme les souvent emmanuel",
        "start": 2119.68,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "macron khalip le macis vraiment de la",
        "start": 2121.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "posture ce que je pr\u00e9f\u00e8re c'est avoir",
        "start": 2123.609,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "des actes concrets dans l'ue la",
        "start": 2125.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseure elle met en revanche un",
        "start": 2127.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pilier europ\u00e9en dans l'entente \u00e7a c'est",
        "start": 2129.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible et \u00e0 mon avis c'est ce qu'il",
        "start": 2131.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faut faire et je crois que nous notre",
        "start": 2133.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "arm\u00e9e l'attend merci beaucoup beaucoup",
        "start": 2135.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et je rajoute que dans le temps nous",
        "start": 2138.49,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "avons \u00e9videmment notre souverainet\u00e9",
        "start": 2139.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'intervention qui est maintenue",
        "start": 2140.74,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que j'entends dire",
        "start": 2142.48,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d'autre part certains dans cette",
        "start": 2143.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "campagne merci ulises je vous rappelle",
        "start": 2144.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous qui nous regardent et que vous",
        "start": 2147.46,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pourrez r\u00e9agir aux propos de val\u00e9rie",
        "start": 2148.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse ce soir gr\u00e2ce aux qr code qui",
        "start": 2150.1,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "s'affiche ici vous le scanner et \u00e7a",
        "start": 2152.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "permet d'envoyer directement un mail \u00e0",
        "start": 2155.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission vous pouvez aussi r\u00e9agir sur",
        "start": 2156.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux sociaux hashtag face \u00e0 bfm",
        "start": 2158.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "on verra tout \u00e0 l'heure val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 2160.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qui fait r\u00e9agir ce soir je vous le dis",
        "start": 2161.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 renaud muselier est devant sa t\u00e9l\u00e9",
        "start": 2163.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 il n'a pas trop appr\u00e9ci\u00e9 ce que vous",
        "start": 2165.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avez dit tout \u00e0 l'heure il a twitt\u00e9 on",
        "start": 2167.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "verra \u00e7a tout \u00e0 l'heure avec ashley",
        "start": 2169.57,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "chevalier on verra la r\u00e9ponse de renaud",
        "start": 2170.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "muselier mail \u00e0 bord deuxi\u00e8me grande",
        "start": 2172.03,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "partie de ce face \u00e0 bfm l'\u00e9conomie vous",
        "start": 2174.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avez mis sur la table plusieurs mesures",
        "start": 2177.07,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "importantes autour du pouvoir d'achat",
        "start": 2178.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "notamment une hausse des bas salaires de",
        "start": 2180.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "10% proposition vous avez ensuite nuanc\u00e9",
        "start": 2182.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "amend\u00e9 on va en parler avec emmanuel",
        "start": 2184.51,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "lechypre s'est tout de suite",
        "start": 2187.09,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2191.08,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "emmanuel bonsoir madame p\u00e9cresse bah ma",
        "start": 2193.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question portera en fait sur la",
        "start": 2196.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation majeure des fran\u00e7ais",
        "start": 2197.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui est leur facture",
        "start": 2200.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique qui explosent alors je",
        "start": 2201.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "voudrais prolonger la question du lys",
        "start": 2204.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "gosset quand vous dites sur le gaz je",
        "start": 2205.56,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dirai la v\u00e9rit\u00e9 aux fran\u00e7ais il faut",
        "start": 2208.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "supporter des prix du gaz \u00e9lev\u00e9s pour",
        "start": 2211.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tenir t\u00eate \u00e0 vladimir poutine mais",
        "start": 2212.73,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a veut dire pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 2214.53,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a veut dire que ce sont les",
        "start": 2215.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui devront assumer seuls la",
        "start": 2216.57,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "facture \u00e9nerg\u00e9tique tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 d'un",
        "start": 2219.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole cher d'un gars de fer d'une",
        "start": 2222.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9 chez \u00e9couter cette indh",
        "start": 2223.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est une d\u00e9cision difficile",
        "start": 2225.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "effectivement de s'opposer \u00e0 un pouvoir",
        "start": 2226.98,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "fort qui vous fait du chantage mais \u00e7a",
        "start": 2230.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s'appelle l'ind\u00e9pendance de la france",
        "start": 2233.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc moi ce que je souhaite c'est",
        "start": 2234.51,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mettre en place un bouquet de pouvoir",
        "start": 2238.05,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'achat pour les fran\u00e7ais je souhaite",
        "start": 2239.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les aider parce que je vois bien que",
        "start": 2240.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour beaucoup trop de nos compatriotes",
        "start": 2243.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le 10 du mois on compte \u00e0 l'euro",
        "start": 2244.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s dans les factures ont \u00e9t\u00e9 pay\u00e9es",
        "start": 2247.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donc on a besoin d'aider les fran\u00e7ais",
        "start": 2248.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aujourd'hui face \u00e0 la vie ch\u00e8re et face",
        "start": 2250.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 des salaires qui ne payent pas assez",
        "start": 2252.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moi je veux que le travail paye et c'est",
        "start": 2255.09,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la cl\u00e9 de mon projet on va se dire sur",
        "start": 2257.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la facture une ann\u00e9e de l'\u00e9nergie sur la",
        "start": 2260.34,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "facture \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 2261.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore il faut pas faire des fausses",
        "start": 2262.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "promesses qu'a fait le pr\u00e9sident de la",
        "start": 2266.13,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il a fait une fausse baisse",
        "start": 2268.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des prix de l'\u00e9nergie il a fait une",
        "start": 2270.99,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "baisse des prix de l'\u00e9nergie jusqu'\u00e0",
        "start": 2272.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection et apr\u00e8s l'\u00e9lection",
        "start": 2274.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on verra c'est pas le quoi qu'il en",
        "start": 2276.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "co\u00fbte c'est le quoi qu'il advienne c'est",
        "start": 2279.0,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s l'\u00e9lection",
        "start": 2280.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors je vous dis verra bien je vous dis",
        "start": 2282.53,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "juste ce qu a dit bruno le maire ce",
        "start": 2284.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "matin justement sur les prix d'\u00e9nergie",
        "start": 2285.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il a dit le gel du prix du gaz court",
        "start": 2287.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2022 si jamais il faut le",
        "start": 2289.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "prolonger car nous voyons une explosion",
        "start": 2292.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "du prix \u00e7a me para\u00eet indispensable de le",
        "start": 2294.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faire donc c'est le quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 2297.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique oui ben \u00e9coutez on verra on",
        "start": 2299.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "verra jusqu'o\u00f9 ils arrivent \u00e0 tenir ce",
        "start": 2301.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "quoi qu'il en co\u00fbte on voit bien qu'on",
        "start": 2303.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est en p\u00e9riode \u00e9lectorale \u00e0 ce stade il",
        "start": 2304.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "est \u00e9vident que les factures ne doivent",
        "start": 2306.96,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "pas augmenter et",
        "start": 2308.55,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "maintiendra ce gel jusqu'en juin et on",
        "start": 2310.19,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "fera le point en juin mais on est en",
        "start": 2314.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode \u00e9lectorale donc il faut tout",
        "start": 2316.23,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "promettre aux fran\u00e7ais y compris des",
        "start": 2317.61,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "lendemains qui chantent je rappelle",
        "start": 2319.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'on \u00e0 2800 milliards de dette de 100",
        "start": 2320.34,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "milliards",
        "start": 2323.61,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "980 milliards de d\u00e9ficit et que \u00e7a c'est",
        "start": 2325.19,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "les g\u00e9n\u00e9rations futures qui payeront ses",
        "start": 2327.829,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "dettes donc vous dites aux fran\u00e7ais",
        "start": 2330.349,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "appr\u00eatez vous \u00e0 ce que l'\u00e9nergie occupe",
        "start": 2331.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "une part plus importante de votre je le",
        "start": 2334.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "redis jusqu'en juin on tient les",
        "start": 2336.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "engagements en juin on regarde o\u00f9 on en",
        "start": 2338.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est et on va faire en sorte que les prix",
        "start": 2340.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie soit mod\u00e9r\u00e9 mais qu'est ce qui",
        "start": 2342.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fait que les fruits l'\u00e9nergie sont si",
        "start": 2344.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9s ce qui fait que les prix de",
        "start": 2345.65,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie sont si \u00e9lev\u00e9es c'est parce",
        "start": 2347.48,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "que encore emmanuel macron \u00e0 une",
        "start": 2348.56,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "politique de gribouille et en mati\u00e8re",
        "start": 2350.599,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique depuis cinq ans politique de",
        "start": 2352.339,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "gribouille en fermant fessenheim en",
        "start": 2354.319,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "annon\u00e7ant la fermeture de 12 r\u00e9acteurs",
        "start": 2356.18,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires et en ils ont pas faire m\u00eame",
        "start": 2358.52,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "nom mais qu'est ce qui s'est pass\u00e9 on a",
        "start": 2362.06,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un e p r flamanville d'un",
        "start": 2364.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteur nouvelle g\u00e9n\u00e9ration qui a",
        "start": 2367.339,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "combien d'ann\u00e9es de retard",
        "start": 2368.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "combien de milliards de surco\u00fbts mais",
        "start": 2370.819,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on n'est pas capable de mener un",
        "start": 2372.71,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "grand projet industriel dans notre pays",
        "start": 2374.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de sault c'\u00e9tait bien avant oui mais",
        "start": 2375.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "depuis la flamb\u00e9e du p\u00e9trole c'est par",
        "start": 2377.48,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la part de maquereau est une mani\u00e8re non",
        "start": 2378.95,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "mais emmanuel macron est l\u00e0 depuis dix",
        "start": 2380.51,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ans ont invit\u00e9 quand m\u00eame conseiller",
        "start": 2382.069,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique de fran\u00e7ois hollande il a",
        "start": 2383.39,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "ensuite \u00e9t\u00e9 ministre de l'\u00e9conomie de",
        "start": 2384.619,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande et ensuite il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2386.089,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique \u00e7a fait quand",
        "start": 2387.829,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m\u00eame dix ans qu'il aurait pu s'occuper",
        "start": 2389.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que de faire en sorte que des projets",
        "start": 2390.859,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "industriels de ce type puisse voir le",
        "start": 2393.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "jour j'entends que maintenant ils nous",
        "start": 2394.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "annoncent des dizaines de champs \u00e9oliens",
        "start": 2396.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il ya combien de champs \u00e9oliens",
        "start": 2399.17,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9es en mer",
        "start": 2400.64,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "sous emmanuel macron un",
        "start": 2403.869,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "non m\u00eame pas enfin une \u00e9olienne",
        "start": 2406.72,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "maritime si elle est en train de te une",
        "start": 2410.38,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "\u00e9olienne maritime voter oui les champs",
        "start": 2412.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9oliens l'autorisation a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e",
        "start": 2414.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quand vous savez elle a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 sous",
        "start": 2416.24,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy en 2010 mais \u00e7a fait",
        "start": 2418.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "jamais de toute fa\u00e7on c'est comme willy",
        "start": 2420.079,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "meyer venir je vous dit il ya cinq ans",
        "start": 2421.52,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vient m\u00eame \u00e0 r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires vous",
        "start": 2423.14,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "le contenu que vous construisez pas mais",
        "start": 2424.49,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je vais vous dire ce que je fais ce que",
        "start": 2425.869,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "je veux faire le je pense je sujet",
        "start": 2427.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est produire plus produire",
        "start": 2429.95,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "mieux mais surtout produire plus vite on",
        "start": 2432.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ne peut pas vivre dans un pays o\u00f9 on may",
        "start": 2434.359,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "11 ans vont sortir un projet industriel",
        "start": 2436.91,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on met 15 ans pour sortir un ep m",
        "start": 2439.01,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "sinon toutes les promesses que nous",
        "start": 2443.119,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "sommes en train de faire en mati\u00e8re",
        "start": 2445.28,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique sont vaines donc le vrai",
        "start": 2446.24,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sujet c'est ce que je pr\u00f4ne c'est le",
        "start": 2448.579,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "choc de simplification des proc\u00e9dures",
        "start": 2450.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est l'ax\u00e9 un choc de comp\u00e9tences pour",
        "start": 2452.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avoir des personnes form\u00e9es pour pouvoir",
        "start": 2454.7,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "vraiment mener ses projets industriels",
        "start": 2456.38,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on en est loin le vrai",
        "start": 2458.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me d' emmanuel macron c'est qu'il",
        "start": 2460.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "a beaucoup parl\u00e9 mais il a tr\u00e8s peu",
        "start": 2462.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gouverner est aujourd'hui le pays a",
        "start": 2463.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "besoin d'\u00eatre gouvern\u00e9e il a besoin",
        "start": 2466.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'on sorte les projets et il faut aussi",
        "start": 2468.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que les recours juridictionnel nous",
        "start": 2470.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "emp\u00eache pas en permanence de sortir des",
        "start": 2472.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "projets d'int\u00e9r\u00eat national vous proposer",
        "start": 2475.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "par exemple de diviser par trois le",
        "start": 2477.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nombre de dindes institution qui",
        "start": 2478.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le etc vous voulez un vrai choc de",
        "start": 2481.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "simplification l\u00e0 qu'est ce qui fait",
        "start": 2483.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'on peut vous croire tout le monde l'a",
        "start": 2485.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "promis encore une fois et \u00e7a n'a jamais",
        "start": 2487.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "march\u00e9 il ya toujours plus de conseils",
        "start": 2488.82,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de ceux ci d'observatoire de cela et",
        "start": 2492.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est toujours de plus en plus",
        "start": 2494.52,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9es et va peut-\u00eatre parce que",
        "start": 2495.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans ma r\u00e9gion je les fais peut-\u00eatre",
        "start": 2497.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce que j'ai une exp\u00e9rience de terrain",
        "start": 2499.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre parce que je sais comment m'y",
        "start": 2501.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "prendre vous voyez sur tous les projets",
        "start": 2504.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'infrastructures",
        "start": 2506.07,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "il faudrait qu'on ait une loi qui dise",
        "start": 2506.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que les projets d'infrastructures",
        "start": 2508.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat national d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional",
        "start": 2510.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat d\u00e9partemental celle l\u00e0 elles",
        "start": 2512.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sont d'int\u00e9r\u00eat majeur est que l'on",
        "start": 2514.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "puisse pas la bleue n'est bloqu\u00e9 parce",
        "start": 2517.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que sur l' enqu\u00eate environnementale y",
        "start": 2518.73,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aura un l\u00e9zard des murailles vais cogner",
        "start": 2520.2,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'on laisse le gardien otage et compris",
        "start": 2521.76,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9oliennes par exemple une",
        "start": 2523.08,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "\u00e9olienne ferm\u00e9e entre 7 et devant \u00eatre",
        "start": 2524.07,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "construits entre le d\u00e9but du projet et",
        "start": 2525.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la fin de l'histoire est plus vite par",
        "start": 2526.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "exemple mais il faut aller plus vite sur",
        "start": 2528.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tous les \u00e9quipements industriels sur",
        "start": 2530.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olien terrestre on a un probl\u00e8me",
        "start": 2532.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est qu'on a atteint dans certains",
        "start": 2534.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "territoires le seuil d'acceptation voil\u00e0",
        "start": 2535.98,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "le seuil de tol\u00e9rance est parfois il est",
        "start": 2538.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "m\u00eame d\u00e9pass\u00e9 donc sur l'\u00e9olien terrestre",
        "start": 2541.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "moi je proposerai que ce que les champs",
        "start": 2543.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "soit fait avec l'accord des populations",
        "start": 2546.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'il faut concerter et faire avec",
        "start": 2548.49,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'accord des populations mais \u00e7a c'est",
        "start": 2549.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "autre chose c'est la question de est-ce",
        "start": 2551.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que ces chansons acceptable dans nos",
        "start": 2553.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "paysages \u00e0 l'endroit o\u00f9 ils le sont je",
        "start": 2555.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voulais mais je voudrais quand m\u00eame vous",
        "start": 2557.52,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ramener sur les salaires val\u00e9rie",
        "start": 2559.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse par simple \u00e0 la politique",
        "start": 2560.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique \u00e7a va \u00eatre d'abord de",
        "start": 2562.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9cution oui mais pas seulement c'est",
        "start": 2564.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas seulement des annonces comme",
        "start": 2566.16,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'habitude non c'est vrai mais vous",
        "start": 2567.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "savez c'est toujours fin du mois fin du",
        "start": 2569.13,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "monde et c'est vrai qu'aujourd'hui la",
        "start": 2570.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fin du mois c'est important donc ok rien",
        "start": 2571.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de sp\u00e9cial sur les mesures \u00e9nergiques",
        "start": 2573.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "par contre une des mesures phares ben si",
        "start": 2575.31,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "j'enl\u00e8ve elle \u00e0 la tva sur la sur la sur",
        "start": 2577.23,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la part de la tva sur les taxes de la",
        "start": 2580.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "facture d'\u00e9lectricit\u00e9 parce que la taxe",
        "start": 2583.17,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sur la taxe la taxe au carr\u00e9 vraiment",
        "start": 2584.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "franchement \u00e7a me para\u00eet ubuesque et",
        "start": 2586.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est vraiment fran\u00e7ais et \u00e7a permettra",
        "start": 2588.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de adh\u00e9rer la facture d'\u00e9lectricit\u00e9 des",
        "start": 2589.95,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 2592.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "votre mesure phare sur les salaires vous",
        "start": 2592.82,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "avez dit 10% de hausse des salaires nets",
        "start": 2595.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'ici la fin du quinquennat notamment",
        "start": 2597.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour les pour les bas salaires non pas",
        "start": 2598.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que pour les bas salaires jusqu'\u00e0",
        "start": 2600.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la premi\u00e8re proposition non non",
        "start": 2601.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "non non je suis d\u00e9sol\u00e9 vous n'avez pas",
        "start": 2604.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9 jusqu'\u00e0 bouillonnant premi\u00e8re",
        "start": 2605.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "proposition c'\u00e9tait jusqu'\u00e0 2,2 smic",
        "start": 2608.31,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mais oui c'est pas les bas salaires",
        "start": 2609.9,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est les salaires de la tr\u00e8s grande",
        "start": 2610.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 des fran\u00e7ais pratiquement",
        "start": 2612.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 3000 euros simplement maintenant",
        "start": 2614.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous dites plut\u00f4t trois ont garanti 3%",
        "start": 2616.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et c'est quoi la conditionnalit\u00e9 pour",
        "start": 2619.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "arriver apr\u00e8s \u00e0 10% d'ici la fin de",
        "start": 2621.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'arc et marc je vous explique on a 10",
        "start": 2623.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "10% sur le quinquennat pourquoi on a 10%",
        "start": 2625.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sur le quinquennat parce que la france a",
        "start": 2628.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fait le choix du ch\u00f4mage en mettant des",
        "start": 2630.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "revenus d'assistance \u00e9lev\u00e9s et des",
        "start": 2632.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "salaires trop bas donc on a un vrai",
        "start": 2634.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de diff\u00e9rentiel entre le revenu",
        "start": 2636.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'assistance plus tous les avantages",
        "start": 2638.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "auxquels ils donnent droit et le revenu",
        "start": 2640.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "du travail avec toutes les charges qu'il",
        "start": 2642.09,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "entra\u00eene voil\u00e0 donc on \u00e0 ce sujet l\u00e0 on",
        "start": 2644.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ne baissera pas les revenus d'assistance",
        "start": 2647.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "moi j'ai entendu la droite pendant vous",
        "start": 2649.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "15 ans dire il faut baisser les revenus",
        "start": 2650.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'assistant on aimait sera pas donc",
        "start": 2652.86,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "comme on l'est baissera pas parce que",
        "start": 2654.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est des revenus de survie il faut",
        "start": 2655.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires pour augmenter",
        "start": 2657.36,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les salaires il faut faire quoi faut",
        "start": 2658.89,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "baisser les charges pour baisser les",
        "start": 2660.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "charges il faut faire quoi il faut",
        "start": 2661.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9penser moins d'argent public alors je",
        "start": 2663.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sais dans cette campagne c'est tr\u00e8s",
        "start": 2666.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "singulier je suis la seule candidate \u00e0",
        "start": 2667.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dire qu'il va falloir baisser les",
        "start": 2670.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses on est champion du monde la",
        "start": 2672.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9pense publique champion du monde des",
        "start": 2674.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts et pourtant nos services publics",
        "start": 2676.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vont mal alors il ya un vrai probl\u00e8me",
        "start": 2678.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "donc moi je vais m'y atteler f\u00e9minit\u00e9",
        "start": 2680.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parce que c'est \u00e7a mon adn monsieur",
        "start": 2683.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "toussaint c'est de r\u00e9gler les probl\u00e8mes",
        "start": 2685.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est ce que je fais depuis 20 ans et",
        "start": 2687.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 \u00e7a qu'on le reconna\u00eet donc je",
        "start": 2689.88,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vais m'en occuper comment on fait on",
        "start": 2691.77,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "prend 3 % de cotisations retraite 3 % de",
        "start": 2694.83,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "cotisations retraite qui sont sur les",
        "start": 2698.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "salaires b sorti tout de suite en tout",
        "start": 2700.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de suite et alors ce sera pour tous les",
        "start": 2703.53,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "salaires vous allez bien vu parce que",
        "start": 2704.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "oui effectivement c'est \u00e7a leur a fait",
        "start": 2706.23,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne peut plus l'\u00eatre les salaires",
        "start": 2708.54,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 2,2 smic parce que c'est pas",
        "start": 2710.299,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "constitutionnel il faut que ce soit pour",
        "start": 2711.979,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "tout le monde mais ils auraient tous les",
        "start": 2712.999,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "salaires oui mais attendez c'est tr\u00e8s",
        "start": 2714.079,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "important ce que les fran\u00e7ais nous",
        "start": 2715.309,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "\u00e9coutent tous les salaires en juin avec",
        "start": 2716.719,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mois augmenteront de 3% parce que",
        "start": 2719.15,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "j'enl\u00e8verai une partie des cotisations",
        "start": 2721.369,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "retraite que je serai pay\u00e9 par l'\u00e9tat et",
        "start": 2722.599,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que quelqu'un qui gagne",
        "start": 2725.299,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 1400 euros nets il aura 500",
        "start": 2726.859,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "euros de plus sur l'ann\u00e9e de salaires",
        "start": 2729.979,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine ensuite je vais",
        "start": 2732.559,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dialoguer avec les entreprises ici on va",
        "start": 2735.439,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faire une conf\u00e9rence des salaires et un",
        "start": 2737.839,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "observatoire des salaires il se trouve",
        "start": 2739.429,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que les entreprises ont pr\u00e9vu c'est",
        "start": 2741.499,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'estimation de la banque de france",
        "start": 2743.929,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'augmenter l'ann\u00e9e prochaine leurs",
        "start": 2745.249,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "salaires d'\u00e0 peu pr\u00e8s 2% de plus que",
        "start": 2747.319,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "l'inflation donc 3 plus de 5 donc on a",
        "start": 2750.679,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 atteint pour 2023 5% de hausse",
        "start": 2753.619,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "nette apr\u00e8s vous promettez ce que les",
        "start": 2756.469,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "entreprises ont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu en fait non",
        "start": 2759.979,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "je promets je promets que les salaires",
        "start": 2762.679,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans mon quinquennat augmenteront de 10",
        "start": 2764.39,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "% et je vais veiller je vais pas me",
        "start": 2766.249,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "substituer aux entreprises tout le temps",
        "start": 2767.839,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "si les entreprises veulent faire des os",
        "start": 2769.16,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "parce qu'elles n'arrivent pas \u00e0 recruter",
        "start": 2770.869,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parce qu'elles veulent fid\u00e9liser tant",
        "start": 2771.949,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mieux et c'est ce qu'il faut ensuite je",
        "start": 2773.929,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vais n\u00e9gocier avec les entreprises je",
        "start": 2776.299,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "leur ai dit je le dis au medef je vais",
        "start": 2777.619,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocier avec les entreprises",
        "start": 2779.209,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de d'am\u00e9liorer leur comp\u00e9titivit\u00e9 leur",
        "start": 2780.91,
        "duration": 6.309
    },
    {
        "text": "environnement pour pouvoir pour qu'elle",
        "start": 2784.939,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "puisse produire plus on va baisser les",
        "start": 2787.219,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts de production de 10 milliards",
        "start": 2789.319,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'euros et puis je vais leur permettent",
        "start": 2791.239,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "de fixer totalement librement par accord",
        "start": 2793.999,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'entreprise le temps de travail voil\u00e0",
        "start": 2796.91,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "mais pour que les salari\u00e9s n'y perde pas",
        "start": 2799.219,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de la 35\u00e8me heures ce sera",
        "start": 2801.319,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9charg\u00e9 d\u00e9fiscaliser comme \u00e7a ils",
        "start": 2803.569,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "perdront pas en termes de pouvoir",
        "start": 2805.519,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'achat et \u00e7a les incitera \u00e0 travailler",
        "start": 2806.869,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un peu plus c'est clair et puis je vais",
        "start": 2809.089,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "faire aussi eu d'\u00e9normes \u00e2ge alors le",
        "start": 2811.489,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'\u00e9normes \u00e2ge c'est un tr\u00e8s gros mot les",
        "start": 2813.41,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne comprennent pas du tout de",
        "start": 2815.449,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "quoi je veux parler je sais ce qu'on",
        "start": 2817.309,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fait c'est ce qu'ont fait les su\u00e9dois",
        "start": 2818.63,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'ont fait les canadiens c'est",
        "start": 2819.979,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu'ils ont pris toutes les lois",
        "start": 2821.479,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "toutes les normes tout ce qui fait que",
        "start": 2823.369,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "construire en france \u00e7a co\u00fbte 20% plus",
        "start": 2825.859,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cher qu'en allemagne",
        "start": 2828.799,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et quand je dis 20% c'est sans doute",
        "start": 2830.029,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "beaucoup puisque 20% que \u00e7a prend huit",
        "start": 2831.739,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mois de plus donc le sujet aujourd'hui",
        "start": 2834.319,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9norme les normes et la sueur",
        "start": 2835.939,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "transposition simplification mais le",
        "start": 2838.039,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "choc simplification ray choc et comment",
        "start": 2840.289,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "alors comment je vais le faire comment",
        "start": 2842.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je vous prouve que je vais le tuer eh",
        "start": 2843.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ben je vous prouve parce que par la",
        "start": 2845.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode j'ai dit que je mettrais un",
        "start": 2846.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de l\u00e0 \u00e0 chaleur m'a dit oh l\u00e0 l\u00e0",
        "start": 2848.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un comit\u00e9 de la hache c'est violent bah",
        "start": 2850.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "oui mais un comit\u00e9 de l'\u00e2ge c'est ce",
        "start": 2851.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'ils ont fait armand et reif soul",
        "start": 2853.62,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "g\u00eaner ceux ci il ya ya ya un an sous le",
        "start": 2855.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle pour parce que la",
        "start": 2858.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que dans le prochain mandat",
        "start": 2860.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il faudra remettre les pendules \u00e0",
        "start": 2862.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'heure aussi fortement que le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 2864.21,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de gaulle l'avait fait en 1958 le comit\u00e9",
        "start": 2866.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e2ge comment \u00e7a fonctionne le comit\u00e9 de",
        "start": 2869.91,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "la hache sera aupr\u00e8s du premier ministre",
        "start": 2871.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et il sera charg\u00e9 avec les",
        "start": 2872.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parlementaires de recodifi\u00e9 tous les",
        "start": 2874.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "codes recodifi\u00e9 les codes en regardant",
        "start": 2876.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "si on n'a pas s\u00fbr transposer les",
        "start": 2879.06,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "directives en regardant si tel \u00e9tait le",
        "start": 2880.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "norment sont indispensables ou pas et on",
        "start": 2882.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "supprimera de la norme plus on",
        "start": 2884.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "supprimera de la norme plus on fera",
        "start": 2886.74,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gagner de l'argent aux entreprises et",
        "start": 2888.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aux pays en su\u00e8de ils ont estim\u00e9 qu'ils",
        "start": 2889.92,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avaient fait gagner un milliard d'euros",
        "start": 2892.26,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "au pays par an avec le des normales ont",
        "start": 2894.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fait la m\u00eame chose c'\u00e9tait le marteau et",
        "start": 2897.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ben voila douce nous c'est nous c'est le",
        "start": 2899.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sait le comit\u00e9 de la hache un petit mot",
        "start": 2901.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous faites avec les",
        "start": 2903.51,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "fonctionnaires est ce que vous",
        "start": 2904.71,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "revaloriser le point d'indic\u00e9 n'en sait",
        "start": 2905.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas pr\u00e9vu moi ce que je vais faire avec",
        "start": 2907.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les la fonction publique alors l\u00e0 aussi",
        "start": 2909.39,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "j'assume j'assume de dire que",
        "start": 2912.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on peut faire mieux avec",
        "start": 2914.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "moins on a des doublons \u00e0 tous les",
        "start": 2916.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9tages on a agi ancia ris\u00e9e l'\u00e9tat ont",
        "start": 2918.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 une agence \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chaleur",
        "start": 2921.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "myst\u00e8re donc moi ce que je propose c'est",
        "start": 2922.74,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore une m\u00e9thode je prends chacun",
        "start": 2924.99,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "de mes futurs ministres je demande au",
        "start": 2927.77,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "premier ministre de les r\u00e9unir chacun",
        "start": 2931.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "doit passer en revue son budget base",
        "start": 2933.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro",
        "start": 2935.85,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est utile est ce que c'est",
        "start": 2936.63,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas utile est ce que \u00e7a peut fusionner",
        "start": 2938.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a peut \u00eatre rapatri\u00e9 au sein",
        "start": 2939.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "du minist\u00e8re c'est ce que j'ai fait dans",
        "start": 2941.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ma r\u00e9gion \u00e7a m'a permis de faire deux",
        "start": 2943.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "milliards d'euros d'\u00e9conomies \u00e7a m'a",
        "start": 2944.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "permis supprimer 10% des effectifs au",
        "start": 2946.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "si\u00e8ge de la r\u00e9gion et \u00e7a m'a permis de",
        "start": 2948.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "red\u00e9ployer des emplois vers les lyc\u00e9es",
        "start": 2949.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on en avait besoin est ce que dans",
        "start": 2952.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les 200 mille suppressions dans",
        "start": 2953.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'administration administrante ce les",
        "start": 2955.65,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "agences les doublons et c est ensuite et",
        "start": 2957.93,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ensuite je recr\u00e9e cinquante mille postes",
        "start": 2961.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dans \u00e9duquer prot\u00e9ger soigner son",
        "start": 2963.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9tonnement priorit\u00e9s vous tra\u00eenez",
        "start": 2966.51,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "quinquennat quand m\u00eame de grosses",
        "start": 2967.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "casseroles val\u00e9rie p\u00e9cresse attendez pas",
        "start": 2969.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans cinquante mille et puis ensuite le",
        "start": 2970.8,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "res c'est un tiers pour l'art valeur",
        "start": 2972.81,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "lisa sion du salaire pardon je vous",
        "start": 2974.75,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds un tiers pour la revalorisation",
        "start": 2975.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des salaires qui se fera m\u00e9tier par",
        "start": 2976.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier parce que vous avez remarqu\u00e9 qu",
        "start": 2979.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "emmanuel macron \u00e0 augmenter quand m\u00eame",
        "start": 2980.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas mal de salaire pendant pendant ces",
        "start": 2982.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "six derniers mois o\u00f9 on voit que",
        "start": 2984.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection arrive et puis il ya un tiers",
        "start": 2986.03,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "de cet argent qui viendra pour diminuer",
        "start": 2988.67,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "les d\u00e9ficits et diminuer les infos",
        "start": 2992.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "justement du site quand je dis vous",
        "start": 2994.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tra\u00eenez deux casseroles il ya la",
        "start": 2996.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "casserole chirac 95 on nous promet du",
        "start": 2998.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat on va r\u00e9duire la",
        "start": 3001.3,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "fracture sociale et on se prend dans la",
        "start": 3002.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "foul\u00e9e des hausses d'imp\u00f4ts etc et donc",
        "start": 3004.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "on sent bien que j'\u00e9tais pas emp\u00each\u00e9 que",
        "start": 3006.52,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "j'avais voyag\u00e9 avec 30 nomm\u00e9s danger",
        "start": 3009.25,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "et je veux dire c'est que ce que j'ai",
        "start": 3012.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9e en",
        "start": 3014.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de ce que vous pr\u00e9voyez en",
        "start": 3016.62,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de reynet - d\u00e9ficit 28 ans ce",
        "start": 3018.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que vous pr\u00e9voyez en mati\u00e8re de",
        "start": 3020.56,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction des d\u00e9ficits et de la dette",
        "start": 3021.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aucun aucun candidat ne le promets et",
        "start": 3023.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aucun pr\u00e9sident ne l'a jamais fait donc",
        "start": 3025.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on se dit ouh l\u00e0 l\u00e0 on va se prendre une",
        "start": 3027.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cure d'aust\u00e9rit\u00e9 terrible et l'a26 la",
        "start": 3028.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "folle alors c'est irene est ce que vous",
        "start": 3031.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "allez me r\u00e9pondre globalement et la",
        "start": 3032.92,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me casseroles c'est celle de",
        "start": 3034.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy oui il a un peu diminu\u00e9",
        "start": 3035.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les effectifs de fonds communs ou dit",
        "start": 3037.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "oui et notamment les effectifs de",
        "start": 3039.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "policiers et on lui a m'a suffisamment",
        "start": 3041.65,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est le roi proche donc qu'est ce que",
        "start": 3043.03,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est que ces emplois que vous",
        "start": 3044.77,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rez comme inutiles comme doublons",
        "start": 3045.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et qu'est ce que c'est que les emplois",
        "start": 3047.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "utiles alors tr\u00e8s important ce sera pas",
        "start": 3049.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de l'aust\u00e9rit\u00e9 ce sera pas de",
        "start": 3051.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'aust\u00e9rit\u00e9 \u00e7a n'a aucun effet r\u00e9cessif",
        "start": 3053.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de supprimer des doublons et des",
        "start": 3056.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "gaspillages c'est pas vrai \u00e7a n'a pas d'",
        "start": 3058.15,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "effet r\u00e9cessif de supprimer de 2,2",
        "start": 3060.13,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "comment dire de digitaliser un certain",
        "start": 3063.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nombre de fonctions et de non \u00e7a n'a pas",
        "start": 3065.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d' effet r\u00e9cessif dans ma r\u00e9gion je l\u00e0",
        "start": 3068.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "encore je le dis j'ai supprim\u00e9 15",
        "start": 3070.12,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "structures para r\u00e9gional qui \u00e9tait \u00e0 80%",
        "start": 3071.68,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "avec des frais de structure ou \u00e0 70% et",
        "start": 3075.82,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des frais de structure est g\u00e9r\u00e9e",
        "start": 3079.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "internaliser tout l'argent \u00e7a n'a eu",
        "start": 3080.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aucun effet r\u00e9cessif ce n'est pas de",
        "start": 3082.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'aust\u00e9rit\u00e9 n'y aura pas au sens o\u00f9 on",
        "start": 3084.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est d'accord ben non il y en aura d y",
        "start": 3086.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aura des baisses d'un cas qui n'a c'est",
        "start": 3088.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le principe donc c'est pas c'est pas de",
        "start": 3090.37,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "l'aust\u00e9rit\u00e9 et deuxi\u00e8mement sur sur la",
        "start": 3092.44,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "question de nicolas sarkozy nicolas",
        "start": 3097.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sarkozy a est le seul pr\u00e9sident de la",
        "start": 3099.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique a vraiment r\u00e9duit la voilure",
        "start": 3102.25,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "de l'est tard dans le tas de l'\u00e9tat",
        "start": 3104.02,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "absolument mais il l'avait fait avec une",
        "start": 3105.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "politique qui s'appelle qui \u00e9tait une",
        "start": 3107.979,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "politique du rabot c'est \u00e0 dire que on",
        "start": 3109.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ne remplacez par an chaque minist\u00e8re un",
        "start": 3111.979,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "d\u00e9part \u00e0 la retraite sur deux et c'\u00e9tait",
        "start": 3114.44,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "une r\u00e8gle devait s'appliquer \u00e0 chacun le",
        "start": 3116.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me du rabot c'est que \u00e7a conduit \u00e0",
        "start": 3119.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "supprimer des postes parfois l\u00e0 o\u00f9 ils",
        "start": 3121.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sont utiles donc moi je ne ferai pas",
        "start": 3123.41,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cette m\u00e9thode l\u00e0 moi je vais fermer un",
        "start": 3126.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "certain nombre de structures je vais",
        "start": 3128.63,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralis\u00e9e moi je veux faire une la",
        "start": 3130.16,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "loi de d\u00e9centralisation la plus",
        "start": 3133.759,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "puissante depuis les lois de faire ce",
        "start": 3135.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que je souhaite c'est que d\u00e9sormais et",
        "start": 3138.319,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des blocs de comp\u00e9tences vous voyez",
        "start": 3139.91,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "prenons un exemple l'\u00e9conomie l'emploi",
        "start": 3141.529,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "la formation p\u00f4le emploi doit aller aux",
        "start": 3144.019,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions c'est pas normal qu'il ait que",
        "start": 3145.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "deux que laquelle les r\u00e9gions fassent",
        "start": 3147.979,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "tous les plans de formation que pour",
        "start": 3149.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'emploi en face en de son c\u00f4t\u00e9",
        "start": 3150.71,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il faut il faut que tout \u00e7a",
        "start": 3152.69,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "fusionnent donc le m\u00e9dico-social les",
        "start": 3154.849,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "ehpad la r\u00e9forme de l'\u00e9tat c'est la",
        "start": 3157.729,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 de votre quinquennat c'est la",
        "start": 3159.68,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "m\u00e8re des r\u00e9formes mais c'est une r\u00e9forme",
        "start": 3161.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat qui est pas seulement une",
        "start": 3164.269,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme comptable c'est aussi une",
        "start": 3165.38,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des grands services publics",
        "start": 3167.69,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce que moi je veux un sursaut",
        "start": 3168.979,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "national pour l'\u00e9cole je veux relever",
        "start": 3170.45,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital et je veux un plan orsec pour",
        "start": 3172.519,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "la justice mais moi j'ai pas que je",
        "start": 3174.259,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ferai quelque chose il ya urgence a",
        "start": 3175.46,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "compris quelque chose ces deux cent",
        "start": 3176.809,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "mille fonctionnaires postes de",
        "start": 3178.249,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "fonctionnaires que vous les supprimez",
        "start": 3179.39,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "vous dit on va les prendre dans les",
        "start": 3180.259,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "administrations administrante \u00e7a fait",
        "start": 3181.279,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "plusieurs fois que j'entends dire \u00e7a",
        "start": 3183.079,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "mais est-ce que vous avez un exemple",
        "start": 3184.009,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "concret compr\u00e9hensible de tout le monde",
        "start": 3185.359,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ici et de tous ceux qui nous regardent",
        "start": 3187.039,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "vous nous dire l\u00e0 on a un probl\u00e8me on a",
        "start": 3188.269,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une administration administrante qui ne",
        "start": 3190.64,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "fonctionne pas un probl\u00e8me une agence ou",
        "start": 3192.019,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "d'un \u00e9norme l\u00e0 mais je vous donne un",
        "start": 3193.819,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "exemple j'en aurai j'en aurai toute une",
        "start": 3194.96,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie mais prenons un exemple plus",
        "start": 3197.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parlant sur ce que c'est que",
        "start": 3200.66,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "l'administration administrante",
        "start": 3201.68,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital l'h\u00f4pital mon objectif c'est",
        "start": 3203.44,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "de cr\u00e9er 25 mille postes de soignants \u00e0",
        "start": 3207.2,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital mais quand vous regardez",
        "start": 3208.729,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital fran\u00e7ais l'h\u00f4pital public",
        "start": 3209.93,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais il ya beaucoup plus de frais de",
        "start": 3211.759,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "gestion dans l'h\u00f4pital fran\u00e7ais que la",
        "start": 3214.609,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "moyenne de l'union europ\u00e9enne donc \u00e7a",
        "start": 3217.099,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "s'appelle l'administration administrante",
        "start": 3218.39,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "c'est parce que nous on avait tellement",
        "start": 3219.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de proc\u00e9dures concret des postes on a on",
        "start": 3220.729,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "a des co\u00fbts d'administration partout",
        "start": 3223.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "partout partout donc vous supprimez des",
        "start": 3226.039,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "postes le manager \u00e0 l'h\u00f4pital je",
        "start": 3227.93,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "supprime jeu digitalis jeudi lise je",
        "start": 3229.64,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "simplifie je rends du pouvoir aux",
        "start": 3233.079,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "soignants et aujourd'hui et peut-\u00eatre",
        "start": 3234.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "son potel g\u00e9r\u00e9 par de l'administration",
        "start": 3236.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "si vous voulez j'ouvre d\u00e9lit je ferme",
        "start": 3238.48,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "des bureaux voil\u00e0 c'est \u00e7a mon programme",
        "start": 3240.52,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "mais oui",
        "start": 3243.39,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "oui ou tech et vous allez voir c'est pas",
        "start": 3245.73,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9",
        "start": 3250.69,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "un peu de chance et surtout des",
        "start": 3252.15,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "personnes \u00e2g\u00e9es dont on n'a pas",
        "start": 3254.109,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment envie de quitter notre famille",
        "start": 3254.98,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "et partir loin comme \u00e7a et aussi en",
        "start": 3256.24,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "forme je demande dans les derni\u00e8res",
        "start": 3257.859,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es sur les pathologies qu'on est",
        "start": 3259.15,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "moins bien trait\u00e9es plus tard en d\u00e9serts",
        "start": 3260.5,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaux c'est moins vari\u00e9es quoi et",
        "start": 3262.18,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "puis il se trouve on va mal faire parce",
        "start": 3264.099,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "que c'est les d\u00e9buts et puis c'est bien",
        "start": 3265.569,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "qu'on soit encadr\u00e9e au d\u00e9but alors que",
        "start": 3266.5,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "dans les d\u00e9serts m\u00e9dicaux en a pas",
        "start": 3267.73,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "souvent mais \u00e0 l'\u00e9quipement et tout ce",
        "start": 3268.66,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dont on a besoin pour d\u00e9buter une vie en",
        "start": 3270.339,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "tant que m\u00e9decin pas",
        "start": 3271.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ben \u00e7a leur fait pas vraiment envie eh",
        "start": 3273.299,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "oui mais qu'est ce que vous voulez \u00e0 un",
        "start": 3276.19,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 il faut servir on est quand",
        "start": 3277.359,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "on est m\u00e9decin on le fait par vocation",
        "start": 3280.569,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "alors pour r\u00e9pondre \u00e0 la halle \u00e0 \u00e0 la",
        "start": 3282.609,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "r\u00e9action de la jeune \u00e9tudiante en",
        "start": 3285.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "m\u00e9decine qui disait je veux pas \u00eatre",
        "start": 3286.51,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 tout seul dans un d\u00e9sert m\u00e9dical",
        "start": 3288.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est tout \u00e0 fait pris en compte quel",
        "start": 3289.18,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "est mon projet mon projet c'est que",
        "start": 3292.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quand on est un m\u00e9decin",
        "start": 3294.069,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raliste",
        "start": 3296.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on a trois ans de sp\u00e9cialit\u00e9s un m\u00e9decin",
        "start": 3296.92,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialiste \u00e0 4 en sp\u00e9cialit\u00e9 donc moi",
        "start": 3299.38,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "je rajoute une ann\u00e9e de sp\u00e9cialit\u00e9s",
        "start": 3302.289,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires pour les m\u00e9decins",
        "start": 3304.089,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralistes et jeudi cette ann\u00e9e de",
        "start": 3305.319,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialit\u00e9s suppl\u00e9mentaires elle se fera",
        "start": 3307.24,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "dans un d\u00e9sert m\u00e9dical mais dans un",
        "start": 3309.609,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "cabinet groupe ou dans une maison",
        "start": 3312.339,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicale ce qui fait qu'on est encadr\u00e9e",
        "start": 3314.23,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "on est avec du monde et \u00e7a permet d' que",
        "start": 3316.63,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "ce soit une ann\u00e9e \u00e0 la fois d'exercice",
        "start": 3319.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais aussi une ann\u00e9e de formation et on",
        "start": 3321.099,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "a commenc\u00e9 \u00e0 n\u00e9gocier \u00e7a avec les",
        "start": 3323.95,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "syndicats de m\u00e9decins l'objectif c'est",
        "start": 3326.38,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "d'avoir du coup 4000 jeunes g\u00e9n\u00e9ralistes",
        "start": 3329.23,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "qui arrivent dans les d\u00e9partements en",
        "start": 3332.289,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "2025 et avant 2025 on le fera sur la",
        "start": 3335.079,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "base du volontariat",
        "start": 3337.99,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "on peut pas changer les r\u00e8gles du jeu",
        "start": 3339.22,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "des \u00e9tudes sans avoir concert\u00e9 avec les",
        "start": 3340.329,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "jeunes m\u00e9decins avant donc \u00e7a se fera",
        "start": 3344.109,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "sur la base du volontariat d\u00e8s novembre",
        "start": 3346.119,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "2022 et ensuite en 2025 pour tous et",
        "start": 3347.7,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e quand m\u00eame 4000 \u00e7a fait quarante",
        "start": 3351.849,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "jeunes g\u00e9n\u00e9ralistes et en plus des",
        "start": 3353.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jeunes qui arrivent dans des territoires",
        "start": 3355.48,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "o\u00f9 souvent les m\u00e9decins ont 70 ans 75",
        "start": 3357.4,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "ans parfois parce que ils sont en cumul",
        "start": 3361.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "emploi retraite parce que on n'arrive",
        "start": 3363.579,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 les remplacer l'altercation",
        "start": 3364.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "demandes ne manquent pas que de m\u00e9decins",
        "start": 3366.309,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "non mais d\u00e9j\u00e0 le g\u00e9n\u00e9raliste c'est le",
        "start": 3368.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pivot du syst\u00e8me alors c'est vrai mais",
        "start": 3369.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je parlais de tous les secteurs de",
        "start": 3371.5,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie on est face \u00e0 une p\u00e9nurie de",
        "start": 3373.27,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "main d'oeuvre mais qui est extr\u00eamement",
        "start": 3375.339,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "urgente 82% des entreprises n'arrivent",
        "start": 3376.599,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 trouver \u00e0 recruter 100 m\u00e9tiers en",
        "start": 3379.21,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "tension concr\u00e8tement qu'est ce qu'on",
        "start": 3382.18,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 courte parce que je vous ai",
        "start": 3383.619,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "entendus sur la formation mais la",
        "start": 3384.67,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "formation c'est des r\u00e9sultats dans trois",
        "start": 3386.23,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "\u00e0 cinq ans qu'est-ce qu'on fait",
        "start": 3387.609,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement \u00e0 court terme pour r\u00e9duire",
        "start": 3388.779,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "cette p\u00e9nurie de main d'oeuvre est ce",
        "start": 3390.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates pr\u00eate par exemple quelle",
        "start": 3393.01,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "est votre position sur l'immigration de",
        "start": 3394.69,
        "duration": 2.389
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 3396.039,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "moi je fais des quotas migratoires je",
        "start": 3397.079,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "fais des quotas migratoires vot\u00e9e par le",
        "start": 3399.76,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "parlement des quotas migratoires c'est",
        "start": 3401.289,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "souple \u00e7a permet s'il ya une demande ou",
        "start": 3402.819,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "un besoin de donner des visas ou pas et",
        "start": 3405.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a permet de choisir aussi les pays",
        "start": 3408.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'origine des personnes qu'on accueille",
        "start": 3410.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donc \u00e9videmment le grand projet leur",
        "start": 3412.27,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "profession par dont un par profession",
        "start": 3414.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les connais bien s\u00fbr par profession",
        "start": 3416.829,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e7a c'est \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0 en",
        "start": 3417.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 il ya d\u00e9j\u00e0 pour la d\u00e9livrance",
        "start": 3419.589,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des visas de travail une r\u00e9flexion avec",
        "start": 3422.74,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "les branches et les professions mais",
        "start": 3424.779,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "au-del\u00e0 de \u00e7a moi je pense qu'on peut",
        "start": 3426.69,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "pas avec 7 % de ch\u00f4meurs c'est \u00e0 dire le",
        "start": 3429.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "double de l'allemagne on est encore bien",
        "start": 3432.039,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "loin du plein emploi donc les jeunes il",
        "start": 3433.51,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "faut les mettre dans les m\u00e9tiers en",
        "start": 3435.43,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "tension et moi je supprimerai je le dis",
        "start": 3436.599,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le revenu d'engagement des manuels",
        "start": 3439.029,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "macron ce revenu \u00e0 500 euros dans lequel",
        "start": 3440.289,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "on \u00e0 14h en mission locale",
        "start": 3443.68,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d'accompagnement moi ce que je souhaite",
        "start": 3445.779,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "c'est faire un revenu jeune actif ce",
        "start": 3447.609,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "revenu c'est exactement ce que vous",
        "start": 3449.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dites c'est six mois de formation dans",
        "start": 3451.089,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tiers en tension est on est on",
        "start": 3453.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sera pay\u00e9 670 euros et on devra aller",
        "start": 3455.589,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9tiers en tension apr\u00e8s sinon",
        "start": 3458.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "rembourse la formation il a fallu \u00e0",
        "start": 3460.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque je pense qu'il faut il former",
        "start": 3461.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "les jeunes vers des fili\u00e8res de r\u00e9ussite",
        "start": 3463.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et pour inciter \u00e0 reprendre le travail",
        "start": 3465.369,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous vous faites une nouvelle r\u00e9forme de",
        "start": 3466.93,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l'assurance ch\u00f4mage oui et vous dites",
        "start": 3469.029,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "entre l'hiver une vraie r\u00e9forme de",
        "start": 3470.619,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "l'assurance ch\u00f4mage mais celle",
        "start": 3472.18,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macron elle est consid\u00e9r\u00e9",
        "start": 3473.47,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "comme \u00e9tant d\u00e9j\u00e0 assez dur pour les",
        "start": 3474.609,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs sur les exigences en mati\u00e8re",
        "start": 3476.26,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "d'indemnisation de dur\u00e9e de travail etc",
        "start": 3478.089,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour avoir acc\u00e8s au droit vous c'est",
        "start": 3480.369,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "quoi pour vous une vraie r\u00e9forme de",
        "start": 3481.599,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "l'assurance-ch\u00f4mage basse - \u00eatre ma",
        "start": 3483.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme elle touchera toutes les",
        "start": 3485.44,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "personnes qui gagnent plus de 2000 euros",
        "start": 3486.94,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et qui ont moins de 50 ans donc tous",
        "start": 3489.549,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "ceux qui sont vraiment employables et",
        "start": 3491.71,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "quel sera le sujet c'est que au bout six",
        "start": 3493.42,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "mois ci soit on prend une formation vers",
        "start": 3495.89,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "un m\u00e9tier qui recrute soit on prend",
        "start": 3498.65,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'emploi qui vous est propos\u00e9e si on ne",
        "start": 3500.71,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "fait ni l'un ni l'autre on aura 30%",
        "start": 3503.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9duisez la d\u00e9gressivit\u00e9 ont par exemple",
        "start": 3505.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on aura 30 ans en de d\u00e9gressivit\u00e9 si on",
        "start": 3507.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ne prend ni une formation ni un emploi",
        "start": 3509.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "au bout de six mois l'id\u00e9e c'est quoi",
        "start": 3511.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est de retourner beaucoup plus vite \u00e0",
        "start": 3513.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'emploi \u00e7a permet de faire des",
        "start": 3516.47,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "milliards d'euros d'\u00e9conomies je",
        "start": 3517.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rappelle que ces milliards je les",
        "start": 3519.14,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "utilise pour augmenter les salaires",
        "start": 3520.79,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "la r\u00e9forme moi ce que je veux vous savez",
        "start": 3523.81,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon en 2017 et proposer un",
        "start": 3527.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "certain nombre de r\u00e9formes",
        "start": 3529.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais ces r\u00e9formes ils n'avaient pas",
        "start": 3530.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 en quoi parce qu'elle \u00e9tait bon",
        "start": 3532.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quand on dit aux demandeurs d'emploi va",
        "start": 3535.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "falloir reprendre un emploi plus vite",
        "start": 3537.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "personne n'a envie de reprendre un",
        "start": 3539.3,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "emploi plus vite d'\u00eatre forc\u00e9 \u00e0",
        "start": 3540.77,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "reprendre un emploi plus vite donc c'est",
        "start": 3541.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des r\u00e9formes de responsabilisation mais",
        "start": 3543.32,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps en m\u00eame temps si on leur",
        "start": 3545.96,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dit si vous faites \u00e7a \u00e7a veut dire que",
        "start": 3548.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les salaires que vous allez toucher vont",
        "start": 3551.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00eatre plus \u00e9lev\u00e9e ou et c'est une r\u00e9forme",
        "start": 3552.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gagnante c'est comme pour la r\u00e9forme des",
        "start": 3554.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "retraites o\u00f9 je dis moi je ferai la",
        "start": 3557.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des retraites pour que plus",
        "start": 3558.89,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "aucun fran\u00e7ais qui a cotis\u00e9 toute sa vie",
        "start": 3560.87,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ne gagnent moins du smic net parce que",
        "start": 3564.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je pense que c'est c'est aujourd'hui un",
        "start": 3566.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "digne de voir les retrait\u00e9s qui",
        "start": 3568.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s'inqui\u00e8tent de leur avenir et qui",
        "start": 3570.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "voient leur retraite d\u00e9sindexer et leurs",
        "start": 3572.42,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "retraites baisse avec en plus la csg qui",
        "start": 3575.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "leur a \u00e9t\u00e9 qu'il aura \u00e9t\u00e9 augment\u00e9e donc",
        "start": 3578.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on ne peut pas dans une danse dans",
        "start": 3580.52,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "jaillir dans un pays digne de ce nom",
        "start": 3582.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "maltrait\u00e9 les anciens qui ont travaill\u00e9",
        "start": 3584.92,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "pendant 42 ans et c'est pas aussi merci",
        "start": 3587.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "emmanuel lechypre que vous retrouvez",
        "start": 3590.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tous les jours sur bfm tv et bfm",
        "start": 3592.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "business on en vient val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e0",
        "start": 3593.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la dose de suspense de cette \u00e9mission",
        "start": 3596.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comment r\u00e9agissent les t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 3597.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui vous regardent ce soir que",
        "start": 3599.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pense-t-il de votre prestation va voir",
        "start": 3601.7,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "\u00e7a tout de suite avec ashley chevalier",
        "start": 3603.14,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "kimmons",
        "start": 3607.109,
        "duration": 2.331
    },
    {
        "text": "simon soir val\u00e9rie p\u00e9cresse moi j'ai une",
        "start": 3610.069,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re bonne nouvelle pour vous il ya",
        "start": 3612.72,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "beaucoup de monde qui nous regardent ce",
        "start": 3614.369,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "soir parce qu'il ya beaucoup de",
        "start": 3615.599,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9actions je vais \u00eatre honn\u00eate j'ai pris",
        "start": 3616.65,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "une sorte de raz-de-mar\u00e9e dans la figure",
        "start": 3617.849,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'instant parmi ces t\u00e9l\u00e9spectateurs y",
        "start": 3619.739,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est \u00e9videmment des anonymes et des",
        "start": 3622.47,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "personnes ils ont un peu plus connus",
        "start": 3624.539,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "certains nouveaux coll\u00e8gues ou en tout",
        "start": 3626.519,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cas que vous connaissez et ils",
        "start": 3628.079,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "contestent ce que vous dites on va",
        "start": 3629.819,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "commencer avec un tweet d'horreur berger",
        "start": 3631.23,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 lrm des yvelines c'est",
        "start": 3634.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "invraisemblable nous dit l",
        "start": 3636.739,
        "duration": 3.161
    },
    {
        "text": "invraisemblable ce qui se passe dans",
        "start": 3638.19,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission val\u00e9rie p\u00e9cresse on vient",
        "start": 3639.9,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "\u00e0 accuser maxime switek de racisme parce",
        "start": 3642.029,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'il interroge la candidate sur l'",
        "start": 3644.519,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "enqu\u00eate de lib\u00e9ration et des centaines",
        "start": 3646.049,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lecteurs \u00e9trangers qui auraient vot\u00e9",
        "start": 3648.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "au congr\u00e8s quelle est votre r\u00e9action",
        "start": 3649.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "valais a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 j'ai dit \u00e0 monsieur",
        "start": 3651.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "swistek que monsieur tonnes a coul\u00e9",
        "start": 3654.72,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9tait fran\u00e7ais \u00e9lu de la r\u00e9publique et",
        "start": 3656.67,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "que donc on ne pouvait pas le trait\u00e9",
        "start": 3658.769,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tranger je pense que c'est factuel l\u00e0",
        "start": 3660.089,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et je n'ai jamais trait\u00e9 ce monsieur",
        "start": 3662.549,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "doit aussi vous avez dit vous faites",
        "start": 3664.079,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "voter les \u00e9trangers",
        "start": 3665.369,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "voulaient que je reprenne exactement ce",
        "start": 3667.549,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "que j'ai dit je peux vous le redire l\u00e0",
        "start": 3669.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aucun probl\u00e8me non parce que franchement",
        "start": 3671.099,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "cpc s'est d\u00e9plac\u00e9e j'ai lu j'ai lu tout",
        "start": 3673.14,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure ce qui est \u00e9crit dans",
        "start": 3676.859,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "l'article il vous soutient donc en",
        "start": 3677.7,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre dans un article de mediapart il",
        "start": 3679.44,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "se vantait d'avoir fait adh\u00e9rer 600",
        "start": 3680.759,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "personnes appartenant ce sont ses mots \u00e0",
        "start": 3682.619,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "la communaut\u00e9 des fran\u00e7ais originaires",
        "start": 3684.119,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "d'asie ce sont les maisons sont donc des",
        "start": 3685.17,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ce sont les mots que vous venez",
        "start": 3686.97,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "de ce sont les mauvais d'origine",
        "start": 3689.039,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "asiatique jeunesse en france est jeune",
        "start": 3690.869,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et je n'ai rien dit je n'ai rien dit des",
        "start": 3692.759,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "r\u00e9serves est servi dans vous avez du",
        "start": 3694.559,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "choc de faire voter les \u00e9trangers n'ont",
        "start": 3696.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jamais de la vie jamais de la vie je",
        "start": 3698.279,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "vous ai dit le probl\u00e8me c'est d'avoir",
        "start": 3700.17,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "fait des cartes d'avoir fait des cartes",
        "start": 3701.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'avoir gonfl\u00e9 comme \u00e7a le nombre de",
        "start": 3703.619,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "personnes qui ont vot\u00e9 tout et 6 et",
        "start": 3706.2,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "notamment s'ils ont envie de voter pour",
        "start": 3709.079,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les uns ou pour les autres enfin pardon",
        "start": 3710.759,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "et vous serez bien je n'en serais pas",
        "start": 3712.559,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous savez tr\u00e8s bien que cette enqu\u00eate",
        "start": 3714.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il est dit notamment que parmi ces",
        "start": 3716.009,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "personnes et les preuves qui ne parle",
        "start": 3718.17,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pas fran\u00e7ais qui vous \u00eates mais aussi",
        "start": 3719.22,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "citec vous voulez pas vous contredire",
        "start": 3721.859,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tout le temps car je me rends sur ce",
        "start": 3723.239,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "continent asiatique \u00e7a veut dire croire",
        "start": 3724.859,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire \u00e9videmment que jamais le",
        "start": 3726.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "combat les fran\u00e7ais d'origine asiatique",
        "start": 3728.549,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "ont pas le droit de vote mais je n'ai",
        "start": 3729.63,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "jamais vu \u00e7a",
        "start": 3730.829,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "diallo parle page assez bon par donc",
        "start": 3732.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "jamais bon vous vous vous emmerdez les",
        "start": 3734.27,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ans au mois d'ao\u00fbt on a cool dit qu'il a",
        "start": 3736.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fait moi je ne sais pas s'il l'a fait",
        "start": 3740.48,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "parce que je n'ai absolument pas acc\u00e8s",
        "start": 3741.74,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aux listings normal et je crois que",
        "start": 3743.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "enfin bon je pense que ces chiffres sont",
        "start": 3744.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "totalement surgonfl\u00e9 mais ce qu'ils",
        "start": 3747.11,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "disent et j'ai demand\u00e9 \u00e0 des fran\u00e7ais de",
        "start": 3749.54,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "soutenir madame p\u00e9cresse c'est ce qui",
        "start": 3753.5,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dit j'en sais rien on donne des",
        "start": 3755.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "consignes de vote on explique vous savez",
        "start": 3756.56,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "les autres candidats font la m\u00eame chose",
        "start": 3758.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "je n'ai jamais parl\u00e9 d' \u00e9trangers voil\u00e0",
        "start": 3759.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "son avance n'a ici nous avait dit qu'il",
        "start": 3761.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parlait pas le fran\u00e7ais autre r\u00e9action",
        "start": 3763.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "politique celle de renaud muselier pas",
        "start": 3764.72,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "content non plus hallucinant val\u00e9rie",
        "start": 3767.36,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse raconte d'en face \u00e0 bfm qu'en",
        "start": 3769.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "rassemblant et en additionnant j'ai",
        "start": 3772.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "failli faire perdre la droite aux",
        "start": 3774.89,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales",
        "start": 3776.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "rat\u00e9 meilleur score de la droite onze",
        "start": 3777.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "formations politiques unis pour notre",
        "start": 3779.87,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion d'abord et une extr\u00eame droite",
        "start": 3781.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "balay\u00e9e qu'est ce que \u00e7a vous inspire et",
        "start": 3783.55,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "ben \u00e7a m'inspire que renault pense \u00e0 lui",
        "start": 3785.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et pas aux autres parce que les autres",
        "start": 3787.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion qui eux \u00e9taient en",
        "start": 3790.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "campagne et qui eux n'ont pas fait",
        "start": 3792.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'alliances avec lrm eux ont \u00e9t\u00e9 en",
        "start": 3794.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 ils ont \u00e9t\u00e9 en difficult\u00e9",
        "start": 3797.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce que l'un d'entre eux un pr\u00e9sident",
        "start": 3798.38,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l air renaud muselier avait fait une",
        "start": 3801.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "alliance avec l h\u00e9rault m et \u00e7a nous a",
        "start": 3803.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "beaucoup embarrass\u00e9 dans notre \u00e9lection",
        "start": 3805.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour allah ce que je lui r\u00e9ponds mais en",
        "start": 3807.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps si li a trouv\u00e9 son int\u00e9r\u00eat je",
        "start": 3809.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comprends qu'il l'ait fait mais moi",
        "start": 3811.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est pas une question d'int\u00e9r\u00eat les",
        "start": 3813.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "alliances c'est une question de",
        "start": 3815.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "conviction on croit que on partage les",
        "start": 3816.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00eames valeurs que l air on aime ou on ne",
        "start": 3819.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le croit pas si on les partage ou fait",
        "start": 3821.45,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "alliance si on les partage pas on fait",
        "start": 3823.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas alliance et moi j'ai pas fait",
        "start": 3825.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alliance on va passer \u00e0 la r\u00e9action d'un",
        "start": 3826.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateur anonyme ya eu beaucoup de",
        "start": 3828.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9actions lors de votre \u00e9change avec",
        "start": 3830.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ulysse gosset sur un mot un terme que",
        "start": 3832.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous avez employ\u00e9 celui de dictateurs",
        "start": 3835.07,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "alors je vous ai regard\u00e9 le message",
        "start": 3837.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'arnoult est ce bien raisonnable de",
        "start": 3840.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parler de poutine comme un dictateur",
        "start": 3842.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est pas comme cela que l'on va",
        "start": 3843.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre les probl\u00e8mes il est",
        "start": 3845.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "manifestement un peu inquiet qu'est ce",
        "start": 3847.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que vous lui r\u00e9pondez monsieur arnaud a",
        "start": 3848.99,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "raison il faut parler de dirigeants",
        "start": 3850.94,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "autoritaires \u00e0 vous rituel mont houy",
        "start": 3854.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dirigeants autoritaires va vous savez de",
        "start": 3856.49,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "temps en temps dans une \u00e9mission pour",
        "start": 3858.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "retirer mais vous auriez pu retirer le",
        "start": 3859.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mot \u00e9tranger \u00e0 vous auriez pu retirer ce",
        "start": 3862.04,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "que vous avez dit \u00e0 ce propos",
        "start": 3863.9,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "pour m\u00e9moire je ne tirais pas parce que",
        "start": 3865.319,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous avez vous avez vraiment m\u00e9langer",
        "start": 3867.39,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "non pas du tout vous diriez \u00e0 vladmir",
        "start": 3869.549,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "poutine les yeux dans les yeux vous \u00eates",
        "start": 3871.559,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "un dirigeant autoritaire je crois je",
        "start": 3872.699,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "crois qu'ils consid\u00e8rent comme un",
        "start": 3874.89,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dirigeant avec beaucoup d'autorit\u00e9 non",
        "start": 3875.999,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est pas la m\u00eame chose entre jean louis",
        "start": 3877.68,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "est un dirigeant autoritaire c'est pas",
        "start": 3879.059,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose vous le savez je crois pas",
        "start": 3881.009,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que je crois pas que ce qualificatif le",
        "start": 3882.42,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "choc",
        "start": 3884.969,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "enfin j'essaie de garder des",
        "start": 3886.219,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "commentaires plus l\u00e9ger mais c'est aussi",
        "start": 3889.049,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e7a la politique parce que c'est un",
        "start": 3890.369,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier d'image beaucoup de commentaires",
        "start": 3891.719,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sur votre veste rouge ce soir encore une",
        "start": 3893.579,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "veste rouge et j'ai un message de",
        "start": 3895.829,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jacques elle dit qu'elle veut jouer la",
        "start": 3898.38,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "carte f\u00e9minine",
        "start": 3899.759,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "alors pourquoi elle est toujours en",
        "start": 3900.69,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "pantalon",
        "start": 3903.209,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "et bien parce que si jacques \u00e9tait \u00e0 ma",
        "start": 3904.519,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "place il serait que quand on met une",
        "start": 3908.19,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "jupe on peut filer les collants et que",
        "start": 3910.619,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "naissent pas cher a mis \u00e0 bas si vous",
        "start": 3912.719,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avez le droit de me dire que c'est plus",
        "start": 3915.809,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis c'est pas tr\u00e8s facile de schille",
        "start": 3916.799,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et des deux fils et des collants et de",
        "start": 3918.839,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est d'abord \u00e0 se pr\u00e9occuper de d\u00e9tail de",
        "start": 3920.609,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "d\u00e9tails vestimentaires quand on fait une",
        "start": 3922.709,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "campagne \u00e9lectorale",
        "start": 3924.15,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "m\u00eame sort que tout est laiss\u00e9 au hasard",
        "start": 3925.459,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "bah c'est plus pratique merci beaucoup h",
        "start": 3928.289,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "les chevaliers vous n'oubliez pas vous",
        "start": 3932.13,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "pouvez toujours r\u00e9agir \u00e0 cette \u00e9mission",
        "start": 3934.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avec le qr code notamment vous le",
        "start": 3935.519,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "scanner votre t\u00e9l\u00e9phone portable et \u00e7a",
        "start": 3937.65,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "vous permet d'envoyer directement un",
        "start": 3939.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "message \u00e0 l'\u00e9mission val\u00e9rie p\u00e9cresse on",
        "start": 3940.499,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "a bien compris depuis le d\u00e9but de",
        "start": 3943.41,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission \u00e0 quel point une campagne",
        "start": 3944.579,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pouvaient \u00eatre rudes on a bien compris",
        "start": 3946.199,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aussi notamment avec l'iss tout \u00e0",
        "start": 3948.539,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'heure \u00e0 quel point les enjeux seront",
        "start": 3950.219,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "importants si vous arrivez \u00e0 l'elys\u00e9e on",
        "start": 3951.599,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "va essayer de voir maintenant \u00e0 quel",
        "start": 3954.569,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "point votre parcours votre histoire a pu",
        "start": 3955.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9parer \u00e0 cette \u00e9preuve l\u00e0 on voit",
        "start": 3958.289,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a avec bruce toussaint",
        "start": 3960.69,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "bruce",
        "start": 3966.509,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "alors le myst\u00e8re p\u00e9cresse voil\u00e0 comment",
        "start": 3968.489,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "certains journaux parlent parlent de",
        "start": 3972.209,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous et c'est vrai que il ya cette",
        "start": 3974.859,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "petite contradiction on vous conna\u00eet",
        "start": 3976.529,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "bien depuis 20 ans maintenant que vous",
        "start": 3978.9,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "faites ce m\u00eame terrain monde dans la",
        "start": 3982.539,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re depuis vous \u00eates d\u00e9but\u00e9 2002 et",
        "start": 3984.609,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "au fond que n'est pas forc\u00e9ment bien",
        "start": 3987.67,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "votre personnalit\u00e9 m\u00eame votre votre",
        "start": 3990.029,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "parcours sont ils m\u00eame plus complexe que",
        "start": 3992.949,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "certains clich\u00e9s",
        "start": 3995.589,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "le laisse parfois penser et que se",
        "start": 3996.959,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "cache-t-il aussi derri\u00e8re ce sourire",
        "start": 4000.93,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "qu'on voit peu ce soir il faut \u00eatre",
        "start": 4003.599,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "honn\u00eate",
        "start": 4005.309,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "c'est ma faute c'est oui",
        "start": 4007.16,
        "duration": 7.299
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re ce sourire qui parfois peut",
        "start": 4011.479,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "aussi me semble-t-il \u00eatre une faute sur",
        "start": 4014.459,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "une fa\u00e7ade et d'ailleurs vous me direz",
        "start": 4017.369,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "au fond dans quelques minutes si vous le",
        "start": 4019.079,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voulez bien comment vous vivez cette",
        "start": 4020.579,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "campagne alors bon finalement quand on",
        "start": 4023.099,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "regarde votre parcours on se dit bah oui",
        "start": 4025.89,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9vident c'est le fameux syndrome",
        "start": 4028.38,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "de la bonne \u00e9l\u00e8ve itin\u00e9raire exemplaire",
        "start": 4029.989,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "bac \u00e0 16 ans hec l'ena deuxi\u00e8me de votre",
        "start": 4033.089,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "promo la promo condorcet",
        "start": 4037.829,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait r\u00eaver et presque parce que c'est",
        "start": 4040.729,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "exceptionnel je sais c'est un gros",
        "start": 4043.259,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d\u00e9faut est alors voil\u00e0 c'est ce que",
        "start": 4045.449,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "j'allais vous dirai ce qui aujourd'hui",
        "start": 4046.92,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "est ce que c'est finalement mal vu",
        "start": 4048.15,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "brillante ou de faire partie de l'\u00e9lite",
        "start": 4049.67,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "parce que c'est comme \u00e7a aussi souvent",
        "start": 4053.309,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'on r\u00e9sume la sph\u00e8re est pour \u00eatre",
        "start": 4054.599,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique il faut",
        "start": 4058.079,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "beaucoup travailler et donc je pense que",
        "start": 4059.219,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est plut\u00f4t rassurant pour les fran\u00e7ais",
        "start": 4061.829,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "de se dire que je suis une femme qui",
        "start": 4062.969,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "travaille beaucoup et je pense que quand",
        "start": 4064.65,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "on confie ses \u00e9conomies quand on confie",
        "start": 4067.079,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'avenir de ses enfants \u00e0 quelqu'un on a",
        "start": 4068.789,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t envie que ce soit quelqu'un de",
        "start": 4070.589,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "solide et de quelqu'un qui va se battre",
        "start": 4072.18,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "pour vous et moi ma vie \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e7a \u00e7a a",
        "start": 4074.94,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 mais battre d'abord pour mes",
        "start": 4078.569,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "administr\u00e9s dans ma circonscription",
        "start": 4079.979,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ensuite pour mes administr\u00e9s dans ma",
        "start": 4081.479,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion se battre pour changer leur vie",
        "start": 4083.519,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a mon moteur c'est \u00e7a qui me fait",
        "start": 4085.89,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "vibrer c'est \u00e7a qui m'anime et",
        "start": 4088.709,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "maintenant je veux le faire au niveau du",
        "start": 4090.599,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "pays vous l'avez rappel\u00e9 tout telara",
        "start": 4092.19,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "qu'ulysse gosset vous avez appris le",
        "start": 4093.66,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "russe tr\u00e8s jeune alors on raconte \u00e7a",
        "start": 4094.979,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "fait partie de votre l\u00e9gende le fameux",
        "start": 4097.589,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "stage en russie vous avez quel \u00e2ge 15",
        "start": 4099.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ans et 15 ans et 16 ans 2 \u00e9tait de ceux",
        "start": 4102.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et puis vous avez aussi \u00e9tudi\u00e9 le",
        "start": 4104.58,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "japonais oui nous parler combien de",
        "start": 4106.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "langues voil\u00e0 de gel\u00e9e par le plus parce",
        "start": 4108.299,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 vous savez avec l'\u00e2ge avec",
        "start": 4110.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e2ge on les perd donc le russe gel\u00e9 un",
        "start": 4112.049,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "peu conserver c'est \u00e0 dire je le",
        "start": 4114.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comprends quand je l'entends le japonais",
        "start": 4116.22,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "je le parle",
        "start": 4118.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'envoyer je parle bien l'anglais will",
        "start": 4119.39,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "aurait pas besoin de traducteur lorsque",
        "start": 4121.92,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "vous serez",
        "start": 4123.75,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident si c'est le cas pour vous",
        "start": 4124.609,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "exprimer avec les dirigeants de ce monde",
        "start": 4127.109,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "c'est un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 4131.87,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "parle dans sa langue il parle jamais",
        "start": 4133.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans la langue de dante dans une autre",
        "start": 4136.23,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "langue alors apr\u00e8s le fait de parler",
        "start": 4137.88,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "anglais permet d'avoir des \u00e9changes",
        "start": 4139.589,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "informels \u00e0 des \u00e9changes de la maison",
        "start": 4140.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "blanche aux fran\u00e7ais je parle fran\u00e7ais",
        "start": 4142.859,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "mais ensuite on je parlerai avec joe",
        "start": 4145.65,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "biden en anglais dans des temps d dans",
        "start": 4148.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des instances un peu moins solennel je",
        "start": 4150.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pense est important pour un dirigeant",
        "start": 4152.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "car les dents salon autre maman t\u00e9moigne",
        "start": 4154.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dans le journal le monde elle dit je lui",
        "start": 4156.9,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "ai donn\u00e9 une \u00e9ducation classique",
        "start": 4159.18,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bourgeoise et catholique tout ce qu'on",
        "start": 4160.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "lui reproche aujourd'hui",
        "start": 4164.43,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "oui j'ai donn\u00e9 d'accord avec ce jugement",
        "start": 4166.13,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "je sais pas si je sais pas si c'est si",
        "start": 4169.319,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a que je vois ma m\u00e8re je",
        "start": 4172.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pense que sur tout ce qu'elle m'a ce",
        "start": 4173.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'elle m'a donn\u00e9 comme \u00e9ducation s'est",
        "start": 4174.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "elle m'a appris effectivement des",
        "start": 4177.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "valeurs peut-\u00eatre un peu d\u00e9su\u00e8te la",
        "start": 4178.83,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "politesse le respect de l'autre et puis",
        "start": 4180.9,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "surtout elle m'a dit soit ind\u00e9pendante",
        "start": 4184.35,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "boss fais toi ta place dans la vie donc",
        "start": 4186.12,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 donc j'ai suivi ses conseils",
        "start": 4189.089,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "est-ce que vous assurer d'\u00eatre classique",
        "start": 4191.94,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dans le monde d'aujourd'hui o\u00f9 bon on va",
        "start": 4193.38,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "chercher les asp\u00e9rit\u00e9s on va chercher",
        "start": 4197.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les personnalit\u00e9s un peu hors norme",
        "start": 4199.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "exig\u00e9e si hors norme monsieur tous",
        "start": 4200.94,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "agents sont classiques",
        "start": 4202.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'ai six heures n'a rien vu je ne suis",
        "start": 4204.23,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9jant\u00e9 exactement savez quelqu'un",
        "start": 4206.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de classiques finalement s'il ya moins",
        "start": 4209.13,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "de mauvaises surprises",
        "start": 4211.53,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "en 1981 vous avez 14 ans je vous",
        "start": 4214.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rappelle votre date de naissance au",
        "start": 4216.95,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "passage c'est bien 1960",
        "start": 4217.94,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "vous avez 14 ans fran\u00e7ois mitterrand est",
        "start": 4221.14,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e9lu pr\u00e9sident de la r\u00e9publique le 21 mai",
        "start": 4224.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "regardez ces images le jour de son",
        "start": 4225.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "investiture ils seront au panth\u00e9on o\u00f9",
        "start": 4227.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00eates-vous ce jour-l\u00e0 au panth\u00e9on voil\u00e0",
        "start": 4229.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pouvez nous dire",
        "start": 4231.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pourquoi mais parce que j'\u00e9tais une",
        "start": 4232.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "petite fille curieuse de tout parce que",
        "start": 4234.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque j'\u00e9tais d'une famille",
        "start": 4236.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gaulliste et vous savez les gaullistes",
        "start": 4239.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sont beaucoup divis\u00e9 en 1981 il ya ceux",
        "start": 4240.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui ont continu\u00e9 \u00e0 voter giscard il ya",
        "start": 4243.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce qu'ils ont fait mitterrand donc moi",
        "start": 4244.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je me disais qu'ils aient ce mitterrand",
        "start": 4246.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et j'avais l'impression de vivre un",
        "start": 4248.66,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "moment d'histoire il faut dire que",
        "start": 4250.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'alternance en 80 c'\u00e9tait les rues de",
        "start": 4251.36,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "paris envahi par part par le peuple de",
        "start": 4253.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "gauche donc je suis all\u00e9 voir est ce que",
        "start": 4256.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce que je voulais facile mais aussi",
        "start": 4258.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour vous parler parce que je vois le",
        "start": 4260.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "roman historique je voulais \u00eatre l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 4261.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'histoire se fait voil\u00e0 comme j'ai",
        "start": 4263.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voulu \u00e0 l'\u00e9poque quand j'\u00e9tais quand",
        "start": 4266.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e0 moscou \u00eatre dans les",
        "start": 4268.31,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9publiques au moment de l'ind\u00e9pendance",
        "start": 4270.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je sais quelque chose de tr\u00e8s fort",
        "start": 4271.28,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre l\u00e0 o\u00f9 le l'histoire se fait apr\u00e8s",
        "start": 4274.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "malheureusement j'ai \u00e9t\u00e9 beaucoup d\u00e9\u00e7u",
        "start": 4277.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "par fran\u00e7ois mitterrand dans un",
        "start": 4279.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "septennat mais je me demandais si vous",
        "start": 4281.03,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "avez failli \u00eatre de gauche",
        "start": 4283.01,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "est-ce que j'aurais pu \u00eatre de gauche",
        "start": 4286.45,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de la gauche c'est qu'elle",
        "start": 4288.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9tait terriblement dogmatique et",
        "start": 4289.64,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "terriblement id\u00e9ologique et \u00e7a c'est",
        "start": 4292.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quelque chose que je ne suis pas moi je",
        "start": 4294.62,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "suis je suis pragmatique et puis j'ai",
        "start": 4296.03,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "vraiment une histoire familiale tr\u00e8s",
        "start": 4300.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "forte le gaullisme donc pour moi",
        "start": 4302.27,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le gaulliste pour moi et ni",
        "start": 4305.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de droite ni de gauche \u00e0 l'origine je me",
        "start": 4306.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voyais comme ni de droite ni de gauche",
        "start": 4309.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais en revanche les gens qui \u00e9taient de",
        "start": 4311.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gauche il \u00e9tait vraiment de gauche parce",
        "start": 4313.28,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'ils \u00e9taient exhib\u00e9s pas la droite oui",
        "start": 4314.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait j'avais le sentiment que le",
        "start": 4316.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sectarisme \u00e9tait \u00e0 gauche et que",
        "start": 4317.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'ouverture \u00e9tait plut\u00f4t chez les",
        "start": 4319.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gaullistes c'est vrai que vos premiers",
        "start": 4321.38,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "votes c'\u00e9tait",
        "start": 4323.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologiste oui alors \u00e7a devait \u00eatre",
        "start": 4324.88,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "cette vais \u00eatre",
        "start": 4327.95,
        "duration": 6.969
    },
    {
        "text": "d je sais plus o\u00f9 est peut-\u00eatre ccg",
        "start": 4330.019,
        "duration": 6.491
    },
    {
        "text": "beaut\u00e9 bechter une fois je me souviens",
        "start": 4334.919,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je sais plus laquelle \u00e9lections voter ou",
        "start": 4336.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pas ah bah \u00e9coute et antoine waechter",
        "start": 4338.999,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "m'a soutenu aux derni\u00e8res r\u00e9gionales",
        "start": 4341.4,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "noyer tout arrive et le fonds",
        "start": 4342.53,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "d'investissement non mais oui et puis je",
        "start": 4345.329,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que quand on est jeune \u00eatre",
        "start": 4347.13,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste enfin ou plus exactement",
        "start": 4348.419,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avoir une vraie fibre \u00e9cologique c'est",
        "start": 4349.919,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "assez logique c'est assez logique de",
        "start": 4352.679,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resser \u00e0 l'aller pourrait \u00eatre",
        "start": 4354.539,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "logique apr\u00e8s aussi \u00e7a peut \u00eatre logique",
        "start": 4356.82,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s mais je pense que les grands",
        "start": 4359.429,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "partis de gouvernement apportent des",
        "start": 4360.929,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "solutions moi je me sens beaucoup plus",
        "start": 4363.389,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste que",
        "start": 4365.309,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les membres de \u00e9lev\u00e9 \u00e7a va peut-\u00eatre les",
        "start": 4367.669,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "surprendre mais j'ai battu monsieur",
        "start": 4370.229,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "bayou le patron du parti europe \u00e9cologie",
        "start": 4373.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les verts \u00e0 la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 4376.409,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "parce que je pense que j'ai convaincu",
        "start": 4377.55,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "les franciliens dans une r\u00e9gion qui est",
        "start": 4379.199,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'une des plus pollu\u00e9es de france que",
        "start": 4380.939,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie des r\u00e9sultats c'\u00e9tait moi et",
        "start": 4383.489,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "que en fait quand on veut enfin voil\u00e0",
        "start": 4386.099,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie du blocage de la zad de",
        "start": 4389.659,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie ou on est contre tout ce qui",
        "start": 4393.239,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est pour et pour tout ce qui est contre",
        "start": 4395.429,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m'a finalement \u00e7a n'apporte pas du",
        "start": 4396.749,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "bien-\u00eatre \u00e0 la population en revanche",
        "start": 4398.669,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "une \u00e9cologie sinc\u00e8re et pragmatique de",
        "start": 4400.11,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "droite \u00e7a peut le faire dans votre",
        "start": 4402.719,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "discours au z\u00e9nith vous avez parl\u00e9 de",
        "start": 4405.51,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "blessure de cicatrices mais sans vouloir",
        "start": 4408.239,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "vous vous \u00e9pancher c'est vrai que c'est",
        "start": 4411.719,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment \u00e9vident de dire ce genre",
        "start": 4413.849,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "de choses dans un meeting",
        "start": 4415.139,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "mais ce soir vous avez dit que vous",
        "start": 4417.919,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "aviez \u00e9t\u00e9 victime d'une agression",
        "start": 4421.32,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "sexuelle dans ce que vous aviez une",
        "start": 4422.459,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "vingtaine d'ann\u00e9es \u00e0 l'\u00e9poque les femmes",
        "start": 4424.169,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "se taisait aujourd'hui elle parle et",
        "start": 4425.88,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vous ont d'ailleurs salu\u00e9 cette",
        "start": 4428.969,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration de la parole",
        "start": 4431.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse qu'est-ce qu'il vous",
        "start": 4433.34,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "est arriv\u00e9",
        "start": 4435.15,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais danger j'ai fait la b\u00eatise que",
        "start": 4436.489,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "font beaucoup de jeunes femmes j'allais",
        "start": 4439.679,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "dire",
        "start": 4442.199,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "na\u00efve candide et p",
        "start": 4442.969,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "et qui croient que l'humanit\u00e9 est bonne",
        "start": 4446.27,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 dans un immeuble j'ai ouvert",
        "start": 4448.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "j'ai fait le code j'ai laiss\u00e9 entrer",
        "start": 4451.43,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re moi",
        "start": 4453.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 un jeune homme et c'\u00e9tait un immeuble",
        "start": 4454.99,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "qui avait pas d'ascenseur et donc j'ai",
        "start": 4458.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mont\u00e9 l'escalier il m'a agress\u00e9 dans",
        "start": 4459.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'escalier il m'a saut\u00e9 dessus dans",
        "start": 4461.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'escalier et j'ai hurl\u00e9 et heureusement",
        "start": 4462.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un vieil immeuble et il y avait",
        "start": 4465.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui a entendu derri\u00e8re la",
        "start": 4467.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "porte que je hurlais et qui sortis",
        "start": 4468.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cipitamment de sa de son appartement",
        "start": 4471.02,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "donc je donc donc s'il ne s'est rien",
        "start": 4473.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 enfin plus exactement il s'est",
        "start": 4475.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 suffisamment jusqu'\u00e0 sous le choc",
        "start": 4478.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce soit sous le choc mais pas",
        "start": 4479.96,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "suffisamment pour que ce soit vraiment",
        "start": 4481.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donc ce soit vraiment ind\u00e9l\u00e9bile mais \u00e7a",
        "start": 4483.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 fait mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 chose un",
        "start": 4486.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "changement violent \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un choc",
        "start": 4487.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que et je pense que toutes les",
        "start": 4489.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "femmes qui ne me comprennent \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 4491.6,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "choc parce que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la fin de la",
        "start": 4493.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "na\u00efvet\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la fin de la na\u00efvet\u00e9 \u00e7a",
        "start": 4494.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 la fin dont on se prom\u00e8ne dans la",
        "start": 4497.21,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "rue et on se sent en s\u00e9curit\u00e9 et \u00e7a",
        "start": 4498.8,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose de tr\u00e8s fort chez",
        "start": 4502.22,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "moi je sais ce que c'est que de se dire",
        "start": 4504.44,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "quand on est dans la rue que on peut pas",
        "start": 4507.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "se mettront pas ce que j'ai donn\u00e9 \u00e0",
        "start": 4510.17,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque en jupe courte c'\u00e9tait c'\u00e9tait",
        "start": 4511.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une \u00e9poque o\u00f9 j'avais 20 ans je",
        "start": 4513.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vois l\u00e0 donc je sais ce que c'est que de",
        "start": 4515.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "se dire qu'on peut pas se promener en",
        "start": 4517.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "jupe tout seul qu'on doit pas laisser",
        "start": 4518.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rentrer quelqu'un dans un immeuble avec",
        "start": 4521.12,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "soi qu'on doit se m\u00e9fier que voil\u00e0 que",
        "start": 4522.41,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "l'univers n'est pas \u00e0 peupler de jambon",
        "start": 4525.43,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "merci d'avoir lu ce th\u00e8me est l\u00e0 parce",
        "start": 4529.57,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "que je pense que le fait d'entendre une",
        "start": 4532.19,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle dire ce",
        "start": 4533.75,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "genre de choses mais m\u00eame si \u00e7a nous ne",
        "start": 4537.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "permet qu'\u00e0 une seule femme une seule",
        "start": 4539.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "personne est bien de parler \u00e0 son tour",
        "start": 4541.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je pense que \u00e7a vaut le coup et \u00e7a",
        "start": 4544.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "valait le coup d'attendre d'autant plus",
        "start": 4545.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "me voir tout \u00e7a que je pense que \u00e7a peut",
        "start": 4548.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas enfin avoir une femme pr\u00e9sidente de",
        "start": 4549.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique pour la premi\u00e8re fois \u00e7a",
        "start": 4552.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "peut pas \u00eatre sans cons\u00e9quences pour la",
        "start": 4554.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vie des femmes il faut forc\u00e9ment et moi",
        "start": 4555.71,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je les int\u00e9grer dans le cadre de mon",
        "start": 4558.53,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "projet je il faut qu' un certain nombre",
        "start": 4560.96,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de sujets qui sont pas trait\u00e9s qui",
        "start": 4563.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "concerne les femmes puissent l'\u00eatre sous",
        "start": 4566.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mon quinquennat \u00e9videmment on pense aux",
        "start": 4568.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes je pense",
        "start": 4569.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 la situation des familles",
        "start": 4571.4,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "monoparentales",
        "start": 4573.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on s'est tous ces sujets qui sont des",
        "start": 4574.99,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "sujets de femmes doivent aussi trou un",
        "start": 4577.31,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "\u00e9cho dans mon quinquennat on est \u00e0 45",
        "start": 4579.78,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "jours du premier tour",
        "start": 4582.69,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement",
        "start": 4584.66,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "est-ce que vous imaginiez que ce serait",
        "start": 4586.28,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "aussi dur cette campagne est ce qui est",
        "start": 4589.71,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "dur c'est qu'il n'y a pas de campagne ce",
        "start": 4593.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui est dur c'est que finalement tout le",
        "start": 4596.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "monde est dans son couloir et qu'on",
        "start": 4598.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "attend le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 4599.73,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "candidat qui vient pas et donc et les",
        "start": 4602.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne sont pas dedans les fran\u00e7ais",
        "start": 4605.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9taient en vacances de f\u00e9vrier on a du",
        "start": 4606.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 les int\u00e9resser or c'est l'avenir",
        "start": 4608.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de la france mais il avait subi des",
        "start": 4610.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "attaques d il ya eu des accidents entre",
        "start": 4613.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "guillemets oui c'est pas g\u00e9latine j'ai",
        "start": 4615.72,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "rat\u00e9 un rythme et une compassion sont",
        "start": 4618.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas dire que ce soit long fleuve",
        "start": 4621.45,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "tranquille pour l'instant ces annonces",
        "start": 4622.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et m\u00eame c'est m\u00eame un peu plus du catch",
        "start": 4624.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans la boue que je que je l'imaginais",
        "start": 4625.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mais \u00e9coutez je crois que comment est ce",
        "start": 4627.66,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "que vous r\u00e9ussissez le pr\u00e9sident de la",
        "start": 4630.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique a un moment faut traverser la",
        "start": 4633.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bourrasque faut traverser la temp\u00eate moi",
        "start": 4634.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je me souviens d'avoir vu jacques chirac",
        "start": 4636.78,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s en 2002 quand lionel",
        "start": 4638.4,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "jospin l'avait trait\u00e9 de vieilli us\u00e9",
        "start": 4642.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fatigu\u00e9 j'\u00e9tais aux c\u00f4t\u00e9s nicolas",
        "start": 4644.55,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sarkozy en 2007 quand quand il a eu tout",
        "start": 4646.62,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "tous et \u00e0 mener une campagne avec en",
        "start": 4649.89,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "plus des probl\u00e8mes familiaux j'ai \u00e9t\u00e9 en",
        "start": 4652.53,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "2012 au moment o\u00f9 il y avait eu vraiment",
        "start": 4656.13,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "une esp\u00e8ce de bronca contre lui dont je",
        "start": 4659.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sais qu'un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 4662.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "doit avoir des cicatrices donc voil\u00e0",
        "start": 4663.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'ai je commence \u00e0 avoir plein de",
        "start": 4665.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cicatrices et c'est peut-\u00eatre \u00e7a que les",
        "start": 4668.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais attendent de moi c'est",
        "start": 4669.81,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 justement",
        "start": 4670.95,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "je prenne des co\u00fbts et que et",
        "start": 4672.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "s'apercevoir que je peux les rendre il",
        "start": 4674.78,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "\u00e9toffe apr\u00e8s il faut quand m\u00eame se lever",
        "start": 4677.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le matin faire campagne parcourir la",
        "start": 4678.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "france ou est-ce que vous trouv\u00e9 les",
        "start": 4681.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ressources pour pour cela qu'est ce que",
        "start": 4683.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est ce que c'est votre parcours est ce",
        "start": 4685.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que c'est votre en toi je m'inqui\u00e8te",
        "start": 4687.54,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il ya en vous",
        "start": 4689.85,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui vous donne \u00e7a peut-\u00eatre une \u00e9nergie",
        "start": 4692.06,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre une envie peut-\u00eatre peut-\u00eatre",
        "start": 4695.01,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "une ambition pour mon pays moi je me",
        "start": 4697.88,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "suis lev\u00e9 en me disant en me disant je",
        "start": 4700.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peux pas laisser la france encore cinq",
        "start": 4702.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ans comme \u00e7a voil\u00e0 est-ce que je pense",
        "start": 4704.28,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 4706.56,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est tr\u00e8s brillant",
        "start": 4707.3,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "emmanuel macron fait les tr\u00e8s beaux",
        "start": 4709.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "discours mais je ne sais pas ce qu'il",
        "start": 4710.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fera pour le pays va promettre le",
        "start": 4712.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "contraire dans le prochain mandat de ce",
        "start": 4713.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'il a fait dans celui ci va nous",
        "start": 4715.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "promettre de r\u00e9parer l'\u00e9cole alors qu'il",
        "start": 4717.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la laisse est abandonn\u00e9e il va promettre",
        "start": 4718.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de r\u00e9parer la sant\u00e9 alors qu'il a laiss\u00e9",
        "start": 4720.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 va nous promettre des",
        "start": 4721.98,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res alors qu'elles sont",
        "start": 4723.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ouvertes \u00e0 tous les vents il",
        "start": 4724.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "va nous promet de doubler les policiers",
        "start": 4726.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "alors que la justice et est sous l'eau",
        "start": 4728.55,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et c est ce que l'on peut croire cette",
        "start": 4730.86,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "personne est est-ce qu'on peut la suivre",
        "start": 4734.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "une fois de plus vous parler de",
        "start": 4736.28,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "quelqu'un d'autre ait pas de vous ouais",
        "start": 4738.9,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mais je vous dis \u00e7a comme \u00e7a pour \u00eates",
        "start": 4740.52,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "vous sur la d\u00e9fensive \u00e0 l'\u00e9poque c'est",
        "start": 4743.85,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "ce qu'on peut ressentir en vous voyant",
        "start": 4746.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dans des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision comme",
        "start": 4748.43,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "ce soit ou parfois dans l'est dans les",
        "start": 4750.57,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "meetings aussi",
        "start": 4753.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "moi je me trouve pas sur la d\u00e9fensive",
        "start": 4754.85,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "mais alors si vous me trouvez sur la",
        "start": 4757.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9fensive qu'est-ce qu'il faudrait que",
        "start": 4758.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je vous dise pour que vous me santi pas",
        "start": 4760.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sur la d\u00e9fensive c'est pas grave c'est",
        "start": 4762.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moi je veux bien croire \u00e0 votre votre",
        "start": 4765.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sinc\u00e9rit\u00e9 l\u00e0-dessus mais je crois que",
        "start": 4767.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame un sentiment g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 4768.96,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "d'ailleurs",
        "start": 4770.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "xavier bertrand on vous dit au lendemain",
        "start": 4771.92,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "du z\u00e9nith sois toi m\u00eame val\u00e9rie je ne",
        "start": 4774.27,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sais pas un peu \u00e7a aussi le probl\u00e8me",
        "start": 4778.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour vous \u00e9couter il me",
        "start": 4779.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "semble que je suis moi m\u00eame mais je suis",
        "start": 4782.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moi-m\u00eame dans l'action je suis moi-m\u00eame",
        "start": 4783.9,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dans dans les propositions je suis moi",
        "start": 4785.82,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "m\u00eame dans les contacts humains je suis",
        "start": 4789.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moi m\u00eame quand je rencontre les fran\u00e7ais",
        "start": 4791.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sur le terrain je suis moi-m\u00eame quand",
        "start": 4793.17,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'ai improvis\u00e9 au cannet un meeting",
        "start": 4795.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "totalement totalement a capella et",
        "start": 4797.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "effectivement c'est un exercice qui me",
        "start": 4799.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "va beaucoup mieux d'improviser a",
        "start": 4801.57,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "cappella que de lire un discours",
        "start": 4802.74,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "je note aussi que vous vous comparer",
        "start": 4805.88,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 d'autres figures historiques regardons",
        "start": 4809.96,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "ces tr\u00e8s courts mais on va avoir",
        "start": 4813.81,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quelques exemples en effet de ces",
        "start": 4815.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s auxquelles vous vous",
        "start": 4816.78,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rez",
        "start": 4818.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "angela merkel",
        "start": 4819.47,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "margaret thatcher deux femmes ont",
        "start": 4821.79,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "toujours prot\u00e9ger leur peuple en fid\u00e8le",
        "start": 4824.55,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "h\u00e9riti\u00e8re du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 4827.81,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy j'ai beaucoup appris",
        "start": 4831.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous avez m\u00eame dire je suis deux tiers",
        "start": 4833.81,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "merkel un tiers thatcher et pourquoi pas",
        "start": 4836.13,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "100 % p\u00e9cresse",
        "start": 4838.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parce que je voulais aussi que les",
        "start": 4840.44,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais imaginent le pouvoir au f\u00e9minin",
        "start": 4842.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parce que c'est pas si imaginez un",
        "start": 4844.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pouvoir au f\u00e9minin et qu'est ce que je",
        "start": 4846.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voulais faire avec les deux tiers les",
        "start": 4848.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "deux tiers merkel un tiers thatcher",
        "start": 4851.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait leur faire toucher du doigt que",
        "start": 4852.48,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que dit eric zemmour",
        "start": 4854.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 ne se dissipe pas quand la",
        "start": 4856.49,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "femme arrive et que dans les pays qui",
        "start": 4859.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous ont qui nous entoure et bien il y a",
        "start": 4861.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "eu des femmes qui ont qui se sont battus",
        "start": 4863.61,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 4865.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je pense que le sujet c'est c'est",
        "start": 4867.02,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que je peux faire pour ce pays",
        "start": 4870.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'est ce que je peux faire pour vous ce",
        "start": 4873.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui peut parfois troubl\u00e9e balader",
        "start": 4874.71,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse sait que sur certains sujets on",
        "start": 4877.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "vous a senti un peu h\u00e9sitante un exemple",
        "start": 4879.66,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "qui est marquant",
        "start": 4882.57,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la manif pour tous bon alors vous aviez",
        "start": 4884.12,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "des filets contre la loi taubira selon",
        "start": 4887.91,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "le l'appeler comme la droite sur le banc",
        "start": 4890.19,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "est-ce que vous le regrettez mais \u00e0",
        "start": 4893.96,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque ce que j'ai pourquoi j'ai",
        "start": 4897.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9fil\u00e9 j'ai d\u00e9fil\u00e9 parce que il y avait",
        "start": 4899.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une brutalit\u00e9 de cette loi est une",
        "start": 4901.17,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "brutalit\u00e9 que je trouvais que je",
        "start": 4903.27,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "trouvais inou\u00efe est ce que je voulais \u00e0",
        "start": 4906.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque je d\u00e9fende l union civile voil\u00e0",
        "start": 4908.58,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e7a ma position bon apr\u00e8s d\u00e8s que",
        "start": 4910.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la loi \u00e9tait vot\u00e9e pardon mais c'\u00e9tait",
        "start": 4914.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "en 2012 \u00e7a fait dix ans alors moi je",
        "start": 4915.69,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "veux bien qu'on me reproche dans ce",
        "start": 4919.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "domaine carri\u00e8re politique une joie",
        "start": 4921.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'avoir d'avoir exprim\u00e9 sans doute",
        "start": 4923.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "puissant sur une r\u00e9forme mais j'ai",
        "start": 4925.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "exprim\u00e9 ses doutes je les jeux les",
        "start": 4927.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9prouvait et je les jeux l'assument",
        "start": 4929.82,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "j'assume de les avoir \u00e9prouv\u00e9s apr\u00e8s en",
        "start": 4932.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "2013 quand la loi a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e j'ai dit",
        "start": 4935.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quoi j'ai dit qu'en r\u00e9publicaine je",
        "start": 4937.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'appliquerais et depuis je n'ai jamais",
        "start": 4939.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vari\u00e9 mais l\u00e0 aussi je vous le dis on",
        "start": 4941.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pouvait \u00eatre contre le mariage gay en",
        "start": 4943.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "2012 et pas \u00eatre homophobe et le proc\u00e8s",
        "start": 4945.87,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en homophobie contre tous les gens qui",
        "start": 4948.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9taient dans la rue ce jour l\u00e0 et en est",
        "start": 4951.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un est un mauvais proc\u00e8s il y en avait",
        "start": 4953.52,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "certainement mais ce qui la plupart des",
        "start": 4955.86,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "gens qui se sont oppos\u00e9s \u00e0 cette r\u00e9forme",
        "start": 4959.58,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "ne l'\u00e9tait pas",
        "start": 4961.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le 10 avril juste inquiets par une",
        "start": 4963.41,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme qui arrive est brutalement sans",
        "start": 4965.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avoir \u00e9t\u00e9 concert\u00e9 d'ailleurs vous",
        "start": 4967.77,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "remarquerez que",
        "start": 4969.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "enfin bon c'est cesser c'est ce que je",
        "start": 4970.79,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "voulais dire le nom mais ce que je veux",
        "start": 4973.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire c'est que quand on ne crise peut",
        "start": 4975.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4977.76,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "passe mieux donc prendre le temps de la",
        "start": 4979.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "concertation prendre le temps de",
        "start": 4981.449,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "l'explication prendre le temps de",
        "start": 4982.59,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "l'apaisement s'est jamais inutiles",
        "start": 4984.36,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "notamment sur les sujets de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4985.949,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "si le design merkel puisque vous la",
        "start": 4987.8,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "cible \u00e0 leur angela merkel a vot\u00e9 contre",
        "start": 4990.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le mariage gay en allemagne mais \u00e7a",
        "start": 4992.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est parce que \u00e0 un moment donn\u00e9 c'est",
        "start": 4994.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9 vote de conviction intime conviction",
        "start": 4996.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on a le droit d'avoir des intime",
        "start": 4998.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "conviction et votre conviction c'est",
        "start": 4999.81,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que \u00e7a a surpris et pourquoi pas",
        "start": 5002.27,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "ce que vous sembliez incarner une autre",
        "start": 5005.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ligne et d'ailleurs c'est ce qui les",
        "start": 5006.739,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent un moment donn\u00e9 sortir de",
        "start": 5009.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "votre parti aussi non je d\u00e9fende et",
        "start": 5011.84,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'union civile mais l'union civile",
        "start": 5013.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 un progressiste \u00e0 droite \u00e0",
        "start": 5014.93,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque on s'en rend pas compte mais",
        "start": 5017.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait progressiste \u00e0 droite c'est le",
        "start": 5018.86,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "10 avril \u00e0 20h vous n'\u00eates pas au second",
        "start": 5021.56,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "tour vous faites quoi le 11 avril",
        "start": 5023.239,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "elle aurait dit le lendemain du premier",
        "start": 5026.739,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "tour vous n'\u00eates pas qualifi\u00e9 on fait",
        "start": 5029.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quoi le lendemain matin mais monsieur",
        "start": 5031.43,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "toussaint cin\u00e9ma mais c'est tout \u00e7a",
        "start": 5033.29,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "personne ne se projette dans une",
        "start": 5035.62,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "\u00e9lection en pensant qu'il va pas la",
        "start": 5038.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gagne et personne n'oserait de ses",
        "start": 5040.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "enfants si vous permettez est ce qu'il",
        "start": 5042.26,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "ya une vie en dehors de la politique",
        "start": 5044.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pour vous o\u00f9 est ce que c'est quelque",
        "start": 5045.739,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "chose qui est visc\u00e9ral au fond et et",
        "start": 5047.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour vous c'est \u00e7a les points quoi et",
        "start": 5050.09,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "non il ya ma famille et \u00e0 mes amis il ya",
        "start": 5052.28,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "le cin\u00e9ma il ya la litt\u00e9rature ya le",
        "start": 5055.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tre il ya le sport il ya la nature",
        "start": 5057.739,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "moi je suis j'adore",
        "start": 5060.38,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qu'on appelle \u00e7a la sylve aux th\u00e9rapies",
        "start": 5063.31,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "para\u00eet j'adore marcher au milieu des",
        "start": 5065.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "arbres voil\u00e0 c'est mais j'ai des",
        "start": 5068.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plaisirs tr\u00e8s simple vous savez faire la",
        "start": 5070.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cuisine me balader alors attendez voir",
        "start": 5071.96,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "un bon film de manger un bon fromage",
        "start": 5074.18,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "c'est des choses tr\u00e8s simples jeux",
        "start": 5076.3,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "c'est marie juste \u00e0 vous sous permettez",
        "start": 5079.11,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "vous faire monsieur cin\u00e9ma vous avez",
        "start": 5082.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cette fameuse s\u00e9quence on vous a entendu",
        "start": 5085.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dire que vous \u00e9tiez cin\u00e9vores alors deux",
        "start": 5087.03,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "questions tr\u00e8s simples quel est le",
        "start": 5090.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dernier film que vous avez vu et quel",
        "start": 5092.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est votre film pr\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "start": 5094.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'abord le d'amis que vous avez vu est",
        "start": 5095.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce que tu aimes adresses parall\u00e8les as",
        "start": 5097.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "we m'adresse \u00e0 b\u00e2le et l'as d'almodovar",
        "start": 5098.73,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "j'ai r\u00e9ussi \u00e0 apprendre prendre des",
        "start": 5101.34,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "heures je vous c'est une tr\u00e8s",
        "start": 5104.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "belle histoire de femmes comme",
        "start": 5106.53,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'habitude chiale moto et est ce que",
        "start": 5108.3,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous avez un film un film de chevet et",
        "start": 5109.65,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "comme on dit fait un film pr\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "start": 5111.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "creuser mais revoir un classique j'en ai",
        "start": 5112.41,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "plusieurs mais un de ceux que je pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 5115.89,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "c'est eve de mankiewicz par we",
        "start": 5117.96,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "all about you all about steve",
        "start": 5121.13,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "celui-ci du sort de forts risques parce",
        "start": 5124.43,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "que d'abord j'adore b\u00eate d\u00e9lice oui",
        "start": 5126.66,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pardon monsieur bruce toussaint j'aime",
        "start": 5127.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les histoires de femmes ne se sentira",
        "start": 5129.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre parce que j'aime aussi vous",
        "start": 5130.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "rassurer que j'aime sur actifs y met all",
        "start": 5133.02,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "about yves c'est donc bette davis",
        "start": 5136.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'inimitable incomparable bette davis et",
        "start": 5137.33,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "c'est surtout une histoire sur sur",
        "start": 5139.95,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'ambition et en m\u00eame temps sur une",
        "start": 5143.04,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "prendre de l'\u00e2ge qu'est ce que \u00e7a veut",
        "start": 5145.74,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dire derri\u00e8re enfin voil\u00e0 cc c'est une",
        "start": 5148.2,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s jolie histoire",
        "start": 5150.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vraiment je j'abuse 10 secondes si vous",
        "start": 5152.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisez",
        "start": 5155.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cin\u00e9ma comme \u00e7a si vous entrez \u00e0",
        "start": 5156.71,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e donc il y aura un premier",
        "start": 5160.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "monsieur comment est ce qu'on dira du",
        "start": 5162.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "coup parce que je sais pas comment on va",
        "start": 5163.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faire ce sera une grande nouveaut\u00e9 ouais",
        "start": 5166.02,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "et effectivement il faudra que 6,6 \u00e0 un",
        "start": 5167.88,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "mari deux pr\u00e9sidentes rentrer \u00e0 l'elys\u00e9e",
        "start": 5172.64,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "il faudra lui trouver effectivement \u00e0",
        "start": 5174.81,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "un r\u00f4le une place une place plut\u00f4t qu'un",
        "start": 5178.43,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "r\u00f4le classe parce que je pense que c'est",
        "start": 5181.68,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "c'est pas forc\u00e9ment aussi facile que ben",
        "start": 5184.17,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je suis pas s\u00fbr qu'il sera monsieur",
        "start": 5187.59,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ces jaunes merci merci merci bruce",
        "start": 5189.24,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "vous parliez des femmes \u00e0 l'instant",
        "start": 5194.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse mais peut-\u00eatre que si",
        "start": 5196.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "un peut-\u00eatre qu'il trouvera \u00e7a tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 5197.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant je vous parlais des femmes",
        "start": 5198.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse le parlement a prolong\u00e9",
        "start": 5200.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le d\u00e9lai l\u00e9gal pour",
        "start": 5202.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pratiquer une interruption volontaire de",
        "start": 5204.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "grossesse d\u00e9lai est pass\u00e9 de douze \u00e0",
        "start": 5205.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "quatorze semaines est-ce que vous",
        "start": 5207.47,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "validez est ce que vous auriez vot\u00e9 pour",
        "start": 5210.65,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "se prononcer mais vous savez \u00e7a c'est",
        "start": 5214.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s mac rognan on a aujourd'hui un",
        "start": 5216.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me avec l'interruption volontaire",
        "start": 5218.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de grossesse on a un probl\u00e8me parce",
        "start": 5220.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui passe d'acc\u00e8s oui parce",
        "start": 5223.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que les centres ivg n'ont pas assez de",
        "start": 5225.53,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moyens parce que \u00e7a marche pas parce",
        "start": 5226.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'on n'a pas assez sur le territoire et",
        "start": 5228.65,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya de la d\u00e9sertification",
        "start": 5230.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicale donc on a un probl\u00e8me on fait",
        "start": 5231.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une loi et cette loi c'est une loi ben",
        "start": 5233.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un peu de fuite en avant repoussons les",
        "start": 5235.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9lais parce que comme on n'arrive pas \u00e0",
        "start": 5237.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avoir acc\u00e8s on va repousser les d\u00e9lais",
        "start": 5239.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il n'y aura pas plus de centres ivg avec",
        "start": 5240.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les d\u00e9lires pouss\u00e9 dans les territoires",
        "start": 5242.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc c'est une loi qui modifie les",
        "start": 5244.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibres de la loi veil auxquelles je",
        "start": 5247.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "suis attach\u00e9",
        "start": 5249.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moi je trouve que les \u00e9quilibres et sont",
        "start": 5250.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les bons et qu'il r\u00e9sout pas les",
        "start": 5252.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes des femmes r\u00e9soudre les",
        "start": 5255.47,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes des femmes c'est faire ce que",
        "start": 5256.76,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "je fais dans ma r\u00e9gion c'est financer",
        "start": 5257.9,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les centres ivg ses finances et le",
        "start": 5259.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "planning familial ses finances et des",
        "start": 5260.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "consultations deux jeunes filles etc les",
        "start": 5262.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "jeunes filles qui dans les d\u00e9lais",
        "start": 5265.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peuvent mettre mais interrompre leur",
        "start": 5266.99,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "grossesse ces voix l\u00e0 c'est typique de",
        "start": 5269.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la gouvernance des mani\u00e8res pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 5271.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ceux qui traquent les aime pas de",
        "start": 5273.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "solution une loi est une loi pas",
        "start": 5275.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e pardon mais ceux qui",
        "start": 5277.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "soutiennent cette loi qui a encore une",
        "start": 5278.81,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fois \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e aujourd'hui disent que",
        "start": 5280.4,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment il y avait urgence ils",
        "start": 5281.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "reconnaissent effectivement ce manque de",
        "start": 5283.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "centres il y avait urgence parce qu'un",
        "start": 5285.26,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "certain nombre de femmes n'arrivent pas",
        "start": 5286.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 trouver d'endroit dans les d\u00e9lais pour",
        "start": 5287.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faire pratiquer les plombs qu'il fallait",
        "start": 5289.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les aider genre d'urgence je suis",
        "start": 5291.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident d'une grande r\u00e9gion et",
        "start": 5293.33,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 5295.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je n'ai pas re\u00e7u de message en ce sens",
        "start": 5296.35,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "dans ma r\u00e9gion de femmes qui me disais",
        "start": 5299.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que dans ma r\u00e9gion je",
        "start": 5301.28,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mets en place des centres ivg jeu les",
        "start": 5303.32,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes je fais en sorte qu' on est mis",
        "start": 5306.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "on a mis en place un une application qui",
        "start": 5309.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'appelle le ipass contraception qui",
        "start": 5311.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "permet \u00e0 toutes les jeunes filles de",
        "start": 5313.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "savoir o\u00f9 s'adresser de d'\u00eatre guid\u00e9",
        "start": 5314.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'avoir des consultations anonymes donc",
        "start": 5316.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment moi je r\u00e9sout les probl\u00e8mes",
        "start": 5318.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les femmes je suis pas l\u00e0 en train de",
        "start": 5320.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voter des lois pour instrumentaliser les",
        "start": 5322.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sujets de soci\u00e9t\u00e9 pour me donner",
        "start": 5324.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "conscience val\u00e9rie p\u00e9cresse est l'un des",
        "start": 5326.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "piliers de votre programme la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5327.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "remettre de l'ordre dans la rue c'est",
        "start": 5329.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "m\u00eame le titre du chapitre dans votre",
        "start": 5332.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans votre programme qui est consacr\u00e9e \u00e0",
        "start": 5333.8,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 comment faites-vous pour",
        "start": 5335.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "remettre de l'ordre dans la rue bien",
        "start": 5337.219,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "vous \u00eates ce soir face \u00e0 amandine",
        "start": 5339.14,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "atalaya pour en parler",
        "start": 5340.34,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "a vendu bonsoir madame p\u00e9cresse soit",
        "start": 5346.36,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "vous voulez mettre des gros moyens pour",
        "start": 5349.88,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "la police pour la justice vous voulez",
        "start": 5351.5,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "aussi changer la politique d'immigration",
        "start": 5353.929,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "agir pour les prisons on va parler de",
        "start": 5355.909,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tout cela mais on va commencer avec une",
        "start": 5357.679,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mesure que vous \u00eates la seule \u00e0 proposer",
        "start": 5359.719,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "qui donc a retenu notre attention vous",
        "start": 5361.219,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "voulez doubler les peines encourues dans",
        "start": 5364.25,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "certains quartiers de france qui",
        "start": 5366.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s'appelle des quartiers de reconqu\u00eate",
        "start": 5369.199,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine ce sont des quartiers",
        "start": 5370.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "difficiles o\u00f9 il ya plus de pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 5371.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "difficile je vous coupe c'est les",
        "start": 5374.54,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "quartiers de reconqu\u00eate r\u00e9publicaine des",
        "start": 5376.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quartiers dans lesquels la r\u00e9publique",
        "start": 5378.199,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "n'existe pas les mots ont un sens ces",
        "start": 5379.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "gens pas des canadiens ici ces quartiers",
        "start": 5381.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de reconqu\u00eate r\u00e9publique est tr\u00e8s bien",
        "start": 5384.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "scell\u00e9es et au lieu du trafic de la",
        "start": 5385.64,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "fourgue et des cas il bon donc quand",
        "start": 5387.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m\u00eame des quartiers difficiles et pour",
        "start": 5389.239,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "que les gens comprennent bien \u00e7a veut",
        "start": 5391.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dire que si par exemple je commets un",
        "start": 5392.39,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "d\u00e9lit \u00e0 orl\u00e9ans n'est pas l'un de ces",
        "start": 5394.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quartiers je n'aurais pas la m\u00eame peine",
        "start": 5396.679,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "que si je commets le m\u00eame d\u00e9lit \u00e0 la",
        "start": 5398.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "courneuve qui est dans une zone de",
        "start": 5400.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate r\u00e9publicaine a donc toute la",
        "start": 5401.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "cour ne sommes pas du tout dans la toute",
        "start": 5403.55,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la courneuve dans le quartier de",
        "start": 5404.9,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate r\u00e9publicaine de la courneuve",
        "start": 5406.52,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "exaltante que la vie de l'\u00e2me et donc",
        "start": 5408.73,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse ou votre quinquennat \u00e7a",
        "start": 5410.719,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "veut dire que les citoyens ne sont plus",
        "start": 5412.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9gaux devant la loi c'est exactement",
        "start": 5414.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tout le contraire je r\u00e9tabli l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 5417.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pour les habitants de ces quartiers qui",
        "start": 5419.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ont le droit \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 comme vous",
        "start": 5421.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ils ont droit d'\u00eatre \u00e9gaux \u00e0 vous qui",
        "start": 5423.8,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "n'habitait pas dans un quartier de",
        "start": 5426.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate r\u00e9publicaine",
        "start": 5427.909,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "ce syst\u00e8me il existe il existe au",
        "start": 5429.35,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "danemark \u00e7a s'appelle les les les peines",
        "start": 5431.39,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "aggrav\u00e9es je crois et peines aggrav\u00e9es",
        "start": 5435.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et c'est un syst\u00e8me qui a retenu mon",
        "start": 5437.179,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "attention parce que les danois ont",
        "start": 5439.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de mettre fin aux ghettos et",
        "start": 5441.199,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "comme vous l'avez compris moi aussi j'ai",
        "start": 5442.94,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "l'intention de mettre fin \u00e0 ces ghettos",
        "start": 5444.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'enfermement urbains qui sont livr\u00e9s \u00e0",
        "start": 5446.239,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "toul et raffin\u00e9e mais il ya soixante",
        "start": 5448.1,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "deux quartiers de reconqu\u00eate",
        "start": 5449.78,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine",
        "start": 5450.98,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous choque pas que dans la france",
        "start": 5451.64,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui et des quartiers qu'on",
        "start": 5453.89,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "appelle reconqu\u00eate r\u00e9publicaine",
        "start": 5455.449,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "le mode lan en vue d'accords bien qu'on",
        "start": 5459.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "met votre ambition mais attendez je vous",
        "start": 5461.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "explique ma mesure mois on a 30 % de",
        "start": 5462.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "policiers suppl\u00e9mentaires dans ces",
        "start": 5465.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quartiers si on commet un acte de",
        "start": 5466.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance dans ses quartiers \u00e0",
        "start": 5469.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur de la zone de reconqu\u00eate",
        "start": 5470.94,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine",
        "start": 5472.53,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "eh bien on aura ce sera une circonstance",
        "start": 5473.13,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "aggravante et on aura plus de sanctions",
        "start": 5474.96,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "au danemark \u00e7a marche \u00e7a a permis de",
        "start": 5477.449,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ramener et de palets sciences et avenir",
        "start": 5479.969,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "certain nombre d'offres de de commettre",
        "start": 5481.739,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un cambriolage \u00e0 la courneuve quelle",
        "start": 5483.63,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nuit mais ce ne sera pas les",
        "start": 5485.699,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "cambriolages je pars donc \u00e7a ne m'avait",
        "start": 5486.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas laiss\u00e9e trets et si on n'y va pas",
        "start": 5488.4,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pour cambrioler on y va pour me faire",
        "start": 5490.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des r\u00e9seaux de deals et des r\u00e9seaux",
        "start": 5491.699,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "mafieux c'est \u00e7a et quand les r\u00e9seaux",
        "start": 5493.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mafieux seront dans ces endroits on les",
        "start": 5496.05,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "airs a donc le monsieur il rend \u00e0",
        "start": 5497.52,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "orl\u00e9ans nom alors je vous explique donc",
        "start": 5498.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je vous explique pardon je je je finis",
        "start": 5500.34,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0 si aujourd'hui",
        "start": 5502.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ce n'est pas pour autant une maintenant",
        "start": 5506.01,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "attendez je les gens avec le tiens \u00e0 le",
        "start": 5507.06,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dire je suis juste un d\u00e9tail tr\u00e8s",
        "start": 5508.68,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "important et semblait m\u00eame les deux je",
        "start": 5509.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "peux quand m\u00eame reggae de domiciliation",
        "start": 5511.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "simplement des gens est-ce que \u00e7a d\u00e9pend",
        "start": 5513.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "du lieu o\u00f9 l'acte est commis c'est le",
        "start": 5515.31,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "lieu o\u00f9 l'acte commis \u00e0 je veux",
        "start": 5516.57,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer rendre \u00e0 la r\u00e9publique c'est",
        "start": 5518.25,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "62 zone c'est typique l\u00e0 encore des",
        "start": 5521.34,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "manuels macron \u00e0 les 11 zones une zone",
        "start": 5524.04,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "on dit il n'ya plus de r\u00e9publique on y",
        "start": 5526.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "met plus de policiers mais on n'y met",
        "start": 5528.989,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "pas plus de sanctions si on n'y met pas",
        "start": 5530.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plus de sanctions les policiers font",
        "start": 5532.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "leur travail mais il n'y a pas plus de",
        "start": 5534.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sanctions alors je finis en vous disant",
        "start": 5535.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0 \u00e7a existe dans les",
        "start": 5537.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "transports en commun si vous commettez",
        "start": 5540.21,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "un acte dans la rue et si vous ne",
        "start": 5541.83,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "commettez un acte de violence dans les",
        "start": 5543.449,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "transports en commun vous serez plus",
        "start": 5544.59,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sanctionn\u00e9es si c'est dans les fran\u00e7ais",
        "start": 5545.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "n'a rien \u00e0 voir et vous serez bien",
        "start": 5547.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9 une face \u00e0 ces circonstances \u00e0",
        "start": 5548.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nous avant d'enlever parall\u00e8le applique",
        "start": 5550.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sur tout le territoire fran\u00e7ais et donc",
        "start": 5552.27,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "n'auront pas rien l'\u00e9galit\u00e9 devant la",
        "start": 5553.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "loi mais si heroes la l\u00e9galit\u00e9 parce que",
        "start": 5555.989,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "\u00e7a irait temps rihanna et lahti en s\u00e9rie",
        "start": 5558.09,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re et so we have them all \u00e0",
        "start": 5560.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "travailler avec j'ai travaill\u00e9 avec une",
        "start": 5561.989,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "demi-douzaine de constitutionnalistes",
        "start": 5564.0,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "sur ce projet d'hommage aux chiens",
        "start": 5565.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 devance n\u00e9anmoins que ce n'est",
        "start": 5566.699,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas constitu\u00e9 vialelle allemand elle a",
        "start": 5568.59,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tort j'ai beaucoup d'affection pour",
        "start": 5571.469,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "rachida elle pense cela c'est une",
        "start": 5573.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "question c'est son interpr\u00e9tation du",
        "start": 5576.51,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "droit j'ai travaill\u00e9 avec beaucoup de",
        "start": 5578.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialistes du droit conseil c'est",
        "start": 5581.87,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "lavalas de rachida dati elle dit qu'elle",
        "start": 5583.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pense que ce n'est pas constitutionnel",
        "start": 5586.41,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "moi je vous i que saleh et pardon mais",
        "start": 5587.85,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais professeur de droit",
        "start": 5590.66,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "constitutionnel anthony celui de la",
        "start": 5591.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "justice d'aller oui bah \u00e7a se vaut mais",
        "start": 5593.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "quelqu'un d'autre en a parl\u00e9 dans votre",
        "start": 5596.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "propre parti eric ciotti qui aujourd'hui",
        "start": 5598.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous soutiens notamment lorsque vous",
        "start": 5600.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aviez des battus face \u00e0 lui c'\u00e9tait peu",
        "start": 5602.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avant 12 ans portier le congr\u00e8s et le",
        "start": 5604.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parle de la non efficacit\u00e9 \u00e0 ses yeux de",
        "start": 5606.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cette mesure je propose qu'on \u00e9coute ses",
        "start": 5608.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "traitements un peu sceptique sur cette",
        "start": 5610.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mesure parce que d'abord dans ces",
        "start": 5613.4,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "quartiers il y \u00e0 des r\u00e9seaux de deux",
        "start": 5615.41,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "trafiquants il ya des r\u00e9seaux mafieux on",
        "start": 5618.71,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "peut le lire qui souvent commettre les",
        "start": 5620.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9lits \u00e0 l'ext\u00e9rieur o\u00f9 les crimes \u00e0",
        "start": 5623.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur donc j'ai dit \u00e7a ne marche",
        "start": 5626.09,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas qu'est-ce qui comme elle est bless\u00e9",
        "start": 5628.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien parce qu'il ya eu un",
        "start": 5630.74,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "article je crois que c'est dans le point",
        "start": 5632.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "o\u00f9 dans l'express la semaine derni\u00e8re",
        "start": 5633.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui explique le succ\u00e8s de cette mesure",
        "start": 5635.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "au danemark donc je vais me permettre de",
        "start": 5637.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous l'envoyer et \u00e7a se tient \u00e7a a",
        "start": 5639.11,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "permis m'\u00e9couter vous savez dans un",
        "start": 5641.63,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "parti on ne sait pas o\u00f9 le m\u00eame avis et",
        "start": 5645.17,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour une fois vous voyez vous ne pourrez",
        "start": 5647.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas dire que je suis so\u00fbl influence de",
        "start": 5650.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "monsieur ciotti puisque c'est ma mesure",
        "start": 5651.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et j'ajoute que vous saviez \u00e0 paris",
        "start": 5653.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "jusqu'au 20 mai \u00e0 doha et gr\u00e8ce o\u00f9 vous",
        "start": 5655.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "y engager ce soir mais enfin mais enfin",
        "start": 5656.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une plaisanterie cette question",
        "start": 5658.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "non c'est une pr\u00e9sence en s\u00e9lection je",
        "start": 5660.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous dis que je veut reconqu\u00e9rir ces",
        "start": 5662.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "zones ces quartiers d'un de nom de la",
        "start": 5664.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "garderie pour leurs habitants parce que",
        "start": 5665.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les habitants ont besoin et ont droit \u00e0",
        "start": 5667.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la m\u00eame s\u00e9curit\u00e9 que vous qui n'habitait",
        "start": 5669.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pas dans ces quartiers vous nous ajoute",
        "start": 5672.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que ce n'est pas l'alpha et l'om\u00e9ga de",
        "start": 5674.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mon programme en mati\u00e8re de justice",
        "start": 5676.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "puisque je propose un plan orsec pour la",
        "start": 5677.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "justice de 5 milliards d'euros donc il",
        "start": 5679.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ya bien autre chose derni\u00e8re blanc au",
        "start": 5682.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00eame pour la justice pas dans 5 milliard",
        "start": 5684.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est pour les saints pour les tribunaux",
        "start": 5686.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "non pardon 5 milliard c'est pour les",
        "start": 5688.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tribunaux et pour les magistrats 9",
        "start": 5690.62,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "milliards si on compte les prisons donc",
        "start": 5692.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "j'ai un plan pour la justice et d'un",
        "start": 5694.63,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "plan extr\u00eamement ambitieux et qui",
        "start": 5697.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comporte un certain nombre de mesures",
        "start": 5699.17,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "notamment un an de prison ferme pour",
        "start": 5700.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tous ceux qui s'attaquent aux forces de",
        "start": 5703.28,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "l'ordre ou bien ou bien des mesures",
        "start": 5705.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "comme la le retour des peines planchers",
        "start": 5708.19,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "pour les multir\u00e9cidivistes violent donc",
        "start": 5710.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il ya toute une s\u00e9rie de mesures qui",
        "start": 5712.52,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "sont effectivement des mesures de",
        "start": 5714.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sanction parce que si on n'a pas de",
        "start": 5715.28,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sanction on n'a pas d'efficacit\u00e9 demand\u00e9",
        "start": 5717.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aux policiers ce qu'ils en pensent",
        "start": 5720.65,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "demandez-leur mois il se trouve que",
        "start": 5721.97,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 en effet dans ces",
        "start": 5723.35,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "quartiers et vous avez une autre",
        "start": 5725.12,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "proposition qui a marqu\u00e9 que vous avez",
        "start": 5726.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9 pendant les d\u00e9bats notamment",
        "start": 5727.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous dites qu'il faut envoyer dans les",
        "start": 5729.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quartiers difficiles ce que vous appelez",
        "start": 5731.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des brigades coup de poing donc on met \u00e0",
        "start": 5733.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la fois la police le risque la justice",
        "start": 5734.9,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tous travaillent ensemble et pourquoi",
        "start": 5738.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas l'arm\u00e9e dites vous si n\u00e9cessaire",
        "start": 5739.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "alors vous pr\u00e9ciser que c'est pour",
        "start": 5741.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "s\u00e9curiser les interventions de la police",
        "start": 5743.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "oui il ya s'interroge parce que les",
        "start": 5745.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "militaires ne sont pas form\u00e9s pour faire",
        "start": 5747.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "du maintien de l'ordre il ne souhaite",
        "start": 5749.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pas en faire ils ne sont pas",
        "start": 5750.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9quip\u00e9s non plus pour faire du maintien",
        "start": 5752.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de l'ordre alors je pr\u00eaterai scindant",
        "start": 5754.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais je pr\u00e9ciserai tienne je pr\u00e9cise il",
        "start": 5756.83,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "ya \u00e0",
        "start": 5759.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "une arme qui s'appelle le groupement",
        "start": 5759.79,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "blind\u00e9 de la gendarmerie nationale le",
        "start": 5762.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "groupement blind\u00e9 de la gendarmerie",
        "start": 5764.78,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "nationale c'est un groupement comme son",
        "start": 5765.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nom l'indiqu\u00e9 qui qui est militaire oui",
        "start": 5767.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui couraient des gendarmes mobiles mais",
        "start": 5770.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0 en groupement blind\u00e9",
        "start": 5771.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de la gendarmerie le groupement blind\u00e9",
        "start": 5773.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de la gendarmerie peuvent venir en",
        "start": 5775.01,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "s\u00e9curisation de ces op\u00e9rations de police",
        "start": 5777.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9tant donn\u00e9 que les gendarmes eux sont",
        "start": 5779.62,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "form\u00e9s au maintien de cet opus heures",
        "start": 5782.15,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "pendant les manifestations par exemple",
        "start": 5783.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut se faire dans les manifestations",
        "start": 5785.14,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "par exemple est l'objectif l'objectif",
        "start": 5787.49,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est c'est vraiment de mettre tous les",
        "start": 5789.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "moyens lorsqu'on fera des op\u00e9rations",
        "start": 5792.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'aid\u00e9 des descentes de police dans ces",
        "start": 5794.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quartiers \u00e0 la suite des enqu\u00eates mais",
        "start": 5796.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le vrai le vrai sujet c'est de coupler",
        "start": 5798.74,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "cyberpolice de coupler",
        "start": 5800.81,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "la justice et le fisc vous savez tr\u00e8s",
        "start": 5804.04,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "bien que dans tous ses r\u00e9seaux",
        "start": 5807.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le sujet du blanchiment est",
        "start": 5808.43,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "un sujet absolument majeur et donc moi",
        "start": 5810.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je souhaite qu'on puisse qu'on puisse",
        "start": 5813.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "travailler sur ces questions de cyber",
        "start": 5815.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "police et \u00e9ventuellement m\u00eame cr\u00e9\u00e9 un",
        "start": 5817.52,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "cyber parcs et certains cercles pour",
        "start": 5819.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour finir sur cette question de",
        "start": 5823.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'intervention de l'arm\u00e9e sur le fait",
        "start": 5824.72,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'elle puisse les militaires s'ils",
        "start": 5828.05,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "devaient aller dans ces quartiers",
        "start": 5829.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "puissent tirer marine le pen avait dit",
        "start": 5831.08,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "par exemple apr\u00e8s votre intervention",
        "start": 5833.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse fait du gros rouge qui",
        "start": 5835.12,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "t\u00e2che quand on envoie l'arm\u00e9e en assume",
        "start": 5837.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 que l'arm\u00e9e tire or",
        "start": 5840.83,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "moi je nation pas mais vous nous dites",
        "start": 5843.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce soir il est \u00e9videmment hors de",
        "start": 5845.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "question d'envoyer des militaires qui se",
        "start": 5847.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sera pas l'arm\u00e9e de terre qu'on verra",
        "start": 5849.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais non bien entendu que non c'est les",
        "start": 5851.15,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "groupements en d2 la gendarmerie",
        "start": 5852.95,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "nationale voil\u00e0 \u00e0 bien vous voulez par",
        "start": 5854.76,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ailleurs faire un effort massif pour les",
        "start": 5857.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "prisons voulait construire vingt mille",
        "start": 5860.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "places de prison suppl\u00e9mentaires",
        "start": 5862.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "iliad rallye parce que je crois qu'il",
        "start": 5864.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "manuel macro on avait promis aussi je ne",
        "start": 5865.98,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "sais combien de milliards mis \u00e0 jour oui",
        "start": 5867.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a c'est vous et c'est emmanuel",
        "start": 5869.6,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "macron et je promets et je ne tiens pas",
        "start": 5871.68,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et vous voulez aller vite et donc pour",
        "start": 5874.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aller plus vite vous voulez cr\u00e9er aussi",
        "start": 5877.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des centres de d\u00e9tention qui serait",
        "start": 5879.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "construit notamment dans des",
        "start": 5881.31,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fabriqu\u00e9s si n\u00e9cessaire ou bien des",
        "start": 5882.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alg\u00e9cos par exemple o\u00f9 vous voulez",
        "start": 5884.64,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mettre des gens qui purge des courtes",
        "start": 5886.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "peines avec un bracelet \u00e9lectronique",
        "start": 5887.82,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "si vous pouvez m'aider \u00e0 comprendre",
        "start": 5889.47,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parce que normalement quand on a un",
        "start": 5890.61,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "bracelet \u00e9lectronique c'est d\u00e9j\u00e0 une",
        "start": 5891.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "id\u00e9e \u00e0 la cheville oui c'est c'est en",
        "start": 5893.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "effet ce n'est pas un bracelet au",
        "start": 5895.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "poignet budget ce n'est pas le bon mais",
        "start": 5897.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est pour en en tout cas ne pas pure ne",
        "start": 5898.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas aller en prison est pr\u00e9cis\u00e9ment pour",
        "start": 5900.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9charger des prisons qui aujourd'hui",
        "start": 5902.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont pleines et explose donc quelle est",
        "start": 5904.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la logique si on a un bracelet",
        "start": 5906.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9lectronique d'aller dans un centre de",
        "start": 5907.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9tention h\u00e9bert la logique c'est juste",
        "start": 5909.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "exactement ce que vous dites c'est que",
        "start": 5910.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les courtes peines ne sont",
        "start": 5912.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas ex\u00e9cut\u00e9es elles ne sont pas ex\u00e9cut\u00e9s",
        "start": 5914.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce que les prisons sont pleines vous",
        "start": 5916.74,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "savez que monsieur dupont banc et il",
        "start": 5918.27,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vient de faire une circulaire qui a",
        "start": 5919.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "choqu\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment les magistrats parce",
        "start": 5920.85,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qu'il a demand\u00e9 qu' on incarc\u00e8re plus",
        "start": 5923.01,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "bon nos prisons sont indignes elles sont",
        "start": 5926.01,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "surpeupl\u00e9es moi j'ai \u00e9t\u00e9 il se trouve ya",
        "start": 5929.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il ya dix ans rapporteur du budget des",
        "start": 5931.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "prisons vingt ans apr\u00e8s au d\u00e9but j'ai",
        "start": 5933.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dit saison donc c'est un sujet que je",
        "start": 5935.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "connais bien j'ai visit\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s la",
        "start": 5936.9,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 des prisons de france mais",
        "start": 5938.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est pas parce qu'on a les prisons",
        "start": 5941.27,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "indignes qu'on doit plus incarc\u00e9rer vous",
        "start": 5943.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comprenez bien que le juge quand il juge",
        "start": 5945.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est en fonction de la gravit\u00e9 de",
        "start": 5947.34,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'acte et en fonction de la dangerosit\u00e9",
        "start": 5948.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "du criminel qu'est-ce qui se passe on ne",
        "start": 5949.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "renvoie dans leur quartier on renvoie",
        "start": 5952.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "chez eux des d\u00e9linquants sous bracelet",
        "start": 5954.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9lectronique qui sont parfois des gens",
        "start": 5957.3,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "violents moi ce que je souhaite c'est",
        "start": 5958.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que les personnes qui sont violentes qui",
        "start": 5961.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont condamn\u00e9s \u00e0 des courtes peines on",
        "start": 5963.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les met hors d'\u00e9tat de nuire alors oui",
        "start": 5964.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je cr\u00e9erai ce que j'appelle des prisons",
        "start": 5966.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "provisoire cd prison provisoire en",
        "start": 5969.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "attendant que les nouvelles soient",
        "start": 5971.46,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "construites parce que quand je vais",
        "start": 5972.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "arriver il faudra quatre ou cinq ans",
        "start": 5973.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pour pouvoir construire les prisons que",
        "start": 5976.53,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "je veux il se trouve que danger un autre",
        "start": 5978.96,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier je la r\u00e9gion je construis les",
        "start": 5982.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es donc je vois bien combien con un",
        "start": 5984.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de temps ou mais pour construire et",
        "start": 5986.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est plus facile de construire un lyc\u00e9e",
        "start": 5988.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de construire une prison donc on mettra",
        "start": 5989.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "quatre ou cinq ans pour tous sortir mais",
        "start": 5991.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il faut d'incarc\u00e9rer plus d\u00e8s maintenant",
        "start": 5994.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et donc c'est prison provisoire \u00e7a",
        "start": 5996.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "marchera comment et bien ce seront des",
        "start": 5998.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut \u00eatre effectivement des",
        "start": 6000.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fabriqu\u00e9s dans la cour d'une prison",
        "start": 6002.72,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "actuelle o\u00f9 \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 6004.19,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "desautels d affecter des casernes",
        "start": 6006.1,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9saffect\u00e9es et on y mettra avec del\u00e0",
        "start": 6009.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des ennemis de l'administration",
        "start": 6012.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "p\u00e9nitentiaire des personnes qui sont",
        "start": 6014.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sous bracelet \u00e9lectronique avant de vous",
        "start": 6016.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nois\u00e9ens comme d\u00e9cision conservateur les",
        "start": 6018.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "familles sont souvent \u00e9lectronique s'ils",
        "start": 6020.18,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "sortent",
        "start": 6021.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et bien \u00e7a bip et donc sans fins habite",
        "start": 6022.75,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a \u00e7a \u00e7a sonne et donc on les rep\u00e8re",
        "start": 6025.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et donc il faut qu'il reste \u00e0",
        "start": 6028.52,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur juste une petite et on les",
        "start": 6029.54,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "met hors d'\u00e9tat de nuire on les \u00e9loigne",
        "start": 6030.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de leur quartier l\u00e0 encore j'ai entendu",
        "start": 6032.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique le dire ma",
        "start": 6034.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 \u00e9loigner les d\u00e9linquants des",
        "start": 6035.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quartiers ou commettre leurs actes",
        "start": 6038.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comment est on comment on fait avec ses",
        "start": 6039.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "centres quelle \u00e9quipe dans ces centres",
        "start": 6041.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de d\u00e9tention par sans pardon dans ces",
        "start": 6043.91,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "centres de d\u00e9tention val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 6045.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour renforcer l'administration",
        "start": 6046.33,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "p\u00e9nitentiaire est ce que vous pourriez",
        "start": 6049.19,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "faire appelle aussi au priv\u00e9",
        "start": 6050.84,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "non ce n'est pas pr\u00e9vu aujourd'hui moi",
        "start": 6053.5,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "je suis plut\u00f4t sur l'id\u00e9e de recruter",
        "start": 6055.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "davantage de fonctionnaires dans",
        "start": 6057.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'administration p\u00e9nitentiaire et \u00e7a",
        "start": 6059.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "prend beaucoup de temps \u00e7a prend un an",
        "start": 6061.04,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et demi en tout cas pour former un agent",
        "start": 6062.63,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "p\u00e9nitentiaire",
        "start": 6064.01,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "donc il voulait aller tr\u00e8s vite et",
        "start": 6064.67,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ouvrir ces centres tr\u00e8s vite \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 6066.23,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "difficile de trouver des gens pour les",
        "start": 6067.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "surveiller mais tout va \u00eatre difficile",
        "start": 6069.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parce que le pays va pas bien et que nos",
        "start": 6071.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "services publics vont pas bien et qu'on",
        "start": 6072.92,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "a un vrai probl\u00e8me de recrutement dans",
        "start": 6074.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tous les m\u00e9tiers et la question c'est on",
        "start": 6076.37,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "va la voir si c'est r\u00e9aliste mais est-ce",
        "start": 6077.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'on doit \u00e9couter ensemble eric",
        "start": 6079.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dupond-moretti commentait votre mesure",
        "start": 6080.81,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "cette mesure cette id\u00e9e",
        "start": 6083.24,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "mais mme p\u00e9cresse elle voudrait que des",
        "start": 6085.06,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "gens qui ont bracelet destin\u00e9 \u00e0 \u00e9viter",
        "start": 6089.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la prison on les enferme dans des",
        "start": 6091.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fabriqu\u00e9s et il faudrait sortir des",
        "start": 6094.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "agents de la p\u00e9nitentiaire pour aller",
        "start": 6096.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "garder ces gens qui ont un bracelet",
        "start": 6099.11,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "c'est d'une sottise abyssal en effet",
        "start": 6101.03,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "tant que vous dites c'est un combat de",
        "start": 6105.68,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "catch \u00e0 cette heure oui les d\u00e9bats",
        "start": 6106.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez je conseil \u00e0 monsieur dupont",
        "start": 6108.35,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "moretti d'aller dans les quartiers o\u00f9",
        "start": 6109.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les ca\u00efds reviennent avec leur bracelet",
        "start": 6111.55,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "\u00e9lectronique et de demander aux victimes",
        "start": 6114.2,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "ce qu'elle pense de voir revenir les",
        "start": 6116.24,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ca\u00efds totalement impuni avec des brasses",
        "start": 6118.219,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9lectronique qui deviennent la l\u00e9gion",
        "start": 6120.499,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'honneur des voyous mois tous les",
        "start": 6122.329,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "maires m'alerte tous les maires m'alerte",
        "start": 6124.729,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "s\u00fbr c'est sur ces d\u00e9linquants quand ils",
        "start": 6126.679,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sont \u00e9loign\u00e9s du quartier le calme",
        "start": 6128.929,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "revient quand ils sont dans le quartier",
        "start": 6130.789,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "le calme n'est pas je vous rappelle que",
        "start": 6132.38,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "le p\u00e8re hamel si \u00e7a vous a \u00e9chapp\u00e9 le",
        "start": 6134.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "p\u00e8re hamel il a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 par une",
        "start": 6136.579,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "par un terroriste qui \u00e9tait sous",
        "start": 6138.8,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "bracelet \u00e9lectronique et qui a profit\u00e9",
        "start": 6140.179,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des heures o\u00f9 ils avaient le droit de",
        "start": 6141.889,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sortir de chez lui pour punir",
        "start": 6143.419,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "l'assassiner voil\u00e0 \u00e0 quoi sert un",
        "start": 6144.949,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bracelet \u00e9lectronique \u00e7a n'est pas",
        "start": 6147.53,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "efficace pour amener la s\u00e9curit\u00e9 en",
        "start": 6148.939,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis que je connais bien",
        "start": 6151.519,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "puisque j'ai mille si\u00e8ges ma r\u00e9gion en",
        "start": 6152.63,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "seine saint denis les sorties des beaux",
        "start": 6154.88,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "quartiers de paris je vais m'installer",
        "start": 6156.139,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "au coeur d'un d\u00e9partement qui concentre",
        "start": 6157.459,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "tous les d\u00e9fis de l'avenir en seine",
        "start": 6161.269,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "saint denis on m'a racont\u00e9 les",
        "start": 6163.34,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "commissaires m'ont racont\u00e9 l'histoire",
        "start": 6164.749,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'un d\u00e9linquant sous bracelet",
        "start": 6165.889,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9lectronique qui avait r\u00e9ussi dans la",
        "start": 6167.929,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "nuit \u00e0 faire l'aller retour \u00e0 bruxelles",
        "start": 6169.909,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pour chercher un camion de 2,2 de drogue",
        "start": 6171.53,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "donc vous voyez ces bracelets",
        "start": 6175.969,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9lectroniques \u00e7a ne permet pas mais",
        "start": 6177.469,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vas-y les la ceni am\u00e9ricain je ne",
        "start": 6180.079,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "comprends pas bien ces bracelets",
        "start": 6181.909,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "\u00e9lectroniques aux vous dit c'est \u00e7a ne",
        "start": 6182.84,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "marche pas c'est inutile donc en fait il",
        "start": 6184.28,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "faut aller directement dans les ca\u00efds",
        "start": 6186.139,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "violent \u00e7a ne ram\u00e8ne pas le calme je",
        "start": 6187.939,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "veux que les courtes peines soient",
        "start": 6190.639,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cut\u00e9es au maximum cp savait que le",
        "start": 6191.989,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "fr\u00e8re des prisons provisoire et \u00e7a",
        "start": 6195.139,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "marche aussi pour la d\u00e9linquance en col",
        "start": 6197.03,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "blanc o\u00f9 vous savez que par exemple les",
        "start": 6198.739,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont en t\u00eate que nicolas sarkozy",
        "start": 6200.869,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 dans la sph\u00e8re",
        "start": 6202.849,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bygmalion \u00e0 un an de prison ferme avec",
        "start": 6204.439,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un am\u00e9nagement de cette peine sous",
        "start": 6206.269,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bracelet \u00e9lectronique",
        "start": 6208.309,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "il a fait appel \u00e7a vous dirait ils vont",
        "start": 6209.659,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "penser que la d\u00e9linquance normal vous",
        "start": 6211.82,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "pensez que les d\u00e9linquants en col blanc",
        "start": 6213.469,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "pourrissent de la m\u00eame mani\u00e8re leur",
        "start": 6214.669,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "quartier que des d\u00e9linquants ca\u00efd",
        "start": 6216.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "violent qui qui menacent leurs voisins",
        "start": 6218.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "disons que c'est une affaire",
        "start": 6221.3,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'appr\u00e9ciation sur wii \u00e7a s'appelle",
        "start": 6222.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'appelle un juge d'application des",
        "start": 6224.36,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "peines et c'est son r\u00f4le d'appr\u00e9cier la",
        "start": 6226.01,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "dangerosit\u00e9 des personnes et la",
        "start": 6227.959,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 ou non de les incarc\u00e9rer et \u00e7a",
        "start": 6230.479,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "se voit d\u00e9bouler gen\u00e8ve toujours que",
        "start": 6233.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous connaissez justement tr\u00e8s bien vous",
        "start": 6235.369,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avez repris r\u00e9cemment une id\u00e9e d'eric",
        "start": 6237.26,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "ciotti qu'il avait d\u00e9velopp\u00e9e pendant",
        "start": 6238.789,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les d\u00e9bats de la primaire c'est de faire",
        "start": 6240.709,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "payer aux d\u00e9tenus une partie de leur",
        "start": 6241.969,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "s\u00e9jour en prison s'est d\u00e9sol\u00e9 c'\u00e9tait",
        "start": 6243.38,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "aussi dans mon programme pardon de vous",
        "start": 6245.539,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9cevoir et d'abonn\u00e9s id\u00e9e d'avoir des",
        "start": 6247.469,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "id\u00e9es qui sont les m\u00eames le des sports",
        "start": 6249.929,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "du sernam et kamar j'aimerais simplement",
        "start": 6251.79,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "savoir combien est-ce qu'il paierait ses",
        "start": 6253.17,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "d\u00e9tenus par jour et par mois et co\u00fbteuse",
        "start": 6255.989,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s pr\u00e9cis comme question j'ai",
        "start": 6259.139,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas j'ai pas d'id\u00e9e jus ce que je sais",
        "start": 6260.76,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "c'est combien \u00e7a co\u00fbte \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 6262.199,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e7a co\u00fbte \u00e0 peu pr\u00e8s 110",
        "start": 6263.489,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "euros par jour un d\u00e9tenu un d\u00e9tenu en",
        "start": 6265.949,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "prison donc il faudrait leur faire payer",
        "start": 6268.98,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "au moins une quote-part de ses 110 euros",
        "start": 6271.139,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "et \u00e7a me para\u00eet juste et \u00e7a me marie",
        "start": 6273.239,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "julie serait dans la mesure o\u00f9 tr\u00e8s peu",
        "start": 6275.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'entre eux travaillent en prison \u00e0",
        "start": 6276.389,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "peine 20 % ceux qui travaillent gagnent",
        "start": 6278.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "350 euros par mois en moyenne et les",
        "start": 6279.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pays cl\u00e9s leur font payer les s\u00e9jours",
        "start": 6282.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "leur font payer environ 600 euros par",
        "start": 6283.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mois donc comment \u00e7a marche vous \u00eates en",
        "start": 6285.12,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "train de me dire que des pays",
        "start": 6288.27,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussissent \u00e0 leur faire payer 600 euros",
        "start": 6289.199,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "par mois et que nous c'est z\u00e9ro donc on",
        "start": 6291.27,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "a une vraie marge de progression alors",
        "start": 6293.58,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "c'est vous et moi m\u00eame temps on a une",
        "start": 6294.989,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "vraie narrer presse d'avoir travaill\u00e9",
        "start": 6296.429,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "cette proposition est ce que \u00e7a veut",
        "start": 6297.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dire mais \u00e7a veut dire \u00e7a veut dire que",
        "start": 6300.6,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "je pourrais aller jusqu'\u00e0 600 euros \u00e7a",
        "start": 6302.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "n'est pas mon objectif d'aller jusqu'\u00e0",
        "start": 6303.51,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "600 euros de frais de frais de",
        "start": 6304.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'h\u00e9bergement dans les prisons",
        "start": 6307.85,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ses 110 euros par jour",
        "start": 6309.42,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "maintenant c'est tout charg\u00e9 avec avec",
        "start": 6312.92,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "l'ensemble de avec l'ensemble de ce que",
        "start": 6315.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a co\u00fbte petit moi ce que je souhaite",
        "start": 6317.73,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est une contribution est ce que ses",
        "start": 6319.8,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "amis qui doit payer pardon s'il ya un",
        "start": 6322.77,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "mineur en prison sa famille doit payer",
        "start": 6324.87,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez j'ai pas touch\u00e9 pas creuser l\u00e0",
        "start": 6327.92,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "celui l\u00e0 l\u00e0 l\u00e0 la proposition jusqu'\u00e0",
        "start": 6330.33,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "savoir si les mineurs eux aussi seraient",
        "start": 6332.909,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "concern\u00e9s par la mesure \u00e7a me para\u00eet",
        "start": 6335.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "assez logique que les allocations",
        "start": 6336.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "familiales que les parents touchent pour",
        "start": 6338.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un enfant mineur qui est en prison",
        "start": 6340.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "puisse \u00eatre consacr\u00e9e \u00e0 rembourser la",
        "start": 6342.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui l'h\u00e9berge dans une prison de",
        "start": 6344.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique c'est quand m\u00eame un peu",
        "start": 6347.31,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "choquant d'ailleurs je vais vous dire",
        "start": 6348.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a choque y compris les",
        "start": 6349.949,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements quand un jeune d\u00e9linquant",
        "start": 6352.17,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "est plac\u00e9e ou quand un jeune \u00e0 prot\u00e9ger",
        "start": 6354.3,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "et plac\u00e9s soit la pjj soit soit \u00e0 l'aide",
        "start": 6358.83,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "sociale \u00e0 l'enfance \u00e7a choque que les",
        "start": 6362.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "allocations familiales continue d'\u00eatre",
        "start": 6364.949,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "touch\u00e9 par les parents alors que le",
        "start": 6366.21,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "jeune ait pris en charge soit par le",
        "start": 6367.8,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement au titre de l'aide sociale",
        "start": 6369.33,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "parce qu'il \u00e9tait maltrait\u00e9 dans sa",
        "start": 6370.409,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "famille maltrait\u00e9 dans sa famille soit",
        "start": 6372.449,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "par la pjj donc la justice parce qu'il",
        "start": 6374.639,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est d\u00e9linquant c'est quand m\u00eame un peu",
        "start": 6377.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "choquant donc on peut imaginer",
        "start": 6378.389,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "et parents puissent verser une",
        "start": 6379.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quote-part et que par exemple les",
        "start": 6381.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "allocations familiales qu'il touche",
        "start": 6383.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "alors que leurs enfants mineurs est en",
        "start": 6384.27,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "prison puisse venir indemniser la",
        "start": 6386.73,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "p\u00e9nitentiaire \u00e7a me para\u00eet pas en tout",
        "start": 6389.489,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "cas \u00e0 sens et j'y avais pas pens\u00e9 mais",
        "start": 6391.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "maintenant que vous m'en parlez je",
        "start": 6393.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "trouve que l'id\u00e9e peut \u00eatre peut \u00eatre",
        "start": 6395.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "creuser vous avez une phrase marquante",
        "start": 6397.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment vous avez dit que vous vouliez",
        "start": 6400.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ressortir le karcher de la cap allusion",
        "start": 6402.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e0 nicolas sarkozy quand les",
        "start": 6404.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais aujourd'hui pense au bilan de",
        "start": 6406.62,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 6408.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "il se rappelle aussi qu'il y a eu de",
        "start": 6409.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nombreuses suppressions de postes de",
        "start": 6412.17,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "policiers et de gendarmes",
        "start": 6413.85,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "en tout onze 1392 pour \u00eatre plus pr\u00e9cise",
        "start": 6415.35,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "6790 gendarmes en moins et 4600 deux",
        "start": 6418.52,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "policiers en moins pendant son",
        "start": 6421.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quinquennat est-ce que c'\u00e9tait une",
        "start": 6423.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "erreur mais la question vous devez vous",
        "start": 6425.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "poser c'est ce qui a eu moins de",
        "start": 6427.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance sous nicolas sarkozy est",
        "start": 6428.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "moins de crimes commis ou est ce qu on a",
        "start": 6430.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "eu plus est la v\u00e9rit\u00e9 la cour des",
        "start": 6432.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comptes l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 il ya quelques",
        "start": 6434.73,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "semaines et vous le savez tr\u00e8s bien",
        "start": 6435.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est que \u00e0 l'\u00e9poque il y avait moins de",
        "start": 6437.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut",
        "start": 6439.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dire qu'on faisait plus avec moins",
        "start": 6441.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'effectifs aujourd'hui on a augment\u00e9",
        "start": 6443.7,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les effectifs est l\u00e0 on a un bel \u00e9cran 2",
        "start": 6445.71,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "2% et ardent sont \u00e0 32 2% de hausse des",
        "start": 6448.23,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "violences en france avec plus",
        "start": 6452.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'effectifs de policiers c'est un succ\u00e8s",
        "start": 6454.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'\u00e9tait un super je dis pas que",
        "start": 6456.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'ai des qualit\u00e9s elles violent c'est",
        "start": 6458.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que je viens d'expliquer que le",
        "start": 6460.71,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "rabot \u00e9tait pas forc\u00e9ment une bonne",
        "start": 6464.22,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "mesure mais \u00e0 l'\u00e9poque on faisait mieux",
        "start": 6465.989,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "avec moins donc sachez le reconna\u00eetre \u00e7a",
        "start": 6467.489,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "veut dire qu'on \u00e9tait plus efficace la",
        "start": 6470.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "notion performance des services publics",
        "start": 6471.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est pas un gros mot de se dire qu'on",
        "start": 6473.73,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "peut faire mieux avec moins d'argent des",
        "start": 6476.04,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts des fran\u00e7ais moi en tout cas \u00e7a",
        "start": 6478.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "me choque pas vous voyez et \u00e7a et c'est",
        "start": 6480.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quelque chose que je vais essayer de",
        "start": 6482.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "promouvoir cet esprit de la performance",
        "start": 6483.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "publique dans tous les services de tous",
        "start": 6486.0,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les minist\u00e8res alors aujourd'hui les pas",
        "start": 6488.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "question pour moi de supprimer des",
        "start": 6491.22,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "postes de policiers qu'est ce que je",
        "start": 6492.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "veux faire je veux qu'eux ils ne passent",
        "start": 6493.71,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "plus 40 % de leur temps nos policiers 40",
        "start": 6495.87,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "% de leur temps \u00e0 faire de la proc\u00e9dure",
        "start": 6499.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je veux leur simplifier la proc\u00e9dure",
        "start": 6500.79,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "p\u00e9nale je veux leur rendre du temps d'en",
        "start": 6502.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu\u00eate je veux leur donner des moyens",
        "start": 6504.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "technologiques de mener l\u00e0 encore ces",
        "start": 6505.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "enqu\u00eates parce que c'est bien de",
        "start": 6508.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "recruter des policiers et ils sont",
        "start": 6509.46,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "contents d'\u00eatre plus nombreux mais mais",
        "start": 6511.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ils n'ont pas les moyens pour agir et",
        "start": 6514.17,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quand vous n'avez pas les moyens pour",
        "start": 6515.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir ben vous n'\u00eates pas \u00e9panoui dans",
        "start": 6517.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "votre travail donc moi je suis",
        "start": 6519.3,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "ind\u00e9fectiblement au soutien des forces",
        "start": 6520.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de l'ordre mais je vais surtout leur",
        "start": 6522.719,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "donner les moyens d'agir c'est les 5",
        "start": 6523.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "milliards dont vous avez parl\u00e9 pour",
        "start": 6526.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipement et l'investissement dans la",
        "start": 6527.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "police et j'ajoute que c'est indigne",
        "start": 6529.11,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "d'avoir des commissariats des tribunaux",
        "start": 6531.06,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui ressemble parfois enfin j'allais",
        "start": 6532.699,
        "duration": 7.031
    },
    {
        "text": "dire compl\u00e8tement v\u00e9tuste alors que les",
        "start": 6536.19,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "polices municipales qui se cr\u00e9ent elles",
        "start": 6539.73,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "se cr\u00e9ent dans des camps dans des",
        "start": 6541.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "conditions qui sont dignes et moderne",
        "start": 6542.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donc il faut absolument qu'on",
        "start": 6544.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9investissent j'ai une pr\u00e9cision \u00e0 vous",
        "start": 6546.3,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "demander val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 6549.84,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous avez d\u00e9clar\u00e9 tout \u00e0 l'heure on a",
        "start": 6552.08,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "des peines pas ex\u00e9cut\u00e9e car les prisons",
        "start": 6555.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sont pleines vous le savez monsieur",
        "start": 6556.739,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "dupont moretti vient de prendre une",
        "start": 6558.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "circulaire qui a choqu\u00e9 beaucoup de",
        "start": 6559.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "magistrats parce qu'ils demandent \u00e0 ce",
        "start": 6561.69,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "qu'on incarc\u00e8re plus moins",
        "start": 6563.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "con hagard sert plus oui conakry pendant",
        "start": 6565.58,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "qu'on incarc\u00e8re plus effectivement eric",
        "start": 6568.5,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "dupond moretti qui regardent l'\u00e9mission",
        "start": 6570.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je citerai regarder oui effectivement",
        "start": 6572.51,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "vous et regardez vous demande ce soir",
        "start": 6575.01,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "par notre interm\u00e9diaire de quel",
        "start": 6577.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "circulaire parlez vous pas \u00e9cout\u00e9 la",
        "start": 6579.179,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "circulaire dont on m'a parl\u00e9 quand je",
        "start": 6581.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "suis all\u00e9 visiter le tribunal de tours",
        "start": 6582.96,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "et o\u00f9 on m'a dit on nous a dit qu'il",
        "start": 6584.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fallait \u00e0 quart serr\u00e9 - except\u00e9 la",
        "start": 6586.739,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie qui \u00e9tait demand\u00e9 au ministre",
        "start": 6588.9,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "le ministre dupont moretti denis avoir",
        "start": 6591.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pris une circulaire que dans ce sens eh",
        "start": 6592.949,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bien \u00e9coutez alors on m'aura donn\u00e9 une",
        "start": 6594.96,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fausse information quand j'\u00e9tais au",
        "start": 6596.429,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "tribunal de tours alors ah bah \u00e9coutez",
        "start": 6597.63,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "je suis assez surprise lui aussi",
        "start": 6599.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "visiblement devant sa t\u00e9l\u00e9 puisqu'il",
        "start": 6602.699,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous regarde rochas qui est certain",
        "start": 6604.44,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est que pendant le quinquennat",
        "start": 6606.179,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macro on a plut\u00f4t",
        "start": 6607.14,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "j'allais dire",
        "start": 6609.59,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "sortie des prisonniers de prison alors",
        "start": 6611.27,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il y avait la crise qu vide mais",
        "start": 6614.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "franchement le r\u00e9armement de la justice",
        "start": 6615.98,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "m\u00eame si monsieur dupont moretti a",
        "start": 6618.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 le budget cette ann\u00e9e on en est",
        "start": 6619.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s loin il faut augmenter le",
        "start": 6621.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "budget d'au moins 50% vous disions",
        "start": 6624.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "remettre les choses en ordre ovo normes",
        "start": 6626.25,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "vous savez qu'on \u00e0 pr\u00e8s de 2 ans de",
        "start": 6629.19,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de stock d'affaires non jug\u00e9s en mati\u00e8re",
        "start": 6632.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "civile et en mati\u00e8re p\u00e9nale on est en",
        "start": 6634.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "train ans et 18 mois \u00e7a veut dire qu'on",
        "start": 6637.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "est devenu on a une justice aujourd'hui",
        "start": 6639.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui n'a pas l'aimer les moyens de juger",
        "start": 6640.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "efficacement et c'est pas la faute des",
        "start": 6643.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "magistrats c'est et c'est pas la faute",
        "start": 6645.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des greffiers c'est la faute du manque",
        "start": 6647.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de moyens moi je ne veux pas que notre",
        "start": 6649.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "justice devienne la justice des victimes",
        "start": 6651.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9es voil\u00e0 la justice des victimes",
        "start": 6652.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9es c'est pas ma france une",
        "start": 6655.08,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cision importante vous \u00eates tout \u00e0",
        "start": 6656.76,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "l'heure que les violences avaient",
        "start": 6657.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 de 32 % qu'elles violent cinq",
        "start": 6658.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ans et sur quelle quelle violence les",
        "start": 6661.47,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "violences physiques aux personnes",
        "start": 6662.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "merci madame p\u00e9cresse on avance il reste",
        "start": 6664.82,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "46 jours 46 jours avant le premier tour",
        "start": 6667.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et je remarque quand m\u00eame que vous dites",
        "start": 6669.66,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "auxerre pour l'instant \u00e7a n'a pas trop",
        "start": 6671.46,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "les tox earth avait tout le monde",
        "start": 6674.99,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "regarde tout le monde commen\u00e7ait bien",
        "start": 6677.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est commenter ces riches ce soir ccc",
        "start": 6679.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vivent une ambiance je le disais tout \u00e0",
        "start": 6681.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bord a oui absolument je le disais vos",
        "start": 6683.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sondages sont orient\u00e9s \u00e0 la baisse on",
        "start": 6684.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "lise en d\u00e9but d'\u00e9mission la perspective",
        "start": 6687.0,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'un deuxi\u00e8me tour est loin d'\u00eatre",
        "start": 6688.41,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "assur\u00e9e pour vous pour le moment",
        "start": 6689.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pourquoi est-ce que \u00e7a coince on va voir",
        "start": 6691.23,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "\u00e7a avec benjamin biolay",
        "start": 6692.88,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "benjamin bonsoir val\u00e9rie p\u00e9cresse non \u00e7a",
        "start": 6699.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors avant de commencer cette interview",
        "start": 6702.27,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "je voudrais revenir sur des propos que",
        "start": 6703.92,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vous avez tenus au tout d\u00e9but de",
        "start": 6705.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission vous avez dit je suis pr\u00eate \u00e0",
        "start": 6706.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre avec marine le pen et eric",
        "start": 6708.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "zemmour jusque l\u00e0 corrigez moi si je me",
        "start": 6710.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "trompe ce n'\u00e9tait pas votre position",
        "start": 6712.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est-ce que donc ce soit vous nous dites",
        "start": 6714.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pr\u00eate \u00e0 accepter des d\u00e9bats en",
        "start": 6716.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "t\u00eate \u00e0 t\u00eate avec marine le pen ou avec",
        "start": 6718.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "eric zemmour oui parce que j'attendais",
        "start": 6720.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de savoir qui aurait les parrainages moi",
        "start": 6722.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je suis persuad\u00e9 que les",
        "start": 6724.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "deux vont les aboyeurs consid\u00e8re je",
        "start": 6726.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que il fait maintenant le",
        "start": 6728.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moment des d\u00e9bats est venu donc si bfm",
        "start": 6730.71,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "tv vous propose je fais un peu de pub \u00e0",
        "start": 6732.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la propose un d\u00e9bat avec marine le pen",
        "start": 6734.75,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "vous accepterez parce que marine le pen",
        "start": 6737.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "eric zemmour \u00e9tait demandeur jusque l\u00e0",
        "start": 6739.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et pas vous non parce qu'il n'avait pas",
        "start": 6741.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je n'\u00e9tais pas certaine",
        "start": 6743.37,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'il serait candidat \u00e0 cette \u00e9lection",
        "start": 6744.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "maintenant je pense qu'ils vont l'\u00eatre",
        "start": 6746.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donc je pense que le moment des d\u00e9bats",
        "start": 6748.35,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "est venu est par ailleurs",
        "start": 6750.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "bfm tv mais d'autres cha\u00eenes ont fait",
        "start": 6752.57,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "des avances aussi sur ces questions l\u00e0",
        "start": 6755.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien alors val\u00e9rie p\u00e9cresse apr\u00e8s",
        "start": 6757.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "votre d\u00e9signation par le congr\u00e8s a l'air",
        "start": 6759.24,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "il y avait une dynamique vous aviez mis",
        "start": 6760.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "en sc\u00e8ne mis en avant cette unit\u00e9 de",
        "start": 6762.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "votre famille politique et puis on a le",
        "start": 6763.86,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sentiment que la machine s'est gripp\u00e9e",
        "start": 6765.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comme le montre notre sondage est l\u00e0",
        "start": 6766.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui o\u00f9 vous \u00eates \u00e0 \u00e0 11 et demi",
        "start": 6768.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "en quatri\u00e8me position tout pr\u00e8s de 2",
        "start": 6770.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon question simple est",
        "start": 6773.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce que vous avez fait des erreurs ou est",
        "start": 6775.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ce que c'est juste que vous n'avez pas",
        "start": 6777.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d' espace politique entre eric zemmour",
        "start": 6778.62,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et emmanuel macron \u00e9coutez il ya",
        "start": 6780.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement geste il a s\u00fbrement eu des",
        "start": 6783.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "erreurs lesquels mais aujourd'hui je",
        "start": 6785.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vais pas revenir dessus aujourd'hui mon",
        "start": 6787.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sujet c'est de d\u00e9fendre un projet pour",
        "start": 6789.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la france aimez ce projet pour la france",
        "start": 6791.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui s'appelle nouvelle france vous avez",
        "start": 6793.5,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pu d\u00e9rouler mais est ce qu a pas une",
        "start": 6795.27,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "forme d'inventaire ne l'est pas d\u00e9roul\u00e9",
        "start": 6796.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "du tout aujourd'hui parce que on a parl\u00e9",
        "start": 6798.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on a parl\u00e9 d'un certain nombre de sujets",
        "start": 6800.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mais on n'a pas parl\u00e9 de cette france de",
        "start": 6802.11,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9co vite que je veux construire",
        "start": 6803.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que la v\u00e9rit\u00e9 c'est que",
        "start": 6804.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tout va changer dans les",
        "start": 6806.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cinq prochaines ann\u00e9es la france va",
        "start": 6809.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement changer dans son rapport au",
        "start": 6810.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "travail dans son rapport au territoire",
        "start": 6812.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans son rapport \u00e0 la famille dans son",
        "start": 6813.99,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la technologie mais cette",
        "start": 6816.66,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "on a besoin aujourd'hui oui mon a besoin",
        "start": 6818.87,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de parler de tout \u00e7a et de",
        "start": 6821.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer les \u00e9nergies des fran\u00e7ais pour",
        "start": 6823.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que on se re devienne un pays non pas de",
        "start": 6825.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9caution mais l'innovation et de la",
        "start": 6827.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation donc il ya des erreurs qui ont",
        "start": 6829.41,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 faites et qui explique ce ce faux",
        "start": 6831.0,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "plat certains disaient l'a pas d'oxyg\u00e8ne",
        "start": 6832.97,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "entre eric zemmour emmanuel macron",
        "start": 6834.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "exister le explique encore une fois mes",
        "start": 6835.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cordes 11 et demi pour mais c'est",
        "start": 6837.65,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "effectivement le r\u00eave de la macro ni de",
        "start": 6839.27,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 danser en duo avec les",
        "start": 6842.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "extr\u00eames comme ils l'ont fait aux",
        "start": 6845.87,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes madame p\u00e9cresse ennemie",
        "start": 6847.22,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'elles sont c'est pas la macro ni 11",
        "start": 6848.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et demi pour cent si quand m\u00eame c'est",
        "start": 6850.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce que depuis janvier je suis la",
        "start": 6852.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "femme \u00e0 abattre la femme ce contre",
        "start": 6854.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "laquelle on concentre absolument toutes",
        "start": 6856.52,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "les attaques tout",
        "start": 6858.5,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 les",
        "start": 6860.77,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "plans les plus belles rues aux autres et",
        "start": 6862.48,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "en revanche marine le pen ni jamais",
        "start": 6866.36,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9 par la macro ni eric zemmour un",
        "start": 6869.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "petit peu press\u00e9e mourlet il peut",
        "start": 6872.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "refuser ni % dans les autres sondages",
        "start": 6874.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "oui ben voil\u00e0 donc femmes pas d'un qui",
        "start": 6876.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "est ce que je vais dire ce que je veux",
        "start": 6877.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dire c'est qu'aujourd'hui j'ai d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 6878.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "rendre coup pour coup et j'ai d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 6880.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "surtout de vous allez r\u00e9aliser cette",
        "start": 6882.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "campagne de l'est voient les parts de",
        "start": 6884.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9voiler ce projet bah vous avez d\u00e9j\u00e0 vu",
        "start": 6886.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que j'ai trouv\u00e9 mon style au cannet au",
        "start": 6887.93,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "cannet jusqu'au d\u00e9bat live complet sans",
        "start": 6890.24,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "notes et a capella et on va continuer \u00e0",
        "start": 6893.93,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "aller on va continuer \u00e0 aller \u00e0 la",
        "start": 6897.14,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "rencontre des fran\u00e7ais parce que j'ai je",
        "start": 6899.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vais les convaincre de ce projet que je",
        "start": 6902.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "porte alors je sais que les sondages",
        "start": 6904.19,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vont et vient comme la queue du chien",
        "start": 6905.45,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "mais j'y reste quand m\u00eame un moment un",
        "start": 6906.86,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat vos principaux arguments et de",
        "start": 6908.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dire je suis la mieux plac\u00e9e pour battre",
        "start": 6909.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "emmanuel macron sauf que quand on",
        "start": 6912.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "regarde les sondages de second tour vous",
        "start": 6913.88,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "faites soit autant soit moins bien que",
        "start": 6915.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "marine le pen quand vous \u00eates tester",
        "start": 6919.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "regarder 58 42 c'est le sondage ifop du",
        "start": 6920.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "jour l\u00e0 o\u00f9 face \u00e0 marine le pen c'est 55",
        "start": 6923.63,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et demi 50 44 et demi est-ce que vous ne",
        "start": 6925.73,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "perdez pas votre principal argument de",
        "start": 6929.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "campagne je pense que au meeting du",
        "start": 6931.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "z\u00e9nith un certain nombre de mes messages",
        "start": 6933.32,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 mal entendu notamment",
        "start": 6934.94,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "sur un certain nombre de questions de",
        "start": 6939.41,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "2,2 ils ont \u00e9t\u00e9 m\u00eame d\u00e9tourn\u00e9 donc je",
        "start": 6942.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vais les r\u00e9affirm\u00e9 je verrai affirm\u00e9",
        "start": 6945.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'elle est ma vie s'exclame ce qui",
        "start": 6947.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "explique ces sondages mais le fait est",
        "start": 6949.34,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui vous n'\u00eates pas la mieux",
        "start": 6951.02,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "plac\u00e9e pour battre emmanuel macron mais",
        "start": 6952.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je vais leur devenir on verra e mail et",
        "start": 6953.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse il ya un homme \u00e0 ce que je vais",
        "start": 6956.54,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "vous dire pourquoi",
        "start": 6957.92,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "aujourd'hui moi j'ai la conviction que",
        "start": 6958.81,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "marine le pen et eric zemmour am\u00e8nerait",
        "start": 6961.939,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le pays au d\u00e9sordre et \u00e0 la faillite ils",
        "start": 6963.799,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ont des projets qui sont pas du tout",
        "start": 6965.629,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible au plan \u00e9conomique et aux plans",
        "start": 6967.399,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "au plan soci\u00e9tal ils vont cliver la",
        "start": 6969.409,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 moi je ne veux pas cliver la",
        "start": 6972.289,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 je veux la rassembler et je veux",
        "start": 6973.819,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la la reconstruire donc ma d\u00e9marche est",
        "start": 6975.919,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "beaucoup plus positive alors val\u00e9rie",
        "start": 6979.699,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse il ya un homme qui incarne ces",
        "start": 6980.899,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les tiraillements id\u00e9ologique de votre",
        "start": 6982.489,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "campagne c'est eric ciotti sur une ligne",
        "start": 6984.049,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s \u00e0 droite parfois d'ailleurs en",
        "start": 6986.269,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "rupture avec l'histoire de votre famille",
        "start": 6987.739,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "politique regardez",
        "start": 6989.419,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pas plus que je n'ai accept\u00e9 dans le",
        "start": 6991.119,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 d'alliance avec le front national",
        "start": 6995.239,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et ceci quel qu'en soit le prix",
        "start": 6998.179,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 6999.979,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7001.52,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pas plus que je ne les accepte et dans",
        "start": 7005.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 je n'accepterai demain de",
        "start": 7007.76,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats avec son repr\u00e9sentant",
        "start": 7010.43,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "entre eric zemmour emmanuel macron je",
        "start": 7014.14,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "vote je voterai pour eric zemmour je le",
        "start": 7016.88,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dis je leur dis vous vous dites",
        "start": 7019.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "chiraquienne val\u00e9rie p\u00e9cresse qu'est ce",
        "start": 7022.16,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui s'est pass\u00e9 en 20 ans entre 2002 et",
        "start": 7024.26,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "2021 mais d'abord je pense que marine le",
        "start": 7027.23,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pen c'est le rassemblement national eric",
        "start": 7030.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "zemmour c'est plus subtil eric zemeckis",
        "start": 7033.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et leurs complices c'est le complice rx",
        "start": 7035.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "du rassemblement la fnath eric zemmour",
        "start": 7037.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il veut l'union de la droite et",
        "start": 7039.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite et rigaud qui n'ont",
        "start": 7041.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais pardon je peux vous r\u00e9pondre de la",
        "start": 7042.95,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "maine vous \u00eates bon",
        "start": 7044.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "il veut il veut la fusion moi je suis",
        "start": 7045.85,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "radicalement contre cette id\u00e9e m\u00eame de",
        "start": 7049.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fusion parce que \u00e7\u00e0 \u00e7\u00e0 \u00e7\u00e0 fait sauter",
        "start": 7051.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cette digue entre l'extr\u00eame droite et la",
        "start": 7053.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "droite et moi cette digue je consid\u00e8re",
        "start": 7055.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'elle est structurante et du du",
        "start": 7058.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "paysage madame conseil comment vous",
        "start": 7060.62,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "comment vous pouvez vous dire que cette",
        "start": 7062.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "digue et structurantes alors que l'un de",
        "start": 7063.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vos plus proches dit pr\u00e9cis\u00e9ment que",
        "start": 7065.81,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans le second tour opposant emmanuel",
        "start": 7067.55,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mme heidi may qui votent les mots",
        "start": 7069.11,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ill\u00e9galit\u00e9 que je choisirais eric",
        "start": 7070.31,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "zemmour mais c'est pas pareil puisque",
        "start": 7071.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "eric zemmour veut veut agr\u00e9ger les deux",
        "start": 7073.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mois peu importe le sujet aujourd'hui",
        "start": 7075.83,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est que j'ai autour de moi des",
        "start": 7078.29,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s qui sont de droite et qui",
        "start": 7081.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "luttent contre le rassemblement national",
        "start": 7083.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et est donc \u00e7a va faire de vous une",
        "start": 7085.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "version avec le rassemblement national",
        "start": 7087.5,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "je comprend pas la diff\u00e9rence que vous",
        "start": 7089.12,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "faites entre marine le pen et eric",
        "start": 7090.53,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "zemmour c'est \u00e0 dire que vous je crois",
        "start": 7091.49,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vous et les passer tous les fran\u00e7ais",
        "start": 7092.72,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'avaient pas rennes oui certains",
        "start": 7093.98,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent m\u00eame que eric zemmour est",
        "start": 7095.15,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sur une ligne plus radicale que marine",
        "start": 7096.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le pen plus adroits ruse \u00e0 droite plus \u00e0",
        "start": 7098.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite bah \u00e9coutez il est \u00e0",
        "start": 7099.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mon avis il a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui",
        "start": 7101.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "effectivement un certain nombre des",
        "start": 7104.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nervis de l'extr\u00eame droite pour moi pour",
        "start": 7105.68,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "moi",
        "start": 7108.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour moi il est le complice de l'extr\u00eame",
        "start": 7109.0,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "droite mais c'est plus subtil il est",
        "start": 7112.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 ce que jacques chirac en son",
        "start": 7113.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "temps aurait accept\u00e9 d'avoir un membre",
        "start": 7115.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9minent de son entourage de son parti",
        "start": 7118.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "disant ce que dit eric zemmour \u00e0 savoir",
        "start": 7119.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "entre \u00e0 il avait quelques exemples et",
        "start": 7122.03,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "charles pasqua et je vous assure qu'il",
        "start": 7123.23,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "disait exactement la m\u00eame chose qu' eric",
        "start": 7124.73,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ciotti mais on est d'accord que vous ne",
        "start": 7126.2,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "partagez pas ce que dirait que c'est",
        "start": 7127.55,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pour se dire est ce que dirait que",
        "start": 7128.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ceux-ci pardonnez moi mais moi moi je",
        "start": 7130.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vais vous dire ce que je partage moi je",
        "start": 7132.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "serai au deuxi\u00e8me tour voil\u00e0 c'est tout",
        "start": 7134.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je serai au deuxi\u00e8me tour et je patry",
        "start": 7136.28,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "manuel macron alors une question malgr\u00e9",
        "start": 7138.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tout parce que il ya des critiques dans",
        "start": 7140.809,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "votre camp notamment au lendemain du",
        "start": 7141.98,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "z\u00e9nith ya eu cette r\u00e9union o\u00f9",
        "start": 7143.119,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "vraisemblablement des r\u00f4les c'est \u00e7a",
        "start": 7144.59,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "nous a \u00e9t\u00e9 racont\u00e9 jean-fran\u00e7ois cop\u00e9 et",
        "start": 7146.54,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "xavier bertrand ont laiss\u00e9 entendre",
        "start": 7147.949,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "qu'eric ciotti prenait trop de place",
        "start": 7148.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans vos id\u00e9es derri\u00e8re les photos et je",
        "start": 7150.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "reprends ce terme l\u00e0 vous avez dire",
        "start": 7152.78,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "amandine atalaya tout \u00e0 l'heure vous",
        "start": 7153.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tiez pas cette r\u00e9union \u00e7a ne s'est",
        "start": 7155.54,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "pas pass\u00e9 du tout comme \u00e7a alors \u00e9coutez",
        "start": 7156.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est ce qui a \u00e9t\u00e9 racont\u00e9 sans d\u00e9menti",
        "start": 7158.449,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "d'ailleurs des princes ne les",
        "start": 7160.34,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressait est ce que vous \u00eates sous",
        "start": 7161.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "influence d'eric ciotti val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 7162.469,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je ne suis sous influence de personnes",
        "start": 7164.21,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et j'ai toujours eu une politique tr\u00e8s",
        "start": 7166.849,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ferme d'ailleurs excusez moi mais",
        "start": 7169.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "reprenez quand m\u00eame tout ce que j'ai dit",
        "start": 7170.929,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pendant la primaire de la droite les",
        "start": 7172.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "propos que j'ai tenus pendant la",
        "start": 7175.309,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "primaire de la rate ici sur bfm",
        "start": 7176.96,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "c'est les m\u00eames que ceux que j'ai tenus",
        "start": 7179.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans mon discours au z\u00e9nith exactement",
        "start": 7180.949,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "les m\u00eames donc pas sous influence eric",
        "start": 7182.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce tu ne prends pas trop de place dans",
        "start": 7185.36,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "cette campagne mais enfin il y allait le",
        "start": 7186.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "droite et il ya les le gauche si je peux",
        "start": 7188.599,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le dire comme \u00e7a il ya beaucoup de",
        "start": 7191.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "talents tant que la loi prend un peu",
        "start": 7193.369,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plus concise et moi sur le travail c'est",
        "start": 7195.59,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame c'est quand m\u00eame un sujet que",
        "start": 7198.139,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "xavier bertrand porte et je le porte",
        "start": 7199.969,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avec encore plus de force avec ma mesure",
        "start": 7201.889,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "sur les 10 % donc et sur l'international",
        "start": 7204.139,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "michel barnier est \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s et sur",
        "start": 7207.829,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "les questions ukrainienne sur les",
        "start": 7210.65,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "questions de d\u00e9fense il a une place pape",
        "start": 7212.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sow lui ment imminente mon projet sant\u00e9",
        "start": 7214.969,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est un projet tout \u00e0 fait tout \u00e0 fait",
        "start": 7216.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "construit qui permettra de ramener de la",
        "start": 7219.469,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 dans tous les d\u00e9serts m\u00e9dicaux en",
        "start": 7221.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ant des alliances locales de sant\u00e9 en",
        "start": 7223.489,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "aidant les infirmiers \u00e0 venir \u00e0 prendre",
        "start": 7225.53,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "des responsabilit\u00e9s en travaillant avec",
        "start": 7227.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les pharmaciens en travaillant avec",
        "start": 7229.489,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "l'ensemble des professionnels de sant\u00e9",
        "start": 7231.11,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "c'est philippe juvin qui le fait donc",
        "start": 7232.79,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de penser qu'il ya dans mon",
        "start": 7234.949,
        "duration": 7.951
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe une autre personne qui qui qui",
        "start": 7238.4,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "serait enfin mon \u00e9quipe c'est une \u00e9quipe",
        "start": 7242.9,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et je la dirige et c'est pas",
        "start": 7245.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'ennemi qu'il dirige et ce n'est pas",
        "start": 7247.909,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe les mousquetaires mais il ya",
        "start": 7249.26,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "aussi bruno retailleau qui est en train",
        "start": 7250.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de travailler sur les 100 premiers jours",
        "start": 7251.989,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de mon mandat il ya laurent wauquiez ya",
        "start": 7253.79,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois baroin il a fait beaucoup",
        "start": 7255.949,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "d'elle mon rang c'est bien \u00e7a c'est",
        "start": 7257.179,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "beaucoup d'hommes ya christelle mort en",
        "start": 7258.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "selle sa feria florence portelli \u00e0 annie",
        "start": 7260.09,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "genevard qui dirige l'ensemble de mes",
        "start": 7263.21,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de soutien voil\u00e0 il ya \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 7265.34,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "de talent dans mon \u00e9quipe et \u00e7a fait \u00e7a",
        "start": 7267.559,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "fait d\u00e9j\u00e0 fait une \u00e9quipe tr\u00e8s solide",
        "start": 7271.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "alors madame p\u00e9cresse vous parliez tout",
        "start": 7273.179,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure du second tour je suis d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 7274.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de vous poser la question mais il ya",
        "start": 7277.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cette hypoth\u00e8se o\u00f9 vous ne seriez pas",
        "start": 7278.73,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "quand on vous pose la question du choix",
        "start": 7280.77,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que vous seriez susceptible de faire",
        "start": 7282.719,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "entre emmanuel macron eric zemmour et",
        "start": 7283.86,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "marine le pen vous r\u00e9pondez en",
        "start": 7285.06,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "permanence je serai au second tour",
        "start": 7285.96,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "d'ailleurs vous n'\u00eates pas la seule donc",
        "start": 7287.55,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est \u00e7a c'est s\u00fbr je vais vous la",
        "start": 7289.139,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "poser diff\u00e9remment quel est le plus",
        "start": 7290.969,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "grand danger pour le pays entre emmanuel",
        "start": 7292.65,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "macron marine le pen ou eric zemmour",
        "start": 7295.86,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "moi je veux mettre fin au mandat d",
        "start": 7299.69,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "emmanuel macron je veux battre emmanuel",
        "start": 7302.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "macron et je veux battre eric zemmour et",
        "start": 7305.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "marine le pen donc pour moi ce sont",
        "start": 7307.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "trois adversaires dont voulait renvoyer",
        "start": 7309.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dos \u00e0 dos en cassation ce sont des",
        "start": 7310.56,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "adversaires et aujourd'hui je n'ai pas \u00e0",
        "start": 7313.26,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "choisir mes adversaires ce que je vais",
        "start": 7315.75,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est gagn\u00e9 donc vous ne me",
        "start": 7317.699,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ferez pas \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 une question \u00e0",
        "start": 7319.739,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "laquelle je ne veux pas r\u00e9pondre la",
        "start": 7321.929,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "pause ion diff\u00e9remment j'essaye vous",
        "start": 7323.25,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pouvez vous pouvez trouver une phrase",
        "start": 7324.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que vous soyez dans l'all\u00e9gresse vous",
        "start": 7327.449,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "avez tous les droits ces gens c'est",
        "start": 7329.13,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "votre plat est le v\u00f4tre aussi ce soir ne",
        "start": 7330.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous voyons pas ne nous d\u00e9rangent les",
        "start": 7333.239,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "nanas",
        "start": 7335.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ne nous voyons pas ne tergiversons pas",
        "start": 7336.199,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "nous devons faire battre marine le pen",
        "start": 7338.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "car elle peut aujourd'hui gagner cela",
        "start": 7341.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "veut dire en clair voter emmanuel macron",
        "start": 7342.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e0 contrecoeur et nous devons",
        "start": 7344.13,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "\u00e9liminer le plus grand danger pour le",
        "start": 7346.53,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pays est ce que vous savez qui disait \u00e7a",
        "start": 7348.449,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "le 27 avril 2010 est dans ses droits est",
        "start": 7350.639,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ce que ce type de mola l\u00e0 pour le coup",
        "start": 7353.46,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "vous fait une diff\u00e9rence tr\u00e8s clair en",
        "start": 7356.909,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "expliquant que marine le pen est un plus",
        "start": 7358.469,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "grand danger qu emmanuel macron \u00e9coutez",
        "start": 7359.94,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "monsieur duhamel c'est fantastique ce",
        "start": 7362.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur le deuxi\u00e8me tour mais on va",
        "start": 7364.679,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 le premier nom mais quand on",
        "start": 7366.81,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "aura pass\u00e9 le premier on en parlera oui",
        "start": 7368.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais je vous pose une question parce que",
        "start": 7370.889,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 tout madame p\u00e9cresse la question",
        "start": 7371.94,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "de votre ligne vous avez quitt\u00e9 les",
        "start": 7373.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains en 2019 apr\u00e8s la d\u00e9faite de",
        "start": 7375.929,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la droite aux europ\u00e9ennes en expliquant",
        "start": 7379.08,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "que la ligne de laurent wauquiez \u00e9tait",
        "start": 7380.489,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 vos dons sont certes rien mais \u00e7a",
        "start": 7382.409,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "n'est pas un repas droite mais \u00e7a n'est",
        "start": 7384.78,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "pas vrai c'est une histoire que vous",
        "start": 7386.1,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "raconter tout \u00e7a n'est pas vrai j'ai",
        "start": 7387.239,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 les lombrics attentes lui m\u00eame",
        "start": 7388.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais non non c'est inexact quand nous",
        "start": 7390.389,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sommes avec quand laurent wauquiez a",
        "start": 7392.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pris le parti je suis rest\u00e9 dans le",
        "start": 7394.679,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "parti et j'ai dit quoi et j'ai dit quoi",
        "start": 7396.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'ai dit quoi j'ai dit que il y avait",
        "start": 7398.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans le parti de droite qui \u00e9tait",
        "start": 7400.53,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9conciliables dans le m\u00eame parc si et",
        "start": 7401.94,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "que moi ce que je voulais c'est que les",
        "start": 7404.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "deux droites travaillent ensemble je",
        "start": 7405.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "suis rest\u00e9 dans le parti pour pour",
        "start": 7407.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "construire une droite qui \u00e9tait une",
        "start": 7410.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "droite qui avaient toutes les",
        "start": 7411.92,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "sensibilit\u00e9s en son sein donc je suis",
        "start": 7413.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rest\u00e9 pourquoi j'ai quitt\u00e9 les",
        "start": 7415.969,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains au lendemain des",
        "start": 7417.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes c'est parce que j'ai eu le",
        "start": 7419.48,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "sentiment qu'ils m'ont claqu\u00e9 la porte",
        "start": 7421.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "au nez laurent wauquiez venait de",
        "start": 7423.199,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9missionner et moi je pensais qu'il",
        "start": 7424.46,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "fallait qu'on fasse une direction",
        "start": 7426.949,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "coll\u00e9giale que l'on fasse r\u00e9adh\u00e9rer du",
        "start": 7428.179,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "monde que l'on fasse des nouvelles",
        "start": 7430.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9lections dont la pr\u00e9sidence pour la",
        "start": 7432.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence du parti et on m'a r\u00e9pondu",
        "start": 7434.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "circulez ya rien \u00e0 voir et donc j'ai eu",
        "start": 7436.04,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "le sentiment que les r\u00e9publicains ne",
        "start": 7438.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mettait dehors c'est \u00e7a qui s'est pass\u00e9",
        "start": 7439.639,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "donc j'ai dit \u00e9coutez six mois la cij",
        "start": 7442.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ehpad influence sur le parti si je ne",
        "start": 7444.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "peux pas pes\u00e9 sur le parti je m'en vais",
        "start": 7446.78,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'\u00e9tait pas une querelle de ligne",
        "start": 7449.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une querelle parce que j'ai dit",
        "start": 7451.219,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "que le parti \u00e9tait verrouill\u00e9e de",
        "start": 7452.6,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur cadenass\u00e9 et que je n'y",
        "start": 7453.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avait aucune influence donc c'\u00e9tait un",
        "start": 7455.719,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "an de ras-le-bol madame alors que",
        "start": 7457.46,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "j'avais soutenu la liste aux europ\u00e9ennes",
        "start": 7459.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "jusqu'o\u00f9 seulement madame p\u00e9cresse qui a",
        "start": 7461.239,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame un d\u00e9calage entre la vall\u00e9e",
        "start": 7463.61,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse de l'\u00e9poque qui disaient",
        "start": 7465.199,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "effectivement je reste dans le parti",
        "start": 7466.25,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "mais attention \u00e0 la ligne de laurent",
        "start": 7467.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "wauquiez trop conservatrices trop \u00e0",
        "start": 7468.679,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "droite et aujourd'hui la val\u00e9rie",
        "start": 7470.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse qui refuse de faire une",
        "start": 7472.219,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence dans un \u00e9ventuel second tour",
        "start": 7473.9,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "entre eux emmanuel macron eric zemmour",
        "start": 7475.489,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et marine le pen vous comprenez bien que",
        "start": 7477.08,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "j'ai pas dit que je refusais de faire",
        "start": 7478.639,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "une diff\u00e9rence monsieur duhamel j'ai dit",
        "start": 7479.929,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "que je ne me prononcerai pas sur ce",
        "start": 7481.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "second tour et vous pouvez me poser la",
        "start": 7482.69,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "question 14 fois je ne me prononcerai",
        "start": 7484.34,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "pas sur ce second tour voil\u00e0 j'ai",
        "start": 7486.889,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "absolument pas dit quelle serait ma",
        "start": 7489.949,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "position je la dirai que le jour du",
        "start": 7491.21,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "second tour si je n'y suis pas mais je",
        "start": 7494.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 vous dire que j'y serai et \u00e0",
        "start": 7497.239,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "ce moment l\u00e0 vous aurez un choix",
        "start": 7498.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain j'aurai le choix que",
        "start": 7500.27,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "j'aurais j'ai essay\u00e9 une 15e fois de",
        "start": 7502.28,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "t\u00e9moin est petit petite question sur les",
        "start": 7504.139,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "bi\u00e8res mais \u00e0 un moment l\u00e0 non mais il",
        "start": 7507.139,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "faut aussi l'oxydation devient point",
        "start": 7509.69,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "n'est besoin d'esp\u00e9rer pour entreprendre",
        "start": 7511.82,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ni de r\u00e9ussir pour pers\u00e9v\u00e9rer au dessus",
        "start": 7512.869,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "sur les parrainages d'ailleurs vous avez",
        "start": 7514.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "raison peut s'appliquer \u00e0 a dr\u00f4lement \u00e0",
        "start": 7516.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des situations sur le sur les",
        "start": 7518.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parrainages pour qu'il y ait des d\u00e9bats",
        "start": 7519.86,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ce que vous avez dit vous vouliez",
        "start": 7521.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre avec marine le pen eric zemmour",
        "start": 7522.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il faut qu' il puisse effectivement \u00eatre",
        "start": 7524.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 ce jour eric zemmour et",
        "start": 7525.83,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "marine le pen visiblement sont \u00e0 qui ils",
        "start": 7527.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sont encore assez loin des des 500",
        "start": 7528.739,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "requis en janvier un nouveau bras droit",
        "start": 7530.51,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "geoffroy didier avait dit si dlr par n",
        "start": 7532.489,
        "duration": 6.591
    },
    {
        "text": "eric zemmour il s'exclut eux m\u00eames des",
        "start": 7536.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains est-ce que c'\u00e9tait une",
        "start": 7539.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "erreur d'avoir dit \u00e7a et est ce que ce",
        "start": 7541.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "soir vous incitez notamment les \u00e9lus et",
        "start": 7542.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "leur a donn\u00e9 leur parrainage pour que",
        "start": 7545.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ils r\u00e9gler mon marine le pen",
        "start": 7546.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "puisse \u00eatre candidat je vais vous dire",
        "start": 7548.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ce que je pense je pense que ce cette",
        "start": 7550.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de mise en sc\u00e8ne du on n'a pas",
        "start": 7553.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les parrainages on va pas les avoir",
        "start": 7555.52,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est horrible on est l\u00e9 candidat",
        "start": 7557.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "antisyst\u00e8me etc c'est une mise en sc\u00e8ne",
        "start": 7558.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'on a \u00e0 chaque \u00e9lection moi j'ai aucun",
        "start": 7561.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "doute sur le fait que nos adversaires",
        "start": 7562.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vont avoir leur parrainage n'ai aucun",
        "start": 7566.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "doute qu'ils y seront mais ce que je",
        "start": 7568.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pense je pense qu'un certain nombre de",
        "start": 7569.38,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "maires de mani\u00e8re tout \u00e0 fait tout \u00e0",
        "start": 7571.78,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "fait j'allais dire d\u00e9mocratique vont les",
        "start": 7574.72,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "parrainer david le stage en libye cela a",
        "start": 7578.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 aux maires de france de",
        "start": 7581.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parrainer mais je le dis le r\u00f4le des",
        "start": 7583.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "maires r\u00e9publicains c'est d'abord de",
        "start": 7585.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parrainer leur candidate voil\u00e0 alors",
        "start": 7588.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gernez si certains mais si certains",
        "start": 7590.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pensent que pour la d\u00e9mocratie il faut",
        "start": 7591.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas rennais n'est pas soutenir c'est pas",
        "start": 7594.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose voil\u00e0 et on peut tr\u00e8s bien",
        "start": 7596.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comme david lisnard le pr\u00e9sident des",
        "start": 7598.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "maires de france sous me soutenir et",
        "start": 7600.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de parrainer m\u00e9lenchon pour qui",
        "start": 7602.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'essai parrainage voil\u00e0 et parrain\u00e9",
        "start": 7603.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'est pas soutenir c'est ma position",
        "start": 7605.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "exemple tr\u00e8s concret visiblement ce soir",
        "start": 7607.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "chez eric zemmour on s'attend \u00e0 ce que",
        "start": 7610.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en les r\u00e9publicains",
        "start": 7612.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy annonce demain",
        "start": 7614.08,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qu'il va donner son parrainage \u00e0 eric",
        "start": 7616.3,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "zemmour pr\u00e9cis\u00e9ment au nom de la",
        "start": 7619.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie est ce que cela vous choque",
        "start": 7622.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il a raison de le faire s'il",
        "start": 7623.62,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le fait s'il dit qu'il me soutient et",
        "start": 7625.42,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que son soutien politique mais \u00e0 qui \u00e7a",
        "start": 7628.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ne me choque pas vous avez un doute l\u00e0",
        "start": 7631.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dessus non mais j'en ai pas non j'en ai",
        "start": 7632.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pas mais je dis \u00e7a vous me demandez si",
        "start": 7635.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e7a me choque et donc ce n'est plus la",
        "start": 7637.24,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ligne de geoffroy didier qui disait en",
        "start": 7638.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "janvier ce qui parraineront eric zemmour",
        "start": 7639.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "s'excluent eux-m\u00eames grise et moi mais",
        "start": 7642.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la ligne c'est moi qui la fit je l' ai",
        "start": 7644.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "toujours dit j'ai toujours dit parrainer",
        "start": 7646.42,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "n'est pas soutenir si vous reprenez",
        "start": 7647.95,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "toutes mes premiers prise de position",
        "start": 7649.21,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but je les lis aujourd'hui",
        "start": 7650.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s votre dentifrice est parrain\u00e9e et",
        "start": 7652.59,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "soutenir on est sorti des r\u00e9publicains",
        "start": 7655.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'on sent bras apr\u00e8s votre",
        "start": 7658.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "meeting du z\u00e9nith vous avez \u00e9t\u00e9 l'objet",
        "start": 7659.8,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "de commentaires venant de l'opposition",
        "start": 7660.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais venant aussi parfois de votre camp",
        "start": 7662.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et en r\u00e9ponse vous avez mis en avant la",
        "start": 7663.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "misogynie suppos\u00e9 de de ces attaques il",
        "start": 7666.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ya une ancienne candidate \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 7668.59,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle qui visiblement est",
        "start": 7669.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'accord avec vous on le regarde c'est",
        "start": 7670.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "beaucoup plus difficile pour les femmes",
        "start": 7673.06,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9tendent acc\u00e9der \u00e0 une trappe \u00e0 la",
        "start": 7674.38,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "au pouvoir supr\u00eame",
        "start": 7678.64,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'\u00e9chapper \u00e0 la norme multis\u00e9culaire de",
        "start": 7679.92,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "ce que les sociologues du pouvoir",
        "start": 7683.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "appelle l'homme blanc r\u00e9put\u00e9 h\u00e9t\u00e9ro par",
        "start": 7685.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9finition dans l'inconscience ou m\u00eame",
        "start": 7687.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans l'inconscient nous sommes",
        "start": 7689.71,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9s dans les cercles du pouvoir",
        "start": 7691.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comme d'abord comme des intruses est-ce",
        "start": 7692.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que vous avez l'impression de vivre la",
        "start": 7695.77,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "m\u00eame histoire qu'elle en 2007 \u00e0 savoir",
        "start": 7697.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "commentaires suppos\u00e9ment misogyne des",
        "start": 7698.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "gens plus ou moins laloyaux dans votre",
        "start": 7701.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "camp voil\u00e0 est-ce que vos deux campagnes",
        "start": 7703.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "font \u00e9cho",
        "start": 7705.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je vais vous dire je me sens pas plus",
        "start": 7707.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "victimes de misogynie que toutes les",
        "start": 7709.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "femmes de france dans leur vie",
        "start": 7711.76,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "quotidienne je pense que malheureusement",
        "start": 7712.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quand les femmes prennent des",
        "start": 7714.49,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s",
        "start": 7716.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "elles sont elles sont parfois victimes",
        "start": 7717.31,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "maintenant ce que je pense moi je vais",
        "start": 7719.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pas faire une campagne de victimes mon",
        "start": 7723.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sujet c'est effectivement ce ce meeting",
        "start": 7725.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 la r\u00e9ussite que j'escomptais",
        "start": 7727.27,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour des tas de raisons c'\u00e9tait la",
        "start": 7729.49,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois que j'avais une salle",
        "start": 7730.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aussi incandescente de 7000 personnes y",
        "start": 7731.86,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "avait des sujets de retour sont qui ont",
        "start": 7734.83,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fait que c'\u00e9tait pas tr\u00e8s audible bref",
        "start": 7737.62,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "mais je moi j'apprends j'apprends et je",
        "start": 7740.35,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "progresse voil\u00e0 et donc les fran\u00e7ais",
        "start": 7744.34,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vont me voir dans un format qui sera il",
        "start": 7746.74,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "me ressemblera plus je rebondisse",
        "start": 7749.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'apprends et je progresse \u00e7a veut dire",
        "start": 7751.17,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "que vous avez le sentiment que vous avez",
        "start": 7752.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une marge de progression dans cette dans",
        "start": 7754.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cette campagne pas vous six mois tous",
        "start": 7756.31,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les jours bah alors mal je suis pas",
        "start": 7758.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "candidat vous pour moi je me permettrai",
        "start": 7759.25,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pas de porter un jugement mais \u00e9coutez",
        "start": 7762.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez les de toutes les fa\u00e7ons on peut",
        "start": 7764.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "progresser tout le temps dans toute la",
        "start": 7766.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vie c'est ma philosophie et c'est ma",
        "start": 7768.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "philosophie ainsi pour chaque fran\u00e7ais",
        "start": 7770.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "juste un petit mot sur sept accusations",
        "start": 7772.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de misogynie est-ce que c'est pas un peu",
        "start": 7773.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "facile d'avoir sorti cette carte marine",
        "start": 7776.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "le pen par exemple on l'a interrog\u00e9 l ai",
        "start": 7777.97,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dit moi \u00e7a fait tr\u00e8s longtemps que je",
        "start": 7779.35,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "fais de la politique j'ai jamais voulu",
        "start": 7781.0,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "sortir cette carte parce que franchement",
        "start": 7781.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "eux voil\u00e0 \u00e7a \u00e7a me faisait la veille la",
        "start": 7783.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que gel\u00e9e la v\u00e9rit\u00e9 c'est",
        "start": 7785.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que c'est une journaliste de bfm qui",
        "start": 7787.78,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "m'interdit n'est pas du tout l\u00e0 dessus",
        "start": 7789.58,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "qu'ils m'interviewait pas sur le",
        "start": 7790.84,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mythique hymne interviewait sur les",
        "start": 7791.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "femmes en politique et qui m'a dit est",
        "start": 7793.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce que vous avez le sentiment que ce",
        "start": 7796.42,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "qu'il y avait des relents jean j'ai",
        "start": 7798.13,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu c'est vrai que quand emmanuel",
        "start": 7799.64,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "macron a rat\u00e9 son meeting de versailles",
        "start": 7801.95,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "de la porte de versailles en 2016 avec",
        "start": 7806.18,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "une voix une voix de t\u00eate on l'a un peu",
        "start": 7809.06,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "on l'as moins critique et que moi que",
        "start": 7811.88,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "moi mais il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s moqu\u00e9e pour cette",
        "start": 7814.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s\u00e9quence l\u00e0 elle est rest\u00e9e encore cette",
        "start": 7816.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s\u00e9quence l\u00e0 bas \u00e9couter sans doute mais",
        "start": 7818.3,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "je vous assure le le j'allais dire le le",
        "start": 7820.07,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "le le torrent mme p\u00e9cresse bashing le",
        "start": 7824.72,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "torrent de bashing que j'ai re\u00e7us apr\u00e8s",
        "start": 7827.72,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le z\u00e9nith a \u00e9t\u00e9 hallucinant de",
        "start": 7829.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "diagrammes parce que vous \u00eates une femme",
        "start": 7832.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'ont pas forc\u00e9ment que \u00e7a mais la voix",
        "start": 7834.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est un sujet c'est ce que j'explique \u00e0",
        "start": 7836.3,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "votre journaliste la voix est un sujet",
        "start": 7837.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour les femmes un sujet tr\u00e8s difficile",
        "start": 7839.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 parce qu'on n'a pas les m\u00eames",
        "start": 7841.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "voies que les hommes et c'est quelque",
        "start": 7842.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chose qui dans toute une carri\u00e8re",
        "start": 7844.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "politique est tr\u00e8s complexe \u00e0 g\u00e9rer mais",
        "start": 7846.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore je vous dis je suis pas une",
        "start": 7849.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "victime je ne le serai jamais et la",
        "start": 7850.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "question et c'est pas un argument que",
        "start": 7852.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "j'utilise val\u00e9rie p\u00e9cresse on va parler",
        "start": 7854.81,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de la statue du commandeur \u00e0 droite du",
        "start": 7857.6,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "parrain vous savez de qui je veux parler",
        "start": 7859.61,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy voil\u00e0 exactement il ne",
        "start": 7861.7,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "vous soutient toujours pas il a m\u00eame dit",
        "start": 7865.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des choses franchement d\u00e9sagr\u00e9able sur",
        "start": 7866.78,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "vous en priver",
        "start": 7868.43,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "je vais poser la question diff\u00e9remment",
        "start": 7869.65,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "au fond est ce que vous avez vraiment",
        "start": 7871.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "besoin de son soutien on sait que lui en",
        "start": 7874.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "son temps quand il \u00e9tait candidat en",
        "start": 7875.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "2007 il avait assum\u00e9 une forme de de",
        "start": 7877.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rupture dans la continuit\u00e9 avec jacques",
        "start": 7879.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "chirac \u00e0 l'\u00e9poque est-ce que vous avez",
        "start": 7881.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "besoin de son soutien d'abord ce que je",
        "start": 7883.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "veux dire c'est que nicolas sarkozy",
        "start": 7885.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "reste le dernier grand pr\u00e9sident",
        "start": 7887.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9formateur de france voil\u00e0 et que tout",
        "start": 7889.1,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le s\u00e9pare des manuels macron parl\u00e9 tout",
        "start": 7892.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure de l'ukraine lui il avait",
        "start": 7894.14,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9gl\u00e9 la situation g\u00e9orgienne quand il",
        "start": 7896.42,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pr\u00e9sident de curti mener la",
        "start": 7899.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union",
        "start": 7902.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne donc \u00e0 l'\u00e9poque il avait",
        "start": 7903.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9gl\u00e9 il avait eu un cessez-le-feu qui",
        "start": 7904.91,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ensuite avait \u00e9t\u00e9 moyennement respect\u00e9s",
        "start": 7906.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais bath il ya les r\u00e9f\u00e9rences en",
        "start": 7907.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "g\u00e9orgie sont toujours je parle sous le",
        "start": 7909.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le du lido c'est sont toujours",
        "start": 7911.57,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "occup\u00e9es par les russes enfin il allait",
        "start": 7912.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faire reculer les chars russes et il",
        "start": 7914.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avait eu quand m\u00eame les remerciements du",
        "start": 7916.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gouvernement g\u00e9orgien \u00e0 l'\u00e9poque et",
        "start": 7918.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "j'ajoute qu'\u00e0 l'\u00e9poque la france \u00e9tait",
        "start": 7920.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "respect\u00e9e parce que nicolas sarkozy",
        "start": 7922.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "venait de g\u00e9rer la crise des subprimes",
        "start": 7924.08,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "en se mettant j'allais dire au coeur de",
        "start": 7926.81,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "des affaires du monde mais",
        "start": 7929.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est l'exp\u00e9rience de nicolas sarkozy",
        "start": 7932.599,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je pense que tout l'\u00e9loignent et le",
        "start": 7934.55,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rencie des manuels macron donc moi",
        "start": 7936.679,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "je n'imagine pas un seul instant qui ne",
        "start": 7938.329,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "me soutiennent pas maintenant je trace",
        "start": 7940.28,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "ma route je trace ma route et rien ne",
        "start": 7942.229,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "m'arr\u00eatera pourquoi l'art quoi en fait",
        "start": 7944.989,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "quand on lisait notamment les",
        "start": 7946.34,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "confidences dans le figaro o\u00f9 il disait",
        "start": 7947.629,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "des choses pas aimable elle sait pas",
        "start": 7949.07,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "comment faire campagne elle parle pas",
        "start": 7950.51,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "assez de moi le karcher mais elle a rien",
        "start": 7952.399,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "compris pourquoi un moment ne pas avoir",
        "start": 7954.769,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je sais pas si le moins bon une forme de",
        "start": 7957.32,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "r\u00e9action d'orgueil qui dira mais bon bah",
        "start": 7958.489,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "s'il veut pas me soutenir et ne soutient",
        "start": 7959.989,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pas et puis j'ai pas mal et ils savaient",
        "start": 7961.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ces propos rapport\u00e9s enfin moi je les",
        "start": 7962.539,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "regarde pas je ne les mets part il nous",
        "start": 7964.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aurait c'est s\u00fbr mais par ailleurs oui",
        "start": 7967.369,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais peu importe mais peu importe c'est",
        "start": 7968.57,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "pas mon sujet mon sujet c'est les",
        "start": 7970.909,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais le projet la france et comment",
        "start": 7973.309,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "effectivement r\u00e9ussir \u00e0 convaincre c'est",
        "start": 7977.329,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a mon sujet c'est pas \u00e0 les lire les",
        "start": 7979.159,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pages qui les bonnes pages qui vous qui",
        "start": 7981.709,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous passionne tous mais oui mais elle",
        "start": 7985.099,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nous passionne tous mais pas que nous je",
        "start": 7986.719,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le sympathisant et r\u00e9publicains qui",
        "start": 7987.859,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gardent effectivement dans son coeur",
        "start": 7989.869,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy d'anciens pr\u00e9sidents ils",
        "start": 7991.489,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "regardent cette \u00e9mission il lit le",
        "start": 7993.05,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "figaro et il se dit mais au final",
        "start": 7994.249,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pourquoi n'est-il pas au premier rang du",
        "start": 7996.079,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "z\u00e9nith pour pour votre premier meeting",
        "start": 7999.649,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pourquoi ne soutient-il pas franchement",
        "start": 8002.379,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "clairement la candidate de son parti ben",
        "start": 8004.479,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "il faut aller lui demander mais est ce",
        "start": 8007.389,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que vous comprenez ce que c'est une",
        "start": 8009.669,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence de certains ont dit il ya des",
        "start": 8010.659,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de personnalit\u00e9 vous \u00e9tiez pas",
        "start": 8012.669,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la chouchoute de nicolas sarkozy qui",
        "start": 8014.229,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rait \u00e0 l'\u00e9poque rachida dati",
        "start": 8015.999,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nathalie kosciusko morizet est ce que",
        "start": 8017.439,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est un probl\u00e8me de ligne c'est quoi le",
        "start": 8019.449,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me entre vous",
        "start": 8021.429,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "moi je ne vois pas de probl\u00e8me",
        "start": 8023.07,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "donc il vous esp\u00e9rez est-ce que vous est",
        "start": 8025.919,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "ce qu'\u00e0 un sc\u00e9nario vous imaginez qu'ils",
        "start": 8028.959,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "pourraient certains disent",
        "start": 8031.119,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il pourrait y avoir une sorte d'accord",
        "start": 8032.399,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "de gouvernement avec emmanuel macron par",
        "start": 8034.479,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "exemple certains disent que quand ils",
        "start": 8037.3,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9jeun\u00e9 ensemble nicolas sarkozy a",
        "start": 8038.619,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "m\u00eame dit tu devrais nomm\u00e9 christine",
        "start": 8039.969,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "lagarde \u00e0 matignon lors d'un second",
        "start": 8041.499,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mandat si on en est au point de demander",
        "start": 8042.849,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des donn\u00e9es des conseils pour matignon \u00e0",
        "start": 8044.289,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "emmanuel macron c'est que on n'est pas",
        "start": 8046.239,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 de lui un pr\u00e9sident de la",
        "start": 8047.919,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique a toujours le droit de donner",
        "start": 8050.139,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des conseils un ancien pr\u00e9sident \u00e0 un",
        "start": 8051.999,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique moi vraiment",
        "start": 8053.889,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ces sujets l\u00e0 ne sont pas au coeur de ma",
        "start": 8056.589,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "campagne et ce que je veux aujourd'hui",
        "start": 8058.689,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est vraiment tracer une route et c'est",
        "start": 8060.339,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e7a que les fran\u00e7ais attendent de moi",
        "start": 8063.579,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est que je trace une route c'est que",
        "start": 8064.689,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je leur montre o\u00f9 je vais emmener la",
        "start": 8066.279,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "france en 2027 et c'est \u00e7a qu'ils",
        "start": 8067.899,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "attendent de moi donc sous les",
        "start": 8070.119,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "influences de personne ni eric ciotti",
        "start": 8071.109,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "dit nicolas sarkozy",
        "start": 8072.609,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy je lui dois je lui dois",
        "start": 8075.059,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre l\u00e0 aujourd'hui devant vous voil\u00e0",
        "start": 8077.919,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a je n'oublie pas et je ne l'oublierai",
        "start": 8079.659,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "jamais le reste c'est une nouvelle",
        "start": 8081.819,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "histoire",
        "start": 8084.309,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "merci merci beaucoup benjamin val\u00e9rie",
        "start": 8085.139,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse acheter chevalier va nous",
        "start": 8087.939,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rejoindre \u00e0 nouveau pour voir ce qu'il",
        "start": 8089.979,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "fait r\u00e9agir depuis le d\u00e9but de la",
        "start": 8091.059,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mission dans vos propos ashley on vous",
        "start": 8092.169,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "attend vous voil\u00e0",
        "start": 8095.319,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "j'ai enfil\u00e9 mon costume de juge de paix",
        "start": 8100.619,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure vous avez eu un diff\u00e9rend",
        "start": 8102.989,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avec maxime au sujet des \u00e9trangers vous",
        "start": 8104.909,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "avez dit que maxime expliqu\u00e9 que des",
        "start": 8108.119,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers \u00e9taient appel\u00e9s \u00e0 voter \u00e0 la",
        "start": 8111.119,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "primaire ait l'air on a recoup\u00e9 la",
        "start": 8112.979,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "s\u00e9quence il a pas 10 \u00e0 \u00e9couter le",
        "start": 8115.86,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "journal raconte comment des \u00e9lus ont",
        "start": 8119.129,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "fait des cartes comme on dit c'est",
        "start": 8121.05,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "l'expression consacr\u00e9e c'est \u00e0 dire",
        "start": 8122.55,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "qu'ils ont fait adh\u00e9rer au parti des",
        "start": 8124.139,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "personnes tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es de la politique",
        "start": 8125.489,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui ne parle pas fran\u00e7ais pour certaines",
        "start": 8127.32,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "d'entre elles et \u00e0 qui on a tout",
        "start": 8129.539,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "simplement donn\u00e9 des consignes de vote",
        "start": 8131.099,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et lib\u00e9ration affirme que des \u00e9lus",
        "start": 8132.419,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "proches de vous on tue recours \u00e0 ces",
        "start": 8134.579,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes pour vous permettre de gagner",
        "start": 8137.249,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que r\u00e9pondez vous ce soir au journal",
        "start": 8139.169,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration",
        "start": 8141.959,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "qui ne parle pas fran\u00e7ais c'est quand",
        "start": 8145.039,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame tout \u00e0 fait choquant tout \u00e0 fait",
        "start": 8147.269,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "choquant parce que c'est donc qu'\u00eatre de",
        "start": 8149.789,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration madame p\u00e9cresse bon tr\u00e8s bien",
        "start": 8151.649,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est l'anc est gel\u00e9 je n'ai pas dit",
        "start": 8153.599,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers voil\u00e0",
        "start": 8155.579,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je vous en donne acte je vous propose",
        "start": 8157.01,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "qu'on referme la parenth\u00e8se on en reste",
        "start": 8159.209,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l\u00e0 autre question qu'on m'a pos\u00e9e ce",
        "start": 8161.219,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "soir dans la bo\u00eete mail de bfmtv avez",
        "start": 8164.219,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous compt\u00e9 le nombre de fois o\u00f9 val\u00e9rie",
        "start": 8166.469,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse a cit\u00e9 emmanuel macron lors de",
        "start": 8168.149,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission alors non j'ai pas",
        "start": 8170.76,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "content et parce que je re\u00e7ois un flot",
        "start": 8172.019,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de messages et j'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e7a \u00e0 g\u00e9rer en",
        "start": 8173.639,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "revanche beaucoup de questions regard\u00e9",
        "start": 8176.189,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme celle ci pourquoi les explications",
        "start": 8178.439,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "de madame p\u00e9cresse sont toujours dans la",
        "start": 8180.689,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "critique d' emmanuel macron au lieu de",
        "start": 8182.61,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "rester sur son programme nous dit",
        "start": 8184.649,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "copernic 150 mais parce que aujourd'hui",
        "start": 8186.419,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "le sujet c'est qu'on a un candidat",
        "start": 8189.149,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui se cachent et que moi ce",
        "start": 8191.779,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "que je souhaite c'est que les fran\u00e7ais",
        "start": 8195.869,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "regardent regarde le bilan regarde",
        "start": 8197.069,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de la france avec un regard",
        "start": 8200.58,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "vraiment lucide et r\u00e9aliste et c'est",
        "start": 8202.92,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a aussi que je l'interpellent et",
        "start": 8206.309,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a aussi que je veux d\u00e9battre",
        "start": 8208.979,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avec lui mais mais mais mon mes",
        "start": 8210.0,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "propositions je pense que j'ai r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 8211.979,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "en d\u00e9velopper un certain nombre je peux",
        "start": 8214.469,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "je peut il passer encore une petite",
        "start": 8216.63,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "heure avec vous si vous avez envie que",
        "start": 8218.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je vous parle davantage encore d'autres",
        "start": 8220.439,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "propositions comme comme enjeu",
        "start": 8223.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rerait les \u00e9nergies locales ou",
        "start": 8225.0,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "comment je ferais revenir les chercheurs",
        "start": 8226.83,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "exil\u00e9s",
        "start": 8228.779,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "alors non on a quelques minutes encore",
        "start": 8230.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais une heure non \u00e7a va \u00e7a va coincer",
        "start": 8231.89,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re si je puis dire j'ai une",
        "start": 8233.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "information pour vous vous \u00eates attendus",
        "start": 8236.001,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans les outre-mers j'ai re\u00e7u beaucoup",
        "start": 8237.89,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "de messages ce soir deux personnes qui",
        "start": 8239.841,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "me demandait quand vous allez venir les",
        "start": 8241.671,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "voir j'ai s\u00e9lectionn\u00e9 cette question de",
        "start": 8243.2,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "claix zone b nous sommes \u00e0 moins de 40",
        "start": 8246.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "jours de l'\u00e9lection bon il a pas le",
        "start": 8248.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "calendrier compl\u00e8tement en t\u00eate et vous",
        "start": 8250.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'avez donc fait aucun d\u00e9placement en",
        "start": 8252.02,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "outre mer quelle sera la place des",
        "start": 8253.94,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "outre-mer au sein de votre quinquennat",
        "start": 8255.291,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "alors il se trouve que j'ai une relation",
        "start": 8257.001,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s privil\u00e9gi\u00e9e avec les outre-mers",
        "start": 8259.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parce que dans ma r\u00e9gion nous",
        "start": 8262.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "accueillons \u00e9norm\u00e9ment de fran\u00e7ais",
        "start": 8264.74,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ultramarins et j'ai nou\u00e9 des",
        "start": 8266.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "partenariats avec avec tous les grands",
        "start": 8269.001,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "territoires d'outre-mer la r\u00e9union",
        "start": 8271.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mayotte la martinique la guadeloupe la",
        "start": 8273.68,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "guyane pas \u00e0 pas les territoires du",
        "start": 8277.1,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pacifique parce que parce qu'ils sont",
        "start": 8280.64,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ils \u00e9taient vraiment pour eux vraiment",
        "start": 8282.68,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9 de l'\u00eele de france mais vraiment",
        "start": 8286.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ces territoires ont des partenariats",
        "start": 8288.921,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "donc je me suis rendu dans ces",
        "start": 8290.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "territoires \u00e0 plusieurs reprises y",
        "start": 8292.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "compris avant la crise qu vide pendant",
        "start": 8294.95,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "la crise coville un peu moins donc je",
        "start": 8297.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les connais je les connais tr\u00e8s bien",
        "start": 8299.631,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "pour moi les outre-mer sont absolument",
        "start": 8301.85,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "cl\u00e9 dans une danse d'une strat\u00e9gie de",
        "start": 8304.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rayonnement de la france et je veux leur",
        "start": 8307.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donner les moyens de leur d\u00e9veloppement",
        "start": 8309.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 et je travaille sur un projet",
        "start": 8310.82,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "d'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle entre les territoires",
        "start": 8314.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'outre-mer et la m\u00e9tropole est-ce que",
        "start": 8315.801,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "vous irez je souhaite y aller je",
        "start": 8319.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "souhaite y aller je n'ai pas encore la",
        "start": 8321.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "date la date pr\u00e9cise mais je souhaite",
        "start": 8323.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment me rendre vous irez forc\u00e9ment",
        "start": 8325.4,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "avant le premier tour de la",
        "start": 8328.19,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle je souhaite me rendre",
        "start": 8329.001,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "avant le premier tour de la",
        "start": 8330.53,
        "duration": 1.761
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 8331.37,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "enfin j'ai un mea culpa ce soir c'est",
        "start": 8332.291,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "bien aussi de l'europe c'est des choses",
        "start": 8335.631,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "dans cette \u00e9mission sur sa voisine",
        "start": 8337.341,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre fait une erreur j'ai eu",
        "start": 8338.57,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de critiques sur la question",
        "start": 8341.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je vous ai pos\u00e9 tout \u00e0 l'heure au total",
        "start": 8342.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "en talons je tiens quand m\u00eame \u00e0 dire que",
        "start": 8344.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je ne suis que le messager des questions",
        "start": 8346.07,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "des t\u00e9l\u00e9spectateurs je n'aurais",
        "start": 8348.47,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas d\u00fb s\u00e9lectionner celle l\u00e0",
        "start": 8349.461,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "je vous ai mis un commentaire question",
        "start": 8351.291,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "sur le pantalon idiote on \u00e9lit un",
        "start": 8354.53,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique nous dit i",
        "start": 8357.291,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "conclusion peu importe pr\u00e9sidente une",
        "start": 8360.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidente quand m\u00eame peu importe la",
        "start": 8363.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on dont vous vous habillez le plus",
        "start": 8365.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "important c'est votre campagne selon ses",
        "start": 8367.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs c'est bien \u00e7a prouve",
        "start": 8369.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'il a \u00e9cout\u00e9 le d\u00e9bat avec avec",
        "start": 8371.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "beaucoup d'attention et \u00e7a me touche",
        "start": 8373.64,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "donc je le remercie je remercie guy",
        "start": 8374.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "merci beaucoup achet\u00e9 les chevaliers",
        "start": 8376.341,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse on va revenir au d\u00e9but",
        "start": 8378.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de cette \u00e9mission on parlait tout \u00e0",
        "start": 8380.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'heure avec ulysse gosset de la",
        "start": 8382.52,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "situation en ukraine situation qui a",
        "start": 8383.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9volu\u00e9 pendant l'\u00e9mission il ya une",
        "start": 8385.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "carte que vous montrez ce soir cartes",
        "start": 8387.5,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "que l'on trouve d\u00e9sormais sur le site du",
        "start": 8389.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quai d'orsay la france a d\u00e9cid\u00e9 ce soir",
        "start": 8391.851,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "de placer tout le territoire ukrainien",
        "start": 8394.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en zone rouge c'est \u00e0 dire que la france",
        "start": 8395.78,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "demande \u00e0 tous les ressortissants",
        "start": 8398.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de quitter le pays elles",
        "start": 8400.221,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "demandent tous les ressortissants",
        "start": 8403.07,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de ne plus aller en ukraine",
        "start": 8404.391,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment une information tr\u00e8s",
        "start": 8406.311,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "importante ce soir on sens d'une",
        "start": 8408.29,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "certaine mani\u00e8re qu'un conflit que la",
        "start": 8411.141,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "menace de ce conflit devient de plus en",
        "start": 8413.271,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plus pressante",
        "start": 8415.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quelle est l'urgence aujourd'hui pour",
        "start": 8417.351,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "\u00e9viter je veux dire le pas de trop",
        "start": 8419.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on fait concr\u00e8tement ce",
        "start": 8421.69,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "soir pour \u00e9viter le pas de trop vers ce",
        "start": 8424.07,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "conflit val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 8425.87,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "je pense que il n'y a pas d'autre",
        "start": 8427.511,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "solution que la diplomatie il faut",
        "start": 8430.101,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "continuer il faut continuer \u00e0 nouer des",
        "start": 8432.23,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "liens il faut continuer \u00e0 a appel\u00e9 a",
        "start": 8433.971,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 moscou pour essayer d'emp\u00eacher sa",
        "start": 8437.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et tr\u00e8s vite il va falloir mettre en",
        "start": 8439.931,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "place de l'aide humanitaire parce que si",
        "start": 8442.46,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "une invasion a lieu \u00e7a veut dire quoi \u00e7a",
        "start": 8444.91,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "veut dire que l'\u00e9pop\u00e9e des centaines de",
        "start": 8448.761,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "milliers d'ukrainiens vont prendre la",
        "start": 8450.86,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "route et vont se d\u00e9placer donc il faudra",
        "start": 8452.811,
        "duration": 5.689
    },
    {
        "text": "aussi que la france soit au premier rang",
        "start": 8455.931,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "et moi j'y veillerai premier rang de",
        "start": 8458.5,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "cette aide humanitaire pour les",
        "start": 8461.69,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "personnes d\u00e9plac\u00e9es parce que \u00e7a risque",
        "start": 8463.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "si l'invasion se d\u00e9clenchent de devenir",
        "start": 8465.141,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "un des premiers probl\u00e8mes que nous",
        "start": 8467.63,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aurons \u00e0 r\u00e9gler mais vous dites qu'il",
        "start": 8469.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "faut continuer \u00e0 appeler vladimir",
        "start": 8470.42,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "poutine avec quels arguments",
        "start": 8472.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires par rapport \u00e0 ce qui n'a",
        "start": 8474.141,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas fonctionn\u00e9 ces derni\u00e8res semaines on",
        "start": 8476.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "peut r\u00e9fl\u00e9chir peut-\u00eatre aller a dit \u00e0",
        "start": 8478.431,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "des sanctions suppl\u00e9mentaires mais",
        "start": 8480.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "j'imagine que les huit le l'union",
        "start": 8482.03,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne doit \u00eatre compl\u00e8tement",
        "start": 8483.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mobilis\u00e9s sur cette question des",
        "start": 8485.301,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "sanctions on en a boat est d\u00e9j\u00e0 tout un",
        "start": 8487.04,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "volet \u00e0 lui limit\u00e9 hier je pense que ou",
        "start": 8488.54,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "ce matin je pense qu'il va falloir il va",
        "start": 8491.46,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "falloir travailler encore \u00e0 a essay\u00e9 de",
        "start": 8493.979,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "mettre plus de poids encore dans le",
        "start": 8497.28,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "rapport de force avec des lignes en",
        "start": 8498.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mettre plus de poids vous savez ce que",
        "start": 8500.25,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire val\u00e9rie p\u00e9cresse en termes",
        "start": 8501.78,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de sanctions \u00e7a veut dire se rapprocher",
        "start": 8503.22,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "du coeur du pouvoir russe \u00e7a veut dire",
        "start": 8504.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "se rapprocher de la demir poutine \u00e7a",
        "start": 8506.189,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "veut dire cibler des tr\u00e8s proches de",
        "start": 8507.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vladimir poutine la famille del\u00e0 des",
        "start": 8509.76,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "murs poutine vladimir poutine lui-m\u00eame",
        "start": 8511.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est ce que vous dites ce soir vu la",
        "start": 8512.939,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "menace oui il faut aller vers cette",
        "start": 8514.62,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "solution",
        "start": 8516.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en tout cas elle sans visage dans le",
        "start": 8517.31,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "cadre d'une strat\u00e9gie europ\u00e9enne",
        "start": 8520.41,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mais elles sont ils \u00e0 vous",
        "start": 8522.95,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "parler de strat\u00e9gie europ\u00e9enne est-ce",
        "start": 8525.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'il faut que la france aujourd'hui",
        "start": 8527.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avec emmanuel macron demain point",
        "start": 8529.53,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'interrogation est-ce que vous pensez",
        "start": 8531.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que la france doit \u00eatre moteur dans ces",
        "start": 8532.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "discussions l\u00e0 est ce que la france doit",
        "start": 8534.78,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "porter un discours plus ferme face \u00e0",
        "start": 8536.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vladimir poutine plut\u00f4t que d'essayer de",
        "start": 8539.609,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "trouver une esp\u00e8ce d'\u00e9quilibr\u00e9 pour",
        "start": 8541.62,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "essayer de le faire changer d'avis le",
        "start": 8543.39,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "r\u00f4le de la france dans les derni\u00e8res",
        "start": 8544.68,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "semaines \u00e9tait vraiment d'\u00eatre le",
        "start": 8546.149,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "m\u00e9diateur parce que en tant que",
        "start": 8547.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la de la pr\u00e9sidence",
        "start": 8549.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de l'union europ\u00e9enne nous",
        "start": 8551.58,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "avions ce r\u00f4le de m\u00e9diation et je ne",
        "start": 8553.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "reprocherai pas emmanuel macron d'avoir",
        "start": 8555.689,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "tent\u00e9 de le jouer vous voyez je ne dis",
        "start": 8557.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pas que des choses n\u00e9gatives sur le",
        "start": 8560.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique certains",
        "start": 8562.8,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "l'ont accus\u00e9 d'instrumentaliser",
        "start": 8564.63,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "d'instrumentaliser le conflit pour sa",
        "start": 8566.149,
        "duration": 3.311
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence pour sa campagne",
        "start": 8567.899,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle moi je ne lui ferai pas",
        "start": 8569.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce reproche parce que i live il avait on",
        "start": 8571.109,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "avait besoin qu'il joue son r\u00f4le de",
        "start": 8573.3,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de",
        "start": 8575.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne mais c'est pas",
        "start": 8577.37,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'union europ\u00e9enne c'est",
        "start": 8579.45,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "deux chefs de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 8580.83,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "aujourd'hui maintenant",
        "start": 8583.25,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9vident que si une invasion avait",
        "start": 8585.05,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "mieux les choses changeraient parce que",
        "start": 8588.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "si une invasion a lieu \u00e7a veut dire que",
        "start": 8589.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la m\u00e9diation a \u00e9chou\u00e9 \u00e7a veut dire que",
        "start": 8591.87,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "la france doit prendre des positions",
        "start": 8593.88,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "plus fermes qu'est ce que vous dites ce",
        "start": 8595.439,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "soir aux fran\u00e7ais pr\u00e9sents en ukraine \u00e0",
        "start": 8597.359,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "qui on a parl\u00e9 nous ces derniers jours",
        "start": 8600.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sur l'antenne de bfm tv et ce sont des",
        "start": 8601.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gens qui ont des liens avec l'ukraine",
        "start": 8604.17,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "des liens familiaux qui sont mari\u00e9s avec",
        "start": 8605.16,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "des ukrainiens des ukrainiennes que la",
        "start": 8606.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "famille l\u00e0 bas et qui ne voulait pas",
        "start": 8608.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "partir j'avais du mal \u00e0 partir qu'est ce",
        "start": 8609.84,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que vous leur dites ce soir je leur dis",
        "start": 8611.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que je pense \u00e0 eux que je sais",
        "start": 8612.81,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "exactement ce qu'il ce qu'ils doivent",
        "start": 8614.64,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "ressentir \u00e0 l'id\u00e9e de se retrouver",
        "start": 8617.189,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "sur la route oblig\u00e9 de de quitter",
        "start": 8619.58,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "l'ukraine et je leur dis que si je suis",
        "start": 8623.01,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique mais d'ores",
        "start": 8626.88,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "et d\u00e9j\u00e0",
        "start": 8628.92,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "j'imagine le quai d'orsay nous les",
        "start": 8629.75,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "accueillons et j'ai une derni\u00e8re",
        "start": 8631.949,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "question ce sera ma derni\u00e8re question ce",
        "start": 8633.54,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "soir val\u00e9rie p\u00e9cresse qu'est ce que vous",
        "start": 8634.739,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "dites aux ukrainiens ce soir",
        "start": 8635.909,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "eh bien je dis aux ukrainiens que la",
        "start": 8639.17,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "france est \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s et sans r\u00e9serve",
        "start": 8642.0,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "aucune et que on va tout faire pour",
        "start": 8644.58,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "essayer d'\u00e9viter cette invasion et que",
        "start": 8648.09,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "si cette invasion a lieu eh bien on",
        "start": 8650.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "prendra des mesures suppl\u00e9mentaires pour",
        "start": 8652.649,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "les aider humanitaire et me dit merci",
        "start": 8654.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "beaucoup merci val\u00e9rie p\u00e9cresse d'avoir",
        "start": 8658.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 face \u00e0 bfm ce soir je remercie",
        "start": 8659.85,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mes camarades qui vous ont",
        "start": 8662.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "interrog\u00e9 ce soir \u00e9galement ashley qui a",
        "start": 8664.439,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 ce qui a quitt\u00e9 ce plateau merci",
        "start": 8666.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous de nous avoir suivis dans un",
        "start": 8668.58,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "instant perrine storm toute l'actualit\u00e9",
        "start": 8670.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame dans une seconde elle",
        "start": 8672.569,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "reviendra \u00e9videmment sur sept toutes",
        "start": 8673.77,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res informations la france qui",
        "start": 8675.12,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide de classer en rouge tout le",
        "start": 8676.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "territoire ukrainien et qui demanda donc",
        "start": 8678.569,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous les ressortissants fran\u00e7ais de",
        "start": 8680.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "quitter le pays c'est l'information",
        "start": 8682.439,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "principale de la soir\u00e9e tr\u00e8s belle",
        "start": 8683.76,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e \u00e0 vous sur bfm",
        "start": 8685.439,
        "duration": 8.351
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8686.89,
        "duration": 9.0
    },
    {
        "text": "merci de continuer de passer la soir\u00e9e",
        "start": 8693.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avec nous sur bfm tv dans un instant on",
        "start": 8695.89,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "va d\u00e9briefer c'est deux heures et demie",
        "start": 8698.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mission avec val\u00e9rie p\u00e9cresse mais",
        "start": 8700.271,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "avant on s'arr\u00eate sur l'information de",
        "start": 8702.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la soir\u00e9e maxime le disais il ya un",
        "start": 8703.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "instant cette carte carte publi\u00e9e par le",
        "start": 8705.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quai d'orsay la france a donc d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 8708.04,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "placer en rouge l'int\u00e9gralit\u00e9 de",
        "start": 8709.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'ukraine l'int\u00e9gralit\u00e9 du territoire",
        "start": 8712.96,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ukrainien le risque maximal ce soir le",
        "start": 8714.58,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "quai d'orsay qui demande \u00e0 tous",
        "start": 8718.0,
        "duration": 3.8
    }
]