[
    {
        "text": "mes chers amis 2020 est d\u00e9sormais",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re nous sans regret des \u00e9preuves",
        "start": 2.82,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "sont encore devant nous mais je forme le",
        "start": 6.87,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "voeu que 2021 soit une ann\u00e9e de",
        "start": 9.179,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "renaissance",
        "start": 10.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je pense aux jeunes qui ont vu confiner",
        "start": 12.019,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "leurs 20 ans je pense \u00e0 celles et ceux",
        "start": 14.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui ont vu leur projet an\u00e9antie par la",
        "start": 17.34,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "crise",
        "start": 19.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je leur dis de ne pas laisser le doute",
        "start": 19.82,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "\u00e9teindre leur flamme bient\u00f4t c'est mon",
        "start": 23.13,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "voeu le plus cher",
        "start": 27.3,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "nous ferons reculer l'\u00e9pid\u00e9mie ce",
        "start": 28.05,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "jour-l\u00e0 l'adjectif libre sonnera comme",
        "start": 31.289,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "le cri de ralliement d'un pays en qu\u00eate",
        "start": 33.63,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "d'oxyg\u00e8ne",
        "start": 35.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "oui il faudra cette libert\u00e9 pour",
        "start": 37.219,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "s'affranchir des peurs et des barri\u00e8res",
        "start": 40.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui ont enferm\u00e9 nos existences",
        "start": 41.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat devra laisser place aux \u00e9nergies",
        "start": 43.98,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": " de l'air supplie les entrepreneurs",
        "start": 46.95,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "les cr\u00e9ateurs les demandeurs d'emploi",
        "start": 50.039,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "jamais la valeur travail n'a \u00e9t\u00e9 aussi",
        "start": 53.12,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vivante chez nos compatriotes",
        "start": 55.89,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "tous ensemble nous mettons le pied sur",
        "start": 59.219,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e9l\u00e9rateur pour nous relancer",
        "start": 61.079,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "alors oui la chine sortira renforc\u00e9 de",
        "start": 63.439,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "l'\u00e9preuve sanitaires et il est peu",
        "start": 66.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "probable que les \u00e9tats unis renonceront",
        "start": 68.58,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur imp\u00e9rialisme naturel pour ne pas",
        "start": 70.56,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "\u00eatre d\u00e9class\u00e9 la france avec l'europe",
        "start": 73.979,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "devra donc retrouver les armes de la",
        "start": 77.07,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9",
        "start": 79.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il nous faut ce pouvoir de produire par",
        "start": 80.9,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "nous-m\u00eames et pour nous m\u00eames les biens",
        "start": 83.97,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "essentiels \u00e0 la vie de notre nation",
        "start": 86.159,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la crise du coc vide a mis en lumi\u00e8re",
        "start": 88.97,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "nos manques industriel scientifique",
        "start": 91.829,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "elle a aussi r\u00e9v\u00e9l\u00e9 notre besoin de",
        "start": 95.549,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 et d'humanit\u00e9 nous ne voulons",
        "start": 98.13,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "plus \u00eatre les pions d'une mondialisation",
        "start": 102.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aveugle qui d\u00e9vore nos atouts nos",
        "start": 104.79,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "identit\u00e9s notre nature",
        "start": 107.31,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "nous voulons \u00eatre ma\u00eetres de notre",
        "start": 110.939,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "destin alors la libert\u00e9 la libert\u00e9",
        "start": 113.009,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "encore je la vois deux bouts inflexible",
        "start": 115.649,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "repoussant l'assaut des int\u00e9gristes",
        "start": 119.46,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "islamistes qui cherchent \u00e0 soumettre la",
        "start": 121.95,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise nous ne verrons pas",
        "start": 124.979,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "seulement par la loi mais par notre",
        "start": 127.02,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "force d'\u00e2me",
        "start": 129.239,
        "duration": 6.201
    },
    {
        "text": "notre patriotisme p\u00e9ricl\u00e8s rappelait que",
        "start": 130.49,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "ce ne sont pas les pierres mais les",
        "start": 135.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "hommes qui constituent le meilleur",
        "start": 137.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rempart de cit\u00e9 alors mon mot d'ordre",
        "start": 139.04,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "est simple toujours libre jamais soumis",
        "start": 141.59,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "en ces temps difficiles la r\u00e9publique et",
        "start": 144.74,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "ma boussole",
        "start": 147.35,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je crois je les dix ans la libert\u00e9 qui",
        "start": 148.24,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "par le travail l'innovation la cr\u00e9ation",
        "start": 152.09,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "\u00e9mancipe les femmes et les hommes",
        "start": 154.09,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "mais je la firme il n'y a pas de libert\u00e9",
        "start": 156.88,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "sans ordre",
        "start": 160.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je crois en l'\u00e9galit\u00e9 par l'\u00e9ducation la",
        "start": 162.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "formation l'emploi l'acc\u00e8s aux meilleurs",
        "start": 164.75,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e9quipements pour tous je refuse les",
        "start": 167.36,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9terminismes sociaux territoriaux en",
        "start": 170.66,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "tout individu mais aussi en tout",
        "start": 174.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quartier tout village",
        "start": 176.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "il existe des tr\u00e9sors de talent et de",
        "start": 177.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "courage qui ne demande qu'\u00e0 briller",
        "start": 180.26,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je crois en la fraternit\u00e9 qui f\u00e9d\u00e8re nos",
        "start": 182.09,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences",
        "start": 185.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "oui le drapeau tricolore doit \u00eatre",
        "start": 186.07,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "fermement tenus pour rassembler toutes",
        "start": 188.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "celles et tous ceux qui par del\u00e0 leurs",
        "start": 191.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "origines aime la france",
        "start": 193.22,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour moi il n'y a pas de r\u00e9publique sans",
        "start": 195.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "main tendue vers ceux qui ont mis un",
        "start": 198.08,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "genou \u00e0 terre qui se sentent seuls",
        "start": 200.33,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "oubliez discriminer ma r\u00e9publique elle",
        "start": 203.02,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "est g\u00e9n\u00e9reuse mais je l'avais aussi",
        "start": 206.75,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "inflexible face \u00e0 ses adversaires",
        "start": 209.11,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "je combats leur violence leur m\u00e9pris des",
        "start": 211.48,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "femmes leur antis\u00e9mitisme leur racisme",
        "start": 214.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "leur haine anti fran\u00e7aise",
        "start": 217.34,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "je sais que vous avez vous aussi ses",
        "start": 219.32,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "valeurs chevill\u00e9e au corps \u00e0 l'occasion",
        "start": 222.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des prochaines \u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 225.17,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "votre engagement votre soutien sera",
        "start": 226.94,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisif",
        "start": 230.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous serez en premi\u00e8re ligne pour",
        "start": 232.03,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "convaincre et rassembler et puis",
        "start": 235.04,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "viendront les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles",
        "start": 238.7,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "rien n'est aujourd'hui \u00e9crit mais ce qui",
        "start": 242.36,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "est certain c'est que nous aurons des",
        "start": 245.27,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 dire et \u00e0 faire \u00e0 toutes et \u00e0",
        "start": 248.39,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "tous de tout mon coeur je souhaite une",
        "start": 251.3,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "bonne ann\u00e9e 2000",
        "start": 255.35,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique et vive la france",
        "start": 257.29,
        "duration": 4.22
    }
]