[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3.57,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 11.68,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse bonjour bonjour merci",
        "start": 13.4,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre avec nous vous pr\u00e9sidez la r\u00e9gion",
        "start": 16.08,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "ile de france",
        "start": 17.849,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on va commencer avec la situation",
        "start": 18.529,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment coved 19 avec ce couvre-feu",
        "start": 20.849,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "18 heures c'\u00e9tait la bonne la bonne",
        "start": 24.81,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "mesure \u00e0 prendre",
        "start": 27.06,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "couvre feu de 18h il faut \u00e9videmment",
        "start": 27.869,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "\u00e9valuer cette ce durcissement du",
        "start": 30.539,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "couvre-feu pour savoir si porte ses",
        "start": 33.72,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "fruits",
        "start": 35.879,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "mais pour moi tout doit \u00eatre fait pour",
        "start": 36.18,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e9viter la menace un confinement",
        "start": 38.1,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "ah non bien entendu que non je pense que",
        "start": 41.91,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "leur confinement a des cons\u00e9quences",
        "start": 44.79,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques y sont absolument",
        "start": 46.199,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "dramatiques et qu'il faut tout faire",
        "start": 47.549,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9viter bien regardant la",
        "start": 49.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "situation va parler de la vaccination",
        "start": 52.379,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ensuite mais regardons la la situation",
        "start": 54.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avec ses pr\u00e9dictions des",
        "start": 56.369,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9miologistes l\u00e0 le virus va",
        "start": 58.29,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tendre et possible possible",
        "start": 63.479,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "recrudescence en mars avril",
        "start": 66.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bon nous verrons s'il se trompe ou pas",
        "start": 68.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais jusque l\u00e0 ne se seront pas tromp\u00e9",
        "start": 70.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est ce qu'il faut par exemple rallonger",
        "start": 72.39,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "les vacances scolaires de f\u00e9vrier",
        "start": 75.42,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "d'abord ce qu'il faut c'est on est dans",
        "start": 76.829,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "une course contre la montre vous le",
        "start": 80.009,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "dites vous bien une course contre la",
        "start": 81.359,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "montre contre l'arriv\u00e9e des variants ou",
        "start": 82.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "encore plus contaminant variant",
        "start": 85.409,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "britannique variant sud les sud",
        "start": 87.27,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "africains donc le sujet c'est",
        "start": 89.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'acc\u00e9l\u00e9rer de mettre les bouch\u00e9es",
        "start": 91.049,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "doubles sur la vaccination qui est",
        "start": 93.24,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "vraiment la r\u00e9ponse mais d'ici mars",
        "start": 95.67,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "avril on n'aura pas vacciner",
        "start": 97.979,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "non \u00e0 l'ordre au final suffisamment de",
        "start": 99.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "personnes vaccination d'un c\u00f4t\u00e9 continu\u00e9",
        "start": 101.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le d\u00e9pistage massif c'est ce que nous",
        "start": 103.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avons fait en ile de france ce week-end",
        "start": 106.21,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avec 300 villes dans lesquelles la",
        "start": 108.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion a d\u00e9ploy\u00e9 avec les maires des",
        "start": 111.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "barnums de d\u00e9pistage il faut continuer",
        "start": 113.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le d\u00e9pistage l'isol\u00e9ment les gestes",
        "start": 115.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "barri\u00e8res et de l'autre c\u00f4t\u00e9 mettre les",
        "start": 117.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bouch\u00e9es doubles sur la vaccination",
        "start": 119.17,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "il ajoute qu'il faut aussi ferm\u00e9 les",
        "start": 121.36,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res y compris pour les",
        "start": 124.24,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ressortissants de l'espace schengen",
        "start": 126.87,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire fermer les fronti\u00e8res mais",
        "start": 129.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les fronti\u00e8res mais fronti\u00e8res au virus",
        "start": 130.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire en r\u00e9alit\u00e9 demand\u00e9 \u00e0 chaque",
        "start": 132.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "personne qui vient en france y compris",
        "start": 135.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'espace schengen d'avoir un test covin",
        "start": 137.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "n\u00e9gatif",
        "start": 139.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est ce que nous donnait covin n\u00e9gatif",
        "start": 140.5,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "uniquement c span quarantaine ah bah si",
        "start": 143.11,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ya pas de tesco vide n\u00e9gatif alors une",
        "start": 146.44,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "caroline toi obligatoire risque font",
        "start": 149.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tous les pays qui nous entourent",
        "start": 151.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'espagne l'italie l'autriche",
        "start": 153.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'allemagne bient\u00f4t donc",
        "start": 155.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous avons besoin d'avoir",
        "start": 157.36,
        "duration": 7.379
    },
    {
        "text": "une \u00e0 ce sujet voyez bien que nos",
        "start": 160.06,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "partenaires eux ils font tout seul dont",
        "start": 164.739,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "on a cette souverainet\u00e9 de dire mais",
        "start": 166.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ainsi nos partenaires europ\u00e9ens le font",
        "start": 169.06,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nous devons le faire l'\u00eele de france est",
        "start": 171.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une r\u00e9gion fronti\u00e8re vous savez bien que",
        "start": 174.76,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "et wheeler millions d'\u00e9trangers arrive",
        "start": 176.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dans nos a\u00e9roports et dans nos gares il",
        "start": 179.019,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "faut qu'on se prot\u00e8ge aussi efficacement",
        "start": 181.15,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "que nos voisins j'ai vu qu'en bavi\u00e8re",
        "start": 183.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ont g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 en rendait obligatoire le",
        "start": 184.959,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "port du masque ffp2 on va jusque l\u00e0 en",
        "start": 187.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bavi\u00e8re",
        "start": 191.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parce qu'on s'inqui\u00e8te ces masques qui",
        "start": 191.83,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "sont assez laid on les conna\u00eet oiseaux",
        "start": 194.47,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "sont surtout elles sont compliqu\u00e9s \u00e0",
        "start": 197.739,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "compter et mais lourd mais beaucoup plus",
        "start": 199.209,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "efficace masque obligatoire dans les",
        "start": 201.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "transports en commun et dans les",
        "start": 204.01,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "magasins en bavi\u00e8re ce qu'il faudrait",
        "start": 205.51,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "faire la m\u00eame chose en ile de france ce",
        "start": 206.86,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "n'est pas ce que pr\u00e9conisent les",
        "start": 208.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s sanitaires nous ce stade nous",
        "start": 209.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n'avons pas d'information qui nous",
        "start": 211.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "disent que le port des masques ffp2 ce",
        "start": 213.19,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "que nous portons aujourd'hui oui ne soit",
        "start": 216.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas efficace contre la pand\u00e9mie bien",
        "start": 217.989,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse la vaccination comment",
        "start": 219.76,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "\u00e7a se passe en \u00eele de france",
        "start": 221.709,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sa matrice de le dire mais",
        "start": 222.819,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est le bazar c'est le bazar c'est le",
        "start": 225.939,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "bazar part parce que il y a",
        "start": 228.159,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dizaine de jours l'\u00e9tat a d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 230.549,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "brutalement de transf\u00e9rer tout le",
        "start": 233.379,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fardeau de l'organisation de la",
        "start": 235.959,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vaccination de proximit\u00e9 au maire et",
        "start": 238.389,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "donc les maires se sont retrouv\u00e9s dans",
        "start": 240.819,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une d\u00e9tresse biotalent aviez demand\u00e9",
        "start": 242.5,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "cela vous aviez demand\u00e9 \u00e0 ce que les",
        "start": 244.329,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9lus locaux soient associ\u00e9s \u00e0 cette",
        "start": 246.579,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "campagne de vaccination non nous avions",
        "start": 248.709,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 nous les r\u00e9gions o\u00f9 il ya",
        "start": 250.569,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "plusieurs mois",
        "start": 252.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "moi je l' ai propos\u00e9 \u00e0 l'automne un",
        "start": 253.689,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "millier vers ans oui le nous les r\u00e9gions",
        "start": 256.72,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "nous coordonnions la logistique pourquoi",
        "start": 258.759,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "coordonner parce que les r\u00e9gions peuvent",
        "start": 262.0,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "mutualiser",
        "start": 263.889,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "on aurait pu mutualiser tous les achats",
        "start": 264.729,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donne un exemple aujourd'hui les maires",
        "start": 266.74,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "n'ont pas d'aiguilhe",
        "start": 268.419,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ils n'ont pas suffisamment de seringue",
        "start": 270.009,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "pour vacciner les maires sont oblig\u00e9s de",
        "start": 271.539,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "trouver dans leur ville les personnes",
        "start": 273.52,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins infirmi\u00e8res pour vacciner les",
        "start": 276.449,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "maires sont oblig\u00e9s de trouver des",
        "start": 279.669,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "frigidaires ils n'ont pas de frigidaires",
        "start": 280.57,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "les maires sont oblig\u00e9s d'organiser le",
        "start": 282.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "transport la logistique",
        "start": 284.169,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "ce ne sont pas eux qui sont en charge",
        "start": 285.4,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "des transports donc tout \u00e7a on aurait pu",
        "start": 287.11,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "le mutualis\u00e9s d'ailleurs je vais vous",
        "start": 289.389,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dire moi j'avais tendu la main au",
        "start": 291.849,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "gouvernement pour aider mais je vais pas",
        "start": 293.919,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "rester les bras ballants ce que vous",
        "start": 295.81,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "allez faire la main tendue bien combien",
        "start": 298.539,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de centres de vaccination ouverts en ile",
        "start": 302.139,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de france aujourd'hui",
        "start": 303.759,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en ile de france il y en a",
        "start": 305.259,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "107 mais la situation est ubuesque",
        "start": 306.43,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "puisque \u00e0 ces centres on leur avait",
        "start": 309.039,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "promis des milliers de doses sont une",
        "start": 311.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "semaine et on les a rappel\u00e9 ce week end",
        "start": 313.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour dire \u00e0 tous les maires ce ne sont",
        "start": 315.52,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "pas des milliers de doses ce seront",
        "start": 318.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quelques centaines",
        "start": 320.199,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire qu'on a en",
        "start": 321.46,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ile-de-france aujourd'hui mais j'imagine",
        "start": 322.93,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "que c'est la m\u00eame chose dans les autres",
        "start": 324.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions j'ai entendu un reportage \u00e0 lyon",
        "start": 325.479,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les doses cinq mille doses j'ai",
        "start": 327.37,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "entendu un reportage sur france inter ce",
        "start": 329.889,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "matin j'ai entendu seraient alors jet\u00e9s",
        "start": 331.509,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "au oui de france \u00e7a n'est pas le cas les",
        "start": 333.219,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "m\u00e8res ou voyons \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 ce week-end",
        "start": 335.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour leur dire vous avez pris des",
        "start": 337.3,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "milliers de rendez vous cette semaine",
        "start": 339.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 il va falloir des programmes et",
        "start": 340.509,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les rendez vous parce que vous n'aurez",
        "start": 342.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que quelques centaines de dose au lieu",
        "start": 344.349,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "des milliers qui vous habitez sur pour",
        "start": 346.33,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est la raison pour laquelle vous",
        "start": 347.77,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "deux",
        "start": 349.03,
        "duration": 2.05
    },
    {
        "text": "jeudi c'est le bazar c'est pourquoi je",
        "start": 349.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dis aussi qu'il ya une \u00e9norme d\u00e9tresse",
        "start": 351.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des mers et que la r\u00e9gion va venir",
        "start": 352.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les allez vous faire on va",
        "start": 354.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "venir les aider sur plusieurs sujets",
        "start": 356.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'abord on va mettre un fonds financier",
        "start": 357.74,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "oui parce que c'est pas du tout la m\u00eame",
        "start": 359.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "chose d'\u00eatre la ville de paris ou d'\u00eatre",
        "start": 361.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un village rural ao\u00fbt est une banlieue",
        "start": 363.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "populaire on n'a pas les m\u00eames moyens de",
        "start": 365.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quoi mettre au fin fond de 10000 euros",
        "start": 367.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour les aider \u00e0 tous tout payer les",
        "start": 368.93,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "seringue les frigos le covoiturage",
        "start": 371.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuel",
        "start": 374.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "et puis on va mettre en place des",
        "start": 375.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "transports puisque vous savez que la",
        "start": 377.69,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence de la r\u00e9gion ces transports",
        "start": 379.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avec les d\u00e9partements on organise",
        "start": 380.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous savez le les transports des",
        "start": 383.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "personnes handicap\u00e9es le pam et on va je",
        "start": 384.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vais demander au d\u00e9partement qu'on",
        "start": 387.26,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "puisse faire gratuitement",
        "start": 388.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le pam pour les personnes \u00e2g\u00e9es qui ont",
        "start": 389.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "une mobilit\u00e9 r\u00e9duite",
        "start": 392.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et puis en zone rurale nous allons",
        "start": 394.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "organiser les transports \u00e0 la demande",
        "start": 397.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour qu'elle puisse desservir les",
        "start": 398.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vaccinodromes mais l\u00e0 o\u00f9 vous vous",
        "start": 400.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rendez compte que c'est ubuesque",
        "start": 401.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est que les lieux en zone rurale qui",
        "start": 403.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 choisis pour vacciner n'ont pas",
        "start": 406.28,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 choisis en se demandant s'il y avait",
        "start": 408.35,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des transports \u00e0 la demande qui les",
        "start": 410.9,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "desservent et val\u00e9rie p\u00e9cresse ou",
        "start": 413.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "demandez toujours l'autorisation",
        "start": 416.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'acheter des doses de vaccins ce que",
        "start": 417.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les riches sont les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion",
        "start": 420.8,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ils ont sauv\u00e9 les r\u00e9gions o\u00f9 l'id\u00e9e \u00e0",
        "start": 422.24,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "travers r\u00e9gions de france",
        "start": 423.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "oui c'est lorsque pas maintenant puisque",
        "start": 424.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous savez bien oui parce",
        "start": 428.06,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "que ou une autre ou les trouve",
        "start": 429.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "auriez-vous ces doses aujourd'hui",
        "start": 430.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aujourd'hui",
        "start": 432.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les blues sont r\u00e9serv\u00e9s aux \u00e9tats mais",
        "start": 434.33,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la vaccination elle va durer elle va",
        "start": 437.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "durer tr\u00e8s longtemps",
        "start": 439.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on le sait bien on a malheureusement ddd",
        "start": 441.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des retomb\u00e9es qui disent que l'immunit\u00e9",
        "start": 444.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des vaccins ne sera pas durable",
        "start": 446.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il faudra re vacciner donc \u00e7a veut dire",
        "start": 448.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 450.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce serait peut-\u00eatre utile que les",
        "start": 451.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions en collectif r\u00e9gions de france",
        "start": 454.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "viennent en compl\u00e9ment de l'\u00e9tat achetez",
        "start": 456.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les deux je dis cela parce que j'avais",
        "start": 458.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "compris que vous demandiez d'acheter des",
        "start": 460.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "doses tout de suite c'est ce qui avait",
        "start": 462.35,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 dit au d\u00e9part de la part des mes",
        "start": 463.73,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l'autorisation d\u00e8s lors que y en aura",
        "start": 466.9,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "sur le march\u00e9 pointe en a pas il n'a pas",
        "start": 469.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "suffisamment",
        "start": 471.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la vaccination obligatoire moi je me",
        "start": 472.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "souviens vous \u00eates venu en novembre",
        "start": 475.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dernier ici m\u00eame et vous disiez je vous",
        "start": 476.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cite il faut rendre les vaccins",
        "start": 479.03,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "obligatoires \u00e7a me semble n\u00e9cessaire",
        "start": 481.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est un espoir formidable contre le",
        "start": 482.77,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "coville 19",
        "start": 485.63,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "est ce que vous \u00eates toujours sur cette",
        "start": 486.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "position l\u00e0 en fait je m'\u00e9tais mal",
        "start": 488.36,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "exprim\u00e9 ce que je voulais dire c'\u00e9tait",
        "start": 490.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "obligatoirement proposer \u00e0 tous \u00e7a veut",
        "start": 491.77,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "dire qu'il faut que tout le monde ses",
        "start": 494.18,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "potes tu as fait c'est pas tout \u00e0 fait",
        "start": 495.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "non m\u00e9lo xavier dit pardon oui mais vous",
        "start": 496.34,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "savez que le matin quelques fois o\u00f9 l'on",
        "start": 498.92,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sent port\u00e9e angle un peu plus vite mais",
        "start": 500.92,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "ce que je voulais dire c'\u00e9tait que eu",
        "start": 503.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'obligation pour moi elle porte sur les",
        "start": 504.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pouvoirs publics les pouvoirs publics",
        "start": 506.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ont l'obligation de donner le vaccin \u00e0",
        "start": 507.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tous ceux qui le souhaitent et sur tous",
        "start": 510.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les territoires j'insiste parce que le",
        "start": 511.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que on voit bien que dans",
        "start": 513.95,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "les grandes villes",
        "start": 515.15,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre plus facile comme d'habitude",
        "start": 515.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de se faire vacciner",
        "start": 518.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc oui obligation pour l'\u00e9tat de",
        "start": 519.14,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "proposer le vaccin parce que c'est un",
        "start": 521.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "formidable espoir et moi je ne pense pas",
        "start": 523.099,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "monsieur bourdin ou l\u00e0 ceux qui disent",
        "start": 525.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais ne veulent pas se faire",
        "start": 527.33,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "vacciner",
        "start": 528.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ce que je crois c'est vraiment oui tu ne",
        "start": 529.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "veulent pas oui mais on dit les fran\u00e7ais",
        "start": 531.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme si les fran\u00e7ais \u00e9taient et et",
        "start": 534.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "olympe et inique ce que je crois c'est",
        "start": 536.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'il ya \u00e9videmment beaucoup de doutes \u00e0",
        "start": 538.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "lever sur l'efficacit\u00e9 du vaccin s\u00fbr",
        "start": 539.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous avez les autres toujours sur",
        "start": 542.12,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9 des vaccins",
        "start": 543.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "moi je suis vous savez il ya beaucoup de",
        "start": 544.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "doutes s'expriment qui s'exprime c'est",
        "start": 546.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sans compter oui mais ce que vous avez",
        "start": 549.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des doutes sur l'efficacit\u00e9 du vent",
        "start": 551.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "monsieur bourdin ne me voyez pas parce",
        "start": 553.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que sinon vous allez val\u00e9rie p\u00e9cresse je",
        "start": 555.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "joue coupe parce que je voudrais des",
        "start": 557.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cisions ben moi je le dis tout de",
        "start": 559.19,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "suite",
        "start": 560.72,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "moi je fais confiance aux autorit\u00e9s",
        "start": 561.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sanitaires o\u00f9 nous sommes dans le pays",
        "start": 562.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "masters je les dis j'\u00e9tais pr\u00eate \u00e0 me",
        "start": 564.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "faire vacciner pour r\u00e9tablir cette",
        "start": 566.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "confiance dans le vaccin est plus beau",
        "start": 569.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je crois et publiquement ce que je crois",
        "start": 571.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est que tous les",
        "start": 573.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "responsables politiques devraient se",
        "start": 575.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faire vacciner pour montrer aux fran\u00e7ais",
        "start": 577.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce que c'est pour \u00e7a je vous dis il",
        "start": 578.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ya des doutes qui s'expriment mais les",
        "start": 580.94,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'authie s'exprime parce qu'il faut",
        "start": 582.26,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "qu'on montre l'exemple et en revanche je",
        "start": 583.73,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "suis s\u00fbr que si tout le monde montrer",
        "start": 586.339,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "l'exemple et s'il y avait il y avait",
        "start": 588.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cette confiance eh bien les fran\u00e7ais",
        "start": 590.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "iraient se faire vex\u00e9 le passeport",
        "start": 592.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vaccinale vous \u00eates favorable ou pas",
        "start": 594.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya d\u00e9bat aussi les fran\u00e7ais",
        "start": 596.6,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "ils sont favorables",
        "start": 599.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour moi ce d\u00e9bat il est pr\u00e9matur\u00e9 il",
        "start": 599.92,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "est pr\u00e9matur\u00e9 parce que le vaccin",
        "start": 602.87,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "au teich oui ceux qui sont vaccin\u00e9es",
        "start": 605.769,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "mais on ne sait pas encore s'il emp\u00eache",
        "start": 607.629,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la contamination c'est \u00e0 dire qu'une",
        "start": 609.97,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "personne vaccin\u00e9e pourrait continuer \u00e0",
        "start": 611.439,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "porter le virus mais continuer le proc\u00e8s",
        "start": 613.179,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans un restaurant une personne vaccin\u00e9e",
        "start": 615.04,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "contamine une autre personne vaccin\u00e9e ce",
        "start": 617.019,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "n'est pas grave",
        "start": 619.059,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ah bah si c'est grave mais pourquoi un",
        "start": 619.689,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "autre personne vaccin\u00e9e",
        "start": 622.779,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "oui paroxysme oui j'ai compris entre 6",
        "start": 623.98,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "entre dans le restaurant ci n'entre dans",
        "start": 626.319,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "le restaurant que des personnes",
        "start": 628.239,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9es",
        "start": 629.259,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "elle semble un dg mais oui o\u00f9 est le",
        "start": 629.739,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me n'est assistance le restaurant",
        "start": 632.139,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ou dans un transport autant un avion ou",
        "start": 633.85,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "je ne sais pas moi mais alors ce qui ce",
        "start": 635.889,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "qui est certain c'est que lorsqu'on aura",
        "start": 638.739,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vacciner massivement on pourra envisager",
        "start": 639.97,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre des mesures du type passeport",
        "start": 643.509,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "vaccinale mais au moment o\u00f9 nous saurons",
        "start": 645.759,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me au jour 40 millions de",
        "start": 649.42,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "france le probl\u00e8me aujourd'hui c'est que",
        "start": 651.429,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "ce serait totalement injuste",
        "start": 652.509,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce sac on \u00e7a reviendrait \u00e0 donner des",
        "start": 653.589,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "droits \u00e0 un nombre infime de personnes",
        "start": 656.019,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9es alors que l'immense majorit\u00e9",
        "start": 658.72,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "attend des m\u00e9contents en tout cas le",
        "start": 660.639,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sur ce monde a le m\u00eame probl\u00e8me",
        "start": 663.759,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "monsieur bourdin est ce que je voulais",
        "start": 665.529,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "vous dire qu'aujourd'hui o\u00f9 il nous",
        "start": 667.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "allons recevoir cette semaine dans ma",
        "start": 669.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion cinquante mille doses de vaccin",
        "start": 670.6,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "oui nous avons en ile de france nous",
        "start": 672.22,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "avons 830 mille personnes \u00e2g\u00e9es de plus",
        "start": 674.019,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de 75 ans donc \u00e7a veut dire que \u00e0 ce",
        "start": 677.319,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "rite s\u00fbr mais pas les bouch\u00e9es doubles",
        "start": 679.809,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et bien il faudra 16 semaines pour les",
        "start": 681.79,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "vacciner tout donc vous comprenez bien",
        "start": 684.549,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "que cette image sur le passeport",
        "start": 686.199,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vaccinale il est totalement pr\u00eat livr\u00e9 \u00e0",
        "start": 687.79,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "ce stade",
        "start": 690.579,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "bonjour tu vois ma cr\u00e9e des injustices",
        "start": 691.119,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "entre les aujourd'hui c'est \u00e9vident mais",
        "start": 692.559,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "dans quelques mois",
        "start": 695.17,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "donc comme rip gr\u00e8ce quand la population",
        "start": 696.1,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "aura pu massivement se faire vacciner",
        "start": 699.819,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que toutes les personnes",
        "start": 701.769,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "qui le souhaitent auront pu le se faire",
        "start": 702.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vacciner alors ce d\u00e9bat aura toute sa",
        "start": 704.92,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pertinence et nous pourrons le mener",
        "start": 706.72,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "j'ajoute et vous y seriez favorable",
        "start": 708.639,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il y aura forc\u00e9ment il y aura forc\u00e9ment",
        "start": 710.919,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la question se posera forc\u00e9ment je vous",
        "start": 712.449,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donne un exemple o\u00f9 il y aura des pays",
        "start": 714.009,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "lui demanderont un certificat thaksin",
        "start": 715.569,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est s\u00fbre pour le tourisme bien s\u00fbr et",
        "start": 717.97,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ce la gr\u00e8ce soit d\u00e9j\u00e0 et la france",
        "start": 720.249,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "elle m\u00eame de lui pour le chouette le",
        "start": 722.799,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "danemark le show et nous devrons nous",
        "start": 724.509,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m\u00eames nous poser la question parce que",
        "start": 726.129,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "nous sommes un grand pays touristique",
        "start": 727.779,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui allons nous accueillir cet \u00e9t\u00e9 est",
        "start": 728.79,
        "duration": 3.229
    },
    {
        "text": "ce que nous demande",
        "start": 731.199,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "donc ce sont soit des personnes",
        "start": 732.019,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9es donc ce d\u00e9bat il aura lieu il",
        "start": 732.829,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "aura lieu dans les prochains lelyveld",
        "start": 734.989,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "favorable vous vous serez favorable aux",
        "start": 736.97,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "ces d\u00e9bats est l\u00e9gitime",
        "start": 739.489,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "moi j'attends de savoir ce qu'il y a",
        "start": 740.749,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "dans le contenu du passeport et qu'est",
        "start": 742.1,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "ce qu'on donne comme droit",
        "start": 743.48,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire aux personnes vaccin\u00e9es",
        "start": 744.529,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "temps c'est impossible d'en donner",
        "start": 745.66,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce serait trop injuste bien",
        "start": 748.04,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion via internet de aux \u00e9tudiants",
        "start": 749.989,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "j'ai vu cela",
        "start": 752.179,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "comment alors d'abord il faut savoir que",
        "start": 753.11,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudiants c'est une g\u00e9n\u00e9ration qui",
        "start": 755.6,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "est totalement d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 757.429,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "parce que les universit\u00e9s sont ferm\u00e9es",
        "start": 758.899,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "donc ils sont confin\u00e9s ils ont perdu",
        "start": 761.36,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "leurs petits boulots leur boulot",
        "start": 763.579,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants qui leur permettait de",
        "start": 765.679,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "financer leurs besoins et leurs \u00e9tudes",
        "start": 766.91,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "donc nous avons une immense d\u00e9tresse de",
        "start": 768.86,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "la jeunesse qui ne doit pas \u00eatre la",
        "start": 772.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e du coc vide donc la",
        "start": 773.389,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion va mettre en place un plan de",
        "start": 775.85,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "secours appelant secours massif avec",
        "start": 777.41,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "quatre types de dispositifs d'abord nous",
        "start": 780.079,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "allons nous occuper de la sant\u00e9 mentale",
        "start": 783.259,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "en ouvrant aujourd'hui un site qui",
        "start": 785.089,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "s'appelle \u00e9coute \u00e9tudiants au",
        "start": 787.999,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "plurielles.fr \u00e9coute \u00e9tudiants parlent",
        "start": 791.049,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "\u00e9coute \u00e9tudiants tirer est il de",
        "start": 793.429,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "france.fr et \u00e9coute \u00e9tudiants tyrrell de",
        "start": 795.439,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "france.fr il y aura dessus 150",
        "start": 799.399,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "psychologue la possibilit\u00e9 de s'auto",
        "start": 802.519,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9valuer d'auto \u00e9valuer son \u00e9tat",
        "start": 805.249,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "psychologique et la r\u00e9gion offrira",
        "start": 806.689,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "quarante mille consultations gratuites",
        "start": 808.67,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "de psychologues aux jeunes \u00e9tudiants",
        "start": 810.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'ici juin pour qu'ils puissent",
        "start": 812.589,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "s'ajouter \u00e0 ce que l'\u00e9tat et non ses moi",
        "start": 814.85,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "si j'ai bien compris un \u00e7a va",
        "start": 817.249,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat qui va fournir un ch\u00e8que tu",
        "start": 818.689,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "soutiens psychologiques",
        "start": 821.899,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "oui mais je ne sais pas comment ce",
        "start": 823.309,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "ch\u00e8que sera distribu\u00e9e je bougeais pas",
        "start": 824.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a va marcher l'an 1010 \u00e7a ouvre",
        "start": 826.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des compl\u00e9mentaires de toutes les fa\u00e7ons",
        "start": 827.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on vient en plus et nous \u00e7a marche ce",
        "start": 829.91,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "sera efficace s'est ouvert et les",
        "start": 832.04,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "psychologues sont l\u00e0 et c'est gratuit",
        "start": 833.779,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "donc on a d\u00e9j\u00e0 un premier site ensuite",
        "start": 835.879,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "la question du logement est cruciale",
        "start": 838.61,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "ouch avec un grand nombre d'\u00e9tudiants je",
        "start": 840.29,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "les dis donc ne peuvent plus travailler",
        "start": 842.029,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que certains de leurs parents sont dans",
        "start": 843.529,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "des situations tr\u00e8s pr\u00e9caires",
        "start": 845.209,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donc nous allons permettre nous allons",
        "start": 846.47,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "ouvrir quatre h\u00f4tels accor pour",
        "start": 849.529,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "accueillir et ce sera sur la",
        "start": 852.199,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "prescription des pr\u00e9sidents d'universit\u00e9",
        "start": 853.879,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "des \u00e9tudiants qui aujourd'hui sont sans",
        "start": 855.679,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "domicile fixe qui squattent dans des",
        "start": 857.54,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "colocations \u00e0",
        "start": 859.459,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "il a tr\u00e8s nombreux \u00e9tudiants ou bien",
        "start": 861.279,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'ils sont revenus chez leurs parents",
        "start": 864.129,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "donc on aura quatre h\u00f4tels 400 places et",
        "start": 865.329,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est avec le crous de",
        "start": 868.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pouvoir les sortir de cet ultra",
        "start": 871.329,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 du logement",
        "start": 873.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "par ailleurs il ya le num\u00e9rique beaucoup",
        "start": 875.139,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudiants n'ont pas les outils",
        "start": 877.6,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "num\u00e9riques n\u00e9cessaires donc la r\u00e9gion",
        "start": 878.709,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "offrira 10 mille ordinateurs 60000",
        "start": 880.389,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "cheikh num\u00e9rique ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s aux",
        "start": 883.779,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants de premi\u00e8re ann\u00e9e donc surtout",
        "start": 886.569,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "ses yeux une garantie de pr\u00eat \u00e9tudiant",
        "start": 889.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "absolument vous doubler la mise de",
        "start": 891.54,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat",
        "start": 894.67,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "aussi j'ai bien compris absolument vous",
        "start": 894.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "savez que oui quand j'\u00e9tais ministre en",
        "start": 896.47,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "2008 nous avons mis en place un syst\u00e8me",
        "start": 898.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les tailles caution \u00e0 la place des",
        "start": 901.209,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parents exemple et caution \u00e0 la place",
        "start": 902.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des parents simplement aim\u00e9 ya trop de",
        "start": 904.809,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "demandes",
        "start": 906.55,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce dispositif il est satur\u00e9",
        "start": 906.939,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "et donc la r\u00e9gion va venir en plus de",
        "start": 908.829,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat pour garantir 15 mille nouveaux",
        "start": 912.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e9tudiants aupr\u00e8s de banques",
        "start": 914.68,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "partenaires comme la banque que la bnp",
        "start": 916.36,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "le cic la caisse d'\u00e9pargn\u00e9 le cr\u00e9dit",
        "start": 919.509,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mutuel les banques populaires qui",
        "start": 922.509,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "acceptent cette caution r\u00e9gionale et",
        "start": 924.309,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e c'est vraiment que les \u00e9tudiants",
        "start": 926.769,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "puissent subvenir \u00e0 leurs besoins",
        "start": 928.149,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "surtout qu'ils n'arr\u00eatent pas leurs",
        "start": 929.379,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes \u00e0 costco vite",
        "start": 930.43,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "par ailleurs je le dis moi je suis",
        "start": 931.509,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 la r\u00e9ouverture des",
        "start": 933.85,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s \u00e0 la r\u00e9ouverture des",
        "start": 935.259,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s avec un jeu les voltigeurs",
        "start": 937.209,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentielle en pr\u00e9sentiel existentielle",
        "start": 938.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "utilisant ses rides",
        "start": 941.639,
        "duration": 3.101
    },
    {
        "text": "en un mot la barre des 2000 rue du",
        "start": 943.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentiel mais avec du pr\u00e9sentiel",
        "start": 944.74,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "il faut que les jeunes rel\u00e8ve le chemin",
        "start": 946.36,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "demander la r\u00e9ouverture de l'universit\u00e9",
        "start": 948.339,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "avec des protocoles totalement adapt\u00e9 je",
        "start": 950.22,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "suis pr\u00eat tape organis\u00e9e avec les",
        "start": 953.41,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents d'universit\u00e9s que j'ai relu",
        "start": 955.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ni des barnums de tests \u00e0 l'entr\u00e9e des",
        "start": 956.74,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s avec aussi des tests",
        "start": 959.35,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "s\u00e9rologiques pour savoir combien",
        "start": 961.899,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudiants ont d\u00e9j\u00e0 ulcos vide parce",
        "start": 963.189,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "que \u00e7a c'\u00e9tait cette enqu\u00eate l\u00e0 on ne",
        "start": 965.379,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'a pas encore fait on ne sait pas si \u00e7a",
        "start": 966.85,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "se trouve beaucoup d'\u00e9tudiants sont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 968.829,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "immunis\u00e9es donc je demande qu'on puisse",
        "start": 971.079,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "faire ce protocole exp\u00e9rimental en",
        "start": 973.3,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "ile-de-france pour pouvoir r\u00e9 ouvrir les",
        "start": 976.99,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s carrefour couche tard bruno",
        "start": 979.029,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "le maire a \u00e9t\u00e9 mon invit\u00e9 vendredi matin",
        "start": 981.91,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "il a dit non un nom courtois mais ferme",
        "start": 983.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et d\u00e9finitif c'est ce qu'il a dit ici",
        "start": 986.319,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "m\u00eame vendredi matin vous approuvez",
        "start": 988.42,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "il y a aujourd'hui des biens",
        "start": 991.58,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques et kon\u00e9 bou\u00e9es et la",
        "start": 993.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "distribution alimentaire on l'a vu",
        "start": 995.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pendant cette p\u00e9riode qu'ovide",
        "start": 997.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement et amiens strat\u00e9gique",
        "start": 998.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donc il faut \u00e9videmment que le",
        "start": 1000.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gouvernement puisse exercer sur ces",
        "start": 1001.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "biens strat\u00e9giques \u00e9conomiques le droit",
        "start": 1004.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de veto qui est le sien et qui est kif",
        "start": 1006.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "entreprises priv\u00e9es mais entreprises",
        "start": 1008.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "priv\u00e9es bien strat\u00e9gique \u00e9conomique bien",
        "start": 1010.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique est temps que vous approuvez",
        "start": 1013.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la position du gouvernement val\u00e9rie",
        "start": 1014.54,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse",
        "start": 1016.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "quand est-ce que vous prendra la",
        "start": 1017.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision d'\u00eatre ou non oui ou non",
        "start": 1019.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 1022.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 1023.72,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "oulala je m'attendais pas \u00e0 cette",
        "start": 1025.12,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "question de si t\u00f4t ce matin \u00e9coutez vous",
        "start": 1026.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voyez bien que le temps des campagnes",
        "start": 1029.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est pas venu nos normes et mais je vous",
        "start": 1031.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "serai candidate je vous demande quand",
        "start": 1034.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "prendrez-vous votre d\u00e9cision",
        "start": 1035.81,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui pardon pas je crois que",
        "start": 1037.28,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas vraiment banal",
        "start": 1042.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e l'\u00e9tat d'esprit qui est le mien",
        "start": 1044.9,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'\u00e9tat d'esprit qui est le",
        "start": 1046.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mien c'est jour et nuit venue de",
        "start": 1047.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'association",
        "start": 1051.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le test les \u00e9tudiants d'abord parce",
        "start": 1052.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qu'on est en train d'\u00eatre ce que nous",
        "start": 1055.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sommes mais vous d\u00e9pensez val\u00e9rie",
        "start": 1057.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse vous n'y pensez jamais ce que",
        "start": 1059.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je sais c'est l\u00e0 mais non mais soyons",
        "start": 1061.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "honn\u00eate je bats jamais je vous r\u00e9ponds",
        "start": 1063.5,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ce que je sais soyons 2022 il y aura une",
        "start": 1065.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle oui ce que je",
        "start": 1068.27,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "sais c'est que cette campagne",
        "start": 1069.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle elle sera crucial pour",
        "start": 1070.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'avenir du pays et que j'y prendrai",
        "start": 1072.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "toute ma part parce que je suis une",
        "start": 1074.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "femme politique que je porte la voix de",
        "start": 1076.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re r\u00e9gion de france et que je",
        "start": 1077.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle sur des choses \u00e0 dire dans cette",
        "start": 1079.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cause c'est pour \u00e7a que je vous pose la",
        "start": 1082.22,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "question vous prendra notre d\u00e9cision",
        "start": 1083.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'en mai \u00e0 ce raid",
        "start": 1084.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s les r\u00e9gionales mais \u00e0 ce stade",
        "start": 1086.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "monsieur bourdin je vous le dis les",
        "start": 1088.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "franciliens et les 12 millions de",
        "start": 1091.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "franciliens - \u00e9lus pour les prot\u00e9ger et",
        "start": 1093.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est ce que je fais ce que",
        "start": 1095.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "j'essaie de faire et toutes les semaines",
        "start": 1097.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "j'essaie de trouver des nouvelles il",
        "start": 1099.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s'agit aussi large \u00e2ge je joue et je",
        "start": 1100.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous dis o\u00f9 tu as cach\u00e9 censurant la",
        "start": 1103.1,
        "duration": 1.959
    },
    {
        "text": "semaine",
        "start": 1104.57,
        "duration": 2.109
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re c'est ce que nous avons",
        "start": 1105.059,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "fait oui pour \u00e9viter le troisi\u00e8me",
        "start": 1106.679,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "confinement oui nous avons travaill\u00e9",
        "start": 1108.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "avec les h\u00f4pitaux nous avons travaill\u00e9",
        "start": 1110.73,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "avec des grands groupes priv\u00e9s philips",
        "start": 1112.35,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "avec des centrales d'achat pour pouvoir",
        "start": 1114.539,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "permettre aux h\u00f4pitaux franciliens de ne",
        "start": 1116.249,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "plus avoir 1200 places de r\u00e9animation",
        "start": 1118.86,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mais 1700 500 places de r\u00e9animation",
        "start": 1120.96,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "\u00e9ph\u00e9m\u00e8re pour que l'on puisse \u00e9viter la",
        "start": 1124.35,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "saturation hospitali\u00e8re qui a provoqu\u00e9",
        "start": 1126.779,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "le confinement vous savez bien on a",
        "start": 1129.419,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "confin\u00e9",
        "start": 1131.37,
        "duration": 1.799
    },
    {
        "text": "parce qu'on avait peur satur\u00e9 l'h\u00f4pital",
        "start": 1131.789,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "donc la r\u00e9gion dont ce n'est pas la",
        "start": 1133.169,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence est aujourd'hui en train de",
        "start": 1134.669,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 comment accro\u00eetre les",
        "start": 1136.529,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences hospitali\u00e8res et les nous",
        "start": 1138.84,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "l'avons fait la semaine derni\u00e8re avec un",
        "start": 1141.389,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "partenariat mat\u00e9riel et formation qui",
        "start": 1143.309,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "permettra d'augmenter de presque 50% nos",
        "start": 1146.369,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s de r\u00e9animation c'est \u00e7a",
        "start": 1149.789,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mes pr\u00e9occupations",
        "start": 1151.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "hebdomadaire monsieur bourdin alors je",
        "start": 1152.99,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "sais qu'il ya des personnes qui ne r\u00eave",
        "start": 1155.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que de la pr\u00e9sidentielle qui est gr\u00e8ve",
        "start": 1157.23,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "mais pas penser comme tout le monde soit",
        "start": 1158.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et c'est normal je n'ai pas dit que je",
        "start": 1161.009,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ne pense que t'en as un responsable de",
        "start": 1162.72,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de relancer pas \u00e0 mon pays dit",
        "start": 1164.039,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "mais ce que je dis c'est qu'aujourd'hui",
        "start": 1165.779,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "je suis dans la lutte qu vite bien",
        "start": 1166.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse ce mythe ou inceste des",
        "start": 1168.509,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "millions mais lyon j'exag\u00e8re mais des",
        "start": 1171.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "milliers des dizaines de milliers de",
        "start": 1173.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignages apr\u00e8s laffaire duhamel la",
        "start": 1175.47,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "parole des victimes d'inceste qui se",
        "start": 1177.96,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "lib\u00e8re est-ce qu'il faut rendre le crime",
        "start": 1180.389,
        "duration": 6.561
    },
    {
        "text": "d'inceste apr\u00e8s ce crime imprescriptible",
        "start": 1183.149,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "c'est une question tr\u00e8s tr\u00e8s douloureuse",
        "start": 1186.95,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent moi d'abord je suis tr\u00e8s",
        "start": 1189.779,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "heureuse que la parole se lib\u00e8re enfin",
        "start": 1192.929,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il ya vraiment un effet lev\u00e9 d'omerta",
        "start": 1194.369,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "qui est tr\u00e8s sensible ces derni\u00e8res",
        "start": 1197.399,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "semaines",
        "start": 1198.96,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous le savez la",
        "start": 1199.639,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "prescription a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9 de 30 ans je",
        "start": 1201.57,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "pense que c'est d\u00e9j\u00e0 c'est d\u00e9j\u00e0 un geste",
        "start": 1205.619,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je fais aurait tr\u00e8s sinueux diffusant ce",
        "start": 1207.119,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "qui ce qui en r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui est le",
        "start": 1209.249,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "plus douloureux c'est pas que ce soit 30",
        "start": 1210.99,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ans d'imprescriptibilit\u00e9 c'est \u00e9norme 30",
        "start": 1214.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ans le skill douloureux aujourd'hui",
        "start": 1215.94,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "c'est que malheureusement la loi n'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1217.86,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 qu'il ya quelques ann\u00e9es et que il",
        "start": 1219.809,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ya aujourd'hui des personnes qui ont",
        "start": 1223.259,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "notre \u00e2ge et qui eux pour qui eux c'est",
        "start": 1224.58,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "prescriptibles encore et qui eux ne",
        "start": 1228.6,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "peuvent pas porter plainte pas",
        "start": 1230.369,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "typiquement le cas d'olivier duhamel",
        "start": 1231.809,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est prescrit alors m\u00eame que",
        "start": 1234.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "si on appliquait la noue",
        "start": 1236.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "loi telle qu'elle a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e 30 ans de",
        "start": 1238.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "prescription il ne le serait pas donc le",
        "start": 1239.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vrai probl\u00e8me aujourd'hui c'est qu'on",
        "start": 1242.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est dans une p\u00e9riode transitoire ou des",
        "start": 1243.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "personnes qui ont \u00e9t\u00e9 victimes ne",
        "start": 1245.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "peuvent pas porter plainte",
        "start": 1247.26,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est extr\u00eamement douloureux mais",
        "start": 1248.22,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "on ne peut pas le faire c'est",
        "start": 1249.99,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "constitutionnel puisque vous le savez la",
        "start": 1250.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "loi p\u00e9nale plus s\u00e9v\u00e8re ne peut pas",
        "start": 1252.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "s'appliquer \u00e0 des faits qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1254.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "commis avant qu'elle soit pass\u00e9e c'est",
        "start": 1256.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui douloureuses on dit merci et",
        "start": 1258.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse est revenu nous voir ce",
        "start": 1260.76,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "matin sur rmc et bfm tv 8h54",
        "start": 1262.5,
        "duration": 4.7
    }
]