[
    {
        "text": "il est 8h 16 sur europe 1 \u00e0 l'heure de",
        "start": 0.01,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "retrouver sonia mabrouk et son invit\u00e9 ce",
        "start": 2.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "matin val\u00e9rie p\u00e9cresse la pr\u00e9sidente de",
        "start": 3.939,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion ile de france bienvenue \u00e0 vous",
        "start": 5.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et bonjour val\u00e9rie p\u00e9cresse une",
        "start": 7.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avalanche de r\u00e9actions apr\u00e8s les images",
        "start": 9.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de l'agression barbare du jeune youri",
        "start": 10.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "par une bande dans le 15e arrondissement",
        "start": 12.61,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "de paris une agression barbare",
        "start": 14.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est ce que c'est un signe dans",
        "start": 15.849,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "sauvagement de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 17.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je les appelle les nouveaux barbares et",
        "start": 20.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait des ann\u00e9es que je d\u00e9nonce ce",
        "start": 22.18,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne r\u00e9current puissant de guerre",
        "start": 24.94,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de bandes avec des jeunes de plus en",
        "start": 28.449,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plus jeunes les agresseurs et les",
        "start": 30.67,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "victimes",
        "start": 32.859,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "et donc ce n'est pas un ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 33.339,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "nouveau mais c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne sur",
        "start": 34.629,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lequel nous devons avoir une prise de",
        "start": 37.12,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "conscience nationale",
        "start": 38.499,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la cha\u00eene de s\u00e9curit\u00e9 est beaucoup trop",
        "start": 39.879,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "faible sur ses actes c'est \u00e0 dire c'est",
        "start": 42.489,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu'il ya une sorte de territoire",
        "start": 44.889,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 en plein coeur de paris",
        "start": 46.03,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "non la cha\u00eene de s\u00e9curit\u00e9 c'est pour moi",
        "start": 48.28,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "toute une s\u00e9rie d'\u00e9l\u00e9ments qui doivent",
        "start": 50.739,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00eatre mis en coh\u00e9rence d'abord il ya la",
        "start": 52.659,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence polici\u00e8re",
        "start": 54.699,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on a besoin aujourd'hui en compl\u00e9ment de",
        "start": 55.629,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la police nationale qui a beaucoup",
        "start": 58.089,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "d'autres choses \u00e0 faire",
        "start": 59.769,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "devrait police municipale de police",
        "start": 60.549,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "municipale arm\u00e9e dans toutes les villes",
        "start": 63.249,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "dans toutes les villes de plus de 10",
        "start": 65.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mille habitants et l'\u00e9tat doit se mettre",
        "start": 66.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "en situation de donner aux villes les",
        "start": 68.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "moyens de se prot\u00e9ger \u00e7a c'est la",
        "start": 70.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re il a coll\u00e9 il faut que les",
        "start": 73.06,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "maires accident\u00e9 l'armement de cette",
        "start": 74.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "police municipale \u00e9gal ce num\u00e9ro est la",
        "start": 76.18,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "vraie police de proximit\u00e9 elle doit \u00eatre",
        "start": 78.1,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec les d\u00e9linquants qui sont",
        "start": 80.31,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "en face c'est \u00e0 dire des personnes qui",
        "start": 83.26,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "sont arm\u00e9s",
        "start": 84.58,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "de plus en plus et donc il faut que",
        "start": 85.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'armement soit des deux c\u00f4t\u00e9s pour bien",
        "start": 87.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger la population",
        "start": 89.17,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re chose police",
        "start": 90.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "municipale arm\u00e9e la deuxi\u00e8me chose c'est",
        "start": 91.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la vid\u00e9o protection qui",
        "start": 94.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "permet l'\u00e9lucidation des d\u00e9lits et la",
        "start": 96.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me chose est la plus importante",
        "start": 98.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9ponse p\u00e9nale alors parlons-en",
        "start": 99.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "haskell est suffisante val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 101.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que vous l'avez dit ce sont des",
        "start": 103.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "agresseurs qui sont de plus en plus",
        "start": 104.77,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "jeunes et qui n'ont plus peur pour",
        "start": 106.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "certains de la justice du tout ils n'ont",
        "start": 107.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "plus peur parce que la r\u00e9ponse p\u00e9nale et",
        "start": 109.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "singuli\u00e8rement sur les mineurs elle est",
        "start": 111.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "beaucoup trop tardive et elle est",
        "start": 114.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "inefficace beaucoup trop tardive parce",
        "start": 116.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que vous comprenez bien que quand on",
        "start": 118.15,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "juge",
        "start": 119.47,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "moi apr\u00e8s un d\u00e9linquant de 15 ans de 16",
        "start": 120.78,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ans mais pour lui c'est une vie il a",
        "start": 124.53,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "vol\u00e9 un oeuf au d\u00e9marrage \u00e0 la fin il",
        "start": 126.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "devient un grand d\u00e9linquant et de la",
        "start": 129.509,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m\u00eame fa\u00e7on les sanctions sont elles",
        "start": 131.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "totalement inadapt\u00e9 puisque on sait bien",
        "start": 133.319,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "que les mesures \u00e9ducatives et travaux",
        "start": 136.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral sont tr\u00e8s peu",
        "start": 138.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9es et on devrait les utiliser",
        "start": 139.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tout de suite d\u00e8s la premi\u00e8re infraction",
        "start": 142.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour emp\u00eacher cette escalade de la",
        "start": 143.7,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance \u00e9ducation rapide des peines",
        "start": 146.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ou des sanctions prononc\u00e9es mais est ce",
        "start": 147.959,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "qu'il faut aller plus loin est ce que",
        "start": 149.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "par exemple vous dirai qu'il faut",
        "start": 150.39,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "abaisser la majorit\u00e9 p\u00e9nale",
        "start": 152.34,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "moi j j'ai toujours \u00e9t\u00e9 favorable j'ai",
        "start": 154.4,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 favorable \u00e0 un signe tr\u00e8s",
        "start": 157.29,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "fort donn\u00e9 qu'\u00e0 partir de 16 ans eh bien",
        "start": 159.87,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait vraiment responsable de ses",
        "start": 163.44,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "actes mais pourquoi je sais c'est",
        "start": 166.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "surtout symbolique parce qu'on le sait",
        "start": 168.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bien les juges peuvent faire sauter et",
        "start": 169.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'excus\u00e9 de minorit\u00e9",
        "start": 172.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est symbolique parce que sinon qu'est",
        "start": 173.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce qui se passe qu'est ce qui se passe",
        "start": 175.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les jeunes se disent jusqu'\u00e0 18 ans je",
        "start": 176.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "risquerais oui il se le dise c'est faux",
        "start": 179.1,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "mais il se le dise et \u00e7a induit",
        "start": 181.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on le sait bien de la part",
        "start": 183.209,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "des bandes le recrutement de plus petit",
        "start": 185.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "parce qu'on sait que les 13 14 15 ans si",
        "start": 187.59,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "sweater si son dealer il ne risquerait",
        "start": 190.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "jeu c'est frapp\u00e9 par ce que vous avez",
        "start": 193.29,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "dit en d\u00e9but d'entretien dit il faut un",
        "start": 194.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sursaut une prise de conscience",
        "start": 195.87,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 197.4,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "elle a pas encore eu lieu il ya eu cette",
        "start": 197.94,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "inf\u00e9riorit\u00e9 \u00e0 la sph\u00e8re marin je peux",
        "start": 199.47,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "vous en citer tellement d'autres",
        "start": 201.239,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "malheureusement l'affair\u00e9 youri il y",
        "start": 202.709,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "avait un jeune lyc\u00e9en de sarcelles qui",
        "start": 204.209,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "recevait deux coups de couteau pronostic",
        "start": 206.22,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "vital engag\u00e9",
        "start": 207.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a et c'est pour \u00e7a que mon niveau",
        "start": 208.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 la au niveau de la r\u00e9gion nous avons",
        "start": 211.14,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 des brigades r\u00e9gionales de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 212.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans les lyc\u00e9es et nous en avons quatre",
        "start": 214.109,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "nous cr\u00e9ons une cinqui\u00e8me pour paris",
        "start": 216.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "justement parce qu'\u00e0 paris nous avons",
        "start": 218.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une recrudescence de ces ph\u00e9nom\u00e8nes de",
        "start": 220.2,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bandes notamment dans le nord de paris",
        "start": 221.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui tristement dans 15 et",
        "start": 223.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un \u00e9l\u00e9ment si qui parfois un",
        "start": 225.15,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "angle mort du d\u00e9bat valeur et p\u00e9cresse",
        "start": 226.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les parents la responsabilisation des",
        "start": 228.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parents certains vont dire qu'il faut",
        "start": 230.13,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "une sanction via m\u00eame la suppression des",
        "start": 231.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "allocations familiales quand c'est",
        "start": 233.459,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "possible mais con je crois qu'il faut",
        "start": 234.9,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que les parents soient",
        "start": 238.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement conscient et compl\u00e8tement",
        "start": 239.459,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "associ\u00e9 aux sanctions",
        "start": 241.41,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "et je crois que pour les",
        "start": 242.459,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "multir\u00e9cidivistes les plus violents il",
        "start": 243.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faut aussi des centres \u00e9ducatifs ferm\u00e9s",
        "start": 246.0,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "pour mineurs aujourd'hui on",
        "start": 247.53,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "ap \u00e0 toute la palette de la gamme et on",
        "start": 249.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "va pas jusqu'au bout des sanctions savez",
        "start": 251.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on prononce tr\u00e8s souvent des",
        "start": 253.52,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "condamnations \u00e0 porter des bracelets",
        "start": 255.14,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "\u00e9lectroniques",
        "start": 256.58,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "mais pour ces jeunes presque porter un",
        "start": 257.269,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "bracelet \u00e9lectronique c'est presque un",
        "start": 258.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "troph\u00e9e et \u00e7a n'a pas emp\u00each\u00e9",
        "start": 260.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "malheureusement des actes on pense dans",
        "start": 262.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des domaines terrible comme celui de",
        "start": 264.86,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "terrorisme avec le le p\u00e8re \u00e9videmment",
        "start": 266.42,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "exactement hamel sur le volet sanitaire",
        "start": 269.32,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 pr\u00e9sent val\u00e9rie p\u00e9cresse la plupart",
        "start": 271.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des scientifiques coups sour confinement",
        "start": 273.71,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "le gouvernement se donne encore quelques",
        "start": 275.36,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "jours mais qu'est ce que vous pensez de",
        "start": 276.74,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "la m\u00e9canique est en train de se mettre",
        "start": 278.03,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "en place on dirait qu'\u00e0 la fin on",
        "start": 279.29,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "recopie forc\u00e9ment en \u00e9coutant les les",
        "start": 280.85,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins qui nous parle depuis quelques",
        "start": 285.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jours effectivement on voit bien qu'il",
        "start": 286.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ya une une course contre la montre entre",
        "start": 289.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le vaccin et les variants et que",
        "start": 290.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vraisemblablement mais je n'ai pas ces",
        "start": 293.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "informations 1re confinement est",
        "start": 294.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "in\u00e9luctable si ce confinement et",
        "start": 296.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'in\u00e9luctable alors il faut nous le",
        "start": 299.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dire il faut le dire aux fran\u00e7ais les",
        "start": 300.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont r\u00e9silients et il faut",
        "start": 302.84,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qu'on le pr\u00e9pare",
        "start": 304.37,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "vous savez que les r\u00e9gions va l'\u00eatre",
        "start": 305.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "partenaires de l'\u00e9tat sur cette gestion",
        "start": 306.92,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de crise veulent pouvoir aider au",
        "start": 309.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "maximum de leurs bases \u00e0 c'est le cas on",
        "start": 311.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "a envie de savoir aujourd'hui la",
        "start": 313.31,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "situation est tellement grave \u00e0 l'heure",
        "start": 314.48,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "et p\u00e9cresse depuis des semaines nous",
        "start": 315.77,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sommes pris \u00e0 t\u00e9moin entre d une",
        "start": 317.06,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bataille bisbilles entre le gouvernement",
        "start": 318.77,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et les \u00e9lus qu'est ce qui est en train",
        "start": 320.27,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "de se passer ce que v\u00e9ritablement il ya",
        "start": 321.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "une aide d'une coop\u00e9ration aujourd'hui",
        "start": 323.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous voulons \u00eatre partenaires et on nous",
        "start": 324.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "traite comme des adversaires",
        "start": 327.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est inutile et c'est st\u00e9rile les",
        "start": 329.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qu'est ce qu'ils veulent des",
        "start": 332.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats la semaine derni\u00e8re dans ma",
        "start": 333.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion nous avons cr\u00e9\u00e9 un fonds dette",
        "start": 336.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vaccinale pour que les m\u00e8res qui se",
        "start": 338.3,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "retrouver dans la panade orgue est",
        "start": 340.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 d'organiser \u00e0 la derni\u00e8re minute",
        "start": 342.169,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "des centres de vaccination puisse",
        "start": 343.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer des moyens financiers",
        "start": 345.5,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires",
        "start": 346.91,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "on a fait la gratuit\u00e9 des transports \u00e0",
        "start": 347.54,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la demande pour que les personnes \u00e2g\u00e9es",
        "start": 349.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "depuis 75 ans puisse aller gratuitement",
        "start": 350.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dans les centres de vaccination mais",
        "start": 352.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a on l'a fait tout seul parce que",
        "start": 354.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "une main de dialogue aujourd'hui il n'y",
        "start": 356.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "a pas de prise justement de cette main",
        "start": 358.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tendue \u00e0 \u00e9couter on tend la main tout le",
        "start": 359.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "temps moi \u00e7a fait des mois que je dis au",
        "start": 361.85,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "gouvernement laissez-nous vous aider",
        "start": 363.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "laissez-nous participer donc on ne le",
        "start": 364.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comprend pas et ce qu'il faut que le",
        "start": 367.04,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "gouvernement entende c'est que les",
        "start": 368.66,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais veulent des r\u00e9sultats et que",
        "start": 369.89,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ils veulent que toutes les bonnes",
        "start": 371.36,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "volont\u00e9s se mettent autour de la table",
        "start": 372.41,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "c'est ce que nous faisons",
        "start": 373.55,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "je vous dis la semaine derni\u00e8re aussi",
        "start": 374.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sur la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9tudiante nous avons",
        "start": 376.1,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 avec le grand r\u00e9seau psychiatrie",
        "start": 378.08,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 380.539,
        "duration": 2.451
    },
    {
        "text": "une plateforme des coudes pour les",
        "start": 381.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants avec quarante mille",
        "start": 382.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "consultations 150 psychologue \u00e7a la",
        "start": 384.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion peut le faire pourquoi s'en",
        "start": 386.71,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "priver mais qui sent pris v\u00e9ritablement",
        "start": 388.33,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pour penser que le gouvernement se prive",
        "start": 391.2,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de l'aide des pr\u00e9sidents de",
        "start": 393.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion comme vous \u00e9couter on leur tend",
        "start": 395.08,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la main ils ne veulent pas nous aider je",
        "start": 398.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "prends encore un vrai que \u00e7a aurait",
        "start": 400.6,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "atterri ce matin",
        "start": 402.22,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cette main tendue vous dites il faut ces",
        "start": 403.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dialogues en ce moment l\u00e0 ni tu\u00e9s sont",
        "start": 405.31,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "tellement tout une volont\u00e9 doivent \u00eatre",
        "start": 406.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mises autour de la table et quand on",
        "start": 408.669,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "veut et d\u00e9fauts nous les cdg une aide",
        "start": 410.56,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s puissante aux tout petits",
        "start": 412.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "entrepreneurs qui s'appelle le fond",
        "start": 414.669,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9silience qui a formidablement march\u00e9",
        "start": 416.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on l'a fait avec la mairie de paris on",
        "start": 418.419,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "l'a fait avec toutes les intercoms les",
        "start": 419.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "meilleurs disait senti j'imagine par",
        "start": 421.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat par le gouvernement l'\u00e9tat nous",
        "start": 423.22,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "avait donn\u00e9 une d\u00e9rogation qui a pris",
        "start": 424.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fin en d\u00e9cembre pour pouvoir faire cette",
        "start": 426.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aide c'est la comp\u00e9tence des r\u00e9gions le",
        "start": 427.6,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique",
        "start": 429.4,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "nous demandons que cette aide puisse",
        "start": 430.3,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00eatre poursuivi je lui ai demand\u00e9 au",
        "start": 431.53,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "premier ministre il demande mise",
        "start": 432.94,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie je n'ai toujours pas de",
        "start": 434.169,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse alors qu'on ne va pas bonne",
        "start": 435.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "revendeurs mais ce matin \u00e9videmment sur",
        "start": 437.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce sujet est-ce qu'on anticipe",
        "start": 439.75,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "suffisamment vous venez de dire que vous",
        "start": 441.22,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "attendez les chiffres en deux les cas",
        "start": 442.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "une d\u00e9cision s'il ya en confinant vous",
        "start": 444.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pensez que le gouvernement a d\u00e9j\u00e0 ces",
        "start": 445.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "chiffres ou qu'il attend justement et",
        "start": 447.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bien d'ici \u00e0 mercredi pour pouvoir",
        "start": 449.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider d'un \u00e9ventuel confinement la",
        "start": 451.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision que le gouvernement va devoir",
        "start": 454.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prendre et elle est importante c'est de",
        "start": 455.47,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "savoir si leur confinement pr\u00e9coce et",
        "start": 457.87,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "plus efficace et pour le pays pour",
        "start": 462.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sauver des vies et pour sauver notre",
        "start": 465.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie que d'attendre",
        "start": 466.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est sa d\u00e9cision \u00e0 lui appartiendrait",
        "start": 468.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bien qu'elle soit je la soutiens mais",
        "start": 470.44,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse on attend quand m\u00eame",
        "start": 472.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avec un couvre-feu qui est \u00e0 \u00e0 18h par",
        "start": 473.289,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "exemple sur la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 475.45,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez des premiers",
        "start": 476.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats des indices est ce qu'il a un",
        "start": 478.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "impact ce couvre-feu \u00e0 l'heure actuelle",
        "start": 479.56,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "alors j'ai un indice c'est celui les",
        "start": 482.02,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "transports en commun avoir apr\u00e8s 6",
        "start": 484.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "heures il n'y a plus personne dans les",
        "start": 487.03,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "transports en commun en ile-de-france",
        "start": 488.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "donc le couvre-feu \u00e0 six heures \u00e7a",
        "start": 489.25,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "marche \u00e7a fonctionne pourtant on a vu",
        "start": 490.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parfois des images sur les r\u00e9seaux",
        "start": 492.669,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sociaux on voit les gens encore apr\u00e8s",
        "start": 494.41,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cette heure ci en train de",
        "start": 496.33,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "alors demain ils sont press\u00e9s pour",
        "start": 497.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "entrer au moment du couvre-feu ya",
        "start": 498.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "effectivement tout le monde qui rentre",
        "start": 500.71,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "et qui se pr\u00e9cise",
        "start": 502.57,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "soit mais ce que je peux vous dire c'est",
        "start": 503.66,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'apr\u00e8s 19 heures vous n'avez vous",
        "start": 505.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "n'avez plus personne dans les transports",
        "start": 506.78,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "en commun donc \u00e7a prouve que vous nous",
        "start": 507.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "demandiez des indices pour savoir si le",
        "start": 509.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "couvre-feu fonctionner \u00e7a c'en est un",
        "start": 511.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est peu dire qu'il ya un respect",
        "start": 513.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "finalement de la population c'est \u00e7a qui",
        "start": 514.94,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "est important aussi",
        "start": 516.59,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "absolument je crois que les fran\u00e7ais",
        "start": 517.4,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s r\u00e9silient et je crois qu'ils",
        "start": 518.78,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "sont pr\u00eats \u00e0 entendre beaucoup de choses",
        "start": 520.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des procureurs ben non je crois que",
        "start": 521.979,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce qu'on entend dire il",
        "start": 524.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faut quand on est politique il faut",
        "start": 527.87,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'on accepte la critique sinon on fait",
        "start": 529.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "un autre m\u00e9tier donc il faut accepter la",
        "start": 530.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "critique mais je crois pas que les",
        "start": 532.64,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais soient fondamentalement",
        "start": 534.11,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "critique je pense que les fran\u00e7ais sont",
        "start": 534.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fondamentalement tr\u00e8s r\u00e9ussi les",
        "start": 537.1,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais r\u00e9silient qui auront aussi \u00e0",
        "start": 539.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "choisir notamment leurs pr\u00e9sidents de",
        "start": 541.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion mais quand repousser les",
        "start": 543.5,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales au del\u00e0 de la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 545.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "2022 val\u00e9rie p\u00e9cresse pour vous c'est un",
        "start": 546.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sc\u00e9nario impossible",
        "start": 549.05,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je note simplement qu'au portugal ce",
        "start": 551.08,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "week end en plein confinement ont vot\u00e9",
        "start": 553.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "donc dans les pays qui nous entourent on",
        "start": 556.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ne confirme pas la d\u00e9mocratie mais on",
        "start": 558.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pourrait d\u00e8s confiner la d\u00e9mocratie",
        "start": 560.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alors qu'on est en pleine situation",
        "start": 562.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a sanitaires non ma\u00eetris\u00e9e selon",
        "start": 563.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous c'est ce que je vous dis c'est si",
        "start": 566.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'espace aux portugais parce que c'est",
        "start": 568.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "un soulagement sur le plan politique ne",
        "start": 569.96,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pas avoir \u00e0 affronter jean michel",
        "start": 571.4,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "blanquer en ile de france",
        "start": 572.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous savez en politique on ne choisit",
        "start": 573.67,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "pas ses adversaires et c'est vrai que",
        "start": 576.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jean michel blanquer a \u00e9t\u00e9 mon recteur",
        "start": 578.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais ministre des universit\u00e9s",
        "start": 581.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 un paradoxe de",
        "start": 581.99,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'avoir en face de moi maintenant c'est",
        "start": 585.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sa d\u00e9cision et la rubrique en marche qui",
        "start": 587.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cherchent un plan b sap a l'air de",
        "start": 588.77,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "beaucoup vous inqui\u00e9tez 1 et aujourd'hui",
        "start": 590.63,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nous sommes vraiment dans l'action je",
        "start": 593.56,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "vous ai parl\u00e9 notre plan sur le lutte",
        "start": 596.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9tudiante de notre",
        "start": 598.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plan pour sauver les entreprises je vous",
        "start": 599.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ai parl\u00e9 de la strat\u00e9gie vaccinale des",
        "start": 601.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tests que nous organisons avec les",
        "start": 603.44,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mairies donc ce qu'il faut bien",
        "start": 604.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "comprendre c'est que on est \u00e0 150 % \u00e0 la",
        "start": 606.11,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "t\u00e2che vous \u00eates 150% la t\u00e2che parle des",
        "start": 609.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales mais le risque d'abstention",
        "start": 612.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et font tenir compte quand on voit",
        "start": 613.64,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aujourd hui d'ailleurs un sondage harris",
        "start": 615.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "interactive marine le pen consolide son",
        "start": 616.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sac devant emmanuel macron la droite",
        "start": 619.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "encore peine \u00e0 s'affirmer l'abstention",
        "start": 620.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "est incroyable je n'y crois pas du tout",
        "start": 623.51,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire je crois que en 2022",
        "start": 626.15,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais auront envie de s'exprimer",
        "start": 629.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'exprimer leur choix et je crois aussi",
        "start": 631.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que une alternance \u00e0 droite est possible",
        "start": 633.4,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "parce qu'on l'a dit on a parl\u00e9 de deux",
        "start": 635.86,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "du r\u00e9galien on a parl\u00e9 des probl\u00e8mes de",
        "start": 639.33,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 on aurait pu parler de la loi",
        "start": 641.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme qui va \u00eatre qui va venir au",
        "start": 643.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parlement",
        "start": 646.6,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "je crois qu'il ya des sujets sur",
        "start": 647.17,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "lesquels il faut aller encore beaucoup",
        "start": 648.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plus ouvertement son seyant la loi sur",
        "start": 650.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le s\u00e9paratisme par exemple il ya ce",
        "start": 652.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "projet de loi il est il est l\u00e0 mais je",
        "start": 654.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "crois que dans ce projet de loi il",
        "start": 655.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faudrait renforcer tout le volet \u00e9galit\u00e9",
        "start": 657.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "femmes-hommes bien davantage et j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 659.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "choqu\u00e9 de voir une forme de censure sur",
        "start": 661.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "un certain nombre d'amendements vous",
        "start": 664.54,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'avez vous l'avez vu aujourd'hui un",
        "start": 666.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "amendement sur l'interdiction du port du",
        "start": 669.43,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "voile pour les fillettes",
        "start": 670.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "par exemple ce que je crois c'est que le",
        "start": 671.86,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "port du voile forc\u00e9 dans l'espace public",
        "start": 675.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre interdite et sanctionn\u00e9e",
        "start": 677.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu' aucune femme dans notre",
        "start": 679.78,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pays ne doit \u00eatre forc\u00e9s de porter ce",
        "start": 681.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui n'est pas seulement un signe",
        "start": 684.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "religieux ce qui est un signe de",
        "start": 685.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "soumission de la femme",
        "start": 688.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc on ne doit pas forcer \u00e0 porter le",
        "start": 690.19,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "voile ni les adultes ni les fillettes et",
        "start": 692.65,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut un amendement sur ce",
        "start": 695.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "point et mes amis politiques le",
        "start": 698.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9poseront cette semaine donc amendement",
        "start": 700.42,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "qui sera d\u00e9pos\u00e9e proposait donc par",
        "start": 702.04,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "parlementaire merci val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 705.06,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "merci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 ce matin",
        "start": 708.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bonne journ\u00e9e \u00e0 vous merci",
        "start": 710.26,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e0 nos auditeurs \u00e9galement",
        "start": 711.88,
        "duration": 3.59
    }
]