[
    {
        "text": "bonjour val\u00e9rie p\u00e9cresse bonjour avant",
        "start": 1.19,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "de parler bien s\u00fbr avec vous de la",
        "start": 3.57,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "situation sanitaire en france ce qui",
        "start": 4.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vient de se passer tout d'abord aux",
        "start": 6.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "etats-unis ces images hallucinantes sais",
        "start": 8.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas quel est le bon mot de prise de du",
        "start": 10.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "capitole par des supporters des",
        "start": 11.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "partisans de donald trump des \u00e9lus",
        "start": 13.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de se cacher sous leur bureau",
        "start": 15.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'autres escort\u00e9 par la police pour",
        "start": 17.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pouvoir en sortir des coups de feu tir\u00e9",
        "start": 18.96,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "\u00e9galement par la police dans l'enceinte",
        "start": 21.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "m\u00eame du b\u00e2timent quelle a \u00e9t\u00e9 votre",
        "start": 22.769,
        "duration": 2.451
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re r\u00e9action",
        "start": 24.48,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "je crois que comme beaucoup de fran\u00e7ais",
        "start": 25.22,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais sous le choc",
        "start": 27.06,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "sous le choc de cette violence d\u00e9cha\u00een\u00e9e",
        "start": 28.23,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "contre une tr\u00e8s grande d\u00e9mocratie et",
        "start": 30.5,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "dans un lieu aussi symbolique que le",
        "start": 33.54,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "capitole et j'ai beaucoup de tristesse",
        "start": 35.61,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et beaucoup de sympathie pour le peuple",
        "start": 38.219,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain qui aujourd'hui se r\u00e9veille",
        "start": 41.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vraisemblablement extr\u00eamement choqu\u00e9e",
        "start": 42.86,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "qui porte la responsabilit\u00e9 de ce qui",
        "start": 45.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 mais je crois que c'est",
        "start": 47.16,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "assez clair que c'est l\u00e0 que m\u00e8nent les",
        "start": 50.01,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "populismes c'est l\u00e0 que m\u00e8ne le d\u00e9ni",
        "start": 52.59,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique",
        "start": 55.079,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 que m\u00e8ne l'outrance et donald",
        "start": 56.039,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "trump porte une extraordinairement",
        "start": 58.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lourde responsabilit\u00e9 dans ce qui vient",
        "start": 60.27,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "de se passer",
        "start": 62.37,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "vous le savez pour moi \u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 62.969,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un mod\u00e8le \u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 une source",
        "start": 64.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'inspiration et je pense que ce pour",
        "start": 67.049,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "qu'il ait en france devraient y",
        "start": 69.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 deux fois",
        "start": 71.76,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "m\u00eame s'il reste quinze jours \u00e0 la t\u00eate",
        "start": 72.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "du pays donald trump doit rester au",
        "start": 74.46,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "pouvoir",
        "start": 76.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on voit bien que la t\u00e2che de",
        "start": 77.479,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "joe biden va \u00eatre immense parce qu'il va",
        "start": 79.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "falloir r\u00e9concilier le peuple am\u00e9ricain",
        "start": 82.08,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier le peuple am\u00e9ricain \u00e7a passe",
        "start": 84.36,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "aussi par la restauration de qualit\u00e9 des",
        "start": 87.119,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "fondamentaux d\u00e9mocratiques",
        "start": 91.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "joe biden a gagn\u00e9 cette \u00e9lection il a",
        "start": 92.84,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle il faut",
        "start": 95.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que trump reconnaisse officiellement sa",
        "start": 98.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9faite il faut aujourd'hui qu'on laisse",
        "start": 100.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine fonctionn\u00e9 vous",
        "start": 102.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dites le probl\u00e8me c'est le populisme est",
        "start": 104.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ce que cette menace populiste",
        "start": 106.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous craignez qu'elle arrive en france",
        "start": 108.03,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "et ce qu'elle est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 d'ailleurs",
        "start": 110.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais je dirais que face \u00e0 l'ultra",
        "start": 111.689,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "violence au risque de l'ultra violence",
        "start": 114.54,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "au risque de des populismes aucune",
        "start": 116.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie n'est totalement pr\u00e9munit",
        "start": 118.979,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "aucune institution n'est totalement \u00e0",
        "start": 120.96,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "l'abri et bien \u00e9videmment la france",
        "start": 123.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aussi doit se pr\u00e9munir et pour cela il",
        "start": 125.159,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faut renforcer la l\u00e9gitimit\u00e9 de nos",
        "start": 127.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "institutions dont on a vu un des",
        "start": 129.539,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "mouvements vie",
        "start": 130.95,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "laon il ya deux ans il voit l\u00e0 il ya",
        "start": 131.93,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "quelques mois et \u00e7a vous craignez que \u00e7a",
        "start": 135.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "se r\u00e9p\u00e8te et que \u00e7a aille encore plus",
        "start": 137.84,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "loin on a entendu des gens vouloir",
        "start": 138.95,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "entrer \u00e0 l'elys\u00e9e aujourd'hui le sujet",
        "start": 140.15,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est vraiment la l\u00e9gitimit\u00e9 de nos",
        "start": 143.209,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "institutions et cette l\u00e9gitimit\u00e9",
        "start": 145.34,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "elle passe par le r\u00e9sultat elle passe",
        "start": 146.9,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "par l'exercice du bon exercice du",
        "start": 149.659,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "pouvoir et \u00e7a c'est vraiment une",
        "start": 153.349,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "question qui est crucial aujourd'hui",
        "start": 155.48,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "parce qu'on le voit bien il ya un",
        "start": 156.709,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "certain nombre de 2,2 d'attac d'atteinte",
        "start": 158.329,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui sont port\u00e9s \u00e0 nos institutions",
        "start": 162.319,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'elles viennent effectivement des",
        "start": 163.549,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "extr\u00eames",
        "start": 166.159,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'elles viennent aussi j'allais dire de",
        "start": 167.15,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "deux mouvances qui veulent d\u00e9stabiliser",
        "start": 170.239,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "comme les islamistes terroristes par",
        "start": 172.76,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "exemple il ya des donald trump",
        "start": 175.159,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "en france il y a aujourd'hui des",
        "start": 176.689,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "personnes qui juge donald trump",
        "start": 180.859,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "inspirant marine le pen ne s'est pas",
        "start": 182.569,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "cach\u00e9e du fait que donald trump \u00e9tait",
        "start": 184.069,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "son mod\u00e8le d'ailleurs je ne crois pas",
        "start": 186.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'elle est elle m\u00eame reconnu la",
        "start": 188.359,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "victoire de joe biden hommage aux",
        "start": 190.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cannoises ont elles dit ce matin qu'elle",
        "start": 191.54,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ne confonds pas les extr\u00e9mistes qui sont",
        "start": 193.43,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "entr\u00e9s hier au capitole avec les 72",
        "start": 195.799,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "millions d'am\u00e9ricains qui ont vot\u00e9 pour",
        "start": 197.419,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour donald trump ce sont les m\u00eames mots",
        "start": 200.299,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "que vous y serez vous mais bien",
        "start": 202.069,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il ne faut pas confondre des",
        "start": 204.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs de donald trump avec les",
        "start": 206.299,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ultras qui sont entr\u00e9s au capital mais",
        "start": 208.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps comment accepter que",
        "start": 210.019,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "donald trump est mis aussi longtemps a",
        "start": 212.81,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 ses partisans de quitter le",
        "start": 215.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "capitole comment est ce que un chef",
        "start": 217.579,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat en responsabilit\u00e9 peut assister \u00e0",
        "start": 219.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ce coup de force contre les institutions",
        "start": 222.349,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "de son pays sans r\u00e9agir imm\u00e9diatement et",
        "start": 224.84,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 au retour au calme et \u00e0 la",
        "start": 227.15,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 c'est",
        "start": 228.319,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "inacceptable la conduite donald trump",
        "start": 230.169,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "hier est inacceptable on en vient",
        "start": 231.979,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "maintenant si vous voulez bien",
        "start": 233.689,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e0 la situation",
        "start": 234.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sanitaire en france conf\u00e9rence de presse",
        "start": 235.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "du premier ministre jean castex en fin",
        "start": 237.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s midi \u00e0 18h salle wihr oui il va",
        "start": 239.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parler de l'an nombre de la strat\u00e9gie",
        "start": 241.04,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vaccinale et de la situation \u00e9pid\u00e9mique",
        "start": 242.24,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "en france",
        "start": 244.07,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "est ce que comme le pr\u00e9sident du medef",
        "start": 244.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "du medef geoffroy roux de b\u00e9zieux qui",
        "start": 246.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9tait \u00e0 votre place hier vous dites que",
        "start": 247.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le gouvernement s'est plant\u00e9 au d\u00e9part",
        "start": 250.07,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de la vaccination en france sur la",
        "start": 252.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "campagne vaccinale",
        "start": 256.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on assiste \u00e0 un naufrage bureaucratique",
        "start": 257.12,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mais bien \u00e9videmment \u00e0 la place qui est",
        "start": 260.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "la mienne",
        "start": 262.46,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "ma seule que la seule question que je me",
        "start": 262.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pose c'est comment est-ce qu'on remet le",
        "start": 264.32,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "bateau \u00e0 flot",
        "start": 266.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comment est ce que on r\u00e9pare tout \u00e7a",
        "start": 267.58,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat a trop centralis\u00e9e au bas on",
        "start": 271.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "assiste l\u00e0 encore encore une fois \u00e0 la",
        "start": 274.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faillite de l'\u00e9tat solitaire c'est la",
        "start": 276.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me fois",
        "start": 278.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tout le monde le sait les masques les",
        "start": 279.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tests aujourd'hui les vaccins c'est la",
        "start": 281.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me fois que l'\u00e9tat veut faire",
        "start": 283.79,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tout tout seul et qui fait mal alors le",
        "start": 285.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sujet est \u00e9videmment dans la sueur",
        "start": 289.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "administration il est dans la difficult\u00e9",
        "start": 290.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans de l'organisation logistique quand",
        "start": 292.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on est aussi \u00e9loign\u00e9 du terrain que",
        "start": 295.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et puis il ya un troisi\u00e8me sujet",
        "start": 297.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c est ce qu on va pas \u00eatre en p\u00e9nurie de",
        "start": 299.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "commandes de vaccins",
        "start": 300.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donc face \u00e0 tous ces sujets les r\u00e9gions",
        "start": 301.85,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "ont pris leurs responsabilit\u00e9s hier il",
        "start": 304.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faut nous laisser faire l'organisation",
        "start": 307.669,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "logistique de la campagne grand public",
        "start": 309.32,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "de la commission publique il faut aussi",
        "start": 312.35,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qu'on laisse les r\u00e9gions si elles le",
        "start": 315.169,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "souhaitent et r\u00e9gions de france serait",
        "start": 317.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00eate \u00e0 faire un collectif il faut qu'on",
        "start": 319.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nous laisse acheter des vaccins",
        "start": 321.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires pour venir compl\u00e9ter",
        "start": 322.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'offre de vaccins de l'\u00e9tat mais quand",
        "start": 324.56,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "vous dites des vaccins suppl\u00e9mentaires",
        "start": 326.36,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s de qui directement de laboratoire",
        "start": 327.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais absolument une oblique le jabot",
        "start": 328.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jour des cachets aujourd'hui dans l'est",
        "start": 331.49,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dans les labos tous les stocks ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 332.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est centralis\u00e9e par l'europe",
        "start": 334.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 moment nous nous parlons",
        "start": 336.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais on voit bien que cette campagne",
        "start": 338.12,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "vaccinale",
        "start": 339.62,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que l'on nous a",
        "start": 340.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 croire c'est pas une question de",
        "start": 342.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "deux mois c'est une question de tr\u00e8s",
        "start": 343.94,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "long terme",
        "start": 345.74,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "on n'est m\u00eame pas certain que l'immunit\u00e9",
        "start": 346.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vaccinale dure jusqu'\u00e0 l'automne",
        "start": 348.14,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "prochain",
        "start": 349.85,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'il va falloir une",
        "start": 350.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "campagne vaccinale maintenant et puis il",
        "start": 351.53,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "va falloir peut-\u00eatre une campagne",
        "start": 353.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vaccinale \u00e0 nouveau \u00e0 l'automne prochain",
        "start": 354.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "donc la question c'est pourquoi se",
        "start": 356.6,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "priver de l'\u00e9nergie des r\u00e9gions pourquoi",
        "start": 359.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "refuser que des r\u00e9gions qui sont plus",
        "start": 361.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "agiles",
        "start": 364.28,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qui sont plus proches du terrain qui ont",
        "start": 365.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le contact avec tous les maires tous les",
        "start": 366.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "maires qui ont le contact avec tous les",
        "start": 369.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "professionnels de sant\u00e9 m\u00e9decins mais",
        "start": 371.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aussi pharmaciens on va pas se priver de",
        "start": 372.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie des pharmaciens pour vacciner",
        "start": 374.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sur les jeunes tous ces sujets l\u00e0 nous",
        "start": 376.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sommes larmes aux pieds nous sommes",
        "start": 378.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00eats nous proposons notre aide et nous",
        "start": 380.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "demandons au premier ministre de saisir",
        "start": 382.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la main que nous lui tendons justement",
        "start": 384.62,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "sur les deux il n'y a pas de p\u00e9nurie un",
        "start": 385.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour le moment on re\u00e7oit 500 mille doses",
        "start": 387.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de vaccin files heures chaque semaine on",
        "start": 388.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "va recevoir 500 mille doses du vaccin",
        "start": 392.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "modern a pour le moment pas de probl\u00e8me",
        "start": 394.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de p\u00e9nurie",
        "start": 396.89,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que le jour o\u00f9 on",
        "start": 397.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "commencera avec les massivement il y",
        "start": 399.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aura beaucoup plus de demandes que \u00e7a",
        "start": 402.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup plus de demandes que \u00e7a donc la",
        "start": 403.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "question \u00e7a va \u00eatre comment faire face \u00e0",
        "start": 406.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la demande je sais que aujourd'hui on",
        "start": 407.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "s'interroge beaucoup sur ce qu'ils ne",
        "start": 410.18,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "veulent pas servat xi n'est pas ma",
        "start": 411.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 et soyons tr\u00e8s pragmatique",
        "start": 413.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est d'abord que tous ceux qui le",
        "start": 414.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "souhaitent puissent avoir droit \u00e0 ce",
        "start": 417.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vaccin est particuli\u00e8rement \u00e9videmment",
        "start": 419.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les plus fragiles c'est \u00e0 dire les plus",
        "start": 421.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de 60 ans qui pr\u00e9sentent des fragilit\u00e9s",
        "start": 423.74,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "je reviens sur ce que vous avez dit",
        "start": 425.33,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "quelques instants val\u00e9rie p\u00e9cresse les",
        "start": 426.53,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions aujourd'hui sont pr\u00eates \u00e0",
        "start": 427.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "acheter des vaccins suppl\u00e9mentaires de",
        "start": 429.08,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de coller qui vivent de fa\u00e7on \u00e0",
        "start": 431.39,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ce que ce soit sur des ha\u00eftiens qui",
        "start": 433.22,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "aurait d\u00fb \u00eatre achet\u00e9 par l'europe et",
        "start": 434.12,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "que vous demandez",
        "start": 435.44,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "qu'ils arrivent directement dans les",
        "start": 435.89,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions o\u00f9 est ce que ce sont d'autres",
        "start": 437.42,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vaccins des doses qui n'ont pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 438.53,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vendus pour l'instant par les",
        "start": 440.87,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "laboratoires monsieur fauvel vous savez",
        "start": 441.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'il y ait un accord europ\u00e9en les \u00e9tats",
        "start": 443.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens ont achet\u00e9 ensemble faire des",
        "start": 446.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "achats group\u00e9s de vaccins mais ce que",
        "start": 448.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous sommes en train de voir c'est que",
        "start": 450.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "certains pays d'europe ach\u00e8tent des",
        "start": 452.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vaccins en plus de cet accord obtient",
        "start": 454.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sur notamment l'allemagne notamment",
        "start": 456.38,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "l'allemagne",
        "start": 458.0,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "donc la question que nous posons nous",
        "start": 458.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gions l'allemagne qu'on tourne en",
        "start": 460.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ce moment le m\u00e9canisme europ\u00e9en de ce",
        "start": 462.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "lieu ne consommait pas le compl\u00e8te",
        "start": 463.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la question c'est est ce qu'on n'a pas",
        "start": 465.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "besoin de compl\u00e9ter l'\u00e9nergie de l'\u00e9tat",
        "start": 467.24,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est ce que je ne sais plus comment le",
        "start": 469.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dire en font franchement tordo nord au",
        "start": 472.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 on a command\u00e9 les masques les",
        "start": 474.05,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions n'avaient pas le droit de les",
        "start": 475.64,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "commandes pour tourner dans le chacun",
        "start": 476.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pour soi des masques o\u00f9 chaque pays bien",
        "start": 477.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s\u00fbr le tarmac r\u00e9cup\u00e9rer des stocks \u00e0 la",
        "start": 479.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sortie de l'objectif n'est pas de",
        "start": 482.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "retourner dans le chacun pour soi il ya",
        "start": 483.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "un accord europ\u00e9en mais si cet accord",
        "start": 484.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en n'est pas suffisant et on voit",
        "start": 486.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'un certain nombre de pays europ\u00e9ens",
        "start": 489.05,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent qu'il ne l'est pas et qu'il",
        "start": 490.07,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faut le compl\u00e9ter",
        "start": 492.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la question c'est pourquoi toujours",
        "start": 493.22,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "vouloir y perd 100",
        "start": 495.65,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "lisez les choses au risque de mal faire",
        "start": 497.68,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "franchement nous on nous aurait confi\u00e9",
        "start": 500.169,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "la logistique de cette de cette",
        "start": 503.199,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vaccination jamais aucune r\u00e9gion ne",
        "start": 504.43,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu un protocole de 49 pages jamais",
        "start": 506.949,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "g\u00e9r\u00e9 les pad \u00e7a c'est le protocole mais",
        "start": 509.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "oui mais non mais le cette histoire de",
        "start": 511.449,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "recueil du consentement pr\u00e9alable avec",
        "start": 513.19,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "un d\u00e9lai avec une course ulta sion",
        "start": 515.14,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "m\u00e9dical scell\u00e9 proc\u00e9dure qu'on utilise",
        "start": 517.209,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "pour des vaccins qui n'ont pas",
        "start": 519.099,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "d'autorisation de mise sur le march\u00e9",
        "start": 520.3,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "ce n'est pas les proc\u00e9dures qu'on fait",
        "start": 522.13,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "pour des vaccins qui sont autoris\u00e9s",
        "start": 523.719,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup plus simple pour les",
        "start": 525.399,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "vaccins autoris\u00e9s",
        "start": 526.899,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "8h41 vous restez avec nous val\u00e9rie",
        "start": 527.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse le fil info avec m\u00e9lanie",
        "start": 529.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "delaunay et on poursuit juste apr\u00e8s de",
        "start": 530.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la nouvelle z\u00e9lande au canada en passant",
        "start": 532.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "par l'inde les dirigeants disent leur",
        "start": 534.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "choc \u00e0 la vue des images de l'intrusion",
        "start": 536.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de manifestants pro trump au sein du",
        "start": 538.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "capitole \u00e0 washington sc\u00e8ne honteuse",
        "start": 540.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour le royaume uni",
        "start": 542.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il pi\u00e9tine la d\u00e9mocratie r\u00e9agi",
        "start": 543.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'allemagne \u00e0 ce coup de force pour",
        "start": 546.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher les \u00e9lus du congr\u00e8s am\u00e9ricain",
        "start": 547.75,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "de certifier les r\u00e9sultats de la",
        "start": 549.25,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 550.779,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans une vid\u00e9o donald trump a invit\u00e9 ses",
        "start": 551.5,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "partisans \u00e0 rentrer chez eux tout en",
        "start": 554.589,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "redisant que l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 556.149,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avaient \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s message ambigu vid\u00e9o",
        "start": 557.74,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "retir\u00e9e par facebook qui comme twitter a",
        "start": 559.899,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de bloquer temporairement le",
        "start": 562.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "compte du pr\u00e9sident am\u00e9ricain sortant le",
        "start": 564.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vice pr\u00e9sident mike pence lui prend ses",
        "start": 566.02,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "distances",
        "start": 568.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "il regrette un jour sombre et condamne",
        "start": 568.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les violences il a demand\u00e9 aux \u00e9lus",
        "start": 570.97,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains de se remettre au travail",
        "start": 572.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour valider la pr\u00e9sidentielle il doit",
        "start": 574.089,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "donner des pr\u00e9cisions sur la campagne de",
        "start": 576.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vaccination contre le coc vite jean",
        "start": 578.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "castex va prendre la parole \u00e0 18 heures",
        "start": 579.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le premier ministre doit aussi donner",
        "start": 582.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plus de visibilit\u00e9 au secteur toujours",
        "start": 583.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 et confirmer qu'il n'y aura pas de",
        "start": 585.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouverture des restaurants le 20",
        "start": 587.95,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "janvier",
        "start": 589.66,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "les stations de ski qui devait rouvrir",
        "start": 590.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aujourd'hui restent ferm\u00e9s \u00e9galement pas",
        "start": 592.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'\u00e9clat pour les d\u00e9buts du nouvel",
        "start": 594.94,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "entra\u00eeneur du paris saint germain \u00e0",
        "start": 596.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mauricio pochettino les footballeurs",
        "start": 597.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parisiens ont fait match nul 1 partout \u00e0",
        "start": 599.8,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "saint-etienne aucun but entre nantes et",
        "start": 601.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "rennes pour la premi\u00e8re de raymond",
        "start": 604.24,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "domenech sur le banc des canaris",
        "start": 605.68,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "franceinfo le 8 30 france info sabia",
        "start": 610.14,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "braque la marque slov\u00e8ne toujours avec",
        "start": 614.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse la pr\u00e9sidente de la",
        "start": 616.92,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion ile de france",
        "start": 618.33,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "alors olivier ferrand a annonc\u00e9 300",
        "start": 619.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nouveaux centres de vaccination d'ici la",
        "start": 621.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "semaine prochaine et 500 \u00e0 600 centres",
        "start": 623.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "hors h\u00f4pitaux d'ici la fin du mois de",
        "start": 625.65,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "janvier",
        "start": 627.6,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "vous savez vous o\u00f9 ils seront ses",
        "start": 627.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "centres de vaccination dans votre r\u00e9gion",
        "start": 629.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "par exemple \u00e0 tous ces \u00e9l\u00e9ments pajer-u",
        "start": 631.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le directeur de l'agenc\u00e9 r\u00e9gionale de",
        "start": 633.42,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 il y \u00e0 il y a trente deux jours et",
        "start": 635.73,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce stade il n'avait je n'avais il",
        "start": 640.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'avait aucune indication lui avaient",
        "start": 643.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas l'info il n'avait aucune indication",
        "start": 644.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 me donner il me parlait de cinq",
        "start": 646.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "centres par d\u00e9partement ou savait qu en",
        "start": 648.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ile-de-france un d\u00e9partement c'est un",
        "start": 650.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "million cinq cent mille habitants ne",
        "start": 651.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous fais pas un dessin je l'avais dit",
        "start": 653.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que \u00e7a n'\u00e9tait pas assez nous depuis",
        "start": 654.54,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "novembre j'ai propos\u00e9 que les soixante",
        "start": 656.13,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "dix instituts de formation des",
        "start": 660.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res qui sont g\u00e9r\u00e9s par la r\u00e9gion",
        "start": 662.79,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e0 proximit\u00e9 des h\u00f4pitaux",
        "start": 664.47,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "puissent \u00eatre mises \u00e0 la disposition de",
        "start": 665.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'agenc\u00e9 r\u00e9gionale de sant\u00e9",
        "start": 669.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 une carte des lyc\u00e9es qui",
        "start": 670.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 proximit\u00e9 des h\u00f4pitaux puisque",
        "start": 674.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous savez que le sujet c'est les",
        "start": 676.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "frigidaires il faut qu'on soit proche",
        "start": 678.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des frigidaires les frigidaires sont",
        "start": 680.31,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "dans les h\u00f4pitaux",
        "start": 681.6,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "donc nous avons \u00e9videmment fait une",
        "start": 682.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "carte logistique r\u00e9gionale depuis",
        "start": 684.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "novembre que nous avons propos\u00e9 \u00e0",
        "start": 686.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "olivier v\u00e9ran \u00e0 l' agence r\u00e9gionale de",
        "start": 688.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 qu'est ce qu'on voudrait pas avec",
        "start": 690.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avec des dizaines des centaines de",
        "start": 691.32,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "points de vaccination de vaccination",
        "start": 694.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "possible mais \u00e7a suppose de faire un",
        "start": 696.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "choix que nous avons propos\u00e9 en tout cas",
        "start": 698.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que moi j'ai propos\u00e9 qui \u00e9tait",
        "start": 700.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "effectivement ce qu'on appelle le",
        "start": 702.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vaccinodromes c'est \u00e0 dire un lieu un",
        "start": 703.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "point de rencontre dans lequel on",
        "start": 706.11,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "prendrait des rendez-vous puisqu'il faut",
        "start": 707.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas que tout le monde arrive en invitant",
        "start": 708.84,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "au brassage pour \u00e9viter les brassages",
        "start": 710.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter les attentes tr\u00e8s vite et le",
        "start": 712.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "froid donc des points de rendez vous",
        "start": 713.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nous sommes aussi capables nous les",
        "start": 715.5,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions puisque nous g\u00e9rons les",
        "start": 717.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "transports d'organiser l'accompagnement",
        "start": 718.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des personnes \u00e2g\u00e9es dans ces centres",
        "start": 721.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "puisque c'est aussi un sujet comment on",
        "start": 722.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "se d\u00e9place pour aller se faire vacciner",
        "start": 724.08,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que ces propositions qu est ce qu on",
        "start": 725.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pond rien c'est \u00e0 dire l'\u00e9tat \u00e0",
        "start": 727.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "trouver",
        "start": 729.93,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat va faire nous allons faire nous",
        "start": 730.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "savons faire bah oui non ils savent pas",
        "start": 732.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faire le professeur fisher pour lequel",
        "start": 734.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'ai une immense admiration",
        "start": 737.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mon cher et que j'ai que j'ai connu",
        "start": 739.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais moins ministre de la",
        "start": 741.9,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "recherche",
        "start": 743.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque a dit lui-m\u00eame qu'il n'\u00e9tait",
        "start": 743.88,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pas un expert en logistique nous les",
        "start": 746.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions sam en contact avec les maires",
        "start": 748.71,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "seulement contacter les professionnels",
        "start": 750.33,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9",
        "start": 751.62,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "et puis nous sommes des r\u00e9ducteur",
        "start": 752.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9s sur le territoire \u00e7a veut",
        "start": 753.96,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dire quoi \u00e7a veut dire quand on",
        "start": 755.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chit on r\u00e9fl\u00e9chit quartiers",
        "start": 757.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "populaires on r\u00e9fl\u00e9chit centre-ville et",
        "start": 759.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ont r\u00e9fl\u00e9chi villages ruraux et vous le",
        "start": 761.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "savez peut-\u00eatre mais la r\u00e9gion fait",
        "start": 764.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "circuler depuis des mois quatre bus dans",
        "start": 765.45,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les villages pour pouvoir apporter des",
        "start": 768.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tests partout o\u00f9 cela justement val\u00e9rie",
        "start": 770.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse pendant la p\u00e9riode des f\u00eates on",
        "start": 772.89,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "a vu que le nombre de fran\u00e7ais qui se",
        "start": 774.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faisait des pistes et avait bondi c'est",
        "start": 775.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sans doute un une bonne id\u00e9e avant de",
        "start": 777.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "retrouver les siens pour pour les f\u00eates",
        "start": 779.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de no\u00ebl mais ce chiffre a tendance \u00e0",
        "start": 780.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "diminuer assez s\u00e9v\u00e8rement ces derniers",
        "start": 782.97,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "jours est-ce qu'on a tort de se rel\u00e2cher",
        "start": 784.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sur les tests est-ce qu'il faut relancer",
        "start": 786.09,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer encore les tests de d\u00e9pistage",
        "start": 787.89,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "absolument",
        "start": 789.83,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on regarde beaucoup la",
        "start": 791.69,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie vaccinale mais en r\u00e9alit\u00e9 on",
        "start": 794.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "doit se battre sur deux fronts de front",
        "start": 795.96,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le l'urgence absolue aujourd'hui au",
        "start": 798.0,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 je vous parle c'est de bloquer",
        "start": 801.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me vague qui est en train",
        "start": 804.06,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "d'arriver",
        "start": 805.53,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me vague au bide et de",
        "start": 805.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e9venir un troisi\u00e8me confinement c'est",
        "start": 807.54,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 du moment donc il faut pas",
        "start": 810.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'on regarde ailleurs",
        "start": 812.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moi j'appelle tous les franciliens dans",
        "start": 814.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ma r\u00e9gion mais je pense que \u00e7a vaut pour",
        "start": 816.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais \u00e0 retourner se tester",
        "start": 818.25,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "massivement apr\u00e8s les f\u00eates il ya eu un",
        "start": 821.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "rel\u00e2chement et un desserrement les",
        "start": 823.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "enfants retournent \u00e0 l'\u00e9cole les",
        "start": 826.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s retourne pour certains au",
        "start": 827.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "travail on a besoin de continuer \u00e0 se",
        "start": 830.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faire tester la r\u00e9gion ouvrent de",
        "start": 832.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nouveau centre aussi y compris dans",
        "start": 833.91,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9gion",
        "start": 835.38,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "absolument vous savez que nous avons",
        "start": 835.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "choisi une strat\u00e9gie qui est celui du",
        "start": 837.48,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9pistage massif au long cours au long",
        "start": 839.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cours \u00e7a veut dire que la r\u00e9gion a mis",
        "start": 842.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des barnums de tests en place d\u00e8s",
        "start": 844.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "septembre",
        "start": 846.69,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "on a fait une op\u00e9ration massive avant",
        "start": 847.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "no\u00ebl dans les centres commerciaux dans",
        "start": 849.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les gares dont les villes et l\u00e0 nous",
        "start": 850.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "recommen\u00e7ons \u00e0 partir de ce samedi il y",
        "start": 853.05,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "aura 100 barnum qui auront \u00e9t\u00e9 financ\u00e9s",
        "start": 856.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "par la r\u00e9gion ile de france dans 100",
        "start": 858.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "villes de fa\u00e7on \u00e0 ce qu'on puisse aller",
        "start": 860.04,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "se faire tester samedi 9 et le 16",
        "start": 862.08,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "nous aurons 300 barnum dans 300 villes",
        "start": 865.17,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "300 points de test",
        "start": 868.86,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "je demande aux franciliens de retourner",
        "start": 870.49,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "sur tester et de ces sans se laisser",
        "start": 872.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "isol\u00e9e sur pratique avec rendez vous ce",
        "start": 873.899,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "rendez vous avancez sans remise en garde",
        "start": 876.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les barnums de l'\u00eele de france sont sans",
        "start": 878.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rendez vous parce que il faut qu'on soit",
        "start": 880.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "con\u00e7ois qu'on soit souple",
        "start": 882.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'idc crois c'est vraiment prot\u00e9ger vous",
        "start": 883.72,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les autres et surtout \u00e9vitons",
        "start": 886.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9vitons cette troisi\u00e8me vague qui va",
        "start": 888.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "arriver et par ailleurs moi j'ai une",
        "start": 891.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "autre demande sur cette troisi\u00e8me vague",
        "start": 893.11,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "vous savez que l'\u00eele de france est une",
        "start": 894.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "grande r\u00e9gion fronti\u00e8re les a\u00e9roports",
        "start": 896.649,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avec les a\u00e9roports et les gares",
        "start": 899.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nous avons nous avons le monde entier",
        "start": 901.089,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui arrivent chez nous et nous avons en",
        "start": 903.43,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ce moment pour \u00eatre honn\u00eate un peu moins",
        "start": 904.959,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "en ce moment l\u00e0 des fran\u00e7ais qui partent",
        "start": 906.58,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9tranger et qui reviennent plus t\u00f4t",
        "start": 907.839,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais nous avons beaucoup de retours de",
        "start": 909.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vacances beaucoup de retours de vacances",
        "start": 910.959,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et moi ce que je demande c'est ce que",
        "start": 912.67,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "font nos voisins c'est qu'il y ait des",
        "start": 915.459,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "scoville je demande \u00e0 l'\u00e9tat aujourd'hui",
        "start": 918.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'on instaure un test qu'aux vide \u00e0",
        "start": 919.99,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e dans les a\u00e9roports et dans les",
        "start": 922.87,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "grandes gares internationales pour tous",
        "start": 924.339,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "les ressortissants europ\u00e9ens",
        "start": 925.899,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "c'est ce que font nos voisins nous avons",
        "start": 927.97,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "un virus paris gratuits pardon nous",
        "start": 929.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "avons un virus britannique est",
        "start": 931.959,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tr\u00e8s virulent on a instaur\u00e9",
        "start": 933.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "un test pour les britanniques",
        "start": 936.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il faut aussi qu'on puisse instaurer des",
        "start": 938.2,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tests mais o\u00f9 j'ai ressort les 10 en",
        "start": 939.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "europe europe hors union europ\u00e9enne",
        "start": 941.26,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "absolument aujourd'hui si vous revenez",
        "start": 943.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du maroc ou du liban vous devez vous",
        "start": 945.399,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "faire tester si vous allez si vous \u00eates",
        "start": 948.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vous allez en espagne en italie",
        "start": 950.649,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "en autriche",
        "start": 952.42,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous devez vous faire tester et \u00e0 l'",
        "start": 953.17,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "inverse si vous arrivez en france et",
        "start": 955.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bien vous n'avez pas \u00e0 vous faire tester",
        "start": 958.27,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "je demande s'il a d\u00fb fermer les pubs",
        "start": 959.68,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ligue at war moment c'est possible",
        "start": 961.329,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "qu'ils aient ce qu'il fait un test pour",
        "start": 964.329,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "le plaisir de faire un test non il faut",
        "start": 965.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que \u00e0 la mont\u00e9e de l'avion d'o\u00f9 que vous",
        "start": 967.06,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "veniez vous pr\u00e9sentiez un test qu'ovide",
        "start": 969.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "n\u00e9gatif parce que on a quand m\u00eame des",
        "start": 971.829,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "mouvements de population et on sait",
        "start": 974.32,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "qu'en ile de france l'\u00e9t\u00e9 dernier",
        "start": 975.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup les brassages de",
        "start": 977.829,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "population c'est beaucoup les retours en",
        "start": 979.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ile-de-france qui ont ramen\u00e9 le virus",
        "start": 981.67,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "notamment que les arriv\u00e9es \u00e0",
        "start": 984.07,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "orly avait provoqu\u00e9 chez les bulls \u00e0",
        "start": 986.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lille \u00e0 nice a nice c'est les transferts",
        "start": 988.22,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "entre monaco et nice qui sont source de",
        "start": 990.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "contamination parce qu'\u00e0 monaco les",
        "start": 993.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "restaurants sont ouverts dans beaucoup",
        "start": 994.88,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de pays europ\u00e9ens tous les restaurants",
        "start": 996.47,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "sont ouverts",
        "start": 997.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "donc c'est la vie en bleu voil\u00e0 je ferme",
        "start": 998.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tout le monde avant d'arriver en france",
        "start": 1000.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais on ferme nos restaurants les",
        "start": 1001.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "restaurants sont ouverts dans un pays",
        "start": 1004.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voisin enfin franchement voil\u00e0 deux ans",
        "start": 1005.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 partie de l'europe c'est difficile",
        "start": 1007.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de leur imposer dans l'est dans l'espace",
        "start": 1009.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "schengen je parle oui d'accord",
        "start": 1011.11,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse vous restez avec nous",
        "start": 1012.67,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "quelques minutes encore on va parler de",
        "start": 1014.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation dans quelques instants la",
        "start": 1015.54,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "france a fait le choix de rouvrir",
        "start": 1017.65,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'ensemble de ces \u00e9coles ce n'est pas le",
        "start": 1018.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "choix qui est fait partout en europe",
        "start": 1020.35,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est une question qui divise elle",
        "start": 1021.49,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "encore on va vous demander ce que vous",
        "start": 1023.14,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "en pensez juste apr\u00e8s le fil info \u00e0",
        "start": 1024.189,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "20h50 avec m\u00e9lanie delaunay washington",
        "start": 1025.839,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "sous couvre feu jusqu'au petit matin le",
        "start": 1029.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s am\u00e9ricain a pu reprendre la",
        "start": 1031.36,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "certification des r\u00e9sultats de",
        "start": 1033.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle apr\u00e8s 4 heures",
        "start": 1034.839,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "d'interruption due \u00e0 l'intrusion au sein",
        "start": 1036.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "du capitole de partisans de donald trump",
        "start": 1039.31,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "ils \u00e9taient venus manifester \u00e0 l'appel",
        "start": 1041.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident sortant dans la capitale",
        "start": 1043.449,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine et certains ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 de",
        "start": 1045.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "force dans le congr\u00e8s les \u00e9lus \u00e9vacu\u00e9 en",
        "start": 1046.839,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "plein chaos des manifestants drapeaux \u00e0",
        "start": 1049.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la main qui prennent la pose \u00e0 la",
        "start": 1051.28,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "tribune du s\u00e9nat",
        "start": 1052.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "une militante a \u00e9t\u00e9 abattu par la police",
        "start": 1053.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plusieurs anciens pr\u00e9sidents am\u00e9ricains",
        "start": 1056.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s'en sont pris \u00e0 donald trump c'est une",
        "start": 1058.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "honte mais pas une surprise r\u00e9agi barack",
        "start": 1060.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "obama quand bill clinton accuse le",
        "start": 1062.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident sortant d'avoir allum\u00e9 la",
        "start": 1064.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "m\u00e8che 25000 nouvelles contaminations par",
        "start": 1067.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le cos vide enregistr\u00e9 hier en france le",
        "start": 1069.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du conseil scientifique pense",
        "start": 1071.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'il faudra peut \u00eatre discut\u00e9 de",
        "start": 1073.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mesures plus lourdes en milieu de",
        "start": 1075.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "semaine prochaine en attendant jean",
        "start": 1077.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "castex prend la parole \u00e0 18h ce soir",
        "start": 1078.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e9ciser en particulier les",
        "start": 1080.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "modalit\u00e9s de la vaccination contre le",
        "start": 1083.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "coc vide plus d'un million d'europ\u00e9ens",
        "start": 1085.18,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9sormais re\u00e7u une dose de vaccin",
        "start": 1087.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "danois allemands et italiens en t\u00eate",
        "start": 1089.31,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "alors que l'europe autorise un second",
        "start": 1092.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vaccin celui d\u00e9velopp\u00e9 par l'am\u00e9ricain",
        "start": 1094.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moderna premi\u00e8re livraison attendue la",
        "start": 1095.59,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "semaine prochaine",
        "start": 1098.02,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "franceinfo le 8 30 france info sabia",
        "start": 1101.25,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "bravia marque slov\u00e8ne toujours avec la",
        "start": 1105.97,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 1108.46,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse le royaume-uni l'italie",
        "start": 1109.539,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la gr\u00e8ce les pays-bas et l'allemagne ont",
        "start": 1111.789,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "fait le choix de d\u00e9caler la rentr\u00e9e",
        "start": 1113.769,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "scolaire en raison de la situation",
        "start": 1115.51,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mique et la crainte d'une",
        "start": 1116.71,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "aggravation apr\u00e8s les f\u00eates de fin",
        "start": 1118.45,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9e vous parliez de cette fameuse",
        "start": 1119.649,
        "duration": 1.831
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me vague",
        "start": 1120.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on a eu tort de maintenir nous",
        "start": 1121.48,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "la rentr\u00e9e scolaire dans les temps c'est",
        "start": 1123.34,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "une question qu'on aurait pu se pose",
        "start": 1126.159,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e0 no\u00ebl pourquoi pas pour",
        "start": 1127.389,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "la raison que je vous ai dit c'est \u00e0",
        "start": 1130.149,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "dire que il ya un effet fait rel\u00e2chement",
        "start": 1131.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on voit du monde",
        "start": 1134.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on part en vacances on revient il faut",
        "start": 1136.09,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "se faire tester s'isoler si on est",
        "start": 1138.7,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "contamin\u00e9 pour \u00e9viter un recond finement",
        "start": 1140.529,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "plus pu et une reflamb\u00e9e de l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 1142.929,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "donc on aurait d\u00fb se poser cette",
        "start": 1145.659,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "question maintenant c'est trop tard",
        "start": 1147.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la rentr\u00e9e a eu lieu c'est pour \u00e7a que",
        "start": 1148.21,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous organisons aujourd'hui c'est barnum",
        "start": 1150.7,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "de tests massif dans la r\u00e9gion ile de",
        "start": 1152.59,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "france et que j'appelle les franciliens",
        "start": 1154.419,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "\u00e0 aller se faire tester dans deux",
        "start": 1155.799,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "semaines exactement les lyc\u00e9ens tous les",
        "start": 1158.38,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9ens de france sont cens\u00e9es cens\u00e9",
        "start": 1160.45,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "revenir \u00e0 100% de pr\u00e9sentiel on savait",
        "start": 1162.279,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "depuis plusieurs semaines on organisait",
        "start": 1164.769,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "des demies groupe",
        "start": 1166.51,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "la plupart des lyc\u00e9es le font",
        "start": 1167.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ou alors pas de la journ\u00e9e",
        "start": 1168.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on ne vient pas d'autre est ce que vous",
        "start": 1170.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "imaginez tous les lyc\u00e9ens revenir en",
        "start": 1172.33,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "cours effectivement le 20 janvier en ile",
        "start": 1173.95,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "de france est un faisable en",
        "start": 1175.899,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ile-de-france est un faisable contenu",
        "start": 1177.549,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "je le dis du red\u00e9marrage de l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 1179.289,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9gion et du fait que dans la",
        "start": 1182.59,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "plus de la moiti\u00e9 des lyc\u00e9es le vrai",
        "start": 1184.87,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me dans les lyc\u00e9es c'est quoi",
        "start": 1187.419,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "c'est la cantine c'est la cantine dans",
        "start": 1188.529,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le puits la moiti\u00e9 des lyc\u00e9es d'\u00eele de",
        "start": 1190.87,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1192.399,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "on n'a pas une jauge suffisante pour",
        "start": 1192.73,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "avoir les 100 % d'\u00e9l\u00e8ves dans une",
        "start": 1194.98,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "cantine et la distance n\u00e9cessaire pour",
        "start": 1196.779,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le covin comme on est en plein hiver qui",
        "start": 1199.149,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fait froid a pas les fermes d\u00e9jeuner",
        "start": 1200.889,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sous le pr\u00e9au donc le sujet aujourd'hui",
        "start": 1202.809,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour nous le goulet d'\u00e9tranglement c'est",
        "start": 1204.429,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "les cantines",
        "start": 1206.289,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "j'ai pr\u00e9venu \u00e9videmment l'\u00e9ducation",
        "start": 1207.039,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nationale de cette question depuis",
        "start": 1208.779,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "septembre et c'est pour \u00e7a que nous",
        "start": 1210.279,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avons organis\u00e9 de ce qu'on appelle de",
        "start": 1212.139,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'hybride pr\u00e9sentiel distant ciel la",
        "start": 1214.029,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion a pris sa responsabilit\u00e9 on a",
        "start": 1216.549,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "distribu\u00e9 quatre cent dix mille",
        "start": 1218.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ordinateurs et tablettes num\u00e9riques \u00e0",
        "start": 1220.149,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "tous les lyc\u00e9ens et leurs professeurs de",
        "start": 1222.22,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on \u00e0 ce que \u00e7a puisse se passer",
        "start": 1224.86,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "correctement et on va continuer en cette",
        "start": 1226.389,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e puisque j'attends encore 70",
        "start": 1228.429,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "mille ordinateurs pour tous les",
        "start": 1230.529,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9ens notamment post bac vous savez",
        "start": 1233.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les bts les classes pr\u00e9pa pour tous les",
        "start": 1235.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9ens boursiers qui auraient des",
        "start": 1237.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s et donc de remettre tous les",
        "start": 1238.46,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es en pr\u00e9sentiel comme on dit la",
        "start": 1241.22,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "station puis en tout cas en place et les",
        "start": 1244.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "informations sanitaires dont je dispose",
        "start": 1245.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sont vraies c'est \u00e0 dire que nous allons",
        "start": 1247.61,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "faire face \u00e0 une troisi\u00e8me vague",
        "start": 1249.559,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement puissante contre laquelle il",
        "start": 1251.62,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "faut qu'on se pr\u00e9munissent il est",
        "start": 1253.789,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9vident et puis par ailleurs que la",
        "start": 1255.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "contamination se fait aussi dans les",
        "start": 1257.419,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements scolaires si ces",
        "start": 1259.22,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "informations sont confirm\u00e9es il n'est",
        "start": 1260.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pas question qu on change les cliniques",
        "start": 1263.059,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 d'apr\u00e8s les informations",
        "start": 1265.82,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "dont ils disposent dit vous valez",
        "start": 1267.289,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "plaquettes et des chiffres que vous avez",
        "start": 1268.909,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que nous n'avons pas sur la situation de",
        "start": 1270.049,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie en ile-de-france qui vous",
        "start": 1272.539,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "font craindre par exemple ce soir que le",
        "start": 1274.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "couvre-feu y soient durcies les",
        "start": 1275.899,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "informations sanitaires dont je dispose",
        "start": 1278.57,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "mais qui sont celles fragmentaire qu'on",
        "start": 1280.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "me donne montrent effectivement un",
        "start": 1284.029,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "red\u00e9marrage de l'\u00e9pid\u00e9mie depuis le",
        "start": 1285.74,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de la semaine en ile de france",
        "start": 1287.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que j'appelle un niveau",
        "start": 1288.289,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "c'est la situation qui avait pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le",
        "start": 1290.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "confinement le dernier confinement pas",
        "start": 1292.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "encore mais avec un comment dire une",
        "start": 1294.47,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "tendance qui est mauvaise et la tendance",
        "start": 1297.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la courbe elle doit on doit l'un curve",
        "start": 1300.02,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "est imm\u00e9diatement c'est pour \u00e7a que",
        "start": 1301.52,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "j'appelle les franciliens r\u00e9agir et a",
        "start": 1302.929,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "surtout pas se dire parce que on a une",
        "start": 1304.549,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "communication tr\u00e8s optimistes avant les",
        "start": 1306.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vacances on a eu le sentiment que comme",
        "start": 1308.96,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "ben ali sont arriv\u00e9s",
        "start": 1310.25,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "oui mais quand on a eu l'assentiment",
        "start": 1311.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "comme le vaccin arrivait \u00e0 partir de",
        "start": 1312.74,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "janvier les probl\u00e8mes \u00e9taient r\u00e9solus",
        "start": 1314.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "non il y \u00e0 un hiver un hiver \u00e0 traverser",
        "start": 1316.159,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "cet hiver il faut qu on le traverse dans",
        "start": 1319.37,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les meilleures conditions parce que",
        "start": 1321.5,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re \u00e9videmment la crise sanitaire",
        "start": 1322.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il ya la mont\u00e9e de la pauvret\u00e9",
        "start": 1325.159,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des emplois il ya des entreprises",
        "start": 1326.48,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "qui sont qui sont au bord de la faillite",
        "start": 1328.61,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "et donc cette pauvret\u00e9 c'est la vague",
        "start": 1330.559,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "invisible qui est d'ailleurs tr\u00e8s cruel",
        "start": 1332.929,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "et tr\u00e8s injuste et si on ne veut pas que",
        "start": 1334.909,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la crise sanitaire",
        "start": 1338.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "il est aussi une crise \u00e9conomique c'est",
        "start": 1340.63,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire un troisi\u00e8me confinement eh bien",
        "start": 1343.37,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il faut qu'elle en prenne nos",
        "start": 1345.049,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cautions des mains juste eu mans pour",
        "start": 1346.13,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "\u00e9viter leur confinement est ce que vous",
        "start": 1347.419,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "demandez avant la prise de parole du",
        "start": 1349.159,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "premier ministre",
        "start": 1351.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "un couvre-feu a rabaiss\u00e9 \u00e0 18 heures",
        "start": 1352.01,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a va \u00eatre le cas dans d'autres",
        "start": 1354.38,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements",
        "start": 1355.549,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce soir moi je n'ai pas les informations",
        "start": 1356.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui me permettent de savoir si ce couvre",
        "start": 1358.669,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "feu serait b\u00e9n\u00e9fique ce que je sais",
        "start": 1360.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est que les fran\u00e7ais",
        "start": 1362.659,
        "duration": 2.631
    },
    {
        "text": "les franciliens",
        "start": 1363.83,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "doivent se prot\u00e9ger prot\u00e9ger leurs",
        "start": 1365.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "proches prot\u00e9ger leur entourage et \u00e7a",
        "start": 1367.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend aussi un peu de nous pour pas",
        "start": 1369.22,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tout attendre non plus de l'\u00e9tat",
        "start": 1370.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il n'y a pas seulement les interdictions",
        "start": 1372.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l\u00e9gal il ya aussi notre comportement",
        "start": 1373.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "notre responsable on a vu val\u00e9rie",
        "start": 1375.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse des m\u00e9decins se faire vacciner",
        "start": 1377.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en public ces derniers jours des",
        "start": 1379.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "artistes \u00e9galement ce matin lance dans",
        "start": 1381.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les colonnes du quotidien aujourd'hui le",
        "start": 1383.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parisien aujourd'hui en france un appel",
        "start": 1385.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 se faire vacciner vous est ce que vous",
        "start": 1386.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ferez vacciner j'ai une petite id\u00e9e de",
        "start": 1388.42,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse vu ce que vous nous avez dit",
        "start": 1389.56,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "depuis tout \u00e0 l'heure mais est ce que",
        "start": 1390.88,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "vous le ferez en public",
        "start": 1391.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais ce que je crois mais c'est ma",
        "start": 1392.44,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "conception de la politique c'est que le",
        "start": 1395.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "chef doit toujours donner l'exemple",
        "start": 1397.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc je consid\u00e8re que les politiques",
        "start": 1399.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "doivent se faire vacciner elles doivent",
        "start": 1402.04,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "se faire vacciner pour montrer",
        "start": 1404.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'innocuit\u00e9 du vaccin pour redonner",
        "start": 1404.89,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "confiance",
        "start": 1407.11,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "ils doivent se faire vacciner",
        "start": 1407.68,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "publiquement le probl\u00e8me sexistes sont",
        "start": 1408.39,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "pas si des lords et vous avez peur et",
        "start": 1410.32,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "s'ils le font aujourd'hui on leur dit",
        "start": 1411.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous passer avant tout le monde sait ce",
        "start": 1413.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'ils disent c'est ce que disait le",
        "start": 1415.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "gouvernement pour justifier le fasse oui",
        "start": 1416.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais alors je vais je vais peut-\u00eatre",
        "start": 1419.26,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "vous dire de mani\u00e8re les deux mani\u00e8res",
        "start": 1420.28,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "humoristique et si l'humour si le mot \u00e0",
        "start": 1423.559,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "sa place dans l'histoire mais vous savez",
        "start": 1426.919,
        "duration": 7.541
    },
    {
        "text": "rien de tel que de voir d'avoir envie",
        "start": 1429.83,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre vaccin\u00e9es que de voir les hommes",
        "start": 1434.46,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "politiques se faire vacciner",
        "start": 1437.22,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "on est en vie mais bien s\u00fbr bien s\u00fbr si",
        "start": 1438.44,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "les hommes politiques se font vacciner",
        "start": 1441.389,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "c'est donc qu'ils que c'est enviable de",
        "start": 1442.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "se faire vacciner c'est donc il faut se",
        "start": 1443.97,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "faire et donc le premier des fran\u00e7ais",
        "start": 1445.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en tout cas le chef de l'\u00e9tat doit le",
        "start": 1447.539,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "faire aussi il a \u00e9t\u00e9 malade donc il va",
        "start": 1449.07,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pas se faire vacciner non le premier",
        "start": 1451.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ministre \u00e0 mon sens devrait se faire",
        "start": 1453.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vacciner devant les cam\u00e9ras pour prouver",
        "start": 1455.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'innocuit\u00e9 du vaccin et pour prouver",
        "start": 1457.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "surtout j'aime et je veux aussi dire",
        "start": 1458.73,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "autre chose",
        "start": 1460.95,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "pardon c'est son devoir cessons de voir",
        "start": 1461.399,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "un premier ministre est indispensable au",
        "start": 1464.269,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "pays tout autant qu'un soignons donc",
        "start": 1466.679,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quand vous dites si c'est pas la",
        "start": 1468.69,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 de vacciner en premier ici",
        "start": 1469.799,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "c'est une priorit\u00e9 de vacciner les",
        "start": 1471.0,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9es par la",
        "start": 1473.25,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "haute autorit\u00e9 de sant\u00e9 il met pas \u00e0 ma",
        "start": 1475.019,
        "duration": 1.741
    },
    {
        "text": "connaissance",
        "start": 1476.279,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9 de 75 ans il n'a pas je connais pas",
        "start": 1476.76,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "son bac soignants et patients ayant",
        "start": 1479.789,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "besoin de personnel on n'est pas des non",
        "start": 1482.039,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidents en ehpad",
        "start": 1483.99,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "on vaccine les soignantes plus de 50 ans",
        "start": 1484.98,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pour moi alors combien c'est un peu \u00e0",
        "start": 1486.72,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tout laisser c'est peut-\u00eatre l'ancien",
        "start": 1489.299,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "monde mais un premier ministre est aussi",
        "start": 1491.76,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "indispensable qu'un m\u00e9decin aujourd'hui",
        "start": 1493.139,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "pour faire face \u00e0 cette crise",
        "start": 1494.399,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "merci beaucoup val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1495.69,
        "duration": 2.93
    }
]