[
    {
        "text": "vous recevez donc ce matin celle qui",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "veut ressortir le k\u00e4rcher de nicolas",
        "start": 1.439,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "sarkozy c'est la candidate heller \u00e0 la",
        "start": 2.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle val\u00e9rie p\u00e9cresse bonjour",
        "start": 4.68,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "et bienvenue \u00e0 toutes les deux",
        "start": 6.72,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "bonjour val\u00e9rie p\u00e9cresse jour",
        "start": 10.849,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "10400 classes ferm\u00e9es le gouvernement",
        "start": 13.34,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "qui a d\u00fb une nouvelle fois adapter le",
        "start": 16.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "produit que le protocole sanitaire dans",
        "start": 18.029,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles 75% des enseignants du",
        "start": 19.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "primaire pourraient faire gr\u00e8ve demain",
        "start": 21.81,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "est ce que vous les soutenez \u00e0 ce qu'on",
        "start": 23.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "voit c'est un d\u00e9sordre et un chaos",
        "start": 25.619,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 dans l'\u00e9cole et moi je",
        "start": 28.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ressens cette immense souffrance \u00e0 la",
        "start": 31.349,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "fois de la communaut\u00e9 \u00e9ducative mais",
        "start": 33.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aussi surtout des parents parce que on",
        "start": 35.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ne sait pas si les enseignants sont l\u00e0",
        "start": 37.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on ne sait pas quel est le protocole \u00e0",
        "start": 39.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "suivre j'ai \u00e9t\u00e9 dans les pharmacies",
        "start": 40.53,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "constat\u00e9 le burn out des pharmaciens qui",
        "start": 43.35,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "se retrouvent avec des queues de 1h30 2h",
        "start": 46.23,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "devant leur pharmacie pour les",
        "start": 49.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "protocoles de test donc ce d\u00e9sordre il",
        "start": 50.879,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9 comment en fermant",
        "start": 53.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles comme vous l'aviez propos\u00e9s",
        "start": 55.23,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "en diff\u00e9rents la rentr\u00e9e des classes",
        "start": 56.55,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr avant moi j'avais fait cette",
        "start": 57.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "proposition qui \u00e9tait une proposition de",
        "start": 59.879,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "sagesse qui \u00e9tait comme je l'avais",
        "start": 61.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 en 2021 est d'ailleurs le",
        "start": 63.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "gouvernement l'avait accept\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 65.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour les vacances de p\u00e2ques c'\u00e9tait de",
        "start": 67.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "repousser d'une semaine pourquoi",
        "start": 69.42,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "repousser d'une semaine la rentr\u00e9e",
        "start": 70.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'abord prendre le temps d'\u00e9couter tout",
        "start": 72.57,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "le monde et de faire le protocole avec",
        "start": 74.61,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "les enseignants et les parents mais",
        "start": 77.159,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "aussi et surtout pour aplatir la courbe",
        "start": 78.869,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des contaminations sait bien que pendant",
        "start": 81.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le r\u00e9veillon de no\u00ebl et le jour de l'an",
        "start": 83.369,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on sait contamin\u00e9 et donc on a six jours",
        "start": 85.17,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "d'incubation donc on aurait pu organiser",
        "start": 87.479,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "l'accueil des enfants des parents qui ne",
        "start": 90.02,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "peuvent pas t\u00e9l\u00e9travailler mais au",
        "start": 92.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "contraire pour tout ce qui est en",
        "start": 94.079,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9travail les garder \u00e0 la maison jean",
        "start": 96.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "michel blanquer vous r\u00e9ponds et dit",
        "start": 98.22,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse mais beaucoup",
        "start": 99.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'empressement vouloir fermer les \u00e9coles",
        "start": 100.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je veux les maintenir ouvertes oui mais",
        "start": 102.21,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aujourd'hui vous voyez bien que on",
        "start": 103.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "maintient ouvert c'est une fiction m\u00eame",
        "start": 105.899,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "les maires sont object\u00e9s ferm\u00e9 on",
        "start": 107.97,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "n'arrive m\u00eame pas \u00e0 porter les repas",
        "start": 109.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans les cantines parce que les",
        "start": 110.939,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "prestataires d'europe \u00e0 eux m\u00eames non",
        "start": 112.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plus les personnels non moi j'aurais eu",
        "start": 114.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "une autre gouvernance que celle",
        "start": 116.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macron il faut pas une",
        "start": 118.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence solitaire et autoritaire qui",
        "start": 120.18,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide tout tout seul et qui dit c'est",
        "start": 121.89,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a et pas autrement il faut r\u00e9unir",
        "start": 124.079,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "les maires pour voir quelles sont leurs",
        "start": 126.509,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes r\u00e9unir les chefs",
        "start": 128.64,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablissement ya urgence joris en",
        "start": 130.02,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "effet comme rinaldo les kids les c\u00f4tes",
        "start": 131.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "non il ya d'urgence objectivement une",
        "start": 133.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "semaine diff\u00e9rer d'une semaine de la",
        "start": 135.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e \u00e7a peut c'est une semaine qui",
        "start": 137.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peut se r\u00e9cup\u00e9rer tout \u00e0 fait en juin",
        "start": 139.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc mais \u00e7a c'est une question de",
        "start": 141.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dialogue et \u00e9coute et aujourd'hui le",
        "start": 143.77,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "gouvernement ne fait preuve ni de l'une",
        "start": 145.33,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ni de l'autre quelles initiatives vous",
        "start": 146.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "avez prises \u00e0 la r\u00e9gion pour concernant",
        "start": 148.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les lyc\u00e9es alors typiquement vous savez",
        "start": 150.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'on a besoin de purificateurs d'air",
        "start": 152.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans ma classe et bien c'est l'\u00e9tat qui",
        "start": 154.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aurait d\u00fb amener ces purificateurs de",
        "start": 156.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et 17 aux collectivit\u00e9s locales",
        "start": 158.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "non il dit rien il fait rien c'est nous",
        "start": 160.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui faisons est dans ma douche anale et",
        "start": 162.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "command\u00e9 dans ma r\u00e9gion \u00e7a fait d\u00e9j\u00e0 un",
        "start": 164.32,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "an dans ma r\u00e9gion c'est j'ai dit \u00e0 tous",
        "start": 166.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les lyc\u00e9es qui avaient des probl\u00e8mes",
        "start": 169.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "justement d'air d'air pollu\u00e9 ce que la",
        "start": 170.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion s'occupe des lyc\u00e9es ouais \u00e7a",
        "start": 173.32,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "qu'on s'occupe pas des coll\u00e8ges et des",
        "start": 174.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9coles j'ai dit j'ai dit de commander et",
        "start": 175.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que la r\u00e9gion rembourserait et je suis",
        "start": 178.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "m\u00eame all\u00e9 plus loin j'ai permis \u00e0 toutes",
        "start": 179.65,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les communes qui ont des probl\u00e8mes dans",
        "start": 181.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les cr\u00e8ches maternelles de commander et",
        "start": 182.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion subventionn\u00e9 purificateurs",
        "start": 184.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'air mais voyez c'est encore une fois",
        "start": 186.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus qui sont \u00e0 l'\u00e9cout\u00e9 du terrain",
        "start": 188.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e0 l'\u00e9cout\u00e9 des pr\u00e9occupations",
        "start": 189.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais qui r\u00e8glent leurs probl\u00e8mes",
        "start": 191.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le pass vaccinale est arriv\u00e9 au s\u00e9nat en",
        "start": 193.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat au s\u00e9nat il avait divis\u00e9 les",
        "start": 195.31,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s ce qu'ils appelaient \u00e0 l'unit\u00e9",
        "start": 196.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des s\u00e9nateurs moi ce que j'ai propos\u00e9 je",
        "start": 197.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "savais que je suis pour le pass",
        "start": 200.29,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vaccinale ge pour le pass vaccinale",
        "start": 201.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parce que il prot\u00e8ge mais ce que j'ai",
        "start": 203.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 aux s\u00e9nateurs puis qu'ils sont",
        "start": 206.2,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "majoritaires la droite est majoritaire",
        "start": 207.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "au s\u00e9nat je leur ai demand\u00e9 de voter une",
        "start": 208.84,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "disposition qui met fin imm\u00e9diatement",
        "start": 211.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aux passes vaccinale d'\u00e9clat pand\u00e9mie",
        "start": 214.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9troit parce que le fas social nous",
        "start": 216.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge mais de nous prot\u00e9ger dans le",
        "start": 217.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "strict cadre stricte n\u00e9cessit\u00e9 de nos",
        "start": 219.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s c'est d'ailleurs li\u00e9 au pass",
        "start": 221.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vaccinale la question qui va suivre le",
        "start": 223.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "climat de violence s'est install\u00e9e dans",
        "start": 224.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la campagne \u00e9lectorale notamment depuis",
        "start": 226.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'instauration du pass contre les",
        "start": 229.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s elle touche aussi les maires",
        "start": 230.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ruraux qui sont confront\u00e9s aux insultes",
        "start": 232.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aux d\u00e9gradations de leurs domiciles \u00e0",
        "start": 234.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "part le d\u00e9plorer \u00e0 part le constater qu",
        "start": 236.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est ce que vous proposez je pense qu'il",
        "start": 238.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faut des crises pr\u00e8s la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 240.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise il faut l'apaiser comment pour",
        "start": 242.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'apaiser pour l'apaiser six ans ils",
        "start": 244.39,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "font il ne faut pas opposer les uns aux",
        "start": 246.94,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "autres il faut vraiment convaincre et",
        "start": 249.88,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "moi ce sera mon mode de pr\u00e9sidence je",
        "start": 251.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "veux convaincre les fran\u00e7ais je veux les",
        "start": 254.739,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "emmener je passais par hasard ce les",
        "start": 256.15,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "continents quand il dit je vais emmerder",
        "start": 258.06,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "et non vaccin\u00e9s y crise quand il dit les",
        "start": 260.859,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "nouvelles non pas des citoyens ils les",
        "start": 262.99,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "crises et donc sa provoc c'est pas c'est",
        "start": 264.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pas son souhait je n'imagine pas seul",
        "start": 267.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "instant mais en fait ils provoquent six",
        "start": 269.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ans car non ce qu'est ce que \u00e7a change",
        "start": 272.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on se souvient que s\u00e9gol\u00e8ne royal en son",
        "start": 274.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "temps avait \u00e9voqu\u00e9 la d\u00e9mocratie",
        "start": 276.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "participative",
        "start": 277.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il y avait une n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 279.09,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un essoufflement de la d\u00e9mocratie sur la",
        "start": 280.95,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "gestion des institutions sur la fa\u00e7on de",
        "start": 284.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sider qu'est ce que vous proposez",
        "start": 286.8,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "encore une fois concr\u00e8tement mais",
        "start": 288.24,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "m'appuyer bien s\u00fbr sur les \u00e9lus locaux",
        "start": 289.919,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "m'appuyer sur les instances",
        "start": 292.31,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentatives m'appuyer sur le tissu",
        "start": 293.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "associatif aujourd'hui ce la campagne",
        "start": 295.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vaccinale comment est ce que je leur ai",
        "start": 297.36,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "men\u00e9 d'avant je l'aurais r\u00e9gionaliser",
        "start": 299.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementalis\u00e9e est localis\u00e9e dans les",
        "start": 301.1,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "mairies j'aurais demand\u00e9 au maire au",
        "start": 303.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement r\u00e9gion d'un hiver ce",
        "start": 305.31,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'elles ont fait ce que les",
        "start": 307.56,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s ont fait mais tout \u00e7a sans",
        "start": 308.43,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "le soutien de l'\u00e9tat si \u00e7a avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 309.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "g\u00e9r\u00e9e par les collectivit\u00e9s locales je",
        "start": 311.669,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "vous assure on aurait pris les m\u00e9decins",
        "start": 313.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de famille on aurait \u00e9t\u00e9 voir les les",
        "start": 314.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les associations et on aurait en quoi",
        "start": 317.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 de la loire et l'allier tard \u00e0 la",
        "start": 319.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sensible parce que ses parents bats pour",
        "start": 320.94,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "qu'on vend c'est pas par en haut vous",
        "start": 323.43,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "voyez quand on quand il ya un chef qui",
        "start": 325.169,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "dit c'est comme \u00e7a et pas autrement sa",
        "start": 327.419,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "crise mme et du coup ce sacr\u00e9 le conflit",
        "start": 328.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "alors que quand on va par en bas qu'on",
        "start": 331.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "s'appuie sur tous ces \u00e9lus locaux tous",
        "start": 333.06,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ces maires toutes ces associations les",
        "start": 335.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "syndicats aussi qui ont \u00e9t\u00e9 bafou\u00e9s moi",
        "start": 338.19,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "je crois qu'il ya une autre gouvernance",
        "start": 340.08,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "qui est possible o\u00f9 on emm\u00e8ne tout le",
        "start": 340.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais avec soin avec autorit\u00e9",
        "start": 342.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avec \u00e9videmment autori\u00e9s parce qu'\u00e0 un",
        "start": 344.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moment il faut d\u00e9cider \u00e0 nombre de nids",
        "start": 346.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "foot retenir c'est que j'ai fait les",
        "start": 347.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes difficiles je sais ce qu'il",
        "start": 349.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sait \u00e7a veut dire tenir mais on fait",
        "start": 351.06,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "avec le peuple fran\u00e7ais passant lui pas",
        "start": 353.07,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "une hyper pr\u00e9sidente une pr\u00e9sidente qui",
        "start": 355.919,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "a pas la main qui tremble qui d\u00e9cide",
        "start": 359.01,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "mais qui avant de d\u00e9cider \u00e9coute",
        "start": 361.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "christian jacob a d\u00e9cid\u00e9 de saisir la",
        "start": 363.11,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "commission des comptes de campagne vous",
        "start": 365.13,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "pensez que ce combat est in\u00e9quitable",
        "start": 366.84,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 dans cette fin de campagne",
        "start": 368.84,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "nous sommes \u00e0 trois mois du scrutin oui",
        "start": 371.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 lundi et quand m\u00eame",
        "start": 373.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sid\u00e9rant on a un pr\u00e9sident candidat en",
        "start": 375.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 un candidat emmanuel macron qui",
        "start": 378.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vient \u00e0 nice avec les moyens de l'\u00e9tat",
        "start": 380.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avec les moyens du contribuable donc en",
        "start": 383.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "grand \u00e9quipage comme on dit en jet de",
        "start": 384.75,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente et c'\u00e9tait pour annoncer un",
        "start": 387.81,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "programme pr\u00e9sidentiel \u00e0 horizon 2030",
        "start": 390.3,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a c'est scandaleux et nous",
        "start": 393.18,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "faisons campagne avec nos moyens qui",
        "start": 395.849,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sont modestes et si vous le compte des",
        "start": 398.279,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "interruptions des concerts esp\u00e9rer que",
        "start": 400.469,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9placement soit r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 avec en",
        "start": 402.059,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dix ans candidat mais bas les masques",
        "start": 403.499,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 emmanuel macron est candidat il",
        "start": 405.059,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous propose il nous fait des",
        "start": 407.49,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "propositions ont d'ailleurs un peu",
        "start": 409.289,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "gazeuse sur la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 horizon 2030",
        "start": 410.55,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "c'est pas un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 413.55,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "qu'on a vu \u00e0 nice lundi d'ailleurs cette",
        "start": 414.959,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "\u00e9tape assez ironique il venait poser la",
        "start": 417.749,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re pierre d'un commissariat qui",
        "start": 420.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'aura son permis de construire que dans",
        "start": 422.369,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "un an vous voyez c'\u00e9tait bien un un pas",
        "start": 423.99,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "dans un d\u00e9placement de candidat sur la",
        "start": 427.439,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 qui est le poulet d'emmanuel",
        "start": 429.689,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "macro aujourd'hui parce que nous avons",
        "start": 432.839,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "une ins\u00e9curit\u00e9 croissante 32% de",
        "start": 434.459,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "violence en plus pendant le quinquennat",
        "start": 437.459,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "32% c'est \u00e7a le bilan des mails et le",
        "start": 439.009,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "maquereau qu'il essaye de faire oublier",
        "start": 441.899,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "cette \u00e0 la une du figaro aujourd'hui la",
        "start": 443.159,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "question des squats vous mettez \u00e7a aussi",
        "start": 444.389,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "haut d\u00e9bit du gouvernement sur le fait",
        "start": 445.83,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "que la situation n'ait pas \u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9e",
        "start": 447.419,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 de nouvelles dispositions allez",
        "start": 449.279,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "\u00e7a va avec la crise d'autorit\u00e9 vous",
        "start": 450.749,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "savez la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e c'est sacr\u00e9 et",
        "start": 452.49,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "un squat c'est un voleur il faut",
        "start": 455.369,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "expulser les squatters il faut que",
        "start": 457.259,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat retrouve son autorit\u00e9 mais vous",
        "start": 459.659,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "savez moi ce qui me ce qui me ce qui me",
        "start": 461.849,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "frappe c'est quand m\u00eame la d\u00e9sesp\u00e9rance",
        "start": 464.009,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de la justice pascale vignas le",
        "start": 466.619,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "maquereau et les dans un commissariat",
        "start": 467.969,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "mais il aurait mieux fait d'aller dans",
        "start": 468.959,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "une prison ou dans un tribunal est ce",
        "start": 470.159,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que vous avez entendu le cri d' allah",
        "start": 472.229,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "repouss\u00e9es par le procureur g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 474.479,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "la cour de cassation monsieur mollins",
        "start": 476.339,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "annonce en parlant de la souffrance",
        "start": 478.11,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "extr\u00eame des magistrats moi ce que je",
        "start": 480.86,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "souhaite aujourd'hui passer un plan de",
        "start": 483.659,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sauvetage que la justice en france et",
        "start": 485.849,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui permettra de r\u00e9soudre les",
        "start": 488.189,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes d'ins\u00e9curit\u00e9 alors parfois",
        "start": 490.74,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "quand on vous entend parler de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 492.449,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 d'immigration reconna\u00eet pas",
        "start": 493.709,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment l\u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse qui avait",
        "start": 495.539,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 son parti lorsqu'il est \u00eatre",
        "start": 497.999,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "radical qu'est ce que vous r\u00e9pondez \u00e0",
        "start": 499.349,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ceux qui doutent de votre sinc\u00e9rit\u00e9 sur",
        "start": 501.179,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ces sujets l\u00e0 mais je leur dis de venir",
        "start": 503.939,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "voir comment j'ai g\u00e9r\u00e9 ma r\u00e9gion en 2015",
        "start": 505.709,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'arrive \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion ile de",
        "start": 508.199,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "france au lendemain des attentats du",
        "start": 509.819,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "bataclan donc qu'est-ce que je d\u00e9cide de",
        "start": 511.529,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faire je d\u00e9cide que la r\u00e9gion ile de",
        "start": 513.3,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "france qui n'a aucune comp\u00e9tence en",
        "start": 515.039,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 va devenir un acteur",
        "start": 516.689,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 je mets en place une charte",
        "start": 518.61,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "de la la\u00efcit\u00e9 pour que les ennemis de la",
        "start": 520.259,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique ne soit plus financ\u00e9 je mets",
        "start": 522.209,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "en place le bouclier de s\u00e9curit\u00e9 vous",
        "start": 524.219,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "savez aujourd'hui j'entends beaucoup de",
        "start": 525.51,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "choses sur la sur la police ont",
        "start": 527.19,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "une pierre dac disait vous savez quand",
        "start": 530.269,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "les bornes sont franchies n'y a plus de",
        "start": 532.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "limites l'humoriste pierre dac bah on \u00e0",
        "start": 533.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "g\u00e9rald darmanin qui a franchi toutes les",
        "start": 536.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bornes de la mauvaise foi ils \u00e9taient",
        "start": 538.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cinq \u00e0 nicolas sarkozy de la clusaz",
        "start": 540.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy l'a fait une mauvaise",
        "start": 542.49,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "politique en cette phase il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 544.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'avoir supprim\u00e9 des effectifs pourquoi",
        "start": 545.519,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "je vous parle de \u00e7a et bien c'est simple",
        "start": 547.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'aujourd'hui c'est le dans",
        "start": 549.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ma r\u00e9gion c'est mou joint qui finance",
        "start": 551.49,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "les voitures des policiers on a laiss\u00e9",
        "start": 553.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "paup\u00e9ris\u00e9e la police je vous parlais de",
        "start": 555.209,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "vous vous avez dit que vous \u00e9tiez un",
        "start": 557.19,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "tiers thatcher deux tiers merkel oui",
        "start": 558.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parler comme sarkozy sur le car le",
        "start": 561.029,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "karcher vous parlait parfois comme",
        "start": 563.19,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "fillon sur la question des",
        "start": 564.209,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "fonctionnaires est ce que vous allez",
        "start": 565.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faire du p\u00e9cresse 100% p\u00e9cresse dans",
        "start": 566.91,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "cette campagne mais 100% mois l\u00e0 encore",
        "start": 569.37,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "les r\u00e9formes",
        "start": 571.79,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "pardon vous dites les supprimer les",
        "start": 574.01,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "postes de fonctionnaires mais qu'est ce",
        "start": 576.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que j'ai fait dans ma r\u00e9gion j'ai fait",
        "start": 578.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "deux milliards d'\u00e9conomies j'ai ferm\u00e9",
        "start": 579.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quinze structures pourquoi pour remettre",
        "start": 581.31,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "cet argent pour permettre pour permettre",
        "start": 583.95,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "justement de faire des trains neufs des",
        "start": 585.959,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es neufs de faire de l'\u00e9galit\u00e9 des",
        "start": 588.209,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "chances de donner le num\u00e9rique de faire",
        "start": 589.829,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9cologique donc tout ce",
        "start": 592.199,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "que j'ai fait dans ma r\u00e9gion allait",
        "start": 593.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "regarder un jeune et je vais faire ce",
        "start": 594.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que j'ai fait pour ma r\u00e9gion je vais le",
        "start": 597.66,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "faire pour la france merci beaucoup",
        "start": 599.16,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse avait bien travaill\u00e9 ce",
        "start": 600.899,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "matin c'est un beau terme",
        "start": 602.579,
        "duration": 2.781
    }
]