[
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous",
        "start": 7.61,
        "duration": 6.939
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs j'ai trouv\u00e9 ici \u00e0",
        "start": 10.55,
        "duration": 8.889
    },
    {
        "text": "tour une justice en grande souffrance en",
        "start": 14.549,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "grande souffrance avec un certain nombre",
        "start": 19.439,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "de magistrats de greffiers qui ont",
        "start": 21.449,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "souhait\u00e9 me rencontrer",
        "start": 24.06,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "pour relayer",
        "start": 26.359,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "relayer le cri de d\u00e9tresse qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 29.3,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9 par les r\u00e9dacteurs d'une lettre",
        "start": 32.46,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par sept mille magistrat",
        "start": 35.7,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "et ses cris d' alerte",
        "start": 38.43,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "des magistrats de terrain ont \u00e9t\u00e9 reli\u00e9s",
        "start": 41.36,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "vous le savez par le procureur g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 44.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de la cour de cassation monsieur mollins",
        "start": 46.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "lors de la rentr\u00e9e solennelle de la cour",
        "start": 48.84,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "de cassation et face \u00e0 cette d\u00e9tresse",
        "start": 51.12,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "qui s'exprime dans la justice eh bien",
        "start": 53.969,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "nous avons un garde des sceaux qui",
        "start": 56.91,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8rent regarder ailleurs il a cri\u00e9 au",
        "start": 59.12,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "scandale il pr\u00e9f\u00e8re museler la justice",
        "start": 61.859,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de la sauver alors vous le",
        "start": 64.199,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "savez l'ins\u00e9curit\u00e9 dans notre pays ce",
        "start": 67.979,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'est pas un sentiment c'est une r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 70.02,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour des millions de fran\u00e7ais les coups",
        "start": 71.939,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "et blessures volontaires ont augment\u00e9 de",
        "start": 74.97,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "plus de 32 % en cinq ans et les",
        "start": 77.31,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "homicides de 12% chaque jour en france",
        "start": 80.49,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "800 personnes sont physiquement agress\u00e9",
        "start": 84.0,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "alors en mati\u00e8re d'autorit\u00e9 et de",
        "start": 87.29,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "justice le en m\u00eame temps est un \u00e9chec",
        "start": 90.15,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est un \u00e9chec et c'est m\u00eame une faute",
        "start": 93.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce que le pr\u00e9sident ne peut pas",
        "start": 95.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "assurer un jour les forces de l'ordre de",
        "start": 96.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la confiance et quelques jours apr\u00e8s",
        "start": 98.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "parler de violences polici\u00e8res le",
        "start": 101.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gouvernement ne peut pas annoncer un",
        "start": 103.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "jour une hausse du budget de la justice",
        "start": 105.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et quelques semaines plus tard exiger",
        "start": 106.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des procureurs par circulaire",
        "start": 109.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "minist\u00e9rielle de limiter les entr\u00e9es en",
        "start": 111.78,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "prison et d'encourager les sorties c'est",
        "start": 114.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ce qui se passe ici \u00e0 tour nous avons",
        "start": 117.719,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une maison d'arr\u00eat qui est compl\u00e8tement",
        "start": 119.52,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "satur\u00e9 200 % de taux d'occupation de la",
        "start": 121.439,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "maison d'arr\u00eat et donc on demande aux",
        "start": 124.049,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "juges de ne plus prononcer de peines de",
        "start": 126.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "prison ferme et 2000 sous ses crocs",
        "start": 129.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce que la prison est satur\u00e9 n'est pas",
        "start": 130.56,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "seul \u00e0",
        "start": 133.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dire la justice dira la justice c'est",
        "start": 134.78,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "dire endroit si la personne doit \u00eatre",
        "start": 137.58,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "incarc\u00e9r\u00e9 ou non c'est pas faire de la",
        "start": 139.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "gestion en fonction des de la",
        "start": 140.79,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "surpopulation carc\u00e9rale alors en plus de",
        "start": 144.09,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "cette ins\u00e9curit\u00e9 les fran\u00e7ais vivent un",
        "start": 147.72,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "constat d'impunit\u00e9 on a moins de 5% des",
        "start": 150.0,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "faits qui sont d\u00e9nonc\u00e9s qui donne lieu \u00e0",
        "start": 153.42,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "une condamnation",
        "start": 155.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la justice est noy\u00e9 il y a deux millions",
        "start": 156.95,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais qui sont en attente de",
        "start": 160.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jugement et les d\u00e9lais judiciaires sont",
        "start": 161.79,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "aujourd'hui compris entre 18 mois et 2",
        "start": 163.95,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "ans",
        "start": 166.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "alors la justice et malgr\u00e9 elle devenue",
        "start": 167.959,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "le maillon faible de la cha\u00eene de",
        "start": 171.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 du pays mais parce qu'elle a",
        "start": 173.22,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e depuis dix ans elle n'est",
        "start": 174.9,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pas responsables la france",
        "start": 177.239,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9pense deux fois moins pour sa justice",
        "start": 180.269,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "que l'allemagne l\u00e0 encore emmanuel",
        "start": 182.909,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "macron n'a pas tenu ses promesses il",
        "start": 186.209,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "laisse notre syst\u00e8me judiciaire dans un",
        "start": 187.709,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "\u00e9tat d\u00e9sastreux seulement 2000 places de",
        "start": 189.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "prison et est construite sur les 15000",
        "start": 192.69,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "promise seulement 20 centres \u00e9ducatifs",
        "start": 194.64,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s sur les 56 promis",
        "start": 197.069,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "je veux faire de ma pr\u00e9sidence celle de",
        "start": 200.75,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "l'impunit\u00e9 z\u00e9ro et pour ce faire je vais",
        "start": 204.51,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s en place un plan de sauvetage et de",
        "start": 207.45,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "modernisation de la justice un plan au",
        "start": 210.42,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "long cours un plan sur cinq ans qui",
        "start": 213.15,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "redonnera les moyens \u00e0 l'autorit\u00e9",
        "start": 216.569,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "judiciaire de juger vite et bien qui",
        "start": 219.629,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "simplifiera et acc\u00e9l\u00e9rera nos proc\u00e9dures",
        "start": 223.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour mieux prot\u00e9ger les victimes et je",
        "start": 225.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le dis il faudra mettre en place une",
        "start": 228.18,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "vraie commission de r\u00e9\u00e9criture du code",
        "start": 229.89,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "p\u00e9nal mais aussi sans doute en partie de",
        "start": 232.439,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "la proc\u00e9dure civile et qui adaptera le",
        "start": 235.92,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de la d\u00e9linquance",
        "start": 238.95,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "l'impunit\u00e9 z\u00e9ro c'est d'abord donner \u00e0",
        "start": 241.43,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "nos tribunaux et \u00e0 nos magistrats les",
        "start": 243.959,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "moyens de juger",
        "start": 245.58,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9tablir l'ordre je red\u00e9finirait",
        "start": 247.069,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "une politique p\u00e9nale d'une grande",
        "start": 250.409,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 et pour que celle ci puisse \u00eatre",
        "start": 252.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "effective nous devons permettre \u00e0 la",
        "start": 254.25,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "justice de travailler je propose un plan",
        "start": 256.38,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "orsec pour la justice des moyens humains",
        "start": 259.799,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "exceptionnels pour am\u00e9liorer le",
        "start": 262.38,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "fonctionnement de nos tribunaux nous",
        "start": 264.6,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "devons de toute urgence endiguer le sous",
        "start": 267.11,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "investissement chronique qu'a connue la",
        "start": 270.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "justice pendant de trop nombreuses",
        "start": 272.03,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es alors il faut assurer une mont\u00e9e",
        "start": 273.02,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "en puissance de la capacit\u00e9 \u00e0 juger je",
        "start": 275.81,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "veux augmenter de plus de 50 % sur cinq",
        "start": 279.14,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ans les moyens des tribunaux pour les",
        "start": 281.9,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "porter \u00e0 9 milliards d'euros par an",
        "start": 284.69,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "j'augmenterais depuis le 50% le nombre",
        "start": 287.29,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "de magistrats avec l' embauche de 3000",
        "start": 290.57,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "juge 2000 procureur mais pour que ce",
        "start": 293.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "plan puisse \u00eatre op\u00e9rationnel je",
        "start": 296.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "recruterai aussi 3000 griffier 5000",
        "start": 297.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "juriste assistants et 3000 personnel",
        "start": 300.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "technique pour que ces seize villes",
        "start": 302.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "recrutement rapide soit cr\u00e9dible je les",
        "start": 305.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ouvriraient d\u00e8s cette ann\u00e9e aux",
        "start": 307.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "professionnels du droit et ayant 15 ans",
        "start": 310.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'exp\u00e9rience et hauts cadres de la",
        "start": 312.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "police et de la gendarmerie mais",
        "start": 314.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'autoriserai aussi \u00e9videmment la",
        "start": 316.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "validation des acquis de l'exp\u00e9rience et",
        "start": 318.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la promotion interne au sein des",
        "start": 320.33,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "tribunaux",
        "start": 322.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et au sein de toutes les professions",
        "start": 324.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "judiciaires",
        "start": 326.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'impunit\u00e9 z\u00e9ro",
        "start": 328.0,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "c'est aussi une justice qui agit vite et",
        "start": 330.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui frappe fort en r\u00e9duisant",
        "start": 332.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement les d\u00e9lais de jugement",
        "start": 333.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et en assurant une ex\u00e9cution effective",
        "start": 335.21,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "et peine",
        "start": 337.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "alors oui une justice lente c'est une",
        "start": 339.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "justice qui profite aux d\u00e9linquants",
        "start": 342.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour acc\u00e9l\u00e9rer les jugements je r\u00e9duirai",
        "start": 344.92,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "le d\u00e9lai de jugement des d\u00e9lits du",
        "start": 347.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quotidien \u00e0 moins de six mois j'ai",
        "start": 349.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "imposerait une comparution imm\u00e9diate",
        "start": 351.77,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matique pour les flagrants d\u00e9lits",
        "start": 353.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je simplifierait et num\u00e9riserait la",
        "start": 354.98,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure p\u00e9nale pour diviser par deux",
        "start": 357.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le temps de traitement des proc\u00e9dures et",
        "start": 360.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aller davantage vers des amendes",
        "start": 362.45,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "forfaitaires d\u00e9lictuelles",
        "start": 364.67,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "concernant les violences conjugales et",
        "start": 367.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "intrafamiliales",
        "start": 370.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je cr\u00e9erai une juridiction sp\u00e9cifique",
        "start": 371.38,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger les victimes dont les",
        "start": 373.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9lais d'instruction seront inf\u00e9rieures",
        "start": 376.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 72 heures et qui rendra les",
        "start": 377.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ordonnances de protection en moins de",
        "start": 379.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "six jours je concentrerai la justice ses",
        "start": 381.68,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "dossiers prioritaires en d\u00e9judiciariser",
        "start": 384.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des contentieux de masse en mati\u00e8re",
        "start": 387.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "civile et commerciale pour privil\u00e9gier",
        "start": 389.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les amendes automatique ou les",
        "start": 392.39,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures de conciliation",
        "start": 394.7,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "agir vite mais aussi frapp\u00e9 fort je veux",
        "start": 398.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que ceux qui ne respectent pas la loi",
        "start": 401.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "soit v\u00e9ritablement sanctionn\u00e9 trop de",
        "start": 403.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "peine ex\u00e9cut\u00e9e dans notre pays fragilise",
        "start": 406.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 de l'\u00e9tat trop de sanctions",
        "start": 408.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "inappliqu\u00e9e conforte les voyous dans",
        "start": 410.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'impunit\u00e9 face \u00e0 l'explosion de la",
        "start": 412.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance je mettrai fin au",
        "start": 415.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9sarmement p\u00e9nale de notre justice qui",
        "start": 417.79,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "a commenc\u00e9 ce christiane taubira mais",
        "start": 420.37,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui s'est poursuivie sous emmanuel",
        "start": 423.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "macron la derni\u00e8re circulaire du garde",
        "start": 425.56,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "des sceaux qui me demandent de r\u00e9duire",
        "start": 427.99,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "incarc\u00e9ration le prouve alors pour qu'\u00e0",
        "start": 430.65,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "chaque d\u00e9lit correspond d'une sanction",
        "start": 434.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "effective je r\u00e9tablirai les peines",
        "start": 436.03,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "planchers automatique pour les",
        "start": 439.09,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9cidivistes violent et instaurerait une",
        "start": 441.07,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "peine de prison d'un an minimum pour",
        "start": 443.98,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ceux qui agressent un d\u00e9positaire de",
        "start": 446.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 publique",
        "start": 449.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9positaire de l'autorit\u00e9 publique un",
        "start": 450.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9lu les forces de l'ordre mais aussi les",
        "start": 452.83,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "professeurs les m\u00e9decins et pompiers",
        "start": 455.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ceux qui exercent des missions de",
        "start": 457.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "service public",
        "start": 460.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "certaines de ces mesures sont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 461.52,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "incluses dans le projet de loi",
        "start": 463.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "constitutionnelle sur la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 465.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieure qui est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9dig\u00e9 que j'ai",
        "start": 466.63,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 en novembre dernier",
        "start": 468.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je d\u00e9velopperai dans tous les organismes",
        "start": 472.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "publics les travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 473.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour appliquer le principe si tu casses",
        "start": 475.57,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "tu r\u00e9par\u00e9 et ur\u00e9e part vite si r\u00e9parer",
        "start": 478.51,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "est impossible si le d\u00e9linquant est trop",
        "start": 482.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "jeune les parents devront s'acquitter",
        "start": 485.62,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "d'une amende",
        "start": 487.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je sanctionnerai les squatteurs de",
        "start": 489.09,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "logements et je les expulserait et",
        "start": 491.47,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "j'exclus ray du logement social les",
        "start": 495.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dealers et les familles qui vivent des",
        "start": 497.17,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "trafics",
        "start": 498.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour \u00e9tablir la crainte de la justice",
        "start": 500.1,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "m\u00eame pour les petites peines je mettrai",
        "start": 502.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fin aux am\u00e9nagements syst\u00e9matiques de",
        "start": 505.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "peine qui le seront accord\u00e9s qu'\u00e0 ceux",
        "start": 507.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9senteront un comportement",
        "start": 509.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "irr\u00e9prochable et des garanties de",
        "start": 511.0,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9insertion",
        "start": 513.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je frapperai les d\u00e9linquants au",
        "start": 514.26,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "portefeuille en g\u00e9n\u00e9ralisant les",
        "start": 516.28,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "retenues sur salaires et les retenues",
        "start": 518.65,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "sur prestations sociales pour lutter",
        "start": 520.419,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "contre les amendes impay\u00e9es v\u00e9ritable",
        "start": 522.039,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "fl\u00e9au puisque aujourd'hui seulement 50%",
        "start": 524.65,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "des amendes p\u00e9nales sont recouvr\u00e9es ce",
        "start": 527.77,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 des amendes sont recouvr\u00e9es je",
        "start": 531.62,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mettrai en place et enfin une",
        "start": 534.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "participation financi\u00e8re des d\u00e9tenus \u00e0",
        "start": 536.6,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "leur incarc\u00e9ration comme \u00e7a se fait en",
        "start": 539.27,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "suisse ou au danemark",
        "start": 542.089,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour que les infrastructures soient \u00e0 la",
        "start": 544.21,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "hauteur de notre fermet\u00e9 je doublerai le",
        "start": 546.529,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "nombre de centres \u00e9ducatifs ferm\u00e9s pour",
        "start": 549.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les mineurs et je lancerai la",
        "start": 551.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "construction de vingt mille places de",
        "start": 553.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "prison en attendant cette construction",
        "start": 555.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je transformerai des b\u00e2timents",
        "start": 557.9,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9saffect\u00e9s en centre de d\u00e9tention",
        "start": 559.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "provisoire pour d\u00e9linquants sous",
        "start": 561.4,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "bracelet \u00e9lectronique afin qu'il ne",
        "start": 563.75,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "puisse plus revenir faire leur trafic en",
        "start": 565.97,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "toute impunit\u00e9 dans leur quartier",
        "start": 569.99,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'impunit\u00e9 et 0,7 enfin de justice qui",
        "start": 572.77,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "s'adapte aux nouvelles r\u00e9alit\u00e9s la",
        "start": 575.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance dans notre pays a \u00e9volu\u00e9",
        "start": 577.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elle est mobile elle est connect\u00e9e elle",
        "start": 579.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est inventive et elle se consid\u00e8re comme",
        "start": 581.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taires de certaines zones de non",
        "start": 583.55,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "droit je veux donc adapter le droit pour",
        "start": 586.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que notre justice n'est pas comme depuis",
        "start": 588.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "trop d'ann\u00e9es \u00e0 chaque fois un temps de",
        "start": 590.9,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "retard pour cela ja.b serait la majorit\u00e9",
        "start": 593.39,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "p\u00e9nale \u00e0 16 ans afin de mettre un coup",
        "start": 597.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eat \u00e0 la mont\u00e9e continuelle de la",
        "start": 599.33,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "violence des mineurs on instrumentalise",
        "start": 601.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les jeunes parce que on pense qu'ils",
        "start": 602.959,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "seront impunis jeu permettrait \u00e0 la",
        "start": 605.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "justice de disposer de moyens mat\u00e9riels",
        "start": 608.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "modernes face \u00e0 des voyous connect\u00e9s",
        "start": 610.43,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "hyper connect\u00e9s je veux \u00eatre la",
        "start": 613.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence qui donnera enfin \u00e0 la france",
        "start": 615.47,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "une justice adapt\u00e9e au 21\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 617.27,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement je consacrerai 1 milliard",
        "start": 620.02,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "800 millions d'euros par an \u00e0 remettre \u00e0",
        "start": 622.94,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la disposition de la justice des locaux",
        "start": 626.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des \u00e9quipements et des moyens",
        "start": 628.82,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "informatiques performants",
        "start": 630.5,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs la justice et le",
        "start": 633.04,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "ciment d'une soci\u00e9t\u00e9 aujourd'hui la",
        "start": 635.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "paup\u00e9risation de nos institutions",
        "start": 638.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "judiciaires ne leur permet plus de",
        "start": 639.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rendre la justice dans des conditions",
        "start": 642.2,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "dignes ni de faire face \u00e0 l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 644.3,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "croissante de la soci\u00e9t\u00e9 alors je",
        "start": 647.32,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "redonnerai toute sa place et tous ses",
        "start": 650.209,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "moyens \u00e0 la justice la justice p\u00e9nale la",
        "start": 652.19,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "justice civile toutes les justices la",
        "start": 655.19,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "loi p\u00e9nale sera adapt\u00e9 pour \u00e9carter de",
        "start": 658.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nos rues de nos villages et de nos",
        "start": 661.28,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "quartiers ce qui empoisonne",
        "start": 662.72,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "vie de nos concitoyens",
        "start": 664.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je veux redonner aux fran\u00e7ais le droit",
        "start": 666.04,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de vivre sereinement dans un pays o\u00f9 la",
        "start": 668.89,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "justice est rendue o\u00f9 elle est respect\u00e9e",
        "start": 672.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et o\u00f9 elle est appliqu\u00e9e je vous",
        "start": 675.07,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "remercie",
        "start": 677.29,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez des questions",
        "start": 682.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais on les trouve en lien avec les",
        "start": 690.78,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "maires vous savez il ya dans le th\u00e9 est",
        "start": 693.55,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "dans les territoires un certain nombre",
        "start": 695.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de ses b\u00e2timents qui sont aujourd'hui \u00e0",
        "start": 697.05,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "vendre qui sont des anciennes casernes",
        "start": 699.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui sont des anciens couvents qui sont",
        "start": 701.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des anciens internat et ils sont tout \u00e0",
        "start": 703.06,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "fait adapt\u00e9es \u00e0 recevoir des d\u00e9tenus",
        "start": 706.3,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sous bracelet \u00e9lectronique et \u00e7a permet",
        "start": 710.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a fera des centres de d\u00e9tention \u00e0",
        "start": 712.09,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 all\u00e9g\u00e9 pour des d\u00e9linquants qui",
        "start": 714.07,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ne purge pas leur peine",
        "start": 717.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "entre quatre murs et qu'elle est",
        "start": 719.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment l'int\u00e9r\u00eat c'est de cesser",
        "start": 720.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'avoir ces bracelets \u00e9lectroniques dans",
        "start": 722.68,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "les quartiers qui sont finalement",
        "start": 725.29,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "j'allais dire le signe de la l\u00e9gion",
        "start": 727.17,
        "duration": 8.53
    },
    {
        "text": "d'honneur des ca\u00efds voil\u00e0 aujourd'hui je",
        "start": 732.85,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "veux que les cas ils arr\u00eatent de semer",
        "start": 735.7,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "la violence en leur quartier",
        "start": 738.04,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "il faut qu'on r\u00e9fl\u00e9chisse \u00e0 qui va \u00eatre",
        "start": 756.07,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "couverts par ces mesures mais il est",
        "start": 758.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9vident pour moi que des personnes qui",
        "start": 760.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "exercent une mission de service public",
        "start": 762.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et qui de ce fait se mettre en danger",
        "start": 764.39,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "doivent pouvoir \u00eatre mieux prot\u00e9g\u00e9s",
        "start": 767.09,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que j'ai parl\u00e9 notamment",
        "start": 773.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "des m\u00e9decins ou des pompiers",
        "start": 775.25,
        "duration": 8.06
    },
    {
        "text": "les soignants d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 779.11,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "j'aurais que ce que j'ai vu aujourd'hui",
        "start": 796.66,
        "duration": 3.999
    },
    {
        "text": "c'est une justice en immense souffrance",
        "start": 798.809,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui a l'impression effectivement qu'il",
        "start": 800.659,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "ya beaucoup d'effets d'annonc\u00e9 beaucoup",
        "start": 803.579,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de coups de menton beaucoup d'op\u00e9rations",
        "start": 805.739,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "coup de poing mais que rien n'est fait",
        "start": 807.749,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "en profondeur moi je trace ray ainsi",
        "start": 809.609,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'endroit je cracherais un sillon droit",
        "start": 811.47,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ce sera \u00e0 sion de cinq ans ce sera un",
        "start": 813.509,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "sillon de remise en ordre et \u00e0 plat de",
        "start": 815.279,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "tout le fonctionnement de notre justice",
        "start": 818.22,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "parce que tout est \u00e0 revoir j'ai visit\u00e9",
        "start": 819.72,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "le tribunal malgr\u00e9 une r\u00e9novation",
        "start": 823.289,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9cente",
        "start": 825.509,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "l'informatique est en grande souffrance",
        "start": 827.329,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "tout tout tout les types de contentieux",
        "start": 830.179,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "sont en grande souffrance les greffiers",
        "start": 833.369,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont noy\u00e9s sous les dossiers les juges",
        "start": 834.959,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "n'arrivent pas \u00e0 juger vite et bien il y",
        "start": 837.209,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "a en permanence un turnover je veux dire",
        "start": 840.359,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut pas continuer comme \u00e7a il faut",
        "start": 843.449,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "absolument redonner du sens \u00e0 la mission",
        "start": 845.189,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de ces magistrats de ces greffiers qui",
        "start": 848.249,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui veulent rendre une justice de",
        "start": 850.889,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 et \u00e7a se fera sur le long terme",
        "start": 853.019,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il va falloir faire un choc de formation",
        "start": 855.059,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ce choc de formation initiale bien s\u00fbr \u00e0",
        "start": 857.069,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "partir des \u00e9coles de formation des",
        "start": 859.47,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers de la justice mais aussi mais",
        "start": 861.539,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "aussi un choc d'arriv\u00e9e de sang neuf il",
        "start": 863.699,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "faut absolument que tr\u00e8s vite on puisse",
        "start": 867.449,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "former des personnels qui viendront en",
        "start": 869.929,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "soutien mais en vrai soutien et puis il",
        "start": 872.579,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "faut qu'on multiplie les les amendes",
        "start": 874.679,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "forfaitaires et qu'on puisse",
        "start": 878.579,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9judiciariser un certain nombre de",
        "start": 880.649,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "contentieux de masse je pense par",
        "start": 882.269,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 la question du permis \u00e0 points",
        "start": 883.949,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "lorsqu'il n'ya pas parce qu'il n'y a pas",
        "start": 886.049,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "d'accident corporel par exemple",
        "start": 887.639,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 895.56,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait plusieurs mois que je propose",
        "start": 900.95,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "que l'on revoit les bar\u00e8mes",
        "start": 903.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "kilom\u00e9triques les bar\u00e8mes kilom\u00e9triques",
        "start": 906.69,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est cette indemnisation qu'on donne",
        "start": 908.73,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "par exemple aux infirmiers quand il se",
        "start": 911.79,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d\u00e9place \u00e0 domicile et qui sont",
        "start": 914.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement modiques 35 centimes du",
        "start": 915.839,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tre et en plus qui sont plafonn\u00e9s",
        "start": 917.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est aussi les bar\u00e8mes kilom\u00e9triques",
        "start": 919.67,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "c'est ce que les co\u00fbts que les fran\u00e7ais",
        "start": 922.38,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "qui travaillent peuvent d\u00e9duire de",
        "start": 925.2,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "leur feuille d'imp\u00f4t lorsqu'il d\u00e9cide",
        "start": 927.5,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre d'\u00eatre tax\u00e9s au r\u00e9el l\u00e0 aussi je",
        "start": 930.66,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut revaloriser ces bar\u00e8me",
        "start": 933.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'indemnit\u00e9s kilom\u00e9triques et puis",
        "start": 935.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment moi j'ai propos\u00e9 que les",
        "start": 937.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "entreprises puissent elles aussi",
        "start": 940.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "participer et prendre en charge une",
        "start": 941.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "partie des frais de carburant de leurs",
        "start": 944.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s comme ils prennent aujourd'hui",
        "start": 947.25,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "en charge les passes les passes de",
        "start": 949.68,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "transport en commun",
        "start": 952.529,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "je crois d'abord qu'il faut arr\u00eater",
        "start": 962.54,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "d'essayer d'installer des prisons en",
        "start": 965.189,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "centre ville parce que c'est",
        "start": 966.389,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "effectivement ce qui suscite le plus de",
        "start": 967.829,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance et on le sait une prison en",
        "start": 970.529,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "centre ville c'est beaucoup de nuisances",
        "start": 973.709,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "alors il ya eu pendant assez longtemps",
        "start": 975.66,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "une id\u00e9ologie qui consistait \u00e0 dire il",
        "start": 977.97,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "faut mettre les prisons centre ville",
        "start": 980.519,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pour que les familles puissent venir",
        "start": 981.989,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "visiter les d\u00e9tenus moi je crois qu'il",
        "start": 983.129,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faut privil\u00e9gier le droit des victimes \u00e0",
        "start": 984.839,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sur celui des d\u00e9tenus et je pense qu'il",
        "start": 987.239,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faut mettre les prisons effectivement",
        "start": 989.549,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "dans des lieux un peu plus isol\u00e9 certes",
        "start": 990.899,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce sera plus compliqu\u00e9 pour les familles",
        "start": 993.42,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "de victimes pour venir rendre visite aux",
        "start": 994.949,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9tenus mais \u00e7a permettra aux prisons de",
        "start": 996.869,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "se construire de se construire vite il",
        "start": 999.179,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "se construire sans nuisance pour le",
        "start": 1001.1,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "voisinage",
        "start": 1002.569,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "alors moi ce que je souhaite sur ce",
        "start": 1016.509,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "fonctionnement des ehpad parce que",
        "start": 1018.889,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais comme vous tr\u00e8s boulevers\u00e9e par",
        "start": 1020.179,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 qui est d\u00e9crit dans ceux li\u00e9s",
        "start": 1022.489,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais qui est une r\u00e9alit\u00e9 qui qui revient",
        "start": 1024.169,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "malheureusement depuis la crise qu vide",
        "start": 1026.449,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "qui remontent tr\u00e8s fort",
        "start": 1028.73,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 on a regard\u00e9 avec",
        "start": 1031.929,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "beaucoup plus l'attention la fa\u00e7on dont",
        "start": 1035.929,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "les la qualit\u00e9 des soins",
        "start": 1038.6,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "et ait \u00e9t\u00e9 fait dans nos \u00e9tablissements",
        "start": 1041.38,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "qui re\u00e7oivent nos a\u00een\u00e9s je pense qu'il",
        "start": 1044.089,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "faut remettre des indicateurs de qualit\u00e9",
        "start": 1047.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de soins dans les ehpad et il faut les",
        "start": 1048.919,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "rendre publiques et je pense que en",
        "start": 1050.72,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "rendant publiques ses indicateurs eh",
        "start": 1054.02,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "bien on permettra j'allais dire \u00e0 la",
        "start": 1056.299,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de deux juges et de comment nos",
        "start": 1060.38,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "a\u00een\u00e9s sont trait\u00e9s et puis et puis il",
        "start": 1063.559,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "faudra \u00e9videmment veiller \u00e0 mettre les",
        "start": 1066.95,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "moyens qui sont n\u00e9cessaires pour que",
        "start": 1069.889,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "pour que les r\u00e9sidents des ehpad soient",
        "start": 1073.13,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "mieux trait\u00e9es ces des moyens humains et",
        "start": 1077.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "du recrutement il va falloir former l\u00e0",
        "start": 1080.029,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "encore aux m\u00e9tiers du m\u00e9dico-social et",
        "start": 1082.46,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "redonner de l'attractivit\u00e9 \u00e0 ces m\u00e9tiers",
        "start": 1084.649,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "enfin je pense que",
        "start": 1086.779,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "des enqu\u00eates aupr\u00e8s des r\u00e9sidents",
        "start": 1089.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames avec savez il ya une loi",
        "start": 1091.98,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "kouchner",
        "start": 1094.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui a permis au patient \u00e0 l'h\u00f4pital de",
        "start": 1095.3,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "trouver leur place eh bien je pense",
        "start": 1098.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui il faudrait une nouvelle",
        "start": 1100.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "loi pour les ehpad o\u00f9 les r\u00e9sidents",
        "start": 1101.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "trouverait toute leur place dans",
        "start": 1104.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'administration des lieux qui les",
        "start": 1105.84,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "h\u00e9bergent",
        "start": 1107.79,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "t aujourd'hui moi je fais une campagne",
        "start": 1123.43,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sur mon projet et c'est qui m'aime me",
        "start": 1126.16,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "suive et aujourd'hui les centristes ont",
        "start": 1128.98,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de m'apporter leur soutien les",
        "start": 1132.16,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "centristes de l'udf les centristes du",
        "start": 1134.26,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "nouveau centre",
        "start": 1137.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moi je souhaite porter un projet qui est",
        "start": 1138.75,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "un projet de rupture avec emmanuel",
        "start": 1141.4,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "macron qui est un projet de droite",
        "start": 1142.96,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "assum\u00e9 mais je souhaite aussi \u00e9largir ma",
        "start": 1144.22,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "ma base \u00e0 tous les fran\u00e7ais qui se",
        "start": 1148.86,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "reconnaissent dans mon projet tous",
        "start": 1152.2,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "alors effectivement je n'ai pas eu droit",
        "start": 1164.16,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "de me rendre dans les coursives et je",
        "start": 1166.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'ai pas eu droit d'avoir de contact",
        "start": 1168.73,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "avec les d\u00e9tenus parce qu'aujourd'hui",
        "start": 1169.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ils sont \u00e0 l' isolement mais j'ai pu",
        "start": 1171.1,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "rencontrer les \u00e9quipes qui s'occupent de",
        "start": 1173.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la prison et notamment les \u00e9quipes",
        "start": 1176.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicales les \u00e9quipes des services de",
        "start": 1177.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "probation les \u00e9quipes \u00e9ducatives et les",
        "start": 1180.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes de surveillants mais je n'ai pas",
        "start": 1182.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "eu acc\u00e8s \u00e0 la au d\u00e9tenu parce que",
        "start": 1183.61,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "effectivement ils sont aujourd'hui",
        "start": 1187.09,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "confin\u00e9e",
        "start": 1188.86,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "je les dis moi je souhaite respecter les",
        "start": 1209.559,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "normes sanitaires telles qu'elles seront",
        "start": 1213.769,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fix\u00e9es mais il faut pas non plus que la",
        "start": 1215.539,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "crise que vit de nous prive de ce grand",
        "start": 1218.509,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "moment d\u00e9mocratique et une campagne",
        "start": 1220.429,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale vous le voyez notre pays ne",
        "start": 1222.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "va pas bien notre pays a besoin d'un",
        "start": 1224.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nouveau cas notre pays a besoin d'une",
        "start": 1226.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nouvelle pr\u00e9sidence justice en grande",
        "start": 1228.35,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "souffrance h\u00f4pital et sant\u00e9 en grande",
        "start": 1231.2,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "souffrance j'en parlerai dans les jours",
        "start": 1233.929,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "qui viennent une ruralit\u00e9",
        "start": 1236.629,
        "duration": 6.081
    },
    {
        "text": "abandonner une \u00e9cole qui se fissure",
        "start": 1238.84,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui des r\u00e9sultats \u00e9conomiques",
        "start": 1242.71,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "qui sont totalement en trompe l'oeil",
        "start": 1245.419,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "avec une balance commerciale d\u00e9ficitaire",
        "start": 1247.1,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "de 80,5 milliards d'euros c'est \u00e0 dire",
        "start": 1249.23,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que toute la croissance que fait notre",
        "start": 1252.679,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pays aujourd'hui repose sur l'achat de",
        "start": 1254.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "biens import\u00e9s qui ne sont pas produits",
        "start": 1256.73,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en france et une dette de 2800 milliards",
        "start": 1258.71,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "d'euros donc moi ce d\u00e9bat d\u00e9mocratique",
        "start": 1261.71,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "je vais le porter et je le porterai dans",
        "start": 1264.169,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9gions j'irai \u00e0 la rencontre",
        "start": 1266.269,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais",
        "start": 1267.889,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie ou pas",
        "start": 1269.259,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je demande qu'on regarde mon bilan de",
        "start": 1286.389,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de r\u00e9gion",
        "start": 1288.709,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "j'ai g\u00e9r\u00e9 la premi\u00e8re r\u00e9gion d'europe",
        "start": 1290.559,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france et partout o\u00f9 je suis",
        "start": 1294.799,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 j'ai tenu mes engagements",
        "start": 1298.639,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'avais fait des promesses je les ai",
        "start": 1300.349,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tenus j'ai lanc\u00e9 des grands plans de",
        "start": 1301.939,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation 2010 et j'ai lanc\u00e9 la",
        "start": 1304.579,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique qui lan\u00e7ait la",
        "start": 1306.649,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "transition num\u00e9rique j'ai lanc\u00e9 la",
        "start": 1308.209,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution des transports toutes les",
        "start": 1310.399,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "promesses le bouclier de s\u00e9curit\u00e9 toutes",
        "start": 1312.349,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les promesses que j'avais fait je les ai",
        "start": 1314.059,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "tenus sauf quand l'\u00e9tat m'a mis des",
        "start": 1316.519,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "b\u00e2tons dans les roues pour m'emp\u00eacher de",
        "start": 1320.929,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faire mais toutes les promesses que j'ai",
        "start": 1322.369,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fait je les ai tenus y compris mes",
        "start": 1324.619,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "promesses d'\u00e9conomies de 2 milliards",
        "start": 1326.239,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'euros sur le budget de la r\u00e9gion donc",
        "start": 1327.409,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je suis une femme qui fait je suis pas",
        "start": 1330.439,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour vous dire ce qui va vous plaire",
        "start": 1332.539,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "je suis pas l\u00e0 pour vous vous promettre",
        "start": 1334.249,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la lune je vais dire des choses qui",
        "start": 1337.969,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "seront difficiles pour les fran\u00e7ais que",
        "start": 1339.829,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "pour se redresser",
        "start": 1342.229,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il faudra travailler plus que pour se",
        "start": 1343.479,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "redresser il va falloir d\u00e9penser mieux",
        "start": 1347.449,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et moins dans certains domaines qu'il",
        "start": 1349.099,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faudra supprimer une partie de",
        "start": 1351.529,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'administration administrante faudra",
        "start": 1352.759,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faire la r\u00e9forme des retraites \u00e0 faire",
        "start": 1354.439,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage la",
        "start": 1356.119,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de l'\u00e9tat la d\u00e9centralisation",
        "start": 1357.589,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "enfin avec une seule collectivit\u00e9",
        "start": 1359.329,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tente donc je proposerai des",
        "start": 1361.429,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes en v\u00e9rit\u00e9 parce que je dirais",
        "start": 1363.349,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "toujours la v\u00e9rit\u00e9 mais pour quoi faire",
        "start": 1366.049,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pas pour financier mais priorit\u00e9",
        "start": 1369.499,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger \u00e9duquer soigner et ce sera mon",
        "start": 1371.149,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "fils directeurs pour redresser la france",
        "start": 1374.539,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "je voulais dit si un certain nombre de",
        "start": 1387.6,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais se reconnaissent dans mes",
        "start": 1390.99,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "propositions et notamment sur mes",
        "start": 1391.919,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "propositions en mati\u00e8re de",
        "start": 1393.809,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "j'allais dire de valeurs r\u00e9publicaines",
        "start": 1396.14,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de la\u00efcit\u00e9 en mati\u00e8re de",
        "start": 1398.7,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense de la s\u00e9curit\u00e9 en mati\u00e8re de",
        "start": 1402.179,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense de remise en ordre de la france",
        "start": 1404.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses fronti\u00e8res dans la rue dans",
        "start": 1406.89,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole eh bien eh bien je suis toute",
        "start": 1408.75,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "pr\u00eate \u00e0 \u00e9changer c'est moi je respecte",
        "start": 1411.419,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais quelles que soient leurs",
        "start": 1415.94,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "opinions politiques",
        "start": 1418.44,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "j'ai pas g\u00e9rer ma r\u00e9gion de mani\u00e8re",
        "start": 1419.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sectaire en or ma r\u00e9gion j'ai des de la",
        "start": 1420.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "france en sont mises du front national",
        "start": 1423.6,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "des verts des socialistes dans mon",
        "start": 1425.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "conseil r\u00e9gional quand ils ont des",
        "start": 1426.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bonnes id\u00e9es je les prends alors c'est",
        "start": 1428.13,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ce que je sais ma fa\u00e7on de gouverner moi",
        "start": 1430.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je suis pas une femme solitaire qui",
        "start": 1432.179,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide de tout du haut de l'olympe de",
        "start": 1434.01,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "jupiter moi je suis une femme qui sait",
        "start": 1436.409,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9couter qui sait travailler qui s'est",
        "start": 1438.99,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "partag\u00e9 et qui respectent les bonnes",
        "start": 1440.789,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "id\u00e9es d'o\u00f9 qu'elles viennent",
        "start": 1444.059,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez il est d\u00e9j\u00e0 candidat en moi je",
        "start": 1458.44,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "les vis hier ils \u00e9taient dans la creuse",
        "start": 1462.29,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait candidat donc voil\u00e0 c'est un",
        "start": 1463.91,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "1-1 non candidat candidat",
        "start": 1467.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais il est d\u00e9j\u00e0 candidat donc \u00e7a va",
        "start": 1471.94,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre changer oui \u00e7a peut \u00eatre lui",
        "start": 1476.81,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "ouvrir enfin un compte de campagne",
        "start": 1478.4,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1481.87,
        "duration": 3.0
    }
]