[
    {
        "text": "bonjour et bienvenue Val\u00e9rie bonjour la",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "candidate sera donc vous vous avez \u00e9t\u00e9",
        "start": 2.79,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "lui parler alors que vous n'\u00e9tiez pas",
        "start": 6.089,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessairement favoris de cette primaire",
        "start": 8.519,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "avant d'entrer d\u00e9tail en a \u00e9norm\u00e9ment il",
        "start": 10.769,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "y a \u00e9norm\u00e9ment de points abord\u00e9s dit",
        "start": 14.519,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "d'abord en quelques mots ce que vous",
        "start": 16.049,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "avez tout simplement mon ressenti samedi",
        "start": 17.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vers 14h quand les r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 19.26,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "rendus publics c'\u00e9tait quoi de de la",
        "start": 21.75,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 de la joie quel quel sentiment",
        "start": 24.029,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "vous a travers\u00e9 beaucoup d'\u00e9motion mais",
        "start": 26.189,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "aussi de la de la gravit\u00e9 parce que",
        "start": 29.58,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est pas un d\u00e9fi comme les autres c'est",
        "start": 31.679,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le combat d'une vie politique",
        "start": 34.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que je vais que je vais mener au nom de",
        "start": 36.78,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "ma famille et cette confiance qui m'a",
        "start": 39.54,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 faite par par les 150000 adh\u00e9rents",
        "start": 41.969,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "des r\u00e9publicains et une confiance qui a",
        "start": 45.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la femme aux normes et m'oblige et donc",
        "start": 47.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00e9motion et puis j'ai pens\u00e9",
        "start": 49.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment j'ai dit aux femmes de ma",
        "start": 51.18,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "famille ma m\u00e8re ma grand-m\u00e8re alsacienne",
        "start": 53.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ma grand-m\u00e8re ni\u00e7oise mon",
        "start": 57.149,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re-grand-m\u00e8re Corse toutes ces",
        "start": 58.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "femmes qui tr\u00e8s fort dans mon entourage",
        "start": 59.64,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "mais que la soci\u00e9t\u00e9 parce que c'\u00e9tait la",
        "start": 61.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9poque a toujours maintenu",
        "start": 63.809,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "un petit peu en arri\u00e8re au deuxi\u00e8me plan",
        "start": 66.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et j'ai pens\u00e9 \u00e0 elle parce que c'\u00e9tait",
        "start": 68.34,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "des matriarche et que et que c'est elle",
        "start": 70.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aussi qui m'ont qui m'ont appris \u00e0 avoir",
        "start": 73.439,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "confiance en moi d'ailleurs vos premiers",
        "start": 74.88,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "mots samedi apr\u00e8s votre investiture on",
        "start": 76.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pour remercier les militants a",
        "start": 78.509,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "l'air d'avoir eu je vous cite l'audace",
        "start": 80.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'audace de choisir pour la premi\u00e8re",
        "start": 82.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fois une femme candidate c'\u00e9tait de cet",
        "start": 84.0,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ordre l\u00e0 c'est de l'ordre de l'audace",
        "start": 86.34,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour des militants disons son jugement",
        "start": 88.049,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mais plut\u00f4t conservateur de choisir une",
        "start": 91.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "femme vous vous ne pensais pas qu'il",
        "start": 93.509,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "irait jusque-l\u00e0 les valeurs de la droite",
        "start": 95.4,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "sont des valeurs d'autorit\u00e9 c'est des",
        "start": 97.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "valeurs de r\u00e9forme c'est des valeurs de",
        "start": 99.299,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "courage et c'est ce qu'il va falloir",
        "start": 101.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pour le pays pour redresser le pays pour",
        "start": 103.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9parer la France et aussi pour battre",
        "start": 105.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron et tenir \u00e0 distance",
        "start": 107.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ai-je extr\u00eame non donc il fallait qu'il",
        "start": 109.53,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "me fasse cette confiance et qui",
        "start": 111.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'identifier une possibilit\u00e9 de pouvoir",
        "start": 113.96,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "au f\u00e9minin et c'est pas si simple on",
        "start": 116.04,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "entend souvent",
        "start": 118.32,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "certains candidats expliquer que quand",
        "start": 120.56,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "les femmes arrive le l'autorit\u00e9 se",
        "start": 122.759,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "dissout le pouvoir n'existe plus c'est",
        "start": 124.829,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "faux c'est faux dans l'histoire c'est",
        "start": 126.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faux dans les pays qui nous entourent",
        "start": 128.64,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "une Golda m\u00e8re Indira Gandhi une",
        "start": 130.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "Margaret Thatcher une Angela Merkel on",
        "start": 132.959,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "\u00e9tait des femmes tr\u00e8s fort et elles ont",
        "start": 135.18,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendu leurs peuples avec avec",
        "start": 137.43,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de t\u00e9nacit\u00e9 de courage et",
        "start": 140.16,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "aussi de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 parce que une femme",
        "start": 143.879,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment c'est ici notre \u00e0 notre",
        "start": 146.37,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "leadership l'autre grand gagnant de la",
        "start": 148.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "primaire c'est \u00c9ric Ciotti qui lui pour",
        "start": 150.629,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "le coup n'\u00e9tait vraiment pas favoris il",
        "start": 152.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "a r\u00e9ussi \u00e0 passer le premier tour en",
        "start": 154.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "t\u00eate et a remport\u00e9 pr\u00e8s de 40 % des",
        "start": 155.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "votes au second est-ce que Val\u00e9rie",
        "start": 158.37,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "P\u00e9cresse sur r\u00e9sultats vous oblige et en",
        "start": 160.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps vous prive d'une forme de",
        "start": 163.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 on vous contraignant sur votre",
        "start": 165.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "droite ce qu'il faut comprendre c'est",
        "start": 167.79,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "quel droit tu es de retour",
        "start": 170.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et elle est vraiment debout les",
        "start": 172.129,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "programmes qui ont \u00e9t\u00e9 choisi par les",
        "start": 174.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rents sont des programmes de droite",
        "start": 176.25,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "assumer il y a celui de l'art de",
        "start": 178.92,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "direction \u00c9ric Ciotti c' est l'h\u00e9ritier",
        "start": 181.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de d'une droite de la droite de Charles",
        "start": 184.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "Pasqua grand ministre de l'Int\u00e9rieur",
        "start": 186.39,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "grandes figures et droite elle est forte",
        "start": 188.25,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "elle existe et elle r\u00e9pond \u00e0 une vraie",
        "start": 191.489,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "attendu maman qui cette attente d'un",
        "start": 193.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "Electrochoc d'autorit\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 195.989,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "mais aussi de plus de libert\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 197.58,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "parce que le programme d \u00c9ric Ciotti",
        "start": 200.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est aussi \u00e7a et beaucoup plus votre",
        "start": 202.379,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 les plus dur sur la s\u00e9curit\u00e9 et",
        "start": 204.54,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "plus lib\u00e9ral que le v\u00f4tre \u00e9conomiquement",
        "start": 207.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est-ce que \u00e7a va pas mais ce n'est pas",
        "start": 209.61,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "celui qui a \u00e9t\u00e9 choisi il est",
        "start": 211.59,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clairement pour mon projet qui",
        "start": 213.62,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "n'est pas un projet je le dis non plus \u00e0",
        "start": 215.909,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "l'eau ti\u00e8de mon projet est un projet",
        "start": 219.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement fort ill\u00e9gaux lis les",
        "start": 220.95,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ral et social il reprend",
        "start": 223.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pratiquement toutes les r\u00e9formes que la",
        "start": 224.519,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "droite \u00e0 voulais faire en 2010 \u00e0",
        "start": 226.98,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "l'exception de la r\u00e9forme de",
        "start": 229.95,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'assurance-maladie mis toutes les",
        "start": 231.239,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes que la droite voulais faire en",
        "start": 232.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "2017 qu'elle n'a pas pu faire il reprend",
        "start": 234.12,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "aussi deux propositions dois tr\u00e8s fort",
        "start": 236.64,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "constitutionnel faire un der une sur",
        "start": 239.099,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'immigration une sur la s\u00e9curit\u00e9 contre",
        "start": 241.319,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "le s\u00e9paratisme on",
        "start": 243.269,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "ne sera pas moi je le dis ici devant",
        "start": 245.81,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 249.689,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "et peut-\u00eatre",
        "start": 255.979,
        "duration": 8.851
    },
    {
        "text": "mais pas de parler des autres",
        "start": 259.22,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "candidats et j'ajoute que \u00e9videmment une",
        "start": 265.46,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "place tout \u00e0 fait et c'est",
        "start": 269.19,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "quoi que nous devons nous devons mettre",
        "start": 273.68,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'honneur aussi dans cette mais pardon",
        "start": 276.87,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "passer la la photo de famille avec les",
        "start": 278.46,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "quatre autres candidats samedi",
        "start": 280.139,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s-midi elle la situation l'ambiance",
        "start": 281.28,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "est tendue avec la d\u00e9claration d'\u00c9ric",
        "start": 283.259,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "Ciotti qui a dit tout simplement le",
        "start": 285.479,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "message de Val\u00e9rie P\u00e9cresse n'est pas le",
        "start": 286.949,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "bon il a dit \u00e7a alors r\u00e9pondez quoi je",
        "start": 289.169,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds que la droite et unique que",
        "start": 291.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cette semaine cette semaine et la",
        "start": 294.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "semaine de l'unit\u00e9 que mon premier",
        "start": 296.16,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement sera \u00e0 Martin Vesubie laver",
        "start": 297.78,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "dans cette recette de ce village qui est",
        "start": 301.169,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois un village juste entre les",
        "start": 304.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nations c'est-\u00e0-dire un village qui a",
        "start": 305.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les Juifs pendant la guerre",
        "start": 307.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais aussi un village martyr qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 309.24,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "victimes de ces intemp\u00e9ries \u00e9pouvantable",
        "start": 311.46,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "et ses inondations qui sont li\u00e9es au",
        "start": 315.18,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 317.039,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "climatique donc c'est un symbole d'une",
        "start": 318.539,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "France qui se rel\u00e8ve dans l'adversit\u00e9",
        "start": 320.759,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi un symbole du d\u00e9fi",
        "start": 322.83,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "climatique auquel nous devons faire",
        "start": 324.21,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "parce que c'est",
        "start": 325.979,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour moi c'est un geste fort",
        "start": 328.43,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "aller dans le village d'\u00c9ric Ciotti pour",
        "start": 330.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mon premier d\u00e9placement se montrer",
        "start": 333.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de lui que la place qu'il a",
        "start": 335.46,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "prises dans cette tr\u00e8s belle campagne et",
        "start": 338.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la place que ces id\u00e9es aussi auront dans",
        "start": 340.139,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "ma campagne \u00c9ric Zemmour hier encore",
        "start": 342.66,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 les \u00e9lecteurs d'\u00c9ric Ciotti \u00e0 le",
        "start": 345.24,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "rejoindre que diriez-vous ce matin",
        "start": 347.34,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse un militant de droite",
        "start": 349.889,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "qui h\u00e9site pr\u00e9cis\u00e9ment entre rejoindre",
        "start": 352.229,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour ou rester avec vous chez",
        "start": 354.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous mais personne n'h\u00e9site monsieur",
        "start": 356.94,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "demande",
        "start": 359.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pardon pardon pardon pardon aujourd'hui",
        "start": 361.34,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "nous avons une famille qui s'appelle les",
        "start": 363.93,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains et cette famille elle veut",
        "start": 365.699,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "gagner \u00c9ric Ciotti veut gagner et",
        "start": 368.039,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce que nous pensons c'est",
        "start": 371.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que les solutions sont chez nous les",
        "start": 372.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "solutions sont chez nous chacun a ses",
        "start": 374.19,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "nuances mais le projet d'alternance",
        "start": 377.16,
        "duration": 6.229
    },
    {
        "text": "Samuel Macron construit \u00e9conomique",
        "start": 379.86,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9galien soci\u00e9tale \u00e9cologiste social il",
        "start": 383.389,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "est chez nous et j'ai rien entendu hier",
        "start": 387.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui m'a permis de changer de pignon",
        "start": 389.759,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dessus la vraie alternance \u00e0 seul",
        "start": 391.8,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit-bail Emmanuel Macron le seul",
        "start": 393.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rempart aux extr\u00eames c'est nous mais",
        "start": 395.699,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "donc je le dis je serai une candidate de",
        "start": 397.68,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "la droite assumer qui assumera les",
        "start": 400.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes qui assumera de remettre en",
        "start": 402.569,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "ordre le pays et c'est derri\u00e8re moi il",
        "start": 404.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faut se ranger si on veut l'alternance",
        "start": 406.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron \u00c9ric Zemmour vous",
        "start": 408.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "renvoie \u00e0 votre pass\u00e9 \u00e0 votre histoire",
        "start": 410.28,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "politique et dit que comme votre mentor",
        "start": 413.31,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "Jacques Chirac vous promets tr\u00e8s tu es",
        "start": 416.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que vous ne tiendrais rien que",
        "start": 418.169,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez-vous \u00e0 l'\u00e9poque effectivement",
        "start": 420.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je vois tes Jacques Chirac et lui voter",
        "start": 422.819,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "Fran\u00e7ois Mitterrand donc voil\u00e0 pas de",
        "start": 424.08,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "le\u00e7on \u00e0 donner sur les mentors",
        "start": 426.75,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "est-ce que vous allez passer cette ces",
        "start": 429.389,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "prochaines semaines avec pardon de avec",
        "start": 431.069,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "le poids d'\u00c9ric Ciotti qui va vous mener",
        "start": 433.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est toutes les semaines si vous ne",
        "start": 435.75,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "prenez pas telle ou telle de ces",
        "start": 437.46,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "propositions de d'aller chez chez \u00c9ric",
        "start": 438.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "Zemmour est-ce que et \u00e7a va pas \u00eatre un",
        "start": 440.699,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "chemin de croix \u00e0 l'int\u00e9rieur de la",
        "start": 442.59,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "droite \u00e0 un chef d\u00e9sormais c'est une",
        "start": 445.949,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chef qui va tracer sa route il",
        "start": 448.199,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppera ses id\u00e9es et qui le fera",
        "start": 450.449,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "avec tout ce qu'ils ont envie de la",
        "start": 452.22,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "rejoindre et de la suivre et je sais",
        "start": 453.509,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Ciotti fera partie cela parce que",
        "start": 455.639,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "je sais que depuis toujours il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 457.83,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d'une grande fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 sa famille",
        "start": 459.9,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "avez-vous une vue hier \u00e0 Villepinte une",
        "start": 461.789,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "personne qui a fait sa mue de pol\u00e9miste",
        "start": 464.639,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e0 Candida avez-vous vu en candidat",
        "start": 466.949,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "hier quand vous avez regard\u00e9 r\u00e9gler mon",
        "start": 469.319,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me et regarder non moi ce que je",
        "start": 471.09,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "retiens surtout de cette journ\u00e9e d'hier",
        "start": 473.43,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "c'est que la France a besoin aujourd'hui",
        "start": 476.27,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois",
        "start": 479.58,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "d'ordre",
        "start": 481.789,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "et de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 je pense qu'il faut il",
        "start": 483.569,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "faut aussi on veut pr\u00e9sident et la",
        "start": 486.9,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "France il faut pas c\u00e9der aux",
        "start": 488.34,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "provocations il faut un moment donn\u00e9",
        "start": 489.509,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "\u00eatre serein vous savez cliver diviser",
        "start": 490.979,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "les diviseurs n'ont jamais \u00e9t\u00e9 les",
        "start": 494.03,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "sauveurs de la France donc il va falloir",
        "start": 496.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un moment donn\u00e9 port\u00e9 de l'espoir \u00e0",
        "start": 497.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "port\u00e9e de l'espoir moi je je n'ai pas",
        "start": 499.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "besoin qu'on m'explique que tu vas mal",
        "start": 502.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je le sais qu'il y a beaucoup de choses",
        "start": 504.3,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qui vont mal je sais qu'il y a beaucoup",
        "start": 505.65,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "de choses qu'il faut r\u00e9parer dans notre",
        "start": 506.91,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "pays je sais que la France est ab\u00eem\u00e9 je",
        "start": 508.289,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "sais que pour beaucoup de Fran\u00e7ais la",
        "start": 509.639,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "fin du mois c'est pas le 30 c'est le 10",
        "start": 511.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je sais que aujourd'hui il y a des",
        "start": 513.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Fran\u00e7ais qui se demande o\u00f9 va notre pays",
        "start": 515.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est-ce que notre mode de vie sera encore",
        "start": 517.08,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "le m\u00eame demain est-ce que on arrivera au",
        "start": 518.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "premier rang on arrivera une transporte",
        "start": 520.979,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "mais pas quand est-ce qu'on arrivera une",
        "start": 523.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "France o\u00f9 tout est possible donc je",
        "start": 525.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comprends cette aspiration est - ce que",
        "start": 527.37,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "je dis c'est que vous voulez c'est",
        "start": 529.86,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "possible et vous avez vu en candidat",
        "start": 531.149,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "hier",
        "start": 532.62,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sidentiable",
        "start": 533.459,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "je sais pas ce que \u00e7a veut dire un pr\u00eat",
        "start": 536.18,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "pour moi pr\u00e9sidentielle c'est quelqu'un",
        "start": 538.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui a un projet qui a des solutions pour",
        "start": 539.459,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "hier",
        "start": 541.29,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "j'ai pas entendu mais peut-\u00eatre que j'ai",
        "start": 543.769,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pas suffisamment bien \u00e9cout\u00e9 mais je",
        "start": 546.959,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "n'ai pas entendu de proposition et",
        "start": 548.279,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "surtout moi ce que je crois c'est qu'il",
        "start": 550.05,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "faut un moment donn\u00e9 cette France il",
        "start": 553.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faut lui donner de l'espoir et moi ma",
        "start": 556.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "campagne ce serait une campagne",
        "start": 558.18,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "d'esp\u00e9rance ce sera une campagne",
        "start": 559.29,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "donnera qui donnera envie de venir voil\u00e0",
        "start": 561.41,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "encore un mot en anglais qui refranes",
        "start": 564.98,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "nation parce que le sujet c'est comment",
        "start": 567.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on va r\u00e9ussir \u00e0 vivre tous",
        "start": 569.31,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ensemble et 7 7 Nation fractur\u00e9 ces gens",
        "start": 570.66,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "qui se ha\u00efssent entre moi c'est c'est \u00e7a",
        "start": 575.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui m'a frapp\u00e9 hier c'est c'est c'est",
        "start": 577.29,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "c'est mont\u00e9e de la violence",
        "start": 578.61,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "violence dans le meeting de Villepinte",
        "start": 580.91,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "des militants de SOS Racisme ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 584.339,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "violemment me laissait par des partisans",
        "start": 586.92,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d'\u00c9ric Zemmour les images tourne en",
        "start": 588.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "boucle \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ce matin Lancel",
        "start": 591.089,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'une jeune militant qui a \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 \u00e0",
        "start": 594.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tabac \u00e0 coup de poing par un jeune homme",
        "start": 595.589,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "pro Zemmour que vous ont inspir\u00e9 ces",
        "start": 597.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "images je vous dis il faut garder son",
        "start": 599.85,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sang-froid il faut \u00e0 la fois une libert\u00e9",
        "start": 602.43,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "d'expression moi je suis pour la libert\u00e9",
        "start": 605.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'expression de tout ce qui ne pense pas",
        "start": 606.779,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comme moi j'ai toujours \u00e9t\u00e9 pour cette",
        "start": 608.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'expression les provocations",
        "start": 609.899,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "dans les meetings \u00e7a existe c'est jamais",
        "start": 611.55,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "agr\u00e9able j'en ai eu comme tout le monde",
        "start": 614.04,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "bon il faut savoir les vivre avec son",
        "start": 616.22,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "froid et il faut surtout bannir la",
        "start": 619.019,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "violence des meetings le plus possible",
        "start": 621.63,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "dans les deux cas parce que vous savez",
        "start": 623.07,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "que l'extr\u00eame gauche peut parfois \u00eatre",
        "start": 624.839,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "violent dans un meeting et je l'ai v\u00e9cu",
        "start": 626.579,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "personnellement alors revenons-en \u00e0",
        "start": 628.829,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "votre programme non que que Bruno Le",
        "start": 630.63,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "Maire \u00e0 lui de la mani\u00e8re suivante il",
        "start": 633.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dit que c'est un projet de recyclage un",
        "start": 636.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "projet pour le 20e si\u00e8cle mais pas pour",
        "start": 639.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le XXIe il n'y a rien sur le num\u00e9rique",
        "start": 641.07,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "rien sur la mont\u00e9e en puissance des",
        "start": 644.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "g\u00e9ants du digital ni sur l'affrontement",
        "start": 646.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "entre la Chine et les \u00c9tats-Unis est la",
        "start": 648.63,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "place de l'Europe et rien sur",
        "start": 650.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'environnement la charger rue de qui",
        "start": 652.589,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondait vous c'est la meilleure - moi",
        "start": 654.72,
        "duration": 7.609
    },
    {
        "text": "qui a dans ma r\u00e9gion en suis all\u00e9 dire",
        "start": 658.529,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "une \u00e9cologique des r\u00e9sultats qui est",
        "start": 662.329,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "fait qui passe et concr\u00e8tement des",
        "start": 665.1,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "actions phare pour la transition",
        "start": 667.8,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et qui est mis l'objectif",
        "start": 670.41,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "France z\u00e9ro carbone au premier en",
        "start": 674.22,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ligne de mon projet alors que",
        "start": 676.829,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron est en retard sur cette",
        "start": 679.529,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "trajectoire et que il fait du zigzaguer",
        "start": 681.209,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de la godille pour savoir si oui ou non",
        "start": 683.459,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "il va garder le nucl\u00e9aire qui semble",
        "start": 685.079,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron sur ces sujets",
        "start": 687.47,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologie et d'\u00e9nergie c'est",
        "start": 689.43,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "franchement pardon c'est s'est vu zigzag",
        "start": 691.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est du yoyo on sait pas o\u00f9 il va et on",
        "start": 694.86,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sait pas o\u00f9 il veut aller alors",
        "start": 696.69,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "franchement sur l'\u00e9cologie c'est",
        "start": 697.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vraiment pas un sujet sur lequel Bruno",
        "start": 699.6,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "Le Maire peux me donner",
        "start": 701.43,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "quand nous \u00e9tions ensemble c'est moi qui",
        "start": 703.25,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "a fait par l'Acad\u00e9mie des Sciences",
        "start": 706.079,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'existence du r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 708.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et son origine du Maine \u00e0 une \u00e9poque le",
        "start": 709.769,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "gouvernement j'appartenais \u00e9tait un peu",
        "start": 712.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "partager sur ces questions sur",
        "start": 714.6,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie l'\u00e9cologie \u00e0 me donner",
        "start": 716.31,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "surtout pas de la part d'un pr\u00e9sident",
        "start": 717.899,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "qui ne tient pas sa trajectoire z\u00e9ro",
        "start": 719.13,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "carbone et quant au num\u00e9rique au",
        "start": 721.23,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "contraire j'ai critiqu\u00e9 la d\u00e9cision du",
        "start": 723.389,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "gouvernement auquel Bruno Le Maire",
        "start": 726.209,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "appartient d'avoir avec beaucoup de",
        "start": 727.829,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "na\u00efvet\u00e9 renoncer \u00e0 ce bel objectif d'un",
        "start": 730.11,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "Cloud souverain qui prot\u00e9gerait nos",
        "start": 733.139,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "donn\u00e9es personnelles pour un Cloud de",
        "start": 735.269,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "confiance entre guillemets dans",
        "start": 738.329,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "lesquelles on va donner le donn\u00e9es",
        "start": 739.86,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "personnelles \u00e0 Microsoft y a Google",
        "start": 740.94,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "alors je sais que Bruno Le Maire me",
        "start": 742.889,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "diras que il a pris toutes les garanties",
        "start": 744.269,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "personne n'y croit donc la v\u00e9rit\u00e9 c'est",
        "start": 745.459,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui nos start-up num\u00e9rique",
        "start": 748.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "elles ont besoin de commande et dans mon",
        "start": 749.55,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "projet il y a des c\u00f4tes \u00e0 c\u00f4tes \u00e0",
        "start": 751.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "systematic de commande publique au",
        "start": 753.779,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "start-up du num\u00e9rique pour pouvoir leur",
        "start": 755.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "permettre de d\u00e9velopper des logiciels",
        "start": 758.79,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "elles ont pas besoin des subventions",
        "start": 760.56,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "Monsieur le Maire elles ont besoin de",
        "start": 761.55,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "commande publique et de contrat sur",
        "start": 763.079,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie pardon Val\u00e9rie P\u00e9cresse dans",
        "start": 765.839,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "la primaire LR vous \u00e9tiez sans doute",
        "start": 767.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez tous pour le nucl\u00e9aire",
        "start": 769.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "clairement les 5 candidats mais vous",
        "start": 770.67,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez song la - Antilles renouvelable",
        "start": 772.86,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "des",
        "start": 776.25,
        "duration": 2.389
    },
    {
        "text": "par exemple",
        "start": 779.959,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "pendant la campagne mais juste pour \u00eatre",
        "start": 782.0,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clair sur l'\u00e9nergie est-ce que vous",
        "start": 784.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "changerez si vous \u00eates candidate la PPE",
        "start": 786.93,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "la programmation la loi programmatique",
        "start": 789.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour de l'\u00e9nergie qui pr\u00e9voit on",
        "start": 791.399,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "retourne \u00e0 50 % qu'on descend \u00e0 50 % de",
        "start": 793.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de nucl\u00e9aire dans la production",
        "start": 796.92,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 en 2035 est-ce que c'est",
        "start": 797.79,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "toi l\u00e0 o\u00f9 il a chang\u00e9 je crois que vous",
        "start": 799.56,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "l'avez vous m'avez d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9 la question",
        "start": 801.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je vous ai d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu que ce 50 %",
        "start": 802.649,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas un objectif en soin de VOUS",
        "start": 804.72,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "l'objectif soit pour moi c'est z\u00e9ro",
        "start": 806.779,
        "duration": 8.141
    },
    {
        "text": "carbone 2050 et si moi dans mon",
        "start": 811.35,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "programme il y aura la division par 2 du",
        "start": 814.92,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploiement de L\u00e9ognan terrestre",
        "start": 817.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que il faut tenir compte",
        "start": 819.449,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de la beaut\u00e9 de nos paysage il faut",
        "start": 821.22,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "tenir compte de l'opposition d'un",
        "start": 822.779,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "certain nombre de population donc on",
        "start": 823.889,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "continuera les int\u00e9resse mais seulement",
        "start": 825.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avec la vall\u00e9e population on fera on",
        "start": 827.19,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "continuera l'\u00e9olien Auchan mais l\u00e0 aussi",
        "start": 829.56,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "en veillant protection de nos zones de",
        "start": 831.829,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "p\u00eache donc \u00e7a veut dire que",
        "start": 834.329,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "effectivement il y aura un peu moins",
        "start": 835.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sans doute de d\u00e9ploiement durera",
        "start": 837.0,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "toujours beaucoup de d\u00e9ploiement de rien",
        "start": 838.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais un petit peu moins rapide que",
        "start": 840.089,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il y aura toujours du d\u00e9p\u00f4t",
        "start": 842.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mon solaire je travaillerai sur les",
        "start": 844.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies du futur notamment l'hydrog\u00e8ne",
        "start": 846.69,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "mais aussi toutes les r\u00e9seaux de chaleur",
        "start": 848.76,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "tout le recyclage il y aura 25 % de",
        "start": 850.769,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "consommation \u00e9nerg\u00e9tique au moins il",
        "start": 854.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faudra s'appuyer sur le nucl\u00e9aire pour",
        "start": 856.649,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "combler tout ce qui nous montre \u00e0 ces",
        "start": 858.0,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "changements de la loi de l'objectif de",
        "start": 859.649,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "50 % 2030 il faudra il faudra de toute",
        "start": 861.899,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les fa\u00e7ons qu'on gros calibre nos",
        "start": 864.779,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "objectifs en fonction de ce qu'on pourra",
        "start": 866.579,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "vraiment faire de toutes les fa\u00e7ons pour",
        "start": 868.199,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "moi il est clair qu'il ne faudra 6ter",
        "start": 869.73,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire de plus pour atteindre",
        "start": 872.089,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "l'objectif qui sera de produire 60 %",
        "start": 874.199,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 en plus parce que c'est \u00e7a",
        "start": 877.199,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "le sujet c'est que devant devenir une",
        "start": 879.329,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grande puissance \u00e9lectrique et",
        "start": 880.98,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'on le fera pas son num claire et sans",
        "start": 882.209,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "le renouvelable aussi beaucoup de monde",
        "start": 883.92,
        "duration": 7.099
    },
    {
        "text": "au standard d'un p\u00e8re Pierre bonjour",
        "start": 886.62,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "quelques centaines de milliers de poste",
        "start": 895.459,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "dans la fonction publique",
        "start": 898.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "h\u00f4pital la",
        "start": 904.459,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "police ils sont nuit merci merci Pierre",
        "start": 906.649,
        "duration": 7.901
    },
    {
        "text": "pour cette question 200000 fonctionnaire",
        "start": 911.279,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "ou lesquels",
        "start": 914.55,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "je compl\u00e8te effectivement je pr\u00e9vois",
        "start": 916.699,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "dans mon projet la suppression de 200000",
        "start": 920.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "poste de fonctionnaire mais aussi la",
        "start": 922.74,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation de 50000 postes suppl\u00e9mentaires",
        "start": 924.99,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "s'impose 50.000 possiblement terre dans",
        "start": 928.019,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "les trois missions que vous venez de",
        "start": 930.839,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "citer prot\u00e9ger \u00e9duquer soigner 50.000",
        "start": 932.82,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "poste dans les fonctions que je viens de",
        "start": 936.66,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "te signaler prot\u00e9ger \u00e9duquer soigner",
        "start": 939.389,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "celle que vous venez de citer cher",
        "start": 941.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "Monsieur et donc j'y croirai des postes",
        "start": 942.48,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires en revanche l\u00e0 aussi",
        "start": 945.36,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "c'est pas que dans les la fonction",
        "start": 948.11,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "publique d'\u00e9tat que je souhaite",
        "start": 950.759,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "supprimer des postes je souhaite",
        "start": 951.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "supprimer des postes administratifs dans",
        "start": 952.98,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "les trois fonction publique et je le",
        "start": 955.17,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "maintiens quand on voit qu'il y a 53000",
        "start": 957.389,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "agents \u00e0 la mairie de Paris qui refuse",
        "start": 960.089,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de passer au 35 heures parce que il",
        "start": 962.49,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "s'\u00e9teint acquis sociale de pas",
        "start": 964.589,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "travailler 35 heures \u00e0 la mairie de",
        "start": 965.579,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "Paris et qu'on voit en plus la propret\u00e9",
        "start": 966.99,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des rues on se dit que il y a quand m\u00eame",
        "start": 969.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui trop de fonctions",
        "start": 971.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "administratives et pas assez de Longemer",
        "start": 973.62,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "de terrain il fonctionne",
        "start": 975.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que vous voulez qui a mis un comit\u00e9 de",
        "start": 977.72,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "l'AAH en place c'\u00e9tait monsieur dans les",
        "start": 980.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 50 \u00e0 la suite de l'arriv\u00e9e du",
        "start": 982.949,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle au pouvoir il l'a fait",
        "start": 985.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu'il fallait des",
        "start": 987.209,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "bureaucrates is et aujourd'hui nous",
        "start": 989.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avons des comit\u00e9s vous pour valider le",
        "start": 991.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "20 mai Mich\u00e8le Bernier a \u00e9t\u00e9 la reprise",
        "start": 993.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "au dernier d\u00e9bat en vous disant comit\u00e9",
        "start": 995.79,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "de l'agence \u00e0 c'est quand m\u00eame des des",
        "start": 998.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "gens que tu vas chez Val\u00e9rie pas du tout",
        "start": 999.329,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la hache c'est pour les codes c'est un",
        "start": 1001.67,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de l'AAH qui va hach\u00e9 menu les",
        "start": 1004.009,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "codes le code de la construction le code",
        "start": 1007.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des march\u00e9s publics le code de",
        "start": 1009.17,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "l'urbanisme parce que vous savez vous",
        "start": 1010.22,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des probl\u00e8mes je voulais acheter",
        "start": 1011.42,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "non du tout du tout et d'ailleurs",
        "start": 1013.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "j'ajoute que quand on supprime des",
        "start": 1014.779,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "postes c'est des fonctionnaires partant",
        "start": 1016.37,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 la retraite qu'on ne remplace pas et",
        "start": 1018.41,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "200000 son pote \u00e7a revient \u00e0 un d\u00e9part \u00e0",
        "start": 1021.13,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "la retraite sur 3 non remplac\u00e9 de",
        "start": 1025.13,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "Nicolas Sarkozy on avait fait un sur",
        "start": 1027.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "deux c'\u00e9tait beaucoup plus Laurent au",
        "start": 1029.689,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "standard Bonjour il y a pas de",
        "start": 1032.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "diminution de la bureaucratie il y aura",
        "start": 1034.039,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas de lib\u00e9ration des \u00e9nergies je",
        "start": 1036.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rappelle que le chancelier allemand",
        "start": 1038.449,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "husky socialiste mais elle m'en a dit",
        "start": 1039.98,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "que lui dans son programme il / 2 la",
        "start": 1043.52,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e de toutes les proc\u00e9dures en",
        "start": 1046.97,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "Allemagne si il des bureaucrates is",
        "start": 1049.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "Allemagne nom des bureaucratique pas la",
        "start": 1051.049,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "France et ben on sera sacr\u00e9ment",
        "start": 1052.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "t'ennuyer et on aura du mal \u00e0 rien du",
        "start": 1054.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tri Aliz\u00e9e Laurent donc au standard",
        "start": 1056.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bonjour bienvenue on vous \u00e9coute bonjour",
        "start": 1058.64,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "bonjour madame bonjour",
        "start": 1061.16,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1066.44,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "expliquez-moi comme si j'avais 10 ans la",
        "start": 1082.63,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre vous et Macron sur un",
        "start": 1084.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "plan uniquement \u00e9conomique et sociale",
        "start": 1087.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "s'il vous pla\u00eet parce que j'ai du mal \u00e0",
        "start": 1089.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comprendre merci Laurent Val\u00e9rie",
        "start": 1092.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "P\u00e9cresse et bien c'est tr\u00e8s simple",
        "start": 1093.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'abord Emmanuel Macron a accru la date",
        "start": 1095.51,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "de notre pays a 2800 milliards nous",
        "start": 1098.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avons aujourd'hui nous sommes",
        "start": 1101.419,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "aujourd'hui champion du monde des imp\u00f4ts",
        "start": 1102.35,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "champion du monde avec une \u00e9cole qui ne",
        "start": 1104.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "va plus bien un h\u00f4pital qui est \u00e0 bout",
        "start": 1106.789,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "de souffle une une justice qui Noyer qui",
        "start": 1109.16,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "n'arrive pas absolument plus \u00e0 juger",
        "start": 1112.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vite et bien un pays qui est en crise",
        "start": 1114.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 total le communautarisme qui",
        "start": 1116.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s'installe un pr\u00e9sident qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1119.51,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "totalement ang\u00e9lique sur la menace",
        "start": 1121.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratiste et aujourd'hui la",
        "start": 1123.669,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "ghetto\u00efsation nos banlieues est le",
        "start": 1126.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "risque islamiste donc il y a une vraie",
        "start": 1127.549,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence \u00e0 la fois sur l'autorit\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1129.41,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fois sur la gestion moi je consid\u00e8re que",
        "start": 1132.049,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9formes qui aurait d\u00fb \u00eatre",
        "start": 1134.9,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "fait r\u00e9forme des retraites pour pour",
        "start": 1136.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server le pouvoir d'achat des",
        "start": 1138.919,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage",
        "start": 1140.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la voir permettre de faire des \u00e9conomies",
        "start": 1142.1,
        "duration": 5.689
    },
    {
        "text": "et de pouvoir",
        "start": 1144.2,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "toujours avec Macron c'est toujours un",
        "start": 1147.85,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "mandat pour presque rien c'est toujours",
        "start": 1151.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un tout petit bout de r\u00e9forme qu'il fait",
        "start": 1153.02,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "et jamais la totale il a",
        "start": 1154.82,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "il a dit il a dit",
        "start": 1163.059,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "Macron est un amour",
        "start": 1167.59,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "bah \u00e9coute et moi je suis 100 pour 100",
        "start": 1171.799,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "100 pour 100 de droite droite assumer",
        "start": 1173.809,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "une droite qui r\u00e9soudra remettre de",
        "start": 1176.9,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'ordre dans les finances qui lib\u00e9ra",
        "start": 1180.23,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de cette bureaucratie absolue",
        "start": 1182.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de cette pr\u00e9sidence jupit\u00e9rienne qui",
        "start": 1184.669,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "Corse et tout et qui emp\u00eache les",
        "start": 1186.98,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s d'agir les entreprises de",
        "start": 1189.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "secret et aujourd'hui on a un vrai",
        "start": 1192.169,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me avec la libert\u00e9 dans notre pays",
        "start": 1194.36,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 \u00e9conomique la libert\u00e9 des",
        "start": 1197.21,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "territoires",
        "start": 1199.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des questions sur le covit de",
        "start": 1201.039,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "l'application France Inter par exemple",
        "start": 1203.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Antoine vous demande s'il faut continuer",
        "start": 1205.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de soigner gratuitement les personnes",
        "start": 1206.87,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "non vaccin\u00e9",
        "start": 1209.12,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "je comprends m\u00eame pas cette question la",
        "start": 1213.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale c'est elle et elle est",
        "start": 1215.57,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "ouverte \u00e0 tous et le droit et l'acc\u00e8s",
        "start": 1217.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aux soins viens \u00e9videmment juste",
        "start": 1219.169,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "question rappeler de la facile avec une",
        "start": 1221.39,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "nation descends quand on est au",
        "start": 1222.77,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "programme du Conseil de d\u00e9fense",
        "start": 1223.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e est-ce que vous",
        "start": 1226.159,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "\u00eatre favorable",
        "start": 1228.08,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "moi sur ces questions sanitaire je m'en",
        "start": 1229.03,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "remets au sp\u00e9cialiste on a aujourd'hui",
        "start": 1231.559,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "des autorit\u00e9s sanitaires qui doivent",
        "start": 1233.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous dire je ne suis pas \u00e9pid\u00e9miologie",
        "start": 1235.4,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "je le serai jamais et si je suis",
        "start": 1237.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique je mon tour",
        "start": 1239.419,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "des meilleurs pour prendre les",
        "start": 1241.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "meilleures d\u00e9cisions et qu'elle soit le",
        "start": 1242.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plus proportionn\u00e9e \u00e0 la situation",
        "start": 1245.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire essayer de limiter au",
        "start": 1247.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "maximum les contraintes sur les Fran\u00e7ais",
        "start": 1249.2,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas \u00e9pid\u00e9miologiste Gilles",
        "start": 1250.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "piano ce matin chef du service des",
        "start": 1252.919,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "maladies infectieuses et tropicales de",
        "start": 1254.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l' h\u00f4pital tenon \u00e0 Paris a dit que les",
        "start": 1256.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "meetings \u00e9lectoraux \u00e9tait une machine \u00e0",
        "start": 1259.01,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cluster et que le virus se fout de la",
        "start": 1261.32,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "Constitution vous vous avez annul\u00e9 votre",
        "start": 1264.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "meeting pr\u00e9vu samedi prochain pour cause",
        "start": 1267.169,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "de covid quelle va \u00eatre la ligne \u00e9viter",
        "start": 1269.12,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les meeting visiter les clusters dit",
        "start": 1272.57,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "comment envoyer les jours les semaines",
        "start": 1274.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui viennent moi jour je serais une",
        "start": 1276.289,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique responsable",
        "start": 1278.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et donc je commence par avoir une",
        "start": 1280.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "campagne responsable malheureusement \u00e7a",
        "start": 1282.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 un tr\u00e8s bon c\u0153ur parce que vous",
        "start": 1284.57,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "savez",
        "start": 1285.89,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "l'enthousiasme et et et",
        "start": 1287.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le bonheur aujourd'hui des",
        "start": 1289.15,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "250000 adh\u00e9rents et bien au-del\u00e0 des",
        "start": 1292.21,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs de la droite de se dire que la",
        "start": 1295.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "droite et enfin une y est l\u00e0 enfin un",
        "start": 1297.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "projet elle a enfin elle a enfin la",
        "start": 1299.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "niaque et qu'elle a une belle \u00e9quipe de",
        "start": 1301.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "France donc il y avait une vraie envie",
        "start": 1303.86,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de ce meeting la semaine prochaine",
        "start": 1305.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "malheureusement moi je ne peux pas",
        "start": 1306.83,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "prendre ce risque avec la sant\u00e9 de de",
        "start": 1309.53,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "nos sympathisants donc donc pas de force",
        "start": 1312.14,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "comme il y a eu hier la d\u00e9monstration de",
        "start": 1316.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "force \u00e0 Villepinte ou de ou de ce n'est",
        "start": 1317.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas une d\u00e9monstration de force que de",
        "start": 1320.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "contaminer des Fran\u00e7ais donc vous",
        "start": 1321.32,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tiendrai pas de meeting il y aura pas un",
        "start": 1323.45,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "immense mais il aura lieu il aura lieu",
        "start": 1326.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et sa d\u00e9monstration de force c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1328.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la d\u00e9monstration d'un parti qui a doubl\u00e9",
        "start": 1330.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "son nombre en trois semaines qui a",
        "start": 1332.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "recueilli des million de spectateurs et",
        "start": 1335.15,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "qui a montr\u00e9 une tr\u00e8s belle image de",
        "start": 1337.73,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "rassemblement des les r\u00e9sultats premi\u00e8re",
        "start": 1340.039,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9action \u00e0 votre investiture Yannick",
        "start": 1342.799,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "Jadot vous avez cru comme une candidate",
        "start": 1344.809,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "je cite homophobe et ont-ils immigr\u00e9s",
        "start": 1346.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "homophobes parce que il vous reproche",
        "start": 1348.61,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "d'avoir soutenu les opposants au mariage",
        "start": 1350.69,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pour tous ceux sont la manif pour tous",
        "start": 1352.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sur ce sujet vous avez souvent parl\u00e9",
        "start": 1353.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous dites que vous avez chang\u00e9 d'avis",
        "start": 1355.61,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sur le mariage pour tous est-ce que si",
        "start": 1356.87,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pr\u00e9sident de reviendrai sur la",
        "start": 1358.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "PMA pour tout mais d'abord je voudrais",
        "start": 1359.809,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "dire que j'ai trouv\u00e9 les insultes de",
        "start": 1362.15,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "Monsieur jado tout \u00e0 fait path\u00e9tique je",
        "start": 1365.09,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "n'ai pas bien compris je n'ai pas bien",
        "start": 1367.549,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "compris comment est-ce qu'on pouvait",
        "start": 1370.25,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "choisir l'outrance \u00e7a m'a beaucoup d\u00e9\u00e7u",
        "start": 1372.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "alors peut-\u00eatre que \u00e7a d\u00e9range",
        "start": 1375.789,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "effectivement les verres d'avoir une",
        "start": 1377.63,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "femme de droite qui se dit \u00e9cologiste",
        "start": 1379.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8re et de r\u00e9sultat je n'ai pas",
        "start": 1381.919,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "compris ou alors peut-\u00eatre que c'est",
        "start": 1385.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour faire oublier les Herman et les les",
        "start": 1386.21,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "les comportements de Nicolas Hulot moi",
        "start": 1389.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je j'ai \u00e9t\u00e9 j'ai \u00e9t\u00e9 vrai tu peux faire",
        "start": 1391.549,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "de cette attaque",
        "start": 1393.77,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "sur la PMA moi je l'ai dit j'ai dit que",
        "start": 1395.169,
        "duration": 6.431
    },
    {
        "text": "que j'y \u00e9tait favorable d\u00e8s lors que on",
        "start": 1398.559,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "avait acc\u00e8s que les enfants avaient",
        "start": 1401.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s \u00e0 leurs origines et c'\u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 1403.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "important pour moi qui puisse avoir",
        "start": 1406.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "alors majorit\u00e9 acc\u00e8s \u00e0 leurs origines",
        "start": 1407.63,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait et je suis en revanche",
        "start": 1409.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "granitique sur la gestation pour autrui",
        "start": 1412.15,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "rit qui pour moi est une marchandisation",
        "start": 1414.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "du corps des femmes et que je ne veux",
        "start": 1416.539,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pas aucun prix autorise derni\u00e8re",
        "start": 1418.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "question Val\u00e9rie P\u00e9cresse avant de vous",
        "start": 1420.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "laisser rejoindre \u00c9ric Ciotti Nicolas",
        "start": 1421.76,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "Sarkozy vous a appel\u00e9 depuis samedi j'ai",
        "start": 1424.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "eu Nicolas Sarkozy au t\u00e9l\u00e9phone",
        "start": 1426.47,
        "duration": 2.569
    },
    {
        "text": "effectivement ils ont dit quoi",
        "start": 1427.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "f\u00e9licitations vous pensez qu'il vous",
        "start": 1429.039,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "soutiendra on sait qu'il a la tentation",
        "start": 1431.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "Macron vous pensez qu'il restera fid\u00e8le",
        "start": 1433.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 sa famille mais la droite est de",
        "start": 1435.11,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "retour et aujourd'hui je ne sais qu'une",
        "start": 1436.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "seule chose c'est que Nicolas Sarkozy a",
        "start": 1440.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 pour ce congr\u00e8s donc il appartient",
        "start": 1442.22,
        "duration": 5.959
    },
    {
        "text": "bien \u00e0 notre famille politique",
        "start": 1444.98,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "merci Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
        "start": 1450.52,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "tu es au micro dentaire",
        "start": 1453.2,
        "duration": 3.2
    }
]