[
    {
        "text": "vous \u00eates sur rtl",
        "start": 0.24,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4.52,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "une grand jury rtl le figaro lci",
        "start": 12.26,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "invit\u00e9e aujourd'hui le val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 15.719,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional d'\u00eele de",
        "start": 17.58,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 19.829,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat est dirig\u00e9e par benjamin sport",
        "start": 20.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tous bonjour \u00e0 tous et bienvenue dans le",
        "start": 22.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "grand studio de rtl bonjour val\u00e9rie",
        "start": 24.3,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse",
        "start": 26.25,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "merci d'\u00eatre avec nous aujourd'hui \u00e0 mes",
        "start": 26.759,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s pour interroger guillaume roquette",
        "start": 28.77,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "du figaro bonjour guillaume et adrien de",
        "start": 30.239,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "tf1/lci bonjour adrien cette \u00e9mission",
        "start": 32.669,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "est bien s\u00fbr en direct jusqu'\u00e0 13h",
        "start": 35.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pouvait interpell\u00e9 un autre invit\u00e9 lui",
        "start": 36.57,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "poser toutes vos questions",
        "start": 38.37,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "hashtag le grand jury et elles seront",
        "start": 39.329,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "relay\u00e9es en fin d'\u00e9mission",
        "start": 41.429,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "alors ils \u00e9taient crest dans quelques",
        "start": 44.179,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "mois en juin sont pr\u00e9vues les \u00e9lections",
        "start": 46.26,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales et sauf \u00e9norme surprise vous",
        "start": 48.149,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "serez candidate \u00e0 votre propre",
        "start": 50.429,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "succession",
        "start": 51.749,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "encore faut-il que ces \u00e9lections se",
        "start": 52.649,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "tiennent tant la situation sanitaire est",
        "start": 55.379,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "impr\u00e9visible",
        "start": 57.989,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faut-il les organiser quoi qu'il arrive",
        "start": 59.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 61.289,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "on en parlera dans la deuxi\u00e8me partie de",
        "start": 62.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission et puis dans \u00e0 peine",
        "start": 64.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quinze mois maintenant ce sera la",
        "start": 66.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et l\u00e0 esp\u00e9rons le la",
        "start": 68.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie sera derri\u00e8re nous viendra",
        "start": 70.53,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "alors notamment la question de la dette",
        "start": 72.6,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "notamment",
        "start": 74.939,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "faut-il ou non la rembourser le d\u00e9bat",
        "start": 75.659,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fait d\u00e9j\u00e0 rage",
        "start": 78.27,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "et si vous \u00eates candidate \u00e0 l'elys\u00e9e",
        "start": 79.049,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "votre position d'aujourd'hui vous sera",
        "start": 81.899,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "alors forc\u00e9ment rappel\u00e9 pour l'instant",
        "start": 84.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les sondages pronostiquent un duel",
        "start": 87.45,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "identique \u00e0 2017",
        "start": 89.64,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "mais rien n'est \u00e9crit avez-vous affirm\u00e9",
        "start": 91.649,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment \u00e0 vos soutiens dans un message",
        "start": 94.619,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "est ce \u00e0 dire que vous pensez de plus en",
        "start": 96.36,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 2022 chacun se fera son id\u00e9e",
        "start": 99.21,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'issue de cette \u00e9mission mais dans",
        "start": 102.299,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'imm\u00e9diat et c'est la perspective d'un",
        "start": 104.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nouveau confinement qui inqui\u00e8te pour ne",
        "start": 107.039,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "pas dire angoisse les fran\u00e7ais",
        "start": 109.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question a cr\u00e9\u00e9 un jardin oui",
        "start": 111.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "puisque le plateau que l'on connaissait",
        "start": 113.64,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "depuis plusieurs semaines est",
        "start": 114.99,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "progressivement en train de se",
        "start": 116.039,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "transformer en plateau \u00e0 100 voire en",
        "start": 117.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e r\u00e9elle exponentielle m\u00eame par",
        "start": 119.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "endroits ce matin le directeur g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 121.32,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "de la sant\u00e9 j\u00e9r\u00f4me seulement ce tout de",
        "start": 123.21,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "m\u00eame optimiste et nous explique qu'on",
        "start": 125.609,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "peut encore \u00e9viter le confinement",
        "start": 127.289,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "nationale s",
        "start": 128.94,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "vous y croyez ce que vous avez le",
        "start": 130.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sentiment que ce trou de souris existe",
        "start": 131.9,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "bel et bien",
        "start": 133.52,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "ou qu'on est simplement aujourd'hui en",
        "start": 133.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "train de tenter de le retarder ce qui",
        "start": 135.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est certain c'est qu'aujourd'hui il ya",
        "start": 137.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "20 d\u00e9partements qui sont en grande",
        "start": 139.37,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "tension o\u00f9 on voit des miss se r\u00e9pandre",
        "start": 141.38,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "on voit la reprise de l'\u00e9pid\u00e9mie et on",
        "start": 144.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sait quel sexe et lara pourrait",
        "start": 148.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "semblablement avec la reprise des \u00e9coles",
        "start": 149.96,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de 10 heures de lundi voil\u00e0 donc nous",
        "start": 152.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sommes dans une p\u00e9riode qui va \u00eatre une",
        "start": 155.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode tendue pendant les semaines qui",
        "start": 157.28,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "viennent",
        "start": 159.65,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on voit qu'il y a finalement une",
        "start": 159.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "course de vitesse entre les variants et",
        "start": 161.81,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la vaccination mais la vaccination et \u00e7a",
        "start": 164.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est une source d'optimisme est en",
        "start": 166.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "train petit \u00e0 petit de prot\u00e9ger les plus",
        "start": 169.04,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fragiles d'entre nous on le voit dans",
        "start": 171.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les ehpad ou aujourd'hui nous avons de",
        "start": 173.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "moins en moins de classes mais",
        "start": 175.34,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e7a ne suffit pas donc est ce",
        "start": 176.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui vous vous dites cette",
        "start": 178.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "hypoth\u00e8se d'un confinement nationale il",
        "start": 180.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faut toujours consid\u00e9rer que c'est une",
        "start": 182.81,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "hypoth\u00e8se valable",
        "start": 183.98,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "est ce que c'est un outil que vous",
        "start": 185.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "souhaiteriez voir utilis\u00e9 depuis le",
        "start": 186.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9but je dis qu'il faut tout faire pour",
        "start": 188.66,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9viter un nouveau confinement du type de",
        "start": 191.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "celui que nous avons v\u00e9cue au printemps",
        "start": 193.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dernier un confinement dur avec la",
        "start": 194.93,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "fermeture des \u00e9coles",
        "start": 197.09,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la fermeture des commerces la fermeture",
        "start": 197.959,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "des entreprises",
        "start": 200.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "donc oui il faut tout faire pour \u00e9viter",
        "start": 201.08,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ce confinement",
        "start": 203.24,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est pour cela que j'approuve la",
        "start": 204.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie du gouvernement qui consiste \u00e0",
        "start": 206.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "essayer de tout faire pour l'\u00e9viter",
        "start": 208.01,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "maintenant on le voit bien il est",
        "start": 211.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vraisemblable que sur les vingt",
        "start": 213.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements qui sont aujourd'hui les",
        "start": 215.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 risque dont les huit de l'\u00eele de",
        "start": 216.92,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 218.63,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "il va falloir prendre des mesures de",
        "start": 218.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "restrictions suppl\u00e9mentaires sur ces",
        "start": 221.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "leur appartement justement game rockets",
        "start": 222.86,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "attaque",
        "start": 224.54,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "oui est-ce que c'est d\u00e9partement par",
        "start": 224.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement qu'il faut agir et prendre",
        "start": 226.79,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des mesures compl\u00e9mentaires ou est-ce",
        "start": 228.35,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que c'est toute l'\u00eele de france puisque",
        "start": 230.06,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "les gens bougent beaucoup d'un",
        "start": 231.32,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement \u00e0 l'autre surtout dans votre",
        "start": 232.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion je crois guillaume roquette que",
        "start": 233.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous avez la r\u00e9ponse \u00e0 votre question",
        "start": 236.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment il faut faire il faut",
        "start": 237.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "prendre des mesures qui soient",
        "start": 239.84,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "harmonis\u00e9s sur l'ensemble de la r\u00e9gion",
        "start": 240.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ile de france la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 242.87,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est une r\u00e9gion",
        "start": 244.34,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "j'allais dire ou d\u00e9mon",
        "start": 245.78,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "en france il vient tous les jours se",
        "start": 247.819,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "d\u00e9place d'un d\u00e9partement \u00e0 l'autre ces",
        "start": 249.469,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "deux personnes de la r\u00e9gion",
        "start": 251.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ces 12 millions de personnes et vous",
        "start": 252.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avez \u00e0 peu pr\u00e8s un million de personnes",
        "start": 254.12,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "qui sortent de paris et qui rentrent",
        "start": 256.13,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "tous les jours et ils cinq cent mille",
        "start": 258.799,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "personnes qui ce transfert d'un",
        "start": 261.229,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement \u00e0 l'autre",
        "start": 262.759,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "donc vous ne pouvez pas imaginer prendre",
        "start": 263.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des mesures qui ne seraient pas",
        "start": 266.36,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "coordonn\u00e9es harmoniser et quand vos",
        "start": 267.5,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "niveaux m\u00eame de la r\u00e9gion rend de france",
        "start": 269.599,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "prendre des mesures pour vous \u00e7a veut",
        "start": 271.759,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "dire quoi \u00e7a veut dire le confinement le",
        "start": 273.259,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "week-end comme on l'a vu dans le",
        "start": 274.49,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "dunkerquois o\u00f9 le littoral des",
        "start": 275.63,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "alpes-maritimes o\u00f9 vous pensez \u00e0 autre",
        "start": 276.77,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "chose d'abord ce qu'il faut dire",
        "start": 278.06,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "moi j'ai trois demandes j'ai trois",
        "start": 280.639,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "demandes au gouvernement avant qu'on",
        "start": 282.889,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "parle de restrictions suppl\u00e9mentaires",
        "start": 284.389,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "trois demandes une qui est au",
        "start": 286.82,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "gouvernement et aux entreprises c'est",
        "start": 290.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on revienne au maximum de t\u00e9l\u00e9travail",
        "start": 292.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous le savez nous ne sommes",
        "start": 294.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "plus qu'\u00e0 50% de t\u00e9l\u00e9travail sur les",
        "start": 296.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "postes qui peuvent \u00eatre t\u00e9l\u00e9travail est",
        "start": 299.33,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment donc il faut que les",
        "start": 300.86,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "entreprises refasse un effort reviennent",
        "start": 302.599,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "au maximum de t\u00e9l\u00e9travail dans les",
        "start": 306.199,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "semaines qui viennent loi de coercitif",
        "start": 308.15,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e0 chaque fois on dit il",
        "start": 309.919,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "faut il faut il faut s que les",
        "start": 311.539,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "entreprises doivent \u00eatre sanctionn\u00e9s",
        "start": 313.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant si elles ne le font pas et",
        "start": 314.72,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "plus lourdement et d'une mani\u00e8re",
        "start": 316.94,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale les entreprises ont tout",
        "start": 318.349,
        "duration": 1.861
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat",
        "start": 319.729,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "benjamin sport touche \u00e0 respecter cette",
        "start": 320.21,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "demande parce que l l'heure le pire qui",
        "start": 323.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "puisse leur arriver c'est un conte",
        "start": 325.729,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "financier et un arr\u00eat des chantiers ont",
        "start": 326.87,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pas un arr\u00eat parfait ne le font pas",
        "start": 328.639,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "elles veulent pas anticip\u00e9 le pire est",
        "start": 330.169,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donc aujourd'hui il faut que le",
        "start": 331.849,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "gouvernement il faut que le gouvernement",
        "start": 333.289,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "prenne des mesures et demande \u00e0 six",
        "start": 334.789,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "entreprises de faire respecter au",
        "start": 336.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "maximum le t\u00e9l\u00e9travail est ce que ce",
        "start": 337.639,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "sera la mesure la plus efficace en",
        "start": 339.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "semaine pour \u00e9viter la propagation du",
        "start": 341.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "virus est ma premi\u00e8re demande ma",
        "start": 344.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me demande c'est qu'on change les",
        "start": 345.59,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res de la vaccination",
        "start": 348.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous savez les vaccins sont",
        "start": 349.729,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "distribu\u00e9s proportionnellement au nombre",
        "start": 351.71,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "des habitants je crois que dans ces",
        "start": 353.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "trois ou quatre semaines qui sont des",
        "start": 355.699,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "semaines cruciales pour \u00e9viter que",
        "start": 357.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie ne refais landes \u00e0 nouveau",
        "start": 358.789,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "dans certaines r\u00e9gions il faut augmenter",
        "start": 360.74,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "le nombre de vaccinations en fonction de",
        "start": 363.77,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la population hospitalis\u00e9e avec \u00e7a c'est",
        "start": 366.949,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important et c'est r\u00e9clamer ces",
        "start": 369.74,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamer notamment dans un certain",
        "start": 371.419,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "nombre de d\u00e9partements qui sont les plus",
        "start": 373.219,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "touch\u00e9s par l'\u00e9pid\u00e9mie c'est ma deuxi\u00e8me",
        "start": 375.62,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "demande adresse je voudrais faire la",
        "start": 377.24,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me parce qu'on va lui ouvrir",
        "start": 378.11,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole on va rouvrir les \u00e9coles et ma",
        "start": 380.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me demande c'est qu'on a test\u00e9",
        "start": 382.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "massivement les \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9coles",
        "start": 384.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "parce que ceux-ci des inqui\u00e9tudes des",
        "start": 386.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parents \u00e7a suscite des inqui\u00e9tudes des",
        "start": 389.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "enseignants et moi je souhaite que les",
        "start": 391.42,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9coles restent ouvertes",
        "start": 393.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parce que ce serait dramatique pour les",
        "start": 394.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jeunes de ne pas avoir mis le",
        "start": 396.52,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "gouvernement dit qu'on va tester",
        "start": 398.02,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "massivement \u00e0 partir de demain vous lui",
        "start": 398.8,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "dit tu sais pas ce qui va se faire",
        "start": 400.09,
        "duration": 1.35
    },
    {
        "text": "\u00e9couter",
        "start": 400.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il avait d\u00e9j\u00e0 promis il y \u00e0 un mois \u00e7a",
        "start": 401.44,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ne s'est pas fait moi j'aurais aim\u00e9 et",
        "start": 404.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion a propos\u00e9 \u00e0 l'alliance",
        "start": 406.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale de sant\u00e9 d'aid\u00e9 \u00e0 partir de",
        "start": 408.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "lundi pour qu'on d\u00e9ploie beaucoup plus",
        "start": 411.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "massivement les tests alors le",
        "start": 413.26,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "gouvernement a annonc\u00e9 40me test",
        "start": 414.19,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "salivaire",
        "start": 415.57,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "il faut aussi faire des tests",
        "start": 416.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "antig\u00e9nique des tests minutes",
        "start": 417.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il faut se priver d'aucun il ne faut se",
        "start": 419.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "priver d'aucun outil qui nous permettent",
        "start": 421.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'\u00e9viter les clusters d'\u00e9viter le rebond",
        "start": 424.12,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et puis c'est \u00e0 dire pardon est ce qui",
        "start": 426.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "doit l'\u00eatre qui doit les faire ces tests",
        "start": 429.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "est ce que ce sont les infirmi\u00e8res",
        "start": 430.75,
        "duration": 1.91
    },
    {
        "text": "scolaires",
        "start": 431.98,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "est ce que vous leur demander de les",
        "start": 432.66,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "faire et est-ce que vous dire combien",
        "start": 434.77,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous en voulez pr\u00e9cis\u00e9ment il y \u00e0 des",
        "start": 436.54,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es des coll\u00e8ges dans lesquelles les",
        "start": 439.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res scolaires sont volontaires",
        "start": 441.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 d'autres \u00e9tablissements dans",
        "start": 442.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "lesquels elle estime qu'elles sont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 445.03,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "submerg\u00e9s par d'autres t\u00e2ches",
        "start": 446.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nous \u00e0 la r\u00e9gion nous sommes pr\u00eats \u00e0",
        "start": 448.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mettre \u00e0 la disposition de l'agenc\u00e9",
        "start": 449.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale de sant\u00e9 des pr\u00e9leveurs pour",
        "start": 451.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les tests naso pharyng\u00e9 si on fait des",
        "start": 454.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tests antig\u00e9nique nous les avons form\u00e9s",
        "start": 455.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avec la croix rouge qu'on est pr\u00eat \u00e0",
        "start": 457.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mettre en place \u00e0 mettre \u00e0 la",
        "start": 460.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "disposition des pr\u00e9leveurs sp\u00e9cialement",
        "start": 461.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9di\u00e9e pour ces tests dans les \u00e9coles et",
        "start": 463.48,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame fa\u00e7on nous sommes pr\u00eats \u00e0",
        "start": 465.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mettre aussi \u00e0 la disposition de",
        "start": 466.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'agenc\u00e9 r\u00e9gionale de sant\u00e9 je leur ai",
        "start": 469.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dit cette semaine des agents de la",
        "start": 470.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion du mans les lyc\u00e9es pour faire les",
        "start": 472.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tests salivaires",
        "start": 474.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il ya joint une commune de votre r\u00e9gion",
        "start": 475.42,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et de votre d\u00e9partement chambourcy qui",
        "start": 477.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 tu vas devoir sa rentr\u00e9e repouss\u00e9e",
        "start": 479.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu on a d\u00e9tect\u00e9 sur",
        "start": 481.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "place des variants donc pas de",
        "start": 483.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'ouverture d'\u00e9coles demain est-ce que",
        "start": 485.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est l'horizon que vous voyez pour les",
        "start": 487.48,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "prochains jours les prochaines semaines",
        "start": 488.95,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "les tests ils vont nous permettre de",
        "start": 490.0,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a c'est \u00e0 dire de dire dans des",
        "start": 491.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "villes enti\u00e8res on ferme des \u00e9coles on",
        "start": 492.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "repousse la rentr\u00e9e on fait des sortes",
        "start": 494.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de mini vacances pendant une semaine dix",
        "start": 497.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "jours tout \u00e0 fait si on veut \u00e9viter un",
        "start": 498.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "recond finement massif il faut",
        "start": 500.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionaliser les r\u00e9ponses on l'a dit",
        "start": 502.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais il faut aussi les territorialis\u00e9e",
        "start": 504.73,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "les localiser et",
        "start": 507.31,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 chambourcy j'ai eu",
        "start": 508.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le maire de chambourcy au t\u00e9l\u00e9phone est",
        "start": 509.78,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "exemplaire des cas de variants",
        "start": 512.12,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "sud-africains sont d\u00e9tect\u00e9s dans une",
        "start": 514.729,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9cole d'ailleurs invariants qui se",
        "start": 516.529,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "propage",
        "start": 518.599,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "visiblement tr\u00e8s vite et on d\u00e9cide de",
        "start": 519.05,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les enfants de prot\u00e9ger la",
        "start": 522.169,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "ville j'ajoute m\u00eame que si on voulait",
        "start": 525.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aller jusqu'au bout du processus",
        "start": 527.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il faudrait aussi que les camps",
        "start": 528.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mauricien fasse tr\u00e8s attention en allant",
        "start": 531.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "au lyc\u00e9e \u00e0 saint germain en laye pour ne",
        "start": 533.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas amener le virus avait confin\u00e9 la",
        "start": 535.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ville par exemple \u00e7a pourrait vous dites",
        "start": 537.32,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "alors comprendre \u00e0 l'\u00e9chelle de la",
        "start": 538.67,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion mais quand c'est qu'une seule",
        "start": 539.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "commune qui est concern\u00e9 par un variant",
        "start": 540.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 le confinement de la ville ne",
        "start": 542.63,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "justifie pas ce qui se justifie ces",
        "start": 544.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "camps en revanche les fr\u00e8res et soeurs",
        "start": 545.839,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "et les parents des jeunes enfants qui y",
        "start": 547.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9taient scolaris\u00e9s dans l'\u00e9cole eux",
        "start": 550.1,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "prennent les pr\u00e9cautions et les mesures",
        "start": 551.72,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "qui s'imposent",
        "start": 553.339,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut qu on essaye",
        "start": 553.91,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "toujours de prendre des mesures",
        "start": 555.829,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "proportionn\u00e9es et qu'on essaye au",
        "start": 557.5,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "maximum d'\u00e9viter j'allais dire les",
        "start": 560.18,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences \u00e9conomiques sociales",
        "start": 564.32,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "psychologiques d'un confinement dur",
        "start": 566.029,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "alors on va revenir sur la premi\u00e8re",
        "start": 568.459,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "proposition d'abord la composition c'est",
        "start": 570.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "willow et et vous demander davantage de",
        "start": 572.54,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9travail",
        "start": 575.3,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est \u00e9videmment que les gens",
        "start": 576.079,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "se d\u00e9placent main en particulier dans",
        "start": 577.579,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les transports en commun dont vous avez",
        "start": 579.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la tutelle l'organisation en tant que",
        "start": 581.029,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion est ce que aujourd'hui le",
        "start": 583.43,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "l'importance des gens qui se d\u00e9placent",
        "start": 586.779,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "dans les rer dans dans les transports en",
        "start": 589.279,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "commun d'\u00eele de france \u00e7a cr\u00e9e un risque",
        "start": 591.769,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "objectif",
        "start": 593.449,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il n'ya plus que 50 % des",
        "start": 594.61,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "voyageurs habituels dans les transports",
        "start": 598.399,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "en commun donc aujourd'hui et c'est pas",
        "start": 599.959,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "moi qui le dit c'est le ministre des",
        "start": 603.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "transports nous sommes \u00e0 des niveaux de",
        "start": 604.79,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "s\u00e9curisation des transports avec toutes",
        "start": 607.13,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les nettoyages et n\u00e9bulisation a dit",
        "start": 608.959,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "mais mise \u00e0 disposition jane",
        "start": 612.62,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "hydroalcoolique le port obligatoire du",
        "start": 613.79,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "masque bien \u00e9videmment on est dans des",
        "start": 615.47,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "conditions qui sont parmi les",
        "start": 617.089,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "ailleurs en termes de s\u00e9curit\u00e9 au monde",
        "start": 618.769,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dangereux c'est pas la peur des",
        "start": 620.439,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "transports qui me fait demander le",
        "start": 622.489,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9travail massif c'est le sait le",
        "start": 624.709,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "risque de contamination au sein du lieu",
        "start": 627.98,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "de travail et notamment au moment du",
        "start": 630.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "repas au moment de la cantine parce",
        "start": 633.079,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'on sait bien que c'est pendant les",
        "start": 634.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "repas c'est d'ailleurs pour \u00e7a que les",
        "start": 636.739,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "restaurants sont malheureusement encore",
        "start": 637.85,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9s c'est parce que c'est souvent \u00e0",
        "start": 639.319,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce moment l\u00e0 dans ces moments de",
        "start": 641.329,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "convivialit\u00e9 qu'on se contenait donc",
        "start": 643.129,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous \u00eates lors que le t\u00e9l\u00e9travail permet",
        "start": 644.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'\u00e9viter ces contacts entre les salari\u00e9s",
        "start": 646.399,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sur les le\u00e7ons des restaurants il ya 40",
        "start": 648.98,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "de parlementaires de tous horizons",
        "start": 650.929,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "politiques qui propose justement de",
        "start": 652.639,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "rouvrir les restaurant le midi pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 654.41,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pour la zone vous n'indiquez 10 de toute",
        "start": 657.17,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on les salari\u00e9s de midi ils doivent",
        "start": 658.579,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "manger il est des cantines entreprises",
        "start": 659.929,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "qui sont ouvertes",
        "start": 661.399,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "on pourrait aussi permettre \u00e0 certains",
        "start": 662.119,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas de cantine ou qu'ils aient",
        "start": 663.709,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "se r\u00e9partirait davantage de cette",
        "start": 665.36,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re d'aller au restaurant le midi",
        "start": 666.679,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour faire leurs coupures d\u00e9jeuner ce",
        "start": 668.259,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "qui est certain c'est que en tout cas",
        "start": 671.239,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dans les vingt d\u00e9partements qui",
        "start": 673.1,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont \u00e0 risque et qu'on doit",
        "start": 674.269,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger contre un confinement",
        "start": 675.739,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cette mesure ne me para\u00eet pas",
        "start": 677.42,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "souhaitable qu'elle puisse \u00eatre prise",
        "start": 678.829,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est envisag\u00e9e dans d'autres d\u00e9partements",
        "start": 680.449,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui eux sont quasiment \u00e9pargn\u00e9s par la",
        "start": 682.699,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 685.429,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pourquoi pas moi depuis le d\u00e9but je",
        "start": 685.91,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "plaide et je peine avec force pour qu on",
        "start": 688.189,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionalise nos r\u00e9ponses parce que \u00e7a",
        "start": 690.559,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fait toujours parler de 13 ans et",
        "start": 692.869,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'all\u00e8gement dans dans le durcissement",
        "start": 694.009,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est aussi dans l'all\u00e8gement \u00e7a mais",
        "start": 695.929,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "toujours paru j'allais dire finalement",
        "start": 698.119,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "assez contre-productif d'avoir l'ann\u00e9e",
        "start": 701.949,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re confin\u00e9 toute la france pour un",
        "start": 704.689,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "virus qui a touch\u00e9 finalement",
        "start": 706.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'ile-de-france les hauts de france la",
        "start": 708.079,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion rh\u00f4ne alpes la r\u00e9gion sud et la",
        "start": 710.24,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion rendrait ce n'est pas le virus",
        "start": 712.639,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "absolument non mais je n'en fais pas",
        "start": 714.73,
        "duration": 3.039
    },
    {
        "text": "grief au gouvernement parce qu'on",
        "start": 716.54,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "apprend en g\u00e9rant cette crise qui est",
        "start": 717.769,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame totalement impr\u00e9visible l\u00e0 on",
        "start": 721.519,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "le voit bien",
        "start": 723.679,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'impact des variants en personne",
        "start": 724.22,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "n'arrive aujourd'hui \u00e0 vraiment le",
        "start": 726.169,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voir et il est visiblement tr\u00e8s",
        "start": 727.549,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre je",
        "start": 729.139,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "vous comprenne bien",
        "start": 730.85,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse si le gouvernement vous",
        "start": 731.83,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "dis demain je crois vous avez une",
        "start": 733.21,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9union avec le pr\u00e9fet et l'agenc\u00e9",
        "start": 734.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale de sant\u00e9 qui sera l\u00e0 si le",
        "start": 735.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gouvernement ou le pr\u00e9fet en",
        "start": 738.07,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'occurrence vous dit bon on va",
        "start": 739.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "certainement devoir confiner la r\u00e9gion",
        "start": 740.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ile de france le week end prochain",
        "start": 742.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 qu'on ferme la r\u00e9gion qu'est ce",
        "start": 744.73,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que vous allez dire est ce vous allez",
        "start": 746.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dire mamba s'il le faut je suis d'accord",
        "start": 747.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous allez il mettre votre veto moi je",
        "start": 749.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "crois qu'il faut tout faire pour \u00e9viter",
        "start": 752.05,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "ce confinement",
        "start": 753.1,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "donc ce que je vais demander au pr\u00e9fet",
        "start": 753.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "au pr\u00e9fet de police et au pr\u00e9fet de",
        "start": 755.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion au directeur de l'ars agence",
        "start": 757.54,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale de sant\u00e9",
        "start": 759.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est de me dire de me justifier les",
        "start": 759.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mesures de restrictions qu'ils vont me",
        "start": 763.12,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "proposer",
        "start": 764.86,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "ils vont proposer des mesures de",
        "start": 765.31,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "restriction suppl\u00e9mentaire c'est une",
        "start": 766.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence ces mesures de restrictions",
        "start": 768.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "elles doivent viser trois objectifs elle",
        "start": 769.84,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "doit viser d'abord un premier objectif",
        "start": 771.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui est d'\u00e9viter la saturation des",
        "start": 772.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s hospitali\u00e8res",
        "start": 775.39,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui on n'est pas \u00e0",
        "start": 776.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "saturation mais \u00e7a va vite augmenter",
        "start": 777.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "institut pasteur dit qu'on va",
        "start": 779.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "directement dans le mur le 20 mars",
        "start": 780.94,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ils disent on aura 54 contamination par",
        "start": 783.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "jour cinquante mille contamination par",
        "start": 785.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "jour donc c'est \u00e0 dire qu'ils disent",
        "start": 787.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "moins confiants pr\u00e9ventif il est \u00e9vident",
        "start": 788.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il va falloir des mesures de",
        "start": 791.5,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "restriction suppl\u00e9mentaire pour \u00e9viter",
        "start": 792.67,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la saturation hospitali\u00e8re mais il faut",
        "start": 794.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aussi que ces mesures prennent en compte",
        "start": 795.97,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "le risque \u00e9conomique et psychologique",
        "start": 798.43,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui skie qui est li\u00e9e \u00e0 toutes ces",
        "start": 800.43,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "mesures de confinement et donc des camps",
        "start": 803.29,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "si le gouvernement me demande et me",
        "start": 804.91,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "justifie des mesures de restriction dur",
        "start": 808.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je ne m'y opposerais bien \u00e9videmment pas",
        "start": 810.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais j'attends de lui des justifications",
        "start": 812.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans les mesures interm\u00e9diaires il ya",
        "start": 814.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "toulouse par exemple qui prend \u00e0 partir",
        "start": 816.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de jolis de nouvelles mesures il ya des",
        "start": 818.38,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "lieux qui sont ferm\u00e9s les berges",
        "start": 819.4,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est-ce que vous souhaiteriez qu'on fasse",
        "start": 820.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose dans votre r\u00e9gion qu'\u00e0",
        "start": 822.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "paris on ferme les quais de seine que",
        "start": 823.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans d'autres parcs ou jardin d'\u00eele de",
        "start": 825.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "france on ait des restrictions 7e c'est",
        "start": 827.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "une r\u00e9flexion qui est en cours",
        "start": 829.45,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "aujourd'hui avec tous les pr\u00e9fets de",
        "start": 830.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement on essaie d'identifier les",
        "start": 831.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "lieux qui sont des lieux \u00e0 risque dans",
        "start": 834.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lesquels pourraient se produire des",
        "start": 836.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "rassemblements qui pourraient conduire \u00e0",
        "start": 838.0,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "la contamination",
        "start": 839.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "on essaye de faire vraiment du sur",
        "start": 840.52,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "mesure et on essaye d'aller le moins",
        "start": 842.83,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "possible contre les libert\u00e9s et aussi",
        "start": 846.58,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "contre la vie \u00e9conomique de la messe de",
        "start": 849.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "temps r\u00e9flexion s'av\u00e8re qu'il y aura des",
        "start": 851.62,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "annonces en ce sens l\u00e0",
        "start": 852.85,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "il y aura des lions rade certainement",
        "start": 854.27,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "des mesures de restriction qui seront",
        "start": 855.89,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9es je vous voulez dit vous l'avez",
        "start": 857.18,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "compris je rencontrerai les deux pr\u00e9fets",
        "start": 858.74,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "par internet et le directeur de la rs",
        "start": 861.73,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "demain il me jean proposeront pardon le",
        "start": 865.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "directeur de l'agenc\u00e9 r\u00e9gionale de sant\u00e9",
        "start": 868.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "demain il me proposeront des mesures de",
        "start": 869.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "restrictions qui leur paraissent les",
        "start": 872.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "plus adapt\u00e9es au vu de la situation",
        "start": 873.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9miologique de la r\u00e9gion et l\u00e0",
        "start": 875.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "encore si elles sont justifi\u00e9es je ne",
        "start": 878.06,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "m'y opposerai pas m'aimer trois demandes",
        "start": 879.5,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9alables",
        "start": 880.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on va revenir juste pardon avant paris",
        "start": 881.72,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et t\u00e9l\u00e9travail vaccination est revenu on",
        "start": 884.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "va revenir notamment sur la vaccination",
        "start": 887.3,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mais sur paris vous avez vu qu'il y",
        "start": 888.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avait une proposition de l'adjoint du",
        "start": 889.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "programme joint \u00e0 la maire de paris anne",
        "start": 892.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "hidalgo qui a fait pol\u00e9mique c'est \u00e0",
        "start": 893.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dire confinait paris trois semaines",
        "start": 895.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est ce que cette hypoth\u00e8se vous para\u00eet",
        "start": 896.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "totalement farfelues ou est-ce que \u00e7a",
        "start": 898.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre sur la table ce qui me para\u00eet",
        "start": 900.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait invraisemblable ces deux",
        "start": 902.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'imaginer qu'on puisse confin\u00e9 paris",
        "start": 903.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sont confin\u00e9s l'ensemble de la r\u00e9gion",
        "start": 906.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parce que la v\u00e9rit\u00e9 c'est que et des",
        "start": 907.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "millions de personnes je les dis",
        "start": 909.92,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "viennent travailler \u00e0 paris tous les",
        "start": 911.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "jours o\u00f9 viennent y faire leurs courses",
        "start": 912.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ou vienne o\u00f9 viennent s'y faire soigner",
        "start": 914.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donc on ne peut pas imaginer de mesures",
        "start": 916.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de restriction qui ne soit pas \u00e0",
        "start": 918.38,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle r\u00e9gionale c'est la premi\u00e8re",
        "start": 919.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "chose la deuxi\u00e8me chose c'est qu'il faut",
        "start": 921.35,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "pas faire de fausses promesses",
        "start": 923.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "s'il suffisait de re confin\u00e9 tout le",
        "start": 924.31,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "monde trois semaines pour pouvoir",
        "start": 927.5,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "reprendre une vie normale",
        "start": 928.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "je pense que le gouvernement le",
        "start": 930.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "proposerai sans doute beaucoup de gens",
        "start": 931.91,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui proposent \u00e7a vous savez c'est la",
        "start": 933.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie dite du z\u00e9ro coville en disant",
        "start": 934.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "foire confinement en quelque sorte",
        "start": 936.62,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ventif",
        "start": 938.45,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "m\u00eame s'il danger pas imm\u00e9diats notamment",
        "start": 939.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "en terme d'occupation des lits de",
        "start": 941.24,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation",
        "start": 942.86,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "parce que comme \u00e7a on va on va bloquer",
        "start": 943.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la progression du virus si on pourra",
        "start": 945.2,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "reprendre une vie normale apr\u00e8s",
        "start": 946.79,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "visiblement le gouvernement ne croit pas",
        "start": 947.98,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette strat\u00e9gie cynique croyaient-ils",
        "start": 950.06,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la proposerai vous pas si moi je n'ai",
        "start": 951.89,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pas de raison de mettre en doute les",
        "start": 955.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences \u00e9pid\u00e9miologique du",
        "start": 957.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gouvernement et je ne suis pas je ne me",
        "start": 958.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "prends pas pour ce que je ne suis pas",
        "start": 961.94,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire je ne prends pas pour un",
        "start": 963.11,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "m\u00e9decin",
        "start": 964.46,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "vous disiez tout \u00e0 l'heure si les",
        "start": 964.79,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mesures sont justifi\u00e9es vous \u00eates pr\u00eates",
        "start": 966.53,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "elles les except\u00e9 si on vous dit par",
        "start": 967.73,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "exemple cette semaine va falloir",
        "start": 969.11,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "limiter voire interdire les d\u00e9placements",
        "start": 971.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "entre r\u00e9gions est-ce que l\u00e0 aussi vous",
        "start": 972.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "seriez d'accord pour se dire que l'\u00eele",
        "start": 975.09,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "de france se retrouvent une certaine",
        "start": 976.29,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "hier coup\u00e9s du reste du pays",
        "start": 977.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est une c'est une des mesures qui",
        "start": 979.73,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "pourraient \u00eatre prises et je la",
        "start": 982.02,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "comprendrais parce que le probl\u00e8me que",
        "start": 983.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous avons c'est que s'il ya des mesures",
        "start": 985.529,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "coercitives qui sont prises en ile de",
        "start": 987.12,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 988.8,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "mettons par exemple un confinement le",
        "start": 989.36,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "week-end rien ne serait plus injuste que",
        "start": 991.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de voir des milliers de franciliens",
        "start": 993.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "partir \u00e0 cinq heures du soir le vendredi",
        "start": 995.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans leur maison de campagne et donc ne",
        "start": 997.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre victime ne pas \u00eatre touch\u00e9 par",
        "start": 999.3,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "le confinement est en revanche venir",
        "start": 1001.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9pandre peut-\u00eatre le virus dans",
        "start": 1003.4,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "d'autres r\u00e9gions",
        "start": 1005.75,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "donc il faudra qu'on fasse preuve d'un",
        "start": 1006.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "esprit de responsabilit\u00e9 parce que nous",
        "start": 1008.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "devons lutter tous ensemble contre le",
        "start": 1011.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "virus soit facile \u00e0 accepter pour les",
        "start": 1012.8,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "franciliens qui pour beaucoup en ont",
        "start": 1014.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vraiment ras-le-bol en absolument",
        "start": 1016.279,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "absolument il ya une immense lassitude",
        "start": 1017.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je le dis \u00e7a n'est que",
        "start": 1019.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quelques semaines on est en train de",
        "start": 1022.16,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "voir le bout du tunnel",
        "start": 1023.75,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "le bout du tunnel c'est la vaccination",
        "start": 1024.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui progresse la vaccination qui se",
        "start": 1026.329,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "r\u00e9pand maintenant chez les m\u00e9decins",
        "start": 1028.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralistes et j'invite d'ailleurs tous",
        "start": 1030.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais qui nous \u00e9coutent \u00e0 faire",
        "start": 1032.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "confiance \u00e0 cette vaccination et \u00e0 aller",
        "start": 1034.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'ils sont \u00e0 risque se faire vacciner",
        "start": 1037.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "chez leur g\u00e9n\u00e9raliste",
        "start": 1038.78,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "parce que aujourd'hui il ya des doutes",
        "start": 1040.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sur ce sur ce bastringue am\u00e9ricain mais",
        "start": 1042.589,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "ces doutes ne me paraissent pas",
        "start": 1045.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "justifi\u00e9e au regard de ce que nous dit",
        "start": 1046.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous disent les autorit\u00e9s sanitaires",
        "start": 1048.23,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "vous parlez de la vaccination et vous",
        "start": 1049.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamiez davantage de dot faut-il en",
        "start": 1051.429,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "prendre des doses de vaccin au",
        "start": 1053.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement qui sont les moins concern\u00e9s",
        "start": 1055.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "par la pand\u00e9mie actuellement par exemple",
        "start": 1057.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans l'ouest de la france au tilt faire",
        "start": 1059.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce transfert l\u00e0 c'est ce que demande et",
        "start": 1061.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "st\u00e9phane troussel par exemple des bleus",
        "start": 1063.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident du d\u00e9partement de",
        "start": 1065.09,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis au micro de rtl",
        "start": 1066.47,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "vendredi matin",
        "start": 1067.52,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "moi je ne prends pas des doses qui sont",
        "start": 1068.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9s dans un d\u00e9partement ce que",
        "start": 1070.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je dis c'est que dans les futures",
        "start": 1072.74,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "affectations de vaccins il faut donner",
        "start": 1074.06,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "une priorit\u00e9 en face \u00e0 me para\u00eet \u00eatre du",
        "start": 1077.929,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "bon sens il faut donner une priorit\u00e9 aux",
        "start": 1079.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "zones dans lesquelles le nombre",
        "start": 1081.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'hospitalisations est le plus \u00e9lev\u00e9",
        "start": 1083.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "enfin l'objectif de l'activation c'est",
        "start": 1084.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame de sauver des vies donc il",
        "start": 1086.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faut sauver des vies et il faut les",
        "start": 1088.34,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "sauver en fl\u00e9chant les vaccins d'abord",
        "start": 1090.26,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 la pand\u00e9mie fait rage est ce que",
        "start": 1092.929,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 vaccinale doit pour le",
        "start": 1095.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "coup avec les autres pays europ\u00e9ens se",
        "start": 1098.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faire ou pas c'est \u00e0 dire que la france",
        "start": 1100.4,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "va fournir par exemple 100 mille doses",
        "start": 1102.32,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "du vaccin anti cowitz either \u00e0 la",
        "start": 1103.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique tch\u00e8que d'ici la mi mars",
        "start": 1106.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "est ce que c'est une mesure que vous",
        "start": 1108.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "trouvez l\u00e9gitime on voit certains",
        "start": 1110.04,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais s'en \u00e9mouvoir je sais on",
        "start": 1111.69,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "m'avait d\u00e9j\u00e0 fait le m\u00eame reproche quand",
        "start": 1116.43,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "j'avais distribu\u00e9 des masques notamment",
        "start": 1118.53,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos outre-mer qui n'en disposaient pas",
        "start": 1122.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion guadeloupe",
        "start": 1124.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion martinique de",
        "start": 1126.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la collectivit\u00e9 territoriale de",
        "start": 1129.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "martinique pardon avait avait souhait\u00e9",
        "start": 1130.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "avoir des masques et nous nous en avions",
        "start": 1133.08,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "en stock",
        "start": 1135.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "donc nous leur avions fourni donc je",
        "start": 1135.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "crois qu'il ya aussi dans cette pand\u00e9mie",
        "start": 1138.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des mesures de solidarit\u00e9 qui doivent",
        "start": 1140.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00eatre prises \u00e0 l'\u00e9gard de nos",
        "start": 1142.59,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "compatriotes ultramarins",
        "start": 1144.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "par exemple sur les masques ou \u00e0 l'\u00e9gard",
        "start": 1145.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de nos compatriotes europ\u00e9ens en fin de",
        "start": 1147.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nos partenaires europ\u00e9ens",
        "start": 1149.4,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "parce que parce que quand on a besoin",
        "start": 1151.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'ils accueillent dans leurs h\u00f4pitaux",
        "start": 1152.78,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "nos malades",
        "start": 1155.01,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "eh bien ils le font aussi donc la",
        "start": 1155.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 \u00e0 l'it \u00e0 double sens certains",
        "start": 1157.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moments c'est nous qui sommes solidaires",
        "start": 1159.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'eux \u00e0 certains moments c'est eux qui",
        "start": 1161.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont solidaires de nous vous tiendrons",
        "start": 1163.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas envisag\u00e9e \u00e0 un confinement s'il est",
        "start": 1164.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 par l'\u00e9tat del\u00e0 de la r\u00e9gion ile",
        "start": 1167.1,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "de france",
        "start": 1168.78,
        "duration": 1.14
    },
    {
        "text": "est ce qu'il ya des mesures",
        "start": 1169.2,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "interm\u00e9diaires qui pourraient \u00eatre",
        "start": 1169.92,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "prises avant d'en arriver l\u00e0",
        "start": 1171.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "par exemple davantage de contr\u00f4les dans",
        "start": 1172.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les gares ou dans les a\u00e9roports d'\u00eele de",
        "start": 1174.93,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1176.64,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "alors je me suis peut-\u00eatre mal fait",
        "start": 1177.08,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "comprendre je souhaite qu'on fasse tout",
        "start": 1179.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter ce confinement de l'\u00eele de",
        "start": 1180.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "france mais je sais qu'il va y avoir des",
        "start": 1182.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nouvelles mesures de restriction \u00e0",
        "start": 1184.86,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "prendre il vous avez tout \u00e0 fait raison",
        "start": 1186.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de dire que les contr\u00f4les aux a\u00e9roports",
        "start": 1187.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et aux dans les gares d'\u00eele de france",
        "start": 1190.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre renforc\u00e9es nous sommes une",
        "start": 1192.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion monde",
        "start": 1194.19,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "nous sommes une r\u00e9gion fronti\u00e8re",
        "start": 1195.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "frontali\u00e8re avec nos a\u00e9roports avec nos",
        "start": 1196.97,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "grandes gares internationales beaucoup",
        "start": 1199.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de personnes viennent de l'\u00e9tranger",
        "start": 1201.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aujourd'hui a pas assez de contr\u00f4les et",
        "start": 1204.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pendant des semaines et des mois",
        "start": 1206.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'ai r\u00e9clam\u00e9 qu'on puisse avoir des",
        "start": 1208.47,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "tests pcr aux fronti\u00e8res de fin aux",
        "start": 1210.69,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res fran\u00e7aises parce que nos",
        "start": 1215.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voisins europ\u00e9ens le faisait et nous",
        "start": 1217.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'imposons pas aujourd'hui nous l'avons",
        "start": 1219.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "impos\u00e9 nous avons des tests qui sont",
        "start": 1221.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "impos\u00e9es maintenant il faut",
        "start": 1223.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "effectivement que les v\u00e9rifications et",
        "start": 1224.67,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "lieu d'ailleurs \u00e7a pose la question \u00e0",
        "start": 1226.44,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "plus long terme de savoir s'il faudra",
        "start": 1229.95,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "pas avoir une forme de 2,2",
        "start": 1232.35,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "de carnet sanitaire quand on se",
        "start": 1235.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9placera d'un pays \u00e0 l'autre",
        "start": 1236.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un carnet sanitaire qui dira \u00e0 la fois",
        "start": 1238.87,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nos tests l'\u00e9tat de nos tests et le jour",
        "start": 1240.97,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "2 o\u00f9 la vaccination sera r\u00e9pondu l'\u00e9tat",
        "start": 1244.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de nueva du synes la pose la question",
        "start": 1246.37,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quelle r\u00e9ponse vous y apportez il faut",
        "start": 1247.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aller vers ce passeport sanitaire",
        "start": 1249.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vaccinale selon les modalit\u00e9s de tests",
        "start": 1251.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tout facteur moi je n'appelle pas",
        "start": 1253.18,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "passeport parce que je pense que c'est",
        "start": 1254.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plus pour moi \u00e7a c'est un \u00e7a rel\u00e8ve plus",
        "start": 1255.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "du carnet de sant\u00e9 parce que ces",
        "start": 1257.71,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "quelques c'est un document qu'on pourra",
        "start": 1258.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous demander y compris peut-\u00eatre demain",
        "start": 1260.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour aller dans un lieu culturel demain",
        "start": 1262.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour faire tel ou tel actif c'est une",
        "start": 1265.09,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "bonne id\u00e9e de votre point de vue je",
        "start": 1266.68,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "crois qu'il faut qu'on aille vers cela",
        "start": 1267.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors pourquoi je vais vous expliquer",
        "start": 1269.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france est une r\u00e9gion qui n'a",
        "start": 1271.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas la r\u00e9gion qui est la plus touch\u00e9e",
        "start": 1273.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "par la crise \u00e9conomique de la codi",
        "start": 1274.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que nous sommes une",
        "start": 1277.57,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion tr\u00e8s ouverte sur le monde nous",
        "start": 1279.1,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sommes une r\u00e9gion touristique",
        "start": 1280.72,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "nous sommes une r\u00e9gion qui accueille le",
        "start": 1281.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "monde entier on a supprim\u00e9 on a arr\u00eat\u00e9",
        "start": 1283.809,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "sept cents salons et \u00e9v\u00e9nements en",
        "start": 1285.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ile-de-france avec le co vite donc c'est",
        "start": 1287.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des centaines de milliers de personnes",
        "start": 1289.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui travaille dans l'\u00e9v\u00e9nementiel dans",
        "start": 1291.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le tourisme dans l'a\u00e9roportuaire",
        "start": 1293.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9ronautique qui sont aujourd'hui sans",
        "start": 1295.24,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 1297.49,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "donc le sujet c'est comment on fait",
        "start": 1298.809,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "revenir les touristes 33 millions de",
        "start": 1300.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "touristes en moins cette ann\u00e9e 15",
        "start": 1302.65,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "milliards de recettes en moins cette",
        "start": 1303.94,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e pour l'\u00eele de france",
        "start": 1305.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comme on les fait revenir je pense avec",
        "start": 1306.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ses carnets sanitaire qui permettront de",
        "start": 1309.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler que les personnes que nous",
        "start": 1311.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "allons \u00e0 nouveau accueillir en ile de",
        "start": 1313.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "france et bien sont bien vaccin\u00e9s sont",
        "start": 1315.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bien tester liberty quels crit\u00e8res",
        "start": 1318.01,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "justement il faudrait \u00eatre vaccin\u00e9s de",
        "start": 1319.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "votre point de vue o\u00f9 il faudra voir un",
        "start": 1321.429,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "test n\u00e9gatif parce que c'est pas la m\u00eame",
        "start": 1322.48,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "chose et c'est pas la m\u00eame temporalit\u00e9",
        "start": 1323.77,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "l'injonction",
        "start": 1325.0,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on voit bien que tant que",
        "start": 1325.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les vaccins ne sont pas ne sont pas",
        "start": 1327.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9pandus il serait extr\u00eamement injuste",
        "start": 1328.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'en faire un crit\u00e8re pour quelque",
        "start": 1330.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 que ce soit mais \u00e0 moyen terme",
        "start": 1332.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et je pense notamment l'\u00e9t\u00e9 prochain si",
        "start": 1334.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "on veut voir revenir les touristes alors",
        "start": 1337.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il faudra aussi qu'on prot\u00e8ge les",
        "start": 1339.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "habitants de l'\u00eele de france et ses",
        "start": 1341.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "habitants dont les fran\u00e7ais et donc il",
        "start": 1342.82,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "faudra que l'europe l'europe d\u00e9cide de",
        "start": 1344.62,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "comment et selon quelles modalit\u00e9s on",
        "start": 1348.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "franchira ses fronti\u00e8res avec un",
        "start": 1350.08,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "passeport etc cela comme la gr\u00e8ce la",
        "start": 1351.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "demande et 10 aliments d'ici l\u00e0 bien il",
        "start": 1352.69,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "a le quotidien des fran\u00e7ais et beaucoup",
        "start": 1355.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "se disent quand ils entendent le",
        "start": 1357.37,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "gouvernement vouloir davantage de",
        "start": 1359.29,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "contr\u00f4les policiers",
        "start": 1360.28,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "\u00e7a suffit",
        "start": 1361.27,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "style il ya une forme de saturation",
        "start": 1362.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'exasp\u00e9ration est ce que vous vous",
        "start": 1364.07,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "dites ben oui c'est le jeu il faut aussi",
        "start": 1365.55,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "que des sanctions",
        "start": 1367.32,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "vous vous dites peut-\u00eatre qu'il faut",
        "start": 1368.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "moins - r\u00e9pand ses sanctions - r\u00e9pandent",
        "start": 1369.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de fausses d'aujourd'hui et laisser un",
        "start": 1373.02,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "peu les d\u00e9fenses et tranquille qu'est ce",
        "start": 1374.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que vous dites est ce lui moi j'en",
        "start": 1375.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "appelle toujours \u00e0 l'esprit de",
        "start": 1377.91,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 des fran\u00e7ais",
        "start": 1378.93,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment on pr\u00e9f\u00e9rait tout ce",
        "start": 1380.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'il y ait beaucoup moins de contr\u00f4les",
        "start": 1381.99,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "policiers",
        "start": 1383.52,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "les contr\u00f4les policiers ils sont",
        "start": 1384.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "malheureusement n\u00e9cessaire quand les",
        "start": 1385.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gens abuse vous le savez bien il ya des",
        "start": 1388.17,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "f\u00eates sauvages",
        "start": 1389.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "il y a des des restaurants clandestins",
        "start": 1390.39,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "donc on ne peut pas laisser impun\u00e9ment",
        "start": 1394.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bafouer la loi",
        "start": 1397.02,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas possible il ya un",
        "start": 1397.98,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "suffisamment de contr\u00f4les m\u00eame vous",
        "start": 1399.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "n'iriez non je dis pas \u00e7a je dis que les",
        "start": 1400.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "contr\u00f4les sont n\u00e9cessaires quand",
        "start": 1402.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "malheureusement il y \u00e0 des infractions",
        "start": 1403.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je sais que c'est dur je sais qu'il ya",
        "start": 1405.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "encore trois quatre semaines qui vont",
        "start": 1408.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00eatre encore dur jusqu'\u00e0 comprend la",
        "start": 1410.07,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "lassitude et l'exasp\u00e9ration de tous mais",
        "start": 1411.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est le prix \u00e0 payer pour ne pas \u00eatre",
        "start": 1414.6,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "confisqu\u00e9 la batterie dans vos",
        "start": 1416.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "propositions pardon c est ce que par",
        "start": 1417.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "exemple si vous parlez de propositions",
        "start": 1419.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plus drastiques on va devoir \u00eatre amen\u00e9",
        "start": 1421.71,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a veut dire",
        "start": 1423.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9largir le couvre feu le ma\u00eetre plut\u00f4t",
        "start": 1423.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "est-ce que \u00e7a c'est une option commenc\u00e9",
        "start": 1426.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu \u00e0 17h \u00e0 ce que \u00e7a fait partie des",
        "start": 1428.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alternatives possibles un confinement le",
        "start": 1430.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "week end",
        "start": 1433.44,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "moi je n'en vois pas vraiment",
        "start": 1433.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9 en termes \u00e9pid\u00e9miologique",
        "start": 1435.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce que l'int\u00e9r\u00eat du couvre-feu \u00e0 18",
        "start": 1437.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "heures c'est d'\u00e9viter et on le sait bien",
        "start": 1439.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le principe de la sociabilisation",
        "start": 1441.57,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "en dehors du travail 18h ou 17 heures",
        "start": 1445.02,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame chose en ile de france on",
        "start": 1447.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rentre chez soi quand on a le couvre-feu",
        "start": 1450.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e0 18 heures je vois pas bien",
        "start": 1452.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9 de de renforcer le",
        "start": 1453.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "couvre-feu \u00e0 17 heures il faut pas qu'on",
        "start": 1455.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "prenne des mesures privatives de libert\u00e9",
        "start": 1457.29,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas efficaces",
        "start": 1458.85,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "il faut qu'on prenne des mesures de",
        "start": 1459.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "restrictions qui sont des mesures",
        "start": 1461.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "strictement proportionn\u00e9es et qui ont",
        "start": 1463.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "une efficacit\u00e9 d'ailleurs j'en profite",
        "start": 1465.12,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pour pour demander que ya un retour",
        "start": 1467.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'exp\u00e9rience sur ce qui s'est fait \u00e0",
        "start": 1471.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nice o\u00f9 ce qui se fait \u00e0 dunkerque c'est",
        "start": 1472.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important pour nous de savoir nous",
        "start": 1475.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s politiques de savoir si les",
        "start": 1477.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mesures de restrictions qui sont prises",
        "start": 1479.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ou pas une efficacit\u00e9 en le r\u00e9seau a",
        "start": 1481.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "trop tardivement puisque \u00e0 eau les aura",
        "start": 1483.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on les aura en dourdan semaine alors que",
        "start": 1484.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'on sent vivant les ora seront les au",
        "start": 1486.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rapprochement \u00e9coutez il faut les avoir",
        "start": 1488.46,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "au fil de l'eau et si on s'aper\u00e7oit que",
        "start": 1490.38,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "une mesure n'est pas efficace il faut",
        "start": 1492.97,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "qu'elle soit r\u00e9versible il faut que",
        "start": 1494.35,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "l'aide soit r\u00e9versible parce qu'on ne",
        "start": 1495.909,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "peut pas priver les fran\u00e7ais d'un",
        "start": 1496.929,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "certain nombre de leurs libert\u00e9s si \u00e7a",
        "start": 1499.15,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'est pas efficace diamanka globalement",
        "start": 1501.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "peu dire que vous \u00eates d'accord avec la",
        "start": 1502.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "politique suivie par le gouvernement par",
        "start": 1505.24,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "emmanuel macron par jean castex \u00e0 leur",
        "start": 1506.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "place vous feriez la m\u00eame chose la m\u00eame",
        "start": 1508.659,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "politique les m\u00eames d\u00e9cisions ce que",
        "start": 1510.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "j'approuve vraiment c'est cette volont\u00e9",
        "start": 1513.789,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "d'essayer d'\u00e9viter \u00e0 tout prix un",
        "start": 1515.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nouveau confinement dur parce que je",
        "start": 1517.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pense que l'\u00e9conomie et le social sont",
        "start": 1519.34,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "des dimensions de la crise qu vide qui",
        "start": 1522.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sont extr\u00eamement forts alors c'est vrai",
        "start": 1524.89,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "que l'\u00eele de france est la plus touch\u00e9e",
        "start": 1527.47,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9gions qu'on a une",
        "start": 1528.789,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "augmentation de 15 % du ch\u00f4mage quand la",
        "start": 1530.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moyenne nationale c29 c'est vrai que",
        "start": 1532.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous avons des mont\u00e9e de la pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 1534.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "une mont\u00e9e de la pauvret\u00e9 et donc toutes",
        "start": 1536.14,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "ces consid\u00e9rations l\u00e0 me force \u00e0 dire",
        "start": 1539.02,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "que le gouvernement a raison de mettre",
        "start": 1541.179,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "en avant ces consid\u00e9rations \u00e9conomiques",
        "start": 1545.02,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "et sociales vous imaginez les soignants",
        "start": 1547.15,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "qui nous \u00e9coutent aujourd'hui les",
        "start": 1548.919,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins qui savent que bien leur",
        "start": 1550.179,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "service de r\u00e9animation sont complets qui",
        "start": 1552.039,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sont oblig\u00e9s de d\u00e9programmer des",
        "start": 1554.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations qui sont inquiet pour les",
        "start": 1556.179,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "pathologies qu'ils ne peuvent pas",
        "start": 1557.98,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "soigner actuellement quand ils vont",
        "start": 1558.97,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "entendre ils se disent ma voile",
        "start": 1559.99,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique prend le pas sur le sanitaire",
        "start": 1560.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et on sacrifie l\u00e9vy sait absolument pas",
        "start": 1562.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ce que j'ai dit monsieur sportif ce que",
        "start": 1565.12,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "j'ai dit c'est qu'il fallait tout faire",
        "start": 1566.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et que les mesures de restriction que",
        "start": 1567.51,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "nous allions que nous allions prendre",
        "start": 1569.77,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "\u00e9tait justifi\u00e9e par l'\u00e9vitement",
        "start": 1571.929,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire de la saturation nos",
        "start": 1574.559,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s hospitali\u00e8res et la r\u00e9gion de",
        "start": 1576.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce point de vue a \u00e9t\u00e9 exemplaire",
        "start": 1578.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pionni\u00e8re puisque vous le savez",
        "start": 1580.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre mais nous avons financ\u00e9 nous",
        "start": 1581.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sommes en train de financer 500 lits de",
        "start": 1584.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation suppl\u00e9mentaires 500 lits de",
        "start": 1586.87,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation suppl\u00e9mentaire \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 1588.7,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "en ile de france \u00e7a veut dire quoi",
        "start": 1589.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que nous finan\u00e7ons",
        "start": 1591.669,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipement de ces lits mais nous",
        "start": 1593.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "finan\u00e7ons aussi la formation mais o\u00f9 les",
        "start": 1595.419,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "infirmiers ont lu par dont la finla",
        "start": 1597.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "financement des infirmiers pour",
        "start": 1599.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "permettre justement de d'\u00e9tendre ses",
        "start": 1600.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s de r\u00e9animation 500 lits est",
        "start": 1603.37,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "bien l\u00e0 d'ores et d\u00e9j\u00e0 120 lits sont en",
        "start": 1605.02,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "train d'\u00eatre install\u00e9e dans 13 h\u00f4pitaux",
        "start": 1607.929,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "or assistance publique h\u00f4pitaux de paris",
        "start": 1610.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire des h\u00f4pitaux plut\u00f4t des",
        "start": 1612.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux de banlieue et nous allons",
        "start": 1613.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "continuer et nous avons encore \u00e0 nous",
        "start": 1615.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avons des dizaines de lits de demande",
        "start": 1618.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans tous les h\u00f4pitaux franciliens",
        "start": 1620.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc on est en train d'\u00e9tendre ses",
        "start": 1621.94,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s",
        "start": 1624.19,
        "duration": 2.739
    },
    {
        "text": "nation pour justement venir au soutien",
        "start": 1624.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des soignants nous avons investi dans le",
        "start": 1626.929,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "plan de relance de l'\u00eele de france un",
        "start": 1629.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "milliard d'euros sur l'h\u00f4pital en ile de",
        "start": 1630.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "france et d'ailleurs",
        "start": 1633.32,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "dedans il ya une tr\u00e8s belle op\u00e9ration 2",
        "start": 1634.46,
        "duration": 9.329
    },
    {
        "text": "comment dire de de modernisation",
        "start": 1637.24,
        "duration": 9.429
    },
    {
        "text": "am\u00e9lioration de tous les espaces de",
        "start": 1643.789,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "repos pour les soignants que nous menons",
        "start": 1646.669,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avec la fondation d'anne roumanoff",
        "start": 1648.08,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "nous sommes en train de former 250",
        "start": 1650.179,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res suppl\u00e9mentaires de le bal en",
        "start": 1652.429,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "jambes",
        "start": 1654.44,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "globalement sur l'h\u00f4pital vous \u00eates",
        "start": 1654.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moins alarmiste que martin hirsch le",
        "start": 1657.049,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "patron de la science publique h\u00f4pitaux",
        "start": 1659.45,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "de paris",
        "start": 1660.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "changer le genre j'entends toutes les",
        "start": 1661.279,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "alarmes de l'h\u00f4pital et je les dis vous",
        "start": 1664.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dites l\u00e0 pas de saturation",
        "start": 1667.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "j'ai dit il faut tout faire pour \u00e9viter",
        "start": 1668.24,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "la saturation",
        "start": 1670.46,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on est face \u00e0 une mont\u00e9e de",
        "start": 1671.389,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie qui peut provoquer la",
        "start": 1673.039,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "saturation ill\u00e9gale la v\u00e9rit\u00e9 les",
        "start": 1674.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "salaires et donc qui justifie les",
        "start": 1676.789,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "mesures de restriction est un projet",
        "start": 1678.74,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "l'impression de r\u00e9p\u00e9ter parce que vous",
        "start": 1680.12,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "allez vous \u00eates un peu dans un en m\u00eame",
        "start": 1681.409,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "temps j'en vois l\u00e0 il ne faut par",
        "start": 1683.269,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "confiner et en m\u00eame temps j'entends la",
        "start": 1684.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "souffrance du personnel hospitalier et",
        "start": 1687.139,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "lens dit bah c'est quoi la solution ou",
        "start": 1689.69,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "es ce que vous avez c'est une sorte",
        "start": 1691.7,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "d'ange dans l'aisne \u00e0 ambigu\u00eb non on",
        "start": 1692.539,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "essaie des mesures de restriction",
        "start": 1696.769,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "proportionn\u00e9e qui permettent de",
        "start": 1698.21,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "maintenir l'\u00e9pid\u00e9mie \u00e0 un niveau qui ne",
        "start": 1700.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "statuera pas l'h\u00f4pital public et qui ne",
        "start": 1702.169,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "mettra pas en danger des mines ai dit",
        "start": 1704.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on se retrouve dans quelques",
        "start": 1705.74,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "minutes pour la suite de ce grand jury",
        "start": 1707.45,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "de val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1708.889,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "on parlera notamment bien s\u00fbr dix femmes",
        "start": 1709.73,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "au schisme et de lutte des jeunes par le",
        "start": 1712.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9c\u00e8s des jeunes dans des rixes entre",
        "start": 1715.159,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "bandes a tout de suite",
        "start": 1716.51,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 l'\u00e9nergie que l'on aime d\u00e9penser",
        "start": 1720.25,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "sans compter et l'\u00e9nergie que l'on",
        "start": 1722.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aimerait bien \u00e9conomiser gr\u00e2ce \u00e0 l ue",
        "start": 1724.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "concr\u00e9tiser votre projet de r\u00e9novation",
        "start": 1726.95,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique est un jeu d'enfant",
        "start": 1728.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "isolation changement de chaudi\u00e8re des",
        "start": 1730.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "travaux ou d\u00e9marches administratives",
        "start": 1732.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "elio vous accompagne dans toutes les",
        "start": 1734.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9tapes de votre projet et vous avance",
        "start": 1736.16,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00eame le montant des aides auxquelles",
        "start": 1737.84,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "vous avez droit",
        "start": 1739.13,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pour en savoir plus rendez vous sur est",
        "start": 1739.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "li\u00e9e au point comme hachette zalio ou",
        "start": 1741.62,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "appelez le 32 20 edit elio service",
        "start": 1743.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "gratuit + prix d'un appel conditions",
        "start": 1746.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ligibilit\u00e9 de ressources sur hellion",
        "start": 1748.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "points comme bien vous sortez une",
        "start": 1750.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "feuille et un stylo interro surprise de",
        "start": 1751.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "g\u00e9o plac\u00e9 sur cette carte de france les",
        "start": 1753.5,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "villes couvertes par la 5g de free ou",
        "start": 1756.65,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "allah vous avez 10 heures nice toulouse",
        "start": 1759.74,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "marseille cannes besan\u00e7on lyon anti",
        "start": 1762.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bayonne niort angulaire l'assam",
        "start": 1764.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jefferies c'est le plus grand r\u00e9seau",
        "start": 1766.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mobile samedi et de france en nombre des",
        "start": 1768.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sites voire observatoire 5 gr self du 16",
        "start": 1769.79,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre 2020 sera recettes point fr 5 g",
        "start": 1772.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en cours de d\u00e9ploiement",
        "start": 1775.55,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "rendez vous sur mobile coin free.fr",
        "start": 1776.45,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bonjour c'est de nouveau le fr\u00e8re yves",
        "start": 1778.93,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "combo si le jour du seigneur existe",
        "start": 1781.4,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "depuis soixante dix ans c'est aussi",
        "start": 1783.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 votre soutien",
        "start": 1786.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aidez nous \u00e0 continuer en faisant un",
        "start": 1788.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "legs cela veut dire que le jour vous ne",
        "start": 1790.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "serez plus l\u00e0 votre patrimoine peut",
        "start": 1792.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aller au jour du seigneur",
        "start": 1794.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il restera quelque chose au-del\u00e0 de vous",
        "start": 1796.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui permettra \u00e0 d'autres de garder un",
        "start": 1798.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lien avec l'\u00e9glise",
        "start": 1800.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "renseignez-vous sur le legs aupr\u00e8s de",
        "start": 1802.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "marie laure jour du seigneur 45 bis rue",
        "start": 1804.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de la glaci\u00e8re 75013 paris",
        "start": 1807.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "lydall meilleure cha\u00eene de magasins de",
        "start": 1809.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e dans la cat\u00e9gorie fruits et",
        "start": 1811.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l\u00e9gumes vers le patron bon bah combat",
        "start": 1812.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dans le chou fleur oui tu chez lidl et",
        "start": 1816.2,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e8s demain le chou fleur et \u00e0 1,029 la",
        "start": 1817.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ce \u00e0 ses patrons 1 euros 29 la pi\u00e8ce",
        "start": 1819.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et origine france en plus un",
        "start": 1822.2,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "le chauffeur \u00e0 ce prix-l\u00e0 patron",
        "start": 1823.52,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "du souci \u00e0 se faire les 6 7 ans qui",
        "start": 1825.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vendent \u00e0 voir si tu continues \u00e0 tampouy",
        "start": 1827.58,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pas de soucis p\u00e2ton j'arr\u00eate",
        "start": 1828.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vidal le vrai prix des bonnes choses et",
        "start": 1830.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "toute l'ann\u00e9e un choix de plus de 140",
        "start": 1832.44,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fruits et l\u00e9gumes chaque jour un",
        "start": 1834.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "supermarch\u00e9 cat\u00e9gorie une origine france",
        "start": 1835.23,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "plus d'informations sur l'idole point fr",
        "start": 1837.69,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1839.93,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "rtl et les 12h30",
        "start": 1842.41,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "nous retrouvons benjamin book riche pour",
        "start": 1848.23,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "les informations pour benjamin bonjour",
        "start": 1850.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "isabelle bonjour \u00e0 tous val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1852.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "demande aux entreprises franciliennes de",
        "start": 1854.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper le travail \u00e0 distance",
        "start": 1856.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il faut que les entreprises reviennent",
        "start": 1858.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "au maximum au t\u00e9l\u00e9travail",
        "start": 1860.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce qui me fait demander cela c'est le",
        "start": 1862.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "risque de contamination lors des repas",
        "start": 1864.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas dans les transports d\u00e9clarations de",
        "start": 1866.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 1868.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 du grand jury rtl le figaro lci",
        "start": 1870.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les berges de la garonne \u00e0 toulouse sont",
        "start": 1873.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en partie ferm\u00e9e d\u00e9cision de la",
        "start": 1875.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fecture qui s'applique \u00e0 partir",
        "start": 1877.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui et jusqu'au lundi 8 mars",
        "start": 1878.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans dix jours",
        "start": 1881.54,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "elle consid\u00e8re que de nombreux",
        "start": 1882.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rassemblements sans respect de la",
        "start": 1884.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "distanciation physiques ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1885.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "constat\u00e9s ces derniers jours pour",
        "start": 1887.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vaincre cette \u00e9pid\u00e9mie le maire de",
        "start": 1889.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "marseille demande \u00e0 emmanuel macron de",
        "start": 1891.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tordre le bras des laboratoires beno\u00eet",
        "start": 1893.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "payan le dia nos confr\u00e8res du journal du",
        "start": 1895.91,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "dimanche",
        "start": 1897.77,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "je demande au chef de l'\u00e9tat de mettre",
        "start": 1898.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le paquet poursuit cet \u00e9lu socialiste",
        "start": 1900.59,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui se dit m\u00eame pr\u00eat \u00e0 ouvrir le stade",
        "start": 1902.48,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "v\u00e9lodrome pour vacciner a bondi les deux",
        "start": 1905.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fr\u00e8res suspect\u00e9 d'avoir tu\u00e9 par balle un",
        "start": 1908.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gar\u00e7on de 15 ans seront sont en garde \u00e0",
        "start": 1909.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vue jusqu'\u00e0 demain matin",
        "start": 1912.23,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'indique le parquet de",
        "start": 1913.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bobigny ces deux hommes \u00e2g\u00e9s de 17 et de",
        "start": 1915.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "27 ans \u00e9tait en conflit depuis un an",
        "start": 1917.63,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "avec la victime",
        "start": 1919.49,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pour l'instant on ne conna\u00eet toujours",
        "start": 1920.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas la raison de ce diff\u00e9rend",
        "start": 1922.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est un carton rouge adress\u00e9 au",
        "start": 1924.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 1926.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la convention citoyenne pour les clics",
        "start": 1927.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour le climat se r\u00e9unit aujourd'hui",
        "start": 1929.42,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pour la derni\u00e8re fois",
        "start": 1931.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "elle doit adresser \u00e0 l'ex\u00e9cutif une note",
        "start": 1932.21,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de 0 \u00e0 10 pour \u00e9valuer la r\u00e9ponse",
        "start": 1934.49,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "politique apport\u00e9e aux 146 propositions",
        "start": 1937.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et le gouvernement dans la moyenne",
        "start": 1939.62,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nulle part sa meilleure note 4,1 sur 10",
        "start": 1941.78,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ans football joli programme pour la",
        "start": 1945.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "suite de la 27e journ\u00e9e de ligue 1 cet",
        "start": 1947.45,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s midi",
        "start": 1949.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cette rencontre \u00e0 suivre de 13h \u00e0 21h",
        "start": 1950.42,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dans 30 minutes monaco re\u00e7oit brest \u00e0",
        "start": 1953.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "louis deux matches \u00e0 suivre chaque heure",
        "start": 1956.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en fil rouge sur rtl",
        "start": 1957.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ce soir c'est le choc des olympiques",
        "start": 1959.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "entre marseille et lyon coup d'envoi 21h",
        "start": 1961.16,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le bateau d'alexia barrier vient de",
        "start": 1963.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "franchir la ligne d'arriv\u00e9e du vend\u00e9e",
        "start": 1966.17,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "globe",
        "start": 1967.46,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la skipper de 41 ans aura fait le tour",
        "start": 1968.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du monde \u00e0 la voile en solitaire et sans",
        "start": 1970.55,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "escale en 111 jours je retiens que rien",
        "start": 1972.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n'est impossible",
        "start": 1976.64,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e0 force de volont\u00e9 de travailler",
        "start": 1977.63,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'optimisme",
        "start": 1979.58,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "on peut relever tous les d\u00e9fis a souri",
        "start": 1980.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cette skippers en posant le pied \u00e0 terre",
        "start": 1983.059,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "aux sables d'olonne la m\u00e9t\u00e9o beau soleil",
        "start": 1984.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais temp\u00e9ratures bien fra\u00eeches cet",
        "start": 1987.05,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s midi pr\u00e9voyez 9\u00b0 \u00e0 cherbourg 11 \u00e0",
        "start": 1988.94,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "paris xii \u00e0 lyon 15 \u00e0 bordeaux il fera",
        "start": 1992.21,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 17 degr\u00e9s \u00e0 nice les courses",
        "start": 1995.03,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9part \u00e0 vincennes 15h15 les pronostics",
        "start": 1998.0,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "de dominique cordier le 15 le 6 le 13 le",
        "start": 2000.85,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "neuf le 14 le 3 le 8 et sa derni\u00e8re",
        "start": 2004.929,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "minute le neuf vous \u00e9couter rtl",
        "start": 2009.28,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "il est 12h33 tout de suite la suite du",
        "start": 2011.98,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "grand jury de benjamin sport touche",
        "start": 2015.64,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "bonjour c'est eric brunet je vous",
        "start": 2019.32,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "retrouve tout \u00e0 l'heure \u00e0 partir de 13h",
        "start": 2022.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour o\u00f9 va la france une heure d'analys\u00e9",
        "start": 2023.77,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "approfondie sur les sujets qui bouscule",
        "start": 2026.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "notre vie notre quotidien o\u00f9 va la",
        "start": 2028.059,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "france c'est votre rendez vous dominical",
        "start": 2029.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour prendre le temps de revenir sur",
        "start": 2031.929,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 de la semaine",
        "start": 2033.79,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9 de mes invit\u00e9s nous",
        "start": 2034.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9marrerons le vrai du faux",
        "start": 2036.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour y voir plus clair et surtout pour",
        "start": 2038.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comprendre o\u00f9 va la france rendez vous",
        "start": 2039.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure \u00e0 partir de 13 heures sur",
        "start": 2041.8,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "rtl",
        "start": 2043.27,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "o\u00f9 va la france",
        "start": 2044.82,
        "duration": 11.569
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2045.88,
        "duration": 10.509
    },
    {
        "text": "exit du grand jury rtl le figaro lci",
        "start": 2057.96,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "invit\u00e9e aujourd'hui la pr\u00e9sidente du",
        "start": 2061.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "conseil r\u00e9gional d'\u00eele de france val\u00e9rie",
        "start": 2063.7,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse",
        "start": 2065.8,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat est dirig\u00e9e par benjamin sport",
        "start": 2066.37,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "tous avec rocket du figaro qui r\u00e9agit \u00e0",
        "start": 2068.65,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "cette premi\u00e8re partie d'\u00e9mission qui est",
        "start": 2074.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "une question pour vous oui vous avez",
        "start": 2075.64,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9livr\u00e9 un satisfecit global au",
        "start": 2077.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gouvernement pour sa gestion de la crise",
        "start": 2080.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sanitaire dans la premi\u00e8re partie de",
        "start": 2082.33,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission",
        "start": 2083.53,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "alors est ce qu'on peut en faire une",
        "start": 2083.92,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "lecture politique est ce que \u00e7a veut",
        "start": 2085.0,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "dire que val\u00e9rie p\u00e9cresse n'est pas ou",
        "start": 2086.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n'est plus dans l'opposition emmanuel",
        "start": 2087.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "macron \u00e7a veut dire val\u00e9rie p\u00e9cresse est",
        "start": 2089.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une femme libre et que quand elle trouve",
        "start": 2091.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que \u00e7a va plut\u00f4t dans la bonne direction",
        "start": 2094.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il le dit quand elle trouve que \u00e7a va",
        "start": 2095.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t pas bien elle le dit aussi",
        "start": 2097.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "souvenez-vous de des couacs du d\u00e9but de",
        "start": 2099.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la strat\u00e9gie vaccinale",
        "start": 2102.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'ai dit que c'\u00e9tait le bazar c'\u00e9tait le",
        "start": 2103.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bazar je me suis fait l'\u00e9cho de tous les",
        "start": 2105.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9lus qu'il ressentait et pourquoi",
        "start": 2107.68,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le bazar parce que le",
        "start": 2109.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gouvernement avait choisi de traiter les",
        "start": 2111.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions non pas en partenaire mais en",
        "start": 2113.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "adversaire et avait refus\u00e9 d'\u00e9laborer",
        "start": 2115.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cette strat\u00e9gie vaccinale avec nous donc",
        "start": 2117.46,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 2119.56,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "le gouvernement \u00e0 transf\u00e9rer le fardeau",
        "start": 2120.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des vaccins au maire du jour au",
        "start": 2122.34,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "lendemain les mets mairie \u00e9tait",
        "start": 2124.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement d\u00e9bord\u00e9 n'avait pas les",
        "start": 2126.94,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "moyens",
        "start": 2128.83,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "et qu'est ce que nous avons fait nous",
        "start": 2129.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9sente r\u00e9gion nous sommes venus",
        "start": 2130.99,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "les aider",
        "start": 2132.37,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de mettre en place un",
        "start": 2133.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fonds vaccinale de 10000 euros par",
        "start": 2134.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "commune pour leur permettre de",
        "start": 2136.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "s'approvisionner dans tout ce qui leur",
        "start": 2138.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "manquait donc voila quand \u00e7a marche pas",
        "start": 2139.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 joly dit quand \u00e7a marche je le mets on",
        "start": 2142.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "se dit que val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e0 matignon",
        "start": 2144.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e7a serait pas une absurdit\u00e9",
        "start": 2146.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de travailler avec emmanuel macron tr\u00e8s",
        "start": 2147.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "franchement aujourd'hui il ya des sujets",
        "start": 2149.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sur lesquels je veux faire entendre ma",
        "start": 2152.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "voix et je crois que ma voix est",
        "start": 2154.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "singuli\u00e8re vous parliez tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2155.95,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des violences des violences qui ont lieu",
        "start": 2158.41,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "aujourd'hui entre bandes de jeunes et",
        "start": 2161.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "singuli\u00e8rement dans la r\u00e9gion ile de",
        "start": 2164.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "france puisque le ph\u00e9nom\u00e8ne est tr\u00e8s",
        "start": 2166.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "francilien a dit ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 2168.13,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qui a eu on le rappelle un deux jeunes",
        "start": 2169.84,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "qui sont morts dans des affrontements",
        "start": 2171.04,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "entre bandes cette semaine et un",
        "start": 2172.0,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me qui a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles \u00e0",
        "start": 2173.11,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "bondy",
        "start": 2174.46,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "absolument nous avons 70 bande de jeunes",
        "start": 2175.41,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "qui sont identifi\u00e9s par le minist\u00e8re de",
        "start": 2179.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur comme \u00e9tant potentiellement",
        "start": 2181.09,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dangereuses",
        "start": 2182.95,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "alors ce ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e7a fait des ann\u00e9es",
        "start": 2183.7,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que j'alerte dessus \u00e7a fait des ann\u00e9es",
        "start": 2185.73,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "que j'alerte dessus parce que c'est pas",
        "start": 2188.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "du tout un ph\u00e9nom\u00e8ne nouveau c'est un",
        "start": 2190.24,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 2192.13,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "c'est ce que j'appelle les nouveaux",
        "start": 2192.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "barbares ce sont des jeunes qui se",
        "start": 2194.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mettent en bande soit pour s'agresser",
        "start": 2197.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mutuellement dans des logiques de",
        "start": 2199.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "territoire mais et c'est plus grave",
        "start": 2200.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aussi pour attaquer les institutions",
        "start": 2202.57,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est les m\u00eames bandes qui attaquent les",
        "start": 2205.27,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "policiers les pompiers les m\u00e9decins qui",
        "start": 2207.73,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "leur tendent des d\u00e9bris guets-apens et",
        "start": 2210.64,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui les prennent et qu'il est pr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 2214.45,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'ajustement g\u00e9rald darmanin vous dis on",
        "start": 2215.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "va r\u00e9activer le plan de lutte anti",
        "start": 2217.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bandes donc c'est qu'il l'a entendu",
        "start": 2219.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "cette situation et qui les r\u00e9pondants qu",
        "start": 2220.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il veut un diagnostic je pr\u00e9cise par",
        "start": 2222.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement qu'on devra lurette le 10",
        "start": 2224.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avril pas le diagnostic tout le monde le",
        "start": 2226.21,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "conna\u00eet pardon de le dire mais l\u00e0 la",
        "start": 2228.07,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "cha\u00eene de s\u00e9curit\u00e9 dans notre pays doit",
        "start": 2232.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00eatre renforc\u00e9e dans tous ses maillons",
        "start": 2234.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nous \u00e0 la r\u00e9gion de france nous avons",
        "start": 2236.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 des brigades r\u00e9gionales de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2238.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les brigades r\u00e9gionales de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2240.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire des brigades de cinq",
        "start": 2242.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "personnes sp\u00e9cialement form\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 2244.57,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00e9diation en milieu scolaire qui sont",
        "start": 2247.09,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "souvent des anciens policiers les",
        "start": 2248.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "anciens gendarmes des anciens policiers",
        "start": 2249.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "municipaux et qui se d\u00e9place dans les",
        "start": 2251.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es pour ramener le calme",
        "start": 2254.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est ce que vous savez qu'ils ont fait",
        "start": 2255.76,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "400 interventions depuis septembre 400",
        "start": 2257.95,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "agents des brigades r\u00e9gionales ainsi que",
        "start": 2261.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire quoi mais \u00e7a veut dire",
        "start": 2263.13,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "qu'il faudrait mettre des brigades de",
        "start": 2265.0,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2266.62,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "vraisemblablement aujourd'hui aussi dans",
        "start": 2267.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les coll\u00e8ges d'\u00eele de france donc le",
        "start": 2268.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "diagnostic il existe il faut renforcer",
        "start": 2270.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tous les maillons de la cha\u00eene de",
        "start": 2272.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 ces maillons c'est la police",
        "start": 2274.42,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nationale bien s\u00fbr mais c'est aussi les",
        "start": 2275.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "polices municipales je plaide l\u00e0 encore",
        "start": 2277.87,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es pour la g\u00e9n\u00e9ralisation",
        "start": 2281.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'obligation d'avoir des polices",
        "start": 2284.04,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "municipales dans les villes de plus de",
        "start": 2286.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "10 mille habitants arm\u00e9s et 2 pr\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 2287.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a \u00e7a d\u00e9pend de la situation du",
        "start": 2290.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "territoire l'ile-de-france est la r\u00e9gion",
        "start": 2292.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la plus criminog\u00e8ne de france en ile de",
        "start": 2294.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "france si votre police municipale n'est",
        "start": 2296.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas arm\u00e9e elle est beaucoup moins",
        "start": 2298.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "attractive vous avez du mal \u00e0 recruter",
        "start": 2299.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'autre jour j'\u00e9tais \u00e0 sevran en seine",
        "start": 2301.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "saint denis au chevet d'un certain",
        "start": 2304.15,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "nombre d",
        "start": 2306.31,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "on du nouveau quartier qui vient de",
        "start": 2306.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sortir de terre et qui \u00e9tait ans pris \u00e0",
        "start": 2308.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "partie par les dealers qui voulaient",
        "start": 2311.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "investir leurs pieds les parents et bien",
        "start": 2312.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "al sevran \u00e0 sevran le maire n'arrive pas",
        "start": 2314.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 recruter des policiers municipaux",
        "start": 2316.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parce que ils refusent l'armement de ces",
        "start": 2317.63,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "policiers est temps qu'on les armes eura",
        "start": 2320.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pa kom \u00e0 aulnay juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ils sont",
        "start": 2322.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "arm\u00e9s \u00e0 villepinte ils sont arm\u00e9s et",
        "start": 2324.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment les policiers ne",
        "start": 2326.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "viennent pas parce que la situation est",
        "start": 2328.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "trop dangereuse donc police municipale",
        "start": 2329.96,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "obligatoire le sud deuxi\u00e8me sujet c'est",
        "start": 2331.7,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "la vid\u00e9oprotection qu'il faut",
        "start": 2333.619,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raliser il ya encore des villes qui",
        "start": 2334.9,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "refusent par id\u00e9ologie",
        "start": 2337.13,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "la vid\u00e9oprotection et sans",
        "start": 2338.72,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "vid\u00e9oprotection c'est tr\u00e8s difficile",
        "start": 2340.609,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de ce ph\u00e9nom\u00e8ne de bandes de",
        "start": 2342.109,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9voir et de lutter contre et",
        "start": 2344.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me sujet la r\u00e9ponse p\u00e9nale",
        "start": 2346.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 la r\u00e9ponse p\u00e9nale elle est",
        "start": 2348.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9faillante il ya une nouvelle loi qui",
        "start": 2350.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "va arriver au parlement le gouvernement",
        "start": 2352.52,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "en attend beaucoup",
        "start": 2353.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "moi j'esp\u00e8re d'armes du code p\u00e9nal des",
        "start": 2355.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mineurs que la droite n'est jamais mis",
        "start": 2357.74,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "en oeuvre depuis des ann\u00e9es on en parle",
        "start": 2359.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "est une r\u00e9forme du code p\u00e9nal des",
        "start": 2360.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mineurs pour donner une sanction plus",
        "start": 2363.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "rapide c'est ce que tout le monde",
        "start": 2364.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "demande et \u00e7a va \u00eatre le quart dont la",
        "start": 2366.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "droite a fait plusieurs r\u00e9formes de",
        "start": 2368.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'ordonance de 45 c est nous qui avons",
        "start": 2370.4,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 les centres \u00e9ducatifs ferm\u00e9s il y \u00e0",
        "start": 2372.02,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "il ya un certain nombre d'ann\u00e9es et je",
        "start": 2374.359,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "vous assure que les sanctions \u00e9taient",
        "start": 2377.119,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "plus vigoureuse du temps de la droite",
        "start": 2378.98,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "sur la quatri\u00e8me sujet pardon ce qu'il",
        "start": 2381.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faut qu'on avance mais un quatri\u00e8me",
        "start": 2384.89,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "sujet qui tourne autour des parents est",
        "start": 2385.82,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "ce que vous \u00eates de ceux qui disent il",
        "start": 2387.08,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "faut supprimer certaines aides quand eux",
        "start": 2388.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ils sans parents d'enfants d\u00e9linquants",
        "start": 2390.02,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "alors sur la sanction p\u00e9nale",
        "start": 2391.16,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "il faut il faut qu'elle soit beaucoup",
        "start": 2393.109,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "plus efficace et beaucoup plus rapide",
        "start": 2395.359,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "c'est franchement l'urgence mais",
        "start": 2396.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il faut aussi responsabiliser",
        "start": 2398.84,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "les parents",
        "start": 2400.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "un maire d'\u00eele de france car le livre le",
        "start": 2401.21,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "maire de poissy a propos\u00e9 lorsque les",
        "start": 2403.73,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "familles sont visiblement d\u00e9faillante de",
        "start": 2406.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "supprimer les aides facultatives \u00e0 ces",
        "start": 2409.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "familles les aides aux vacances les",
        "start": 2411.59,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "aides les aides culturel pour leurs",
        "start": 2413.18,
        "duration": 2.179
    },
    {
        "text": "enfants",
        "start": 2414.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il faut que les droits sa",
        "start": 2415.359,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "compagne le devoir de le faire",
        "start": 2418.07,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion n'a pas ne donne pas des",
        "start": 2420.91,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales au fallouja les demandes et",
        "start": 2423.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la r\u00e9gion la r\u00e9gion ne donne pas",
        "start": 2424.64,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre facultative",
        "start": 2426.29,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "on ne donne que des aides \u00e0 la cantine",
        "start": 2427.53,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et bien \u00e9videmment on ne supprimera",
        "start": 2428.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "jamais les aides \u00e0 la cantine aux",
        "start": 2430.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "enfants y compris aux fr\u00e8res et soeurs",
        "start": 2432.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'enfants d\u00e9linquants",
        "start": 2435.0,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pas question de supprimer les aides \u00e0 la",
        "start": 2436.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cantine mais quand il ya des aides des",
        "start": 2437.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aides facultatives moi je comprends la",
        "start": 2439.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "politique de ce maire qui est de dire",
        "start": 2441.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "droits et devoirs doivent aller ensemble",
        "start": 2443.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a \u00e9videmment il faut le faire en",
        "start": 2445.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "prenant en compte aussi les situations",
        "start": 2447.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de ces m\u00e8res seules qui se retrouvent \u00e0",
        "start": 2448.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9lever leurs enfants qu'ils ne peuvent",
        "start": 2451.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas plaire phase devrait appeler et",
        "start": 2452.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'expression est forte les nouveaux",
        "start": 2455.01,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "barbares",
        "start": 2456.3,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ces jeunes c'est pas du tout l'\u00e9tat",
        "start": 2456.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'esprit de la justice des mineurs qui",
        "start": 2458.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent plut\u00f4t que ce sont des",
        "start": 2460.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'aider des jeunes un peu paum\u00e9 que donc",
        "start": 2462.3,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation doit doit \u00eatre la priorit\u00e9",
        "start": 2464.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous pensez qu'il faut compl\u00e8tement",
        "start": 2467.34,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 la seul regard qu'on assure c'est",
        "start": 2468.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sur ces jeunes pour moi il faudrait",
        "start": 2470.43,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "s\u00e9parer la justice des enfants de l'aide",
        "start": 2472.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sociale \u00e0 l'enfance de la justice des",
        "start": 2475.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mineurs proprement dit \u00e7a n'est pas la",
        "start": 2477.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m\u00eame logique m\u00eame si ce sont ce sont",
        "start": 2479.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parfois les m\u00eames jeunes dont on parle",
        "start": 2481.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il faut vraiment redonn\u00e9",
        "start": 2483.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "force est \u00e0 la loi",
        "start": 2486.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il faut que des rep\u00e8res soit redonn\u00e9 et",
        "start": 2486.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il faut que les sanctions soient",
        "start": 2489.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "beaucoup plus rapide on le sait et on",
        "start": 2490.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "met des mois avant de juger un mineur",
        "start": 2493.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est par ailleurs on met",
        "start": 2495.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ensuite des mois \u00e0 ex\u00e9cuter la sanction",
        "start": 2497.37,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les travaux d'int\u00e9r\u00eats g\u00e9n\u00e9raux qui sont",
        "start": 2499.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas pour des mineurs qui sont pour des",
        "start": 2502.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "adultes ou les mesures \u00e9ducatives pour",
        "start": 2504.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9mineurs met des mois avant d'\u00eatre",
        "start": 2505.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cut\u00e9es or des voix",
        "start": 2508.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quand vous avez 14 15 16 ans mais c'est",
        "start": 2509.55,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "toute une vie donc on doit avoir des",
        "start": 2512.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses beaucoup plus rapide",
        "start": 2514.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il faut se mettre dans cette logique l\u00e0",
        "start": 2516.03,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "et il faut aussi que les collectivit\u00e9s",
        "start": 2517.62,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "locales puissent \u00eatre mises \u00e0",
        "start": 2518.7,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "contribution \u00eatre partenaire de",
        "start": 2520.11,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9cution de ces sanctions",
        "start": 2521.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "autre question c'est sur le puisque vous",
        "start": 2522.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parlez des jeunes c'est sur l'aide aux",
        "start": 2524.97,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "jeunes on parle beaucoup actuellement du",
        "start": 2526.35,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "rsa jeunes \u00e0 lyon la m\u00e9tropole",
        "start": 2527.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste veut exp\u00e9rimenter \u00e0 rsa pour",
        "start": 2529.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les jeunes d'un montant de 300 \u00e0 400",
        "start": 2531.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "euros elle serait destin\u00e9 aux 18-25 ans",
        "start": 2533.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "en grande pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 2535.62,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "est ce que vous \u00eates pr\u00eat de vous \u00e0",
        "start": 2536.55,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "mettre la m\u00eame chose en place est ce que",
        "start": 2537.84,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "vous le souhaitez il faut absolument",
        "start": 2539.13,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "s'occuper de ces jeunes de 18 \u00e0 25 ans",
        "start": 2542.09,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "qui ne sont ni en formation ni en emploi",
        "start": 2545.37,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on a un taux de ch\u00f4mage des jeunes qui",
        "start": 2547.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est de plus de 20% aujourd'hui en france",
        "start": 2548.67,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "donc oui il faut s'en occuper et avoir",
        "start": 2551.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de mesures dauguet efficace moi je suis",
        "start": 2553.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "totalement contre",
        "start": 2555.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "enferm\u00e9s des jeunes de 18 \u00e0 25 ans dans",
        "start": 2556.86,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "l'assistanat",
        "start": 2559.38,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "je suis pour leur ouvrir la porte d'un",
        "start": 2560.2,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "travail d'un an y avoir travaill\u00e9 en ce",
        "start": 2562.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moment mais bien s\u00fbr que s'il y en a non",
        "start": 2564.369,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais le paradoxe elle crie rsa jeunes",
        "start": 2566.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "temporaire monsieur sport touche le",
        "start": 2568.869,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "paradoxe de cette crise c'est qu'il ya \u00e0",
        "start": 2571.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la fois des secteurs \u00e9conomiques qui",
        "start": 2573.099,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 terre et des secteurs \u00e9conomiques",
        "start": 2574.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui recrutent massivement et qui sont en",
        "start": 2576.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "p\u00e9nurie d'emplois donc ce que nous",
        "start": 2579.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "allons faire en ile-de-france ce que",
        "start": 2580.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nous allons faire en ile de france c'est",
        "start": 2582.64,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "nous allons cr\u00e9er non pas le rsa jeunes",
        "start": 2584.53,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "mais le rjr le revenu jeune actif selon",
        "start": 2586.839,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "un principe un jeune une formation un",
        "start": 2590.349,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "emploi",
        "start": 2593.29,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "j'ai six secteurs aujourd'hui en",
        "start": 2593.829,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "ile-de-france qui recrutent massivement",
        "start": 2595.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le num\u00e9rique la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2596.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire l'industrie la sant\u00e9",
        "start": 2599.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et le social",
        "start": 2602.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le b\u00e2timent et la construction n'a",
        "start": 2603.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aucune de ceux-ci formation et qu'on n'a",
        "start": 2605.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas dans ses passes il formation c'est",
        "start": 2606.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les dix formations aux centaines de",
        "start": 2608.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tier l'os et pourfendant facile c'est",
        "start": 2611.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que ce que vous faites pour mes bras je",
        "start": 2612.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "leur demande tonnes et l\u00e0 on n'est pas",
        "start": 2614.77,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "en train de parler d'\u00e9tudiants on est en",
        "start": 2616.0,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "train de parler de jeunes qui ne sont ni",
        "start": 2617.14,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "en formation ni en emploi des jeunes qui",
        "start": 2618.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aujourd'hui n'ont rien ce que je leur",
        "start": 2621.579,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "propose c'est un revenu de 4000 euros",
        "start": 2623.5,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "un revenu de 4000 euros pour 6 mois de",
        "start": 2625.93,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "formation dont des m\u00e9tiers qui recrutent",
        "start": 2629.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire que le",
        "start": 2632.53,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "jeune qui s'engagera dans ces formations",
        "start": 2633.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "non seulement il sera r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 mais en",
        "start": 2635.589,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "plus il est s\u00fbr \u00e0 la sortie s'il a bien",
        "start": 2637.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "suivi son cursus et s'il fait la",
        "start": 2640.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "formation jusqu'au bout de trouver un",
        "start": 2641.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "emploi \u00e7a c'est une vraie r\u00e9ponse \u00e0",
        "start": 2643.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "leurs questions et nous en avons nous",
        "start": 2646.3,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "allons venir avec une jeune homme soit",
        "start": 2647.68,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "non une solution la dent nous allons",
        "start": 2649.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ouvrir que 45 milles",
        "start": 2650.68,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "nous allons ouvrir 45000 formation vers",
        "start": 2652.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ces m\u00e9tiers \u00e0 l'emploi avec des",
        "start": 2654.339,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "embauches \u00e0 la cl\u00e9",
        "start": 2655.48,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pourquoi pourquoi on le fait nous les",
        "start": 2656.38,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions c'est parce qu'on n'est emprise",
        "start": 2658.51,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "totale en proximit\u00e9 avec les entreprises",
        "start": 2660.45,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "et leurs besoins sont ces m\u00eames jeunes",
        "start": 2663.49,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "coran 17 pour le permis de conduire ce",
        "start": 2664.839,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "que vous aviez fait cette annonce",
        "start": 2666.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quelques deuxi\u00e8me sujet nous avons apr\u00e8s",
        "start": 2667.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un frein tr\u00e8s fort aujourd'hui \u00e0",
        "start": 2669.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'employabilit\u00e9 des jeunes en",
        "start": 2671.68,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "ile-de-france qui est le co\u00fbt du permis",
        "start": 2672.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de conduire le permis de conduire non",
        "start": 2674.829,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "seulement c'est trop difficile",
        "start": 2676.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sap est l\u00e0 aussi des ann\u00e9es que je",
        "start": 2678.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "demande qu'on qu'on simplifie le passage",
        "start": 2680.92,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "du code par exemple qui est vraiment un",
        "start": 2683.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s pr\u00e8s des gens l'examen qui est tr\u00e8s",
        "start": 2684.819,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "difficile moi je trouve qu'il est trop",
        "start": 2686.41,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "difficile je suis s\u00fbr que si vous",
        "start": 2687.67,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "passiez votre code",
        "start": 2688.96,
        "duration": 2.109
    },
    {
        "text": "aucun d'entre vous ne",
        "start": 2689.77,
        "duration": 3.999
    },
    {
        "text": "mais vous conduisez quand m\u00eame donc \u00e7a",
        "start": 2691.069,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "veut dire qu'il faudrait me semble-t-il",
        "start": 2693.769,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "avec les associations de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2695.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "routi\u00e8re qu'on fasse un travail pour",
        "start": 2696.949,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "essayer de rendre le code plus",
        "start": 2698.63,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "accessible parce que c'est tr\u00e8s",
        "start": 2699.709,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "humiliant de rater son code",
        "start": 2701.299,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "mais au del\u00e0 du code je pense qu'il ya",
        "start": 2702.499,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "un co\u00fbt global du permis qui est trop",
        "start": 2704.69,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 et donc nous allons \u00e0 partir de",
        "start": 2706.19,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "cette semaine mettre en place la",
        "start": 2709.219,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gratuit\u00e9 totale du permis de conduire",
        "start": 2711.049,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour les jeunes qui sont en insertion en",
        "start": 2713.749,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9cole de la deuxi\u00e8me chance pour les",
        "start": 2715.519,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "jeunes qui sont en quartiers politique",
        "start": 2717.049,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de la ville en territoire 0 combien de",
        "start": 2718.16,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "jeunes vendeurs \u00e9poque \u00e7a concerne",
        "start": 2720.259,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "potentiellement soixante mille jeunes en",
        "start": 2721.459,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "ile-de-france qui sont aujourd'hui",
        "start": 2722.809,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "encore sans emploi sans formation qui",
        "start": 2724.88,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "sont dans des dans des territoires dans",
        "start": 2728.239,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lesquels on a besoin d'avoir le permis",
        "start": 2729.949,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "de conduire pour pouvoir aller",
        "start": 2731.479,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "travailler et l'\u00e9nergie \u00e0 75 ans et donc",
        "start": 2732.469,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "de ce sera \u00e0 partir de quand il serait",
        "start": 2734.569,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors le mj a le revenu jeune actif",
        "start": 2735.89,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "\u00e7a devrait concerner d'ici la fin de",
        "start": 2738.829,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e potentiellement cent mille",
        "start": 2740.749,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "jeunes en ile de france",
        "start": 2742.369,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "mais d\u00e8s cette semaine 45000 formations",
        "start": 2743.269,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sont ouvertes dont 10000 en e-learning",
        "start": 2746.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui permettent de le faire y compris \u00e0",
        "start": 2748.999,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "distance je pense toujours aux jeunes",
        "start": 2750.89,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "qui sont dans les territoires ruraux ou",
        "start": 2752.66,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "dans les quartiers de politique de la",
        "start": 2754.759,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ville qui sont aujourd'hui isol\u00e9es et",
        "start": 2756.559,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas forc\u00e9ment la formation",
        "start": 2759.469,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de chez eux et compl\u00e8tement sinon",
        "start": 2761.539,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "on est int\u00e9ress\u00e9 par cette offre",
        "start": 2762.949,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "comment est ce qu'on fait on va sur le",
        "start": 2764.299,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "site de la r\u00e9gion ile de france bon ben",
        "start": 2765.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on \u00e9coute et on essaiera south et c'est",
        "start": 2767.839,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de demain",
        "start": 2769.4,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "guillaume \u00e9crans \u00e0 partir de demain",
        "start": 2770.029,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "alors je leur ai permis de conduire gens",
        "start": 2771.17,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "l\u00e0 en fait c'est une exp\u00e9rimentation",
        "start": 2772.819,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pardon sur le permis de conduire on a",
        "start": 2773.959,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait une exp\u00e9rimentation depuis d\u00e9cembre",
        "start": 2775.519,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans le val d'oise qui est un",
        "start": 2777.229,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement dans lequel vous le savez",
        "start": 2779.299,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre on a on a peu de transports en",
        "start": 2780.739,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "commun et donc c'\u00e9tait vraiment demand\u00e9e",
        "start": 2783.589,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "par les jeunes du val d'oise c'est avec",
        "start": 2786.229,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "eux qu'on a co construit ce programme",
        "start": 2787.519,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse il ya un sujet qui",
        "start": 2788.989,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "concerne notamment les jeunes",
        "start": 2790.369,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "c'est le cannabis il y actuellement une",
        "start": 2792.019,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "consultation publique sur l'usag\u00e9 du",
        "start": 2794.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cannabis \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale \u00e9couter",
        "start": 2796.999,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "cette question en plus de tess n\u00e9e dames",
        "start": 2798.41,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "et grand jury",
        "start": 2801.279,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "la question en plus bonjour ici tu es",
        "start": 2803.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sider responsable m\u00e9diane en france une",
        "start": 2805.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "association qui lutte pour la r\u00e9forme",
        "start": 2808.32,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "des lois sur le cannabis",
        "start": 2810.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse au regard de ce qu'il se",
        "start": 2811.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "passe dans un pays \u00e9tranger et en",
        "start": 2813.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9guler le cannabis c'est \u00e0 dire la",
        "start": 2814.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "baisse de la criminalit\u00e9",
        "start": 2816.42,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la baisse de la consommation chez les",
        "start": 2817.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "jeunes une meilleure pr\u00e9hension et sans",
        "start": 2819.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parler des retomb\u00e9es \u00e9conomiques en",
        "start": 2821.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "relais nouvelles mesures de la pression",
        "start": 2822.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "seront elles plus efficace pour prot\u00e9ger",
        "start": 2824.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais notamment les plus jeunes",
        "start": 2825.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "merci val\u00e9rie p\u00e9cresse j'ajoute que",
        "start": 2827.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "robin reda qui fait partie de votre",
        "start": 2830.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mouvement libre qui est un d\u00e9put\u00e9 l'est",
        "start": 2832.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain de l'essonne et pour une",
        "start": 2834.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l\u00e9galisation contr\u00f4l\u00e9e du cannabis",
        "start": 2836.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est ce que vous \u00eates d'accord avec lui",
        "start": 2837.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et du coup \u00e7a r\u00e9pondra \u00e0 la question de",
        "start": 2840.24,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "tests mesdames",
        "start": 2842.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "moi je ne suis pas d'accord avec l'id\u00e9e",
        "start": 2843.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que la l\u00e9galisation du cannabis",
        "start": 2846.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "diminuera les trafics et je pense que",
        "start": 2848.0,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "cette l\u00e9galisation du cannabis peut",
        "start": 2850.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avoir un impact extr\u00eamement n\u00e9fastes sur",
        "start": 2851.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 des jeunes",
        "start": 2854.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et s'agissant de la consommation de",
        "start": 2855.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "drogues",
        "start": 2859.05,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "mon vrai souci c'est le d\u00e9crochage c'est",
        "start": 2859.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le d\u00e9crochage scolaire qui suit la",
        "start": 2861.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "consommation de drogues dans les",
        "start": 2863.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "familles et qui plonge les familles dans",
        "start": 2865.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la d\u00e9tresse pourquoi je pense que dans",
        "start": 2867.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "celle racont\u00e9e date \u00e0 l'elys\u00e9e vous me",
        "start": 2869.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "prouvez ne serez pas pour vous occuper",
        "start": 2870.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la promotion de la l\u00e9galisation des",
        "start": 2872.4,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "cam\u00e9ras tout cas en tant que pr\u00e9sidente",
        "start": 2873.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de r\u00e9gion ce n'est ce ne sera jamais une",
        "start": 2875.07,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "proposition que je porterai parce que",
        "start": 2878.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 ministre du budget j'ai \u00e9t\u00e9 l\u00e0",
        "start": 2880.29,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ministre de tutelle des buralistes et",
        "start": 2883.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est int\u00e9ressant parce que tu une",
        "start": 2885.42,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience qui m'a profond\u00e9ment marqu\u00e9",
        "start": 2886.29,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "est ce que vous savez quelle est la",
        "start": 2887.97,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re contrebande en france",
        "start": 2888.93,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de produits de produits de",
        "start": 2891.5,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "contrebande de cigarettes \u00e7a veut dire",
        "start": 2894.81,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que alors m\u00eame que la cigarette est",
        "start": 2897.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vendu dans les bureaux de tabac",
        "start": 2900.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re le premier march\u00e9 de",
        "start": 2901.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "contrebande aujourd'hui ces proc\u00e8s la",
        "start": 2903.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "contrebande de cigarettes \u00e7a veut donc",
        "start": 2905.82,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "dire que si on l\u00e9galisait le cannabis",
        "start": 2907.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est bien on aurait \u00e0 nouveau des trafics",
        "start": 2908.4,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qui ce qui ram\u00e8nerait \u00e0 voir des",
        "start": 2911.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "produits peut-\u00eatre plus de plus dos\u00e9e en",
        "start": 2913.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "thc donc plus nocives pour la sant\u00e9",
        "start": 2916.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "je ne pense pas qu'on mettrait fin \u00e0 aux",
        "start": 2918.42,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "trafics avec la l\u00e9galisation \u00e7a marche",
        "start": 2921.15,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "comment je pense en tout cas l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 2923.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'avoir une barri\u00e8re d'interd\u00eet c'est de",
        "start": 2925.619,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9affirmer que la drogue c'est mauvais",
        "start": 2927.21,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pour la sant\u00e9",
        "start": 2928.859,
        "duration": 1.921
    },
    {
        "text": "et ce \u00e0 un moment donn\u00e9 il faut quand",
        "start": 2929.46,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "m\u00eame qu'on le dise c'est mauvais pour la",
        "start": 2930.78,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 et que \u00e7a n'est pas bon",
        "start": 2931.89,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "notamment pour les mineurs non consomm\u00e9s",
        "start": 2933.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord avec g\u00e9rald darmanin",
        "start": 2935.65,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "autre pol\u00e9mique de la semaine qui a",
        "start": 2936.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "beaucoup plus parl\u00e9 c'est l'islamo",
        "start": 2938.68,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "gauchisme \u00e0 l'universit\u00e9 guillaume oui",
        "start": 2939.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous disiez que vous avez \u00e9t\u00e9 ministre",
        "start": 2941.53,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "du budget vous avez aussi \u00e9t\u00e9 ministre",
        "start": 2942.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de l'enseignement sup\u00e9rieur l'islamo",
        "start": 2944.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gauchisme dans les universit\u00e9s \u00e7a",
        "start": 2946.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "existait d\u00e9j\u00e0 quand on vous \u00e9tiez en",
        "start": 2947.8,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "charge de ce sujet alors ce qui existait",
        "start": 2950.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais ministre de l'enseignement",
        "start": 2953.71,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur c'\u00e9tait plut\u00f4t une importation",
        "start": 2955.09,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "du conflit isra\u00e9lo palestinien au sein",
        "start": 2959.05,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des d\u00e9bats universitaire mais j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 2961.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ministre de deux universit\u00e9s il ya plus",
        "start": 2964.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de dix ans j'\u00e9tais ministre des",
        "start": 2966.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s avant mohamed merah les",
        "start": 2967.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "attentes \u00e0 toulouse avant que les",
        "start": 2969.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et les autorit\u00e9s fran\u00e7aises",
        "start": 2971.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "prennent conscience de ce qui \u00e9tait en",
        "start": 2973.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "train de se passer avec les r\u00e9seaux",
        "start": 2976.0,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "islamistes qui essayait de d\u00e9truire le",
        "start": 2977.08,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 2978.61,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "souvenez-vous en 2011 je ne suis donc",
        "start": 2978.85,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "plus d\u00e9j\u00e0 plus ministre de l'universit\u00e9",
        "start": 2980.95,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "quand mohamed merah commet ces attentats",
        "start": 2984.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on croit que c'est un loup solitaire",
        "start": 2986.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'on n'a pas encore pris",
        "start": 2988.24,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "conscience de ce que les islamistes",
        "start": 2989.98,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "radicaux sont en train de mettre en",
        "start": 2994.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "place des r\u00e9seaux pour d\u00e9truire nos",
        "start": 2996.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "institutions et pour mener le djihad sur",
        "start": 2997.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ternit\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 comment on",
        "start": 3000.15,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fait pour lutter concr\u00e8tement contre",
        "start": 3001.77,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "contre l'islam gauchisme alors",
        "start": 3003.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le l'islamo gauchisme existe",
        "start": 3004.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'universit\u00e9 c'est crohas l'islamo",
        "start": 3006.36,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "gauchisme parce qu'il faut expliquer de",
        "start": 3008.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quoi on parle c'est une pens\u00e9e politique",
        "start": 3009.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce n'est pas un courant nos chers j'ai",
        "start": 3011.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une pens\u00e9e politique qui tend \u00e0 minorer",
        "start": 3012.63,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "ou voir m\u00eame \u00e0 nier la menace islamiste",
        "start": 3015.75,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "sur notre soci\u00e9t\u00e9 nos institutions notre",
        "start": 3019.23,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "pays voil\u00e0 et \u00e7a ce qui est tr\u00e8s grave",
        "start": 3022.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est que lorsque l'islam aux gauchistes",
        "start": 3024.44,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "et puissant ce n'est pas le cas dans",
        "start": 3027.12,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "toutes les universit\u00e9s mais c'est le cas",
        "start": 3028.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans certaines certaines facs et bien il",
        "start": 3029.67,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "conduit \u00e0 faire annuler des colloques \u00e0",
        "start": 3031.98,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "faire annuler des cours \u00e0 \u00e0 renoncer \u00e0",
        "start": 3035.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "financer des recherches",
        "start": 3039.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bernard augier et gomis rond qui ont",
        "start": 3040.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 et dont les travaux sont",
        "start": 3042.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aujourd'hui font r\u00e9f\u00e9rence 1 sur le",
        "start": 3045.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "djihadisme en france sur les quartiers",
        "start": 3046.56,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "conquis par l'islamisme ont financ\u00e9",
        "start": 3048.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "leurs recherches gr\u00e2ce \u00e0 des aides de la",
        "start": 3051.51,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion ile de france",
        "start": 3052.77,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce que leur universit\u00e9 n'acceptait",
        "start": 3053.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas de les financer seulement les",
        "start": 3055.77,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents d'universit\u00e9 ils sont plut\u00f4t",
        "start": 3056.82,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "peureux sur ce sujet ils n'ont pas envie",
        "start": 3058.56,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "de se f\u00e2cher avec leurs preuves",
        "start": 3059.85,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "alors qu'est ce qu'on fait alors",
        "start": 3061.05,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment l'ind\u00e9pendance des",
        "start": 3061.98,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "enseignants-chercheurs doigts",
        "start": 3063.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00eatre doit \u00eatre un principe une libert\u00e9",
        "start": 3064.92,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "publique reconnue par la loi mais il",
        "start": 3066.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "faudrait qu'on puisse avoir une",
        "start": 3070.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de signaler lorsque par",
        "start": 3071.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "exemple il ya une pression qui se fait",
        "start": 3074.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour interdire un court je donne je",
        "start": 3075.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donne un num\u00e9ro vert pour les profs de",
        "start": 3077.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'alliance itno mois au moins qu'ils",
        "start": 3079.68,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "aient pu se signaler \u00e0 leur minist\u00e8re",
        "start": 3081.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "moi j'ai encore un autre exemple mais",
        "start": 3082.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mohammed moussaoui devait qui est un",
        "start": 3084.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "grand sp\u00e9cialiste de la de la",
        "start": 3086.43,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "radicalisation devait faire des cours",
        "start": 3088.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aux imam de la grande mosqu\u00e9e de paris",
        "start": 3091.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans une grande universit\u00e9 dans une",
        "start": 3092.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "grande universit\u00e9 parisienne tours sur",
        "start": 3095.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les valeurs de la r\u00e9publique la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 3098.55,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "eh bien ces cours ont \u00e9t\u00e9 donc on \u00e9tait",
        "start": 3100.2,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "interdit enfin on \u00e9tait haut n'ont pas",
        "start": 3103.31,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "pu avoir lieu sous la pression d'un",
        "start": 3105.96,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "certain jose d'accord avec fr\u00e9d\u00e9ric",
        "start": 3107.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vidal vous soutenez la ministre elle a",
        "start": 3108.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bien fait d'aller en d\u00e9but de semaine",
        "start": 3111.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sur un tel fr\u00e9d\u00e9ric vidal a point\u00e9 un",
        "start": 3112.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vrai probl\u00e8me",
        "start": 3114.66,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "maintenant moi je n'aurais sans doute",
        "start": 3116.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas fait comme elle j'aurais saisi le",
        "start": 3117.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "haut conseil d'\u00e9valuation de",
        "start": 3120.27,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'enseignement sup\u00e9rieur et de la",
        "start": 3121.83,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "recherche il y \u00e0 fond conseil",
        "start": 3122.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'\u00e9valuation qui \u00e9value la qualit\u00e9 des",
        "start": 3124.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "recherches et qui peut \u00e9valuer si des",
        "start": 3126.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "chercheurs au lieu de faire de la",
        "start": 3129.06,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "recherche",
        "start": 3130.14,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "j'allais bien selon les crit\u00e8res",
        "start": 3130.73,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "internationalement amis font de la",
        "start": 3133.01,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 3135.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ces dix questions express et le grand",
        "start": 3135.6,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "jury question express val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 3138.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour contre les repas sans viande \u00e0 la",
        "start": 3140.34,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "cantine",
        "start": 3142.74,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "moi je ne mettrai pas de la halle pour",
        "start": 3143.66,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "ou contre un nom mais je ne fais pas de",
        "start": 3145.5,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "la politique dans les assiettes",
        "start": 3146.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais non mais attendez excusez moi je",
        "start": 3148.46,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "peux r\u00e9pondre en plus d'une demi seconde",
        "start": 3151.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais nous avons dans les cantines",
        "start": 3153.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ile-de-france la diversit\u00e9 alimentaire",
        "start": 3155.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour ceux y compris pour ceux qui",
        "start": 3156.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "veulent des prot\u00e9ines v\u00e9g\u00e9tales et",
        "start": 3158.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "animales pour ou contre une r\u00e9forme des",
        "start": 3160.02,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "retraites d'ici 2022",
        "start": 3162.18,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'ici 2022 \u00e7a paraisse appara\u00eet cours",
        "start": 3164.6,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "pour convaincre les fran\u00e7ais d'une",
        "start": 3167.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme qu'ils n'ont pas bien compris et",
        "start": 3169.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "compte aujourd'hui pour ou contenus en",
        "start": 3171.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "revanche il faut la faire la r\u00e9forme des",
        "start": 3172.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "retraites mais pas celle que pas",
        "start": 3174.06,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment celle que veut le gouvernement",
        "start": 3176.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "surtout celle qui permettra de faire de",
        "start": 3177.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "repousser l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite",
        "start": 3180.3,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "y est d'\u00e9quilibrer le r\u00e9gime beaucoup",
        "start": 3181.74,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "contamination de la dette li\u00e9e aux",
        "start": 3182.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'ovide 1,7 \u00e0 l'heure o\u00f9 elle sera pas",
        "start": 3184.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "annul\u00e9 cette dette",
        "start": 3187.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cette dette elle va continuer \u00e0 peser",
        "start": 3188.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sur les g\u00e9n\u00e9rations futures il faut",
        "start": 3190.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "s'organiser pour voir comment est-ce",
        "start": 3192.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'on peut la rembourser pour ou contre",
        "start": 3193.77,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "une dose de proportionnelle aux",
        "start": 3195.45,
        "duration": 2.379
    },
    {
        "text": "prochaines l\u00e9gislatives",
        "start": 3196.62,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "alors pour le contre la proportionnelle",
        "start": 3197.829,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "int\u00e9grale absolument parce que la",
        "start": 3200.109,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "proportionnelle int\u00e9grale si ce qu'il y",
        "start": 3201.609,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "avait dans les r\u00e9gions et ce qui a",
        "start": 3202.9,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "conduit \u00e0 les rendre ingouvernable marc",
        "start": 3204.099,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 une dose absolument pourquoi",
        "start": 3206.049,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas mais je pense \u00e0 soi bayrou mais je",
        "start": 3208.749,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pense de match qu'on arrive \u00e0 faire une",
        "start": 3210.549,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "dose de proportionnelle d'ici 2022 parce",
        "start": 3211.809,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'il faudrait rodez couper les",
        "start": 3213.91,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "circonscriptions pour ou contre le vote",
        "start": 3215.049,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "par correspondance aux prochaines",
        "start": 3216.849,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales",
        "start": 3218.349,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le vote par correspondance est beaucoup",
        "start": 3219.39,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "trop tard pour organiser un vote par",
        "start": 3221.619,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "correspondance j'ajoute que jean louis",
        "start": 3223.239,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "debr\u00e9 a tr\u00e8s bien dit que dans une",
        "start": 3225.039,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "\u00e9lection \u00e0 deux tours o\u00f9 il n'y a qu'une",
        "start": 3226.63,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "semaine entre le premier et le deuxi\u00e8me",
        "start": 3228.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tour on aura du mal \u00e0 voter par",
        "start": 3230.289,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "correspondance entre les deux tours ou",
        "start": 3233.17,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "contre enfin une candidature de nicolas",
        "start": 3234.67,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "sarkozy \u00e0 la pr\u00e9sidentielle en 2022",
        "start": 3235.989,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne d\u00e9pendra pas de moi donc il faudra",
        "start": 3238.44,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "lui poser la question",
        "start": 3241.569,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "\u00e7a d\u00e9pendra peut-\u00eatre un parti de la",
        "start": 3242.319,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "justice et les r\u00e9p\u00e8tes res demain le",
        "start": 3243.91,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "jugement nicolas sarkozy est attendu",
        "start": 3245.17,
        "duration": 2.809
    },
    {
        "text": "dans l'affair\u00e9 dite des \u00e9coutes",
        "start": 3246.279,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "quand vous verrez de jugement s'il",
        "start": 3247.979,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "estime de condamnation est ce que vous",
        "start": 3250.859,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "direz la justice a fait son travail",
        "start": 3252.94,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "ou est-ce qu'on est face \u00e0 une justice",
        "start": 3254.529,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "politique dans ce cas selon vous moi je",
        "start": 3255.459,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "le crois ils ne sont donc je verrai je",
        "start": 3257.89,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "verrai le jugement qui s'est elle qui",
        "start": 3261.67,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "sera rendue je respecte la justice de",
        "start": 3262.809,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mon pays mais j'ai beaucoup de mal \u00e0",
        "start": 3265.239,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "comprendre",
        "start": 3267.849,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "\u00e0 comprendre ses affaires et vous les",
        "start": 3269.329,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "expliquer par une orientation politique",
        "start": 3272.66,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "ont un parti pris politique de la part",
        "start": 3274.16,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "de certains magistrats",
        "start": 3275.719,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais favorable \u00e0 la cr\u00e9ation du parc",
        "start": 3278.109,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "national financier au moment o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3280.91,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 parce que je pensais que on avait",
        "start": 3282.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "besoin dans notre pays d'une justice",
        "start": 3284.569,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'ils soient professionnels pour",
        "start": 3287.18,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "traiter de ces cas de corruption qui",
        "start": 3288.859,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sont des cas \u00e9videmment qui gangr\u00e8ne la",
        "start": 3290.719,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie aujourd'hui je me demande si",
        "start": 3292.789,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "cet entre soi du du parquet national",
        "start": 3296.089,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "financier n'est pas en train de cr\u00e9er",
        "start": 3299.359,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "finalement un enfermement qui se traduit",
        "start": 3301.549,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "par une forme d'acharnement judiciaire",
        "start": 3304.069,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "se dissoudre en tout cas il faudra il",
        "start": 3305.479,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "faudra \u00e9valuer vraiment son action et",
        "start": 3309.259,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "regarder et regarder cela de mani\u00e8re",
        "start": 3310.819,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s attentive mais donc c'est une vraie",
        "start": 3312.92,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "question c'est une vraie question \u00e0",
        "start": 3315.829,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'adoption du pfc dix huit \u00e0 dix jours",
        "start": 3317.239,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de la journ\u00e9e des femmes val\u00e9rie",
        "start": 3319.339,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse un sondage du jdd de ce matin",
        "start": 3320.479,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "montre que pour les fran\u00e7ais il ya",
        "start": 3322.339,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "toujours une forte in\u00e9galit\u00e9 entre les",
        "start": 3323.63,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "gens notamment au travail",
        "start": 3324.92,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "est-ce qu en politique \u00e7a a chang\u00e9 ce",
        "start": 3326.029,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'une femme pour \u00eatre pr\u00e9sidente",
        "start": 3327.799,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en 2022",
        "start": 3329.119,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en tout cas je pense que les fran\u00e7ais",
        "start": 3330.759,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "eux n'y verrais pas d'objection parce",
        "start": 3333.049,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'ils ont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3335.209,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ils ont d\u00e9j\u00e0 dit \u00e0 de nombreuses",
        "start": 3336.289,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "reprises",
        "start": 3338.779,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ils l'ont prouv\u00e9 en \u00e9lisant des femmes",
        "start": 3339.699,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "dans un certain nombre de postes \u00e0",
        "start": 3342.739,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s qu'il faisait confiance",
        "start": 3344.209,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "aux femmes pour pour diriger des grandes",
        "start": 3345.739,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s",
        "start": 3349.13,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le sujet pour moi est",
        "start": 3351.4,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "vraiment d'\u00eatre dans l'action vous je ne",
        "start": 3353.569,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "suis pas venu parler d'\u00e9lection je suis",
        "start": 3356.359,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "pas venu parler d'\u00e9lections pas ce qu'on",
        "start": 3358.519,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "me dit vous voulez participer au d\u00e9bat",
        "start": 3359.66,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "je participer au d\u00e9bat ce que voulaient",
        "start": 3361.069,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "participer aux d\u00e9bats de broc 2022 c'est",
        "start": 3362.299,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "salingue c'est \u00e0 ce stade",
        "start": 3363.769,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ah bah je suis une femme libre je suis",
        "start": 3365.15,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidente dieu la premi\u00e8re r\u00e9gion",
        "start": 3367.039,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "d'europe et bien \u00e9videmment je ferai",
        "start": 3369.589,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "entendre ma voix dans les futures",
        "start": 3371.42,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "\u00e9lections et je dirai ce que je pense de",
        "start": 3373.489,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat du pays parce que la d\u00e9mocratie",
        "start": 3375.559,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui fran\u00e7aise elle est",
        "start": 3377.539,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e elle est menac\u00e9e d'un c\u00f4t\u00e9 parce",
        "start": 3379.489,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'il est tenant de la d\u00e9sob\u00e9issance",
        "start": 3381.89,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "civile et de la chienlit elle est",
        "start": 3383.119,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e aussi par les extr\u00eames qui",
        "start": 3384.709,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "veulent une d\u00e9mocrature et veulent nous",
        "start": 3386.989,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "priver nos libert\u00e9s et puis elle est",
        "start": 3388.67,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e aussi par l'islamisme radical",
        "start": 3390.68,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 une \u00e9bauche d'un programme question",
        "start": 3392.239,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "net",
        "start": 3394.099,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "rougerie question n'est pas bonne",
        "start": 3395.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous bon jour o\u00f9 elle h\u00e9rite",
        "start": 3397.85,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse vous avez d\u00e9clar\u00e9 en d\u00e9but",
        "start": 3399.41,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mission qu'il faut changer les",
        "start": 3400.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res de vaccination est donc les",
        "start": 3402.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "internautes veulent savoir si vous \u00eates",
        "start": 3404.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 la vaccination d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent",
        "start": 3405.41,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "des \u00e9tudiants je vraiment sur ces",
        "start": 3408.14,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "questions de vaccination il faut il faut",
        "start": 3413.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avoir des principes tr\u00e8s clairs",
        "start": 3415.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le principe clair c'est d'abord les",
        "start": 3416.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "personnes les plus \u00e0 risque les",
        "start": 3418.85,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "personnes les plus \u00e0 risque aujourd'hui",
        "start": 3420.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce sont les personnes \u00e2g\u00e9es et ce sont",
        "start": 3421.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les personnes qui ont ce qu'on appelle",
        "start": 3424.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des comorbidit\u00e9s donc c'est les plus de",
        "start": 3425.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "50 ans la moyenne d'\u00e2ge",
        "start": 3427.67,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 l'h\u00f4pital elle est au",
        "start": 3428.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dessus de 50 ans donc l\u00e0 ma r\u00e9ponse est",
        "start": 3430.46,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 3432.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "autre sujet il ya un d\u00e9put\u00e9 de la",
        "start": 3433.24,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en marche qui veut interdire",
        "start": 3435.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'\u00e9criture inclusive dans les documents",
        "start": 3437.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "administratifs donc \u00e7a veut dire utilis\u00e9",
        "start": 3439.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "en permanence le f\u00e9minin et le masculin",
        "start": 3441.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9crit vous d\u00e9put\u00e9s ce que vous",
        "start": 3443.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "auriez vot\u00e9 cette proposition de loi",
        "start": 3445.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "j'ai fait m\u00eame pire j'ai supprim\u00e9",
        "start": 3447.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9criture inclusive \u00e0 la r\u00e9gion ile de",
        "start": 3449.57,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 3451.25,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "parce que mon pr\u00e9d\u00e9cesseur avait",
        "start": 3451.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "instaur\u00e9 l'\u00e9criture inclusive",
        "start": 3453.83,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "obligatoire dans tous les documents de",
        "start": 3455.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion et quand je suis arriv\u00e9 je",
        "start": 3456.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "laisse ici fabrice grange fac non mais",
        "start": 3458.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "attendez \u00e7a me d\u00e9range \u00e7a me d\u00e9range",
        "start": 3460.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment qu'on qu'on d\u00e9tourne la",
        "start": 3461.99,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "langue fran\u00e7aise qui est une langue d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3465.14,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "une langue difficile et que et je pense",
        "start": 3467.26,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "que cette \u00e9criture inclusive",
        "start": 3471.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "finalement avec des bonnes intentions",
        "start": 3473.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sans doute elle est en train elle elle",
        "start": 3475.64,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "rend beaucoup plus difficile",
        "start": 3477.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'acquisition du fran\u00e7ais pour beaucoup",
        "start": 3478.84,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "de jeunes et donc je suis contre autre",
        "start": 3481.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "question oui le porte-parole du",
        "start": 3483.11,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "gouvernement a lanc\u00e9 cette semaine",
        "start": 3484.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gabriel attal son \u00e9mission sur les",
        "start": 3485.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux \u00e7a a \u00e9t\u00e9 vraiment tr\u00e8s",
        "start": 3488.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "critiqu\u00e9 par les internautes qui y",
        "start": 3489.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voient un coup de communication m\u00eame du",
        "start": 3491.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cl\u00e9 en client\u00e9lisme est ce que vous vous",
        "start": 3493.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "excluez d'avoir recours \u00e0 ce type de",
        "start": 3495.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode sur les r\u00e9seaux sociaux pour vos",
        "start": 3497.09,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs eux-m\u00eames pour vos campagnes",
        "start": 3498.71,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qu'on puisse avoir recours \u00e0 des relais",
        "start": 3501.16,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "d'influenc\u00e9 pour porter la parole",
        "start": 3504.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "politique \u00e7a n'est pas en soi",
        "start": 3505.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9pr\u00e9hensible nous nous avons utilis\u00e9 \u00e0",
        "start": 3507.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion ile de france un certain",
        "start": 3509.51,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "nombre d'influenceurs je pense par",
        "start": 3510.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "exemple pour faire des campagnes de",
        "start": 3512.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention contre le sida des cancers",
        "start": 3514.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "une invention avec de l'accord va",
        "start": 3517.16,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ception sur la contraception",
        "start": 3518.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "en revanche ce qui m'inqui\u00e8te c'est que",
        "start": 3520.13,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "la pipolisation doit pas remplacer l\u00e0",
        "start": 3523.01,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "lithiques la politique c'est s'adresser",
        "start": 3525.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous les fran\u00e7ais c'est pas seulement",
        "start": 3527.13,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "s'adresser \u00e0 quelques people merci",
        "start": 3529.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "beaucoup val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e9tait votre",
        "start": 3531.299,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "grand jury merci \u00e0 tous d'avoir suivi",
        "start": 3532.47,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "prenez soin de vous \u00e0 la semaine",
        "start": 3534.15,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "prochaine",
        "start": 3535.289,
        "duration": 2.33
    }
]