[
    {
        "text": "allez la prochaine candidate femme \u00e0",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "nous rejoindre et la candidate du parti",
        "start": 3.179,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "les r\u00e9publicains \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 6.45,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle je vous demande",
        "start": 7.849,
        "duration": 3.001
    },
    {
        "text": "d'accueillir val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 9.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 10.85,
        "duration": 6.999
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 13.65,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 19.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "va vous pr\u00e9senter les jeunes merci",
        "start": 19.92,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation auquel",
        "start": 22.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous allez donc par les 114 vous avez",
        "start": 23.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "droit \u00e9videmment aux m\u00eames r\u00e8gles que",
        "start": 26.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les autres candidats quatorze jeunes",
        "start": 28.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour quatorze questions vous avez 45",
        "start": 30.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "minutes donc il faut faire assez court",
        "start": 32.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il faut faire assez vite il faut faire \u00e0",
        "start": 34.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ses conseillers qui cassent hockey et",
        "start": 36.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous aurez au d\u00e9but de l'intervention",
        "start": 38.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui se passera ici m\u00eame texto dans",
        "start": 40.27,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "l'euro plut\u00f4t derri\u00e8re vous retournez",
        "start": 41.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous \u00e0 vous pouvez pas pouvoir servir",
        "start": 43.059,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "mes occasions",
        "start": 45.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je vais serrer la main \u00e0 tout le monde",
        "start": 47.489,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "soit vol\u00e9",
        "start": 49.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "non non vraiment on pense m\u00eame pas alors",
        "start": 50.46,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "reste l\u00e0 voil\u00e0 vous aurez donc au d\u00e9but",
        "start": 53.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "120 secondes seul pour prendre la parole",
        "start": 56.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "devant l'ensemble des jeunes qui sont",
        "start": 58.87,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ici et le panel pour leur donner votre",
        "start": 60.58,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mesure phare pour la jeunesse mais pour",
        "start": 63.129,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "l'instant on va commencer avec votre",
        "start": 66.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "portrait et il est sign\u00e9 cloud et",
        "start": 67.96,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "humbert",
        "start": 69.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous bonjour",
        "start": 71.43,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse je m'abonne jou\u00e9 et j'ai",
        "start": 73.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "20 ans madame p\u00e9cresse vous \u00eates n\u00e9 le",
        "start": 76.12,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "14 juillet 1967 \u00e0 neuilly sur seine",
        "start": 78.28,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s \u00eatre sorti dipl\u00f4m\u00e9 d hec vous avez",
        "start": 81.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 l'ena avant d'enseigner le droit",
        "start": 84.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "constitutionnel des entr\u00e9es dans la vie",
        "start": 86.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "politique et avait rencontr\u00e9 jacques",
        "start": 88.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "chirac aupr\u00e8s du qui vous avez longtemps",
        "start": 90.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 d'abord comme conseill\u00e8re",
        "start": 92.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "technique en charge des \u00e9tudes de la",
        "start": 94.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "prospective et des technologies de",
        "start": 96.7,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "l'information",
        "start": 98.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "un peu plus tard en 2001 2002 vous \u00eates",
        "start": 98.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "devenu d\u00e9put\u00e9 que vous avez occup\u00e9 un",
        "start": 101.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "si\u00e8ge de conseill\u00e8re r\u00e9gionale d'\u00eele de",
        "start": 103.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "france en 2007 au lendemain de",
        "start": 105.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection de nicolas sarkozy \u00e0 la",
        "start": 107.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique vous devenez",
        "start": 109.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ministre de l'enseignement sup\u00e9rieur et",
        "start": 110.86,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de la recherche puis ministre du budget",
        "start": 112.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et porte-parole du gouvernement",
        "start": 114.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour remporter les \u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 116.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'\u00eele de france en 2015 et \u00eatre \u00e9lu \u00e0 la",
        "start": 117.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "t\u00eate de la r\u00e9gion en 2021 \u00e0 l'issue de",
        "start": 120.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la primaire des r\u00e9publicains que vous",
        "start": 123.16,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "remportez vous \u00eates candidate \u00e0",
        "start": 124.48,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2022 sous les",
        "start": 125.86,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "couleurs des r\u00e9publicains voil\u00e0 c'est",
        "start": 127.87,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "exact",
        "start": 130.179,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "vous avez donc maintenant vos deux",
        "start": 131.05,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "minutes val\u00e9rie p\u00e9cresse pour nous",
        "start": 132.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donner votre principale mesure pour la",
        "start": 133.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "jeunesse de ce pays et bien ce que je",
        "start": 135.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "souhaiterais c'est aider les jeunes \u00e0",
        "start": 138.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vaincre l'autocensure c'est \u00e0 dire leur",
        "start": 140.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "permettre d'oser leur projet et pour \u00e7a",
        "start": 142.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je veux cr\u00e9er une banque nationale des",
        "start": 145.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jeunes cette banque nationale des jeunes",
        "start": 147.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "elle permettra de financer les projets",
        "start": 149.71,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudes les projets de formation",
        "start": 152.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement des projets de cr\u00e9ation",
        "start": 153.72,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "d'entreprise et elle aura un int\u00e9r\u00eat",
        "start": 156.34,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "c'est que on ne remboursera les pr\u00eats",
        "start": 159.58,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que si on gagne un certain niveau de",
        "start": 162.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "salaire \u00e7a veut dire que \u00e7a permet des",
        "start": 164.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "remboursement diff\u00e9r\u00e9 c'est comme \u00e7a que",
        "start": 166.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans un certain nombre de pays on a",
        "start": 168.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "permis \u00e0 des jeunes qui ne pouvait pas",
        "start": 171.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "financer leurs \u00e9tudes et qui n'osaient",
        "start": 173.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas prendre des vrais pr\u00eats bancaires ou",
        "start": 175.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'il avait pas de caution pour les",
        "start": 177.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "prendre \u00e7a leur a permis de doser et de",
        "start": 178.63,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "briser des plafonds de verre",
        "start": 182.17,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "merci fabien s'avancer un peu subtil",
        "start": 184.17,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "il faut effectivement que vous restiez",
        "start": 186.99,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "dans seront noires mais il faut pas non",
        "start": 189.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plus que vous d\u00e9passiez la moiti\u00e9 de ce",
        "start": 191.17,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "rond noir si vous voulez \u00eatre",
        "start": 193.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parfaitement sous les projecteurs voile",
        "start": 193.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et le mieux \u00e9clair\u00e9 et qu'on vous voit",
        "start": 196.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "le mieux possible les dons qui vient pas",
        "start": 198.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous j'ai donc il faut comme si vous",
        "start": 199.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez dans un cadre apr\u00e8s \u00e7a les deux",
        "start": 201.37,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res questions sont pos\u00e9es par",
        "start": 203.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "chlo\u00e9 \u00e9t\u00e9 hauss\u00e9e de pr\u00e9senter une",
        "start": 205.239,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "version courte qui appelle plut\u00f4t des",
        "start": 206.44,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses courtes \u00e9galement \u00e0 merci",
        "start": 208.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la question est simplement etes-vous",
        "start": 210.45,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour ou contre le droit de vote \u00e0 16 ans",
        "start": 212.95,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "alors je ne suis pas favorable au droit",
        "start": 215.25,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "de vote \u00e0 16 ans parce que les jeunes",
        "start": 218.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "votent d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s peu \u00e0 18 ans est ce que",
        "start": 220.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je voudrais surtout c'est lutter contre",
        "start": 223.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'abstention des jeunes qui ont 18 ans",
        "start": 224.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui ont droit de vote et qui votent pas",
        "start": 227.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et pour \u00e7a ce que j'aimerais faire c'est",
        "start": 228.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une grande consultation des jeunes quand",
        "start": 231.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je serai \u00e9lue pr\u00e9sidente de la",
        "start": 233.17,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique une consultation qui aura",
        "start": 234.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "lieu au niveau des d\u00e9partements au",
        "start": 235.93,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "niveau des r\u00e9gions et au niveau national",
        "start": 237.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sur les sujets qui les int\u00e9ressent et",
        "start": 239.739,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "qu'il voudrait voir placer au coeur de",
        "start": 242.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ma pr\u00e9sidence parce que je pense que si",
        "start": 244.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on les associe d\u00e8s le d\u00e9but si on les",
        "start": 246.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "consulte \u00e0 ce moment l\u00e0 les jeunes se",
        "start": 248.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sentiront mobilis\u00e9 es int\u00e9ress\u00e9 aux",
        "start": 250.39,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats de ma politique ce sera une",
        "start": 252.94,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "consultation exclusivement pour les",
        "start": 255.459,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "jeunes je vous ai bien suivis en",
        "start": 256.959,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "consultation pour les jeunes",
        "start": 257.89,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "poleman 26e 18 25 ans et s'il se",
        "start": 259.549,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "prononcer pour le vote en faveur des \u00e0",
        "start": 262.879,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "partir de 16 ans qu'est ce que vous",
        "start": 264.889,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dites et je dirais qu'on les examine",
        "start": 266.449,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "alors moi je notre projet je veux faire",
        "start": 268.759,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "un r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative populaire",
        "start": 271.46,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "vous savez que je suis du parti du",
        "start": 273.55,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle alors le parti du",
        "start": 276.319,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle \u00e7a vous dit pas",
        "start": 277.699,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment grand chose mais le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 278.659,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "gaulle a voulu dans la constitution de",
        "start": 281.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la france qui est des r\u00e9f\u00e9rendums et",
        "start": 282.56,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le r\u00e9f\u00e9rendum il est de",
        "start": 284.69,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "l'initiative du pr\u00e9sident de la",
        "start": 286.759,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il peut aussi \u00eatre",
        "start": 288.199,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "d'initiative partag\u00e9e avec des",
        "start": 290.5,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "parlementaires qui le demandent moi je",
        "start": 292.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "voudrais que puisse faire un vrai",
        "start": 294.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative populaire qui",
        "start": 296.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "puisse partir de la population alors il",
        "start": 298.25,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "faudrait se mettre d'accord sur combien",
        "start": 301.37,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "de personnes doivent le demander et",
        "start": 302.629,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ensuite s'il remplit les conditions qui",
        "start": 304.639,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "sont fix\u00e9es par le parlement et bien \u00e0",
        "start": 307.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ce moment l\u00e0 \u00e7a pourrait devenir une loi",
        "start": 309.11,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 au parlement comme \u00e7a les",
        "start": 311.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "jeunes pourraient dans le cas de ce",
        "start": 313.669,
        "duration": 2.511
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative populaire",
        "start": 315.02,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter les projets qui leur tiennent",
        "start": 316.18,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 coeur",
        "start": 318.319,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "th\u00e9o pour une deuxi\u00e8me question courte",
        "start": 319.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bonjour mais un d\u00e9cret je m'appelle th\u00e9",
        "start": 321.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "offert et j'ai 17 ans et je suis en",
        "start": 323.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "terminale au lyc\u00e9e jean monnet de",
        "start": 325.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mortagne au perche dans l'orne donc ma",
        "start": 326.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "question c'est \u00eates-vous pour ou contre",
        "start": 328.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la gratuit\u00e9 des transports pour les",
        "start": 330.56,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "moins de 25 ans alors je suis pas",
        "start": 332.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 la gratuit\u00e9 des transports",
        "start": 334.729,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "et je vous explique pourquoi c'est parce",
        "start": 336.02,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "que les transports \u00e7a co\u00fbte de l'argent",
        "start": 338.21,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 339.88,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est que quand on paye pas",
        "start": 341.469,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "bah on n'est pas vraiment tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9",
        "start": 344.06,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "aux r\u00e9sultats on n'est pas vraiment tr\u00e8s",
        "start": 346.46,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la qualit\u00e9 moi j'ai beaucoup",
        "start": 348.889,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "trop de personnes qui dans les",
        "start": 350.629,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "transports en commun dans ma r\u00e9gion",
        "start": 352.219,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "d'\u00eele-de-france d\u00e9grade ab\u00eeme cas ce tag",
        "start": 353.87,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "graphite \u00e7a c'est pas bien donc ce que",
        "start": 356.86,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "je veux c'est que il est toujours un",
        "start": 360.68,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "petit prix qu'ils soient pay\u00e9s alors en",
        "start": 363.08,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "ile de france vous le savez c'est moins",
        "start": 365.719,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "d'un euro par jour pour les jeunes 300",
        "start": 367.789,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "330 euros le pass imaginaire moins d'un",
        "start": 370.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "euro par jour pour faire tout le tour de",
        "start": 372.77,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france avec un euro par jour",
        "start": 374.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donc je suis pour des petits prix mais",
        "start": 375.949,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "je suis pour un prix parce que \u00e7a vous",
        "start": 377.96,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "fait part participer et quand on",
        "start": 380.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "participe eh bien on sait que \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 382.069,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "de l'argent on sait que \u00e7a a du prix et",
        "start": 385.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moi je n'aime pas trop les choses toutes",
        "start": 387.62,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "gratuites pour les jeunes parce que je",
        "start": 388.82,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "trouve que c'est un peu la facilit\u00e9",
        "start": 390.199,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "c'est vous dire que tout est gratuit la",
        "start": 391.37,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "vie tout n'est pas gratuit jusqu'\u00e0 une",
        "start": 393.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "petite pr\u00e9cision vous dites quand c'est",
        "start": 394.669,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "payant on d\u00e9grade pas mais aujourd'hui",
        "start": 396.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est payant et s'est d\u00e9grad\u00e9e non mais",
        "start": 399.379,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "on d\u00e9grade moi non",
        "start": 402.05,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "on d\u00e9grade mois quand on sait que \u00e7a",
        "start": 404.229,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "co\u00fbte quelque chose et on d\u00e9grade canton",
        "start": 407.509,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "quand vraiment tous les transports qui",
        "start": 409.819,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "sont gratuits dans le monde s'ab\u00eeme sont",
        "start": 412.789,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "souvent plus ab\u00eem\u00e9es alors c'est pas une",
        "start": 416.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 mais le sujet philosophique",
        "start": 418.22,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "pour moi c'est que \u00e7a a un co\u00fbt et je",
        "start": 420.71,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut une petite",
        "start": 423.379,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "participation quand \u00e7a a montr\u00e9 que sa",
        "start": 424.009,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "valeur est par ailleurs si c'\u00e9tait",
        "start": 425.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "totalement gratuit \u00e7a aurait un effet",
        "start": 427.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'\u00e9viction sur le v\u00e9lo parce",
        "start": 429.65,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui c'est sur la marche \u00e0",
        "start": 432.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pied parce qu'aujourd'hui pourquoi est",
        "start": 434.509,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "ce qu'on prend un peu moins les",
        "start": 436.22,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "transports alors les jeunes ils ont",
        "start": 437.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "souvent des passes mensuelles dont qui",
        "start": 438.949,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "ils ont en g\u00e9n\u00e9ral un abonnement mais",
        "start": 440.69,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "si on fait les transports tous gratuits",
        "start": 443.469,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "dans des grandes villes eh bien les gens",
        "start": 445.819,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "marchent ont moins et les gens feront",
        "start": 448.219,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "moins de v\u00e9los dans le v\u00e9lo et la marche",
        "start": 449.719,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "c'est bon pour la sant\u00e9 donc il faut pas",
        "start": 451.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment la gratuit\u00e9 transport c'est",
        "start": 453.56,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment bon pour l'environnement",
        "start": 455.3,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et la sant\u00e9 alors qu'est ce qu'ils",
        "start": 456.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "feront escale et moi pardon je moi je",
        "start": 458.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "suis un \u00e9l\u00e8ve rural donc l\u00e0 vous",
        "start": 460.34,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "proposer des solutions avec le v\u00e9lo \u00e0",
        "start": 463.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pied mais moi j'ai par exemple j'ai",
        "start": 465.169,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "trente minutes pour aller de chez moi \u00e0",
        "start": 466.61,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "mon lyc\u00e9e et qu'est ce que vous proposez",
        "start": 469.699,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "comme solution par rapport \u00e0 cela alors",
        "start": 471.949,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a des petits prix pour les transports",
        "start": 473.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "scolaires bien \u00e9videmment \u00e7a c'est tr\u00e8s",
        "start": 474.979,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "important et c'est ce que je fais aussi",
        "start": 476.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dans ma r\u00e9gion pour tous ceux qui",
        "start": 478.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "habitent dans l'est dans les territoires",
        "start": 479.9,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "ruraux",
        "start": 482.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr le rural et l'urbain c'est tr\u00e8s",
        "start": 483.699,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent en mati\u00e8re de transport c'est",
        "start": 486.86,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pas du tout la m\u00eame chose \u00e0 la question",
        "start": 488.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "suivante bonjour je m'appelle temps j'ai",
        "start": 489.74,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "20 ans je soufflerai de l'institut",
        "start": 492.71,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l'engagement est engag\u00e9e dans une",
        "start": 494.96,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "association qui s'appelle cit\u00e9 des",
        "start": 496.039,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "chances qui vise \u00e0 d\u00e9mocratiser",
        "start": 497.3,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'engagement citoyen chez les jeunes des",
        "start": 498.529,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "quartiers populaires donc on se sens ma",
        "start": 500.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "question c'est de savoir comment comptez",
        "start": 502.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous am\u00e9liorer la participation de tous",
        "start": 503.9,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "les g\u00e8nes au d\u00e9bat d\u00e9mocratique",
        "start": 506.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et quand je dis tous les jeunes je pense",
        "start": 508.039,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialement aux jeunes des quartiers",
        "start": 509.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "populaires alors au d\u00e9bat d\u00e9mocratique",
        "start": 510.409,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ou \u00e0 l'engagement civique au sens large",
        "start": 512.57,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "parce que il ya d\u00e9j\u00e0 il ya d\u00e9j\u00e0 le",
        "start": 514.729,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "service civique en fait l'id\u00e9e c'est de",
        "start": 517.399,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "nous inclure dans le d\u00e9bat d\u00e9mocratique",
        "start": 518.959,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "et de construire les politiques",
        "start": 520.49,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "publiques qui nous concerne avec nous au",
        "start": 522.14,
        "duration": 3.639
    },
    {
        "text": "lieu de parler sont innocents nous",
        "start": 524.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "justement alors justement ce que je",
        "start": 525.779,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "disais c'est que je voulais faire des",
        "start": 527.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "consultations des jeunes en arrivant des",
        "start": 529.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "consultations d\u00e9partementales des",
        "start": 532.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "consultations r\u00e9gionales et consultation",
        "start": 534.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nationale avec tous les jeunes qui",
        "start": 535.95,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pourrait \u00eatre consult\u00e9 sur les projets",
        "start": 537.69,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "qui les concernent le logement l'\u00e9cole",
        "start": 539.459,
        "duration": 7.741
    },
    {
        "text": "la formation l'emploi les stages tous",
        "start": 542.579,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "les sujets la sant\u00e9 tous les sujets qui",
        "start": 547.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous concernent pour vous demander votre",
        "start": 549.269,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avis vous demander comment vous vous",
        "start": 550.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "verriez les choses pour vous placez",
        "start": 552.269,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "vraiment au cas aucun de la politique",
        "start": 553.86,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a vaut pour les jeunes des",
        "start": 555.51,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "quartiers \u00e7a vaut aussi pour les jeunes",
        "start": 556.35,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "des territoires ruraux qui de temps en",
        "start": 557.79,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "temps se sentent pas non plus tr\u00e8s",
        "start": 559.05,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9s parce qu'ils ont l'impression",
        "start": 560.55,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "qu'ils sont un peu dans leur village un",
        "start": 561.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "peu loin loin des yeux loin du coeur",
        "start": 564.029,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "donc il faut que tous les jeunes",
        "start": 565.92,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "puissent s'exprimer et \u00e9videmment ce",
        "start": 567.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sera une consultation num\u00e9rique avec les",
        "start": 568.769,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "contributions comme \u00e7a vous pourrez",
        "start": 570.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faire entendre votre voix dans les",
        "start": 572.279,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "villes il ya de plus en plus de conseils",
        "start": 574.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de quartier et de conseils municipaux",
        "start": 576.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jeunes qui permettent aussi aux jeunes",
        "start": 578.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de faire entendre leur voix de mani\u00e8re",
        "start": 580.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'allais dire un peu un peu plus forte",
        "start": 582.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et puis pour l'engagement mais je sais",
        "start": 584.64,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "pas si c'est le sujet de la question",
        "start": 586.47,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "l'engagement moi je voudrais augment\u00e9 de",
        "start": 587.459,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "50% le nombre de service civique parce",
        "start": 589.85,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "que je pense que c'est tr\u00e8s important",
        "start": 592.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que les jeunes qui ont envie de",
        "start": 594.529,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "s'engager puisse le faire et puissent",
        "start": 596.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s prendre un temps pour le",
        "start": 598.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faire il ya beaucoup de pays qui",
        "start": 600.93,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "encourage l'engagement civique des",
        "start": 601.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jeunes moi j'aimerais le faire aussi ce",
        "start": 603.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'on entend dans la question de",
        "start": 605.73,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "christian si je puis me permettre c'est",
        "start": 606.66,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "finalement je me sens pas repr\u00e9sent\u00e9 par",
        "start": 608.399,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale est ce qu'on peut",
        "start": 610.709,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "imaginer une assembl\u00e9e de jeunes qui",
        "start": 612.12,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9battrait qui vous donnerait des id\u00e9es",
        "start": 615.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur des mesures que vous pourriez porter",
        "start": 617.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors c'est vrai que dans les conseils",
        "start": 619.26,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionaux dans les r\u00e9gions il ya des",
        "start": 620.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "conseils r\u00e9gionaux jeunes et",
        "start": 622.649,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "effectivement on fait on a en fait",
        "start": 624.18,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "autant de conseillers r\u00e9gionaux que deux",
        "start": 626.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "conseillers r\u00e9gionaux jeunes et les",
        "start": 627.779,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "conseils r\u00e9gionaux j'aime moi je leur",
        "start": 629.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "demande de me proposer des d\u00e9lib\u00e9rations",
        "start": 630.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des id\u00e9es c'est comme \u00e7a qu'est n\u00e9 le",
        "start": 633.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "projet de faire des distributeurs de",
        "start": 635.13,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "protections p\u00e9riodiques gratuit gratuite",
        "start": 637.68,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "pour toutes les filles dans tous les",
        "start": 640.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es d'\u00eele de france on a install\u00e9 des",
        "start": 642.329,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "distributeurs dans tous les lyc\u00e9es de",
        "start": 644.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "france fera qu on a \u00e9t\u00e9 vraiment la",
        "start": 645.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re collectivit\u00e9 \u00e0 le faire et",
        "start": 647.22,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "c'est une id\u00e9e qui est venue du conseil",
        "start": 648.99,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional des jeunes de la m\u00eame fa\u00e7on",
        "start": 651.149,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "c'est les jeunes qui ont aussi imagin\u00e9",
        "start": 653.899,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "de faire des stages de troisi\u00e8me",
        "start": 656.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciale j aux jeux olympiques pour",
        "start": 659.06,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "former les jeunes aux m\u00e9tiers du sport",
        "start": 662.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aux m\u00e9tiers de l'accueil parce qu'on va",
        "start": 664.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avoir les jeux olympiques en 2024 \u00e7a va",
        "start": 666.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00eatre vous allez \u00eatre la g\u00e9n\u00e9ration 2024",
        "start": 667.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et l'id\u00e9e \u00e9tait d'associer plus les",
        "start": 669.87,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves de 3e \u00e0 cette formidable",
        "start": 672.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9 de devenir une nation",
        "start": 674.03,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "sportive donc quels sont les m\u00e9tiers du",
        "start": 676.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sport quels sont les m\u00e9tiers du tourisme",
        "start": 678.84,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "quels sont les m\u00e9tiers de l'accueil tous",
        "start": 680.52,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tiers qui vont \u00eatre mobilis\u00e9s pour",
        "start": 681.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les jo et qui peuvent \u00eatre utiles pour",
        "start": 683.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous \u00e0 conna\u00eetre puisque vous allez",
        "start": 685.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre vous orienter vers ces m\u00e9tiers",
        "start": 686.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'ici 2024 donc on a on a essay\u00e9 de",
        "start": 688.08,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "travailler que ce conseil r\u00e9gional",
        "start": 691.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jeunes imaginez une assembl\u00e9e nationale",
        "start": 692.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "jeunes c'est plus os\u00e9 \u00e7a j'y avais pas",
        "start": 694.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 mais je trouve que l'id\u00e9e est",
        "start": 697.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante simplement apr\u00e8s \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 699.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "difficile pour vous d'\u00e9lire votre d\u00e9put\u00e9",
        "start": 701.67,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "jeunes dans vos circonscriptions",
        "start": 703.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donc je sais pas comment est ce qu'on",
        "start": 704.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pourrait le faire mais en tout cas",
        "start": 706.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e l'id\u00e9e est int\u00e9ressante elle va",
        "start": 708.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "faire son chemin il ya d\u00e9j\u00e0 un parlement",
        "start": 710.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des enfants vous savez qui si\u00e8gent tous",
        "start": 712.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les ans o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves je crois que c'est",
        "start": 715.02,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "les \u00e9l\u00e8ves de cm2 qui veulent concourir",
        "start": 716.55,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e8gue gagnants des concours les dans",
        "start": 719.93,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "chaque d\u00e9partement il y en a il y en a",
        "start": 722.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "un ou deux qui viennent \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 724.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nationale jouer le r\u00f4le des d\u00e9put\u00e9s pour",
        "start": 725.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "apprendre comment \u00e7a fonctionne mais je",
        "start": 728.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "retiens l'id\u00e9e je vais la faire",
        "start": 730.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rer et c'est une bonne id\u00e9e ma",
        "start": 732.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re c'\u00e9tait la conseill\u00e8re de notre",
        "start": 735.06,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9e dans la d\u00e9tresse",
        "start": 737.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "non mais il n'y a pas de proposition il",
        "start": 738.65,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "ya pas que mauvaises rencontres vous",
        "start": 742.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avez bien raison il se passe quelque",
        "start": 744.39,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "chose risque alors",
        "start": 746.4,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "bonjour je m'appelle christelle j'ai 16",
        "start": 748.7,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "ans je fais partie l'association au",
        "start": 751.77,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "campus et ma question",
        "start": 753.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "si vous avez une mesure prioritaire \u00e0",
        "start": 755.96,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "mettre en place concernant l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 758.55,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "homme-femme laquelle ceret t\u00e9l",
        "start": 760.32,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "alors concernant l'\u00e9galit\u00e9 hommes femmes",
        "start": 763.58,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "une seule priorit\u00e9 la prioritaire c'est",
        "start": 766.88,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 des salaires c'est l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 770.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des salaires parce que aujourd'hui on",
        "start": 772.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voit qu'il ya encore trop d'in\u00e9galit\u00e9",
        "start": 774.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "salariale alors c'est plus subtil",
        "start": 776.16,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qu'avant avant c'\u00e9tait vraiment \u00e0 poste",
        "start": 778.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9gal on avait vraiment des grosses",
        "start": 781.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "grosses diff\u00e9rences aujourd'hui il y en",
        "start": 783.51,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "a encore mais c'est plus subtil",
        "start": 785.43,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "on vous explique que c'est parce que",
        "start": 787.49,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "vous venez pas du m\u00eame endroit donc les",
        "start": 788.839,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "femmes viennent souvent du social dont",
        "start": 791.779,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tait moins pay\u00e9e avant les hommes",
        "start": 793.82,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "viennent souvent de la finance ou qu'ils",
        "start": 795.29,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "\u00e9taient mieux pay\u00e9s avant donc c'est",
        "start": 796.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "normal crise les les r\u00e9mun\u00e9rations",
        "start": 797.959,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "soient pas tout \u00e0 fait les m\u00eames on",
        "start": 800.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "trouve des excuses et puis il ya des",
        "start": 801.529,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers qui sont plus f\u00e9minin comme par",
        "start": 804.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "hasard les m\u00e9tiers qui sont plus f\u00e9minin",
        "start": 806.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les salaires sont plus bas mais c'est",
        "start": 808.49,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tout des femmes alors elles sont toutes",
        "start": 810.17,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 pareil voyez donc qu'il ya des",
        "start": 811.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sujets d'in\u00e9galit\u00e9 salariale qu'il faut",
        "start": 813.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "en creuse parce que c'est pas normal que",
        "start": 814.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tiers f\u00e9minins soient moins bien",
        "start": 817.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pay\u00e9s que les m\u00e9tiers masculins \u00e7a et",
        "start": 819.29,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "que \u00e0 poste \u00e9gal alors moi comment est",
        "start": 820.79,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ce qu'on fait l\u00e0 parce que \u00e7a c'est",
        "start": 822.589,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "votre objectif et qu'elles \u00e0 mesure",
        "start": 823.55,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "comment est ce qu'on fait d\u00e9j\u00e0 en parle",
        "start": 824.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "depuis la loi ouais ouais ouais 1982 en",
        "start": 826.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est absolument mais il ya des choses qui",
        "start": 828.5,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 faites comme il a maintenant les",
        "start": 830.0,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "entreprises sont oblig\u00e9es de publier",
        "start": 831.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "leur r\u00e9mun\u00e9ration elles sont oblig\u00e9es de",
        "start": 832.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faire des deux plut\u00f4t prouv\u00e9 quand m\u00eame",
        "start": 834.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elles peuvent \u00eatre attaqu\u00e9s aussi un",
        "start": 836.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parent par des dix organisations",
        "start": 837.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "syndicales des salari\u00e9s si jamais on",
        "start": 840.14,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "prouve qu'il ya des in\u00e9galit\u00e9s qu'est ce",
        "start": 841.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'on peut faire de plus moi j'ai fait",
        "start": 844.339,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "quelque chose de tr\u00e8s innovant",
        "start": 846.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "toujours dans ma r\u00e9gion et qu'on",
        "start": 847.81,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "pourrait faire dans dans les entreprises",
        "start": 850.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais aussi dans l'est et dans les",
        "start": 852.649,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "administrations c'est vraiment des",
        "start": 854.54,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "chemins de rattrapage salarial pour les",
        "start": 856.87,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "femmes qui ont pas eu les m\u00eame carri\u00e8re",
        "start": 859.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que les hommes et qui arrivent dans des",
        "start": 861.38,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "postes avec des coll\u00e8gues masculins",
        "start": 862.79,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faire des rattrapages salariaux alors \u00e7a",
        "start": 864.32,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a co\u00fbte un peu d'argent et \u00e7a veut",
        "start": 868.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dire qu'on promeut les femmes un peu",
        "start": 869.899,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "plus vite que les hommes mais c'est \u00e0",
        "start": 871.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mon avis une premi\u00e8re une premi\u00e8re piste",
        "start": 873.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et la deuxi\u00e8me piste c'est que je cr\u00e9\u00e9",
        "start": 876.11,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "un observatoire national des salaires",
        "start": 877.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce que je veux que les salaires",
        "start": 879.829,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "augmentent dans mon mandat je veux que",
        "start": 881.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tous les salaires augmentent de 10%",
        "start": 883.579,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "parce que je consid\u00e8re que le travail et",
        "start": 885.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas assez pay\u00e9s en france et que on a",
        "start": 887.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes de pouvoir d'achat ya trop",
        "start": 889.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais qui comptent \u00e0 l'euro pr\u00e8s \u00e0",
        "start": 891.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la fin du mois en travaillant trop de",
        "start": 893.69,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "travailleurs pauvres donc je veux que",
        "start": 895.67,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "les salaires augmentent et pour \u00e7a je",
        "start": 897.709,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "vais faire un observatoire des salaires",
        "start": 899.089,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et dans l'observatoire des salaires on",
        "start": 900.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aura les diff\u00e9rents m\u00e9tiers et donc on",
        "start": 902.029,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "s'apercevra qu'il ya certains m\u00e9tiers",
        "start": 904.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans lesquels on est moins bien pay\u00e9s on",
        "start": 906.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'apercevra que ce sont des m\u00e9tiers qui",
        "start": 907.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sont des m\u00e9tiers f\u00e9minins et l\u00e0 on",
        "start": 909.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pourra on pourra am\u00e9liorer les choses je",
        "start": 912.17,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "donne un exemple",
        "start": 914.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les aides \u00e0 domicile les aides \u00e0",
        "start": 916.27,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "domicile",
        "start": 919.16,
        "duration": 2.109
    },
    {
        "text": "qui vont chez les personnes \u00e2g\u00e9es par",
        "start": 919.889,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "exemple tous les services d'aid\u00e9 \u00e0",
        "start": 921.269,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "domicile sont tr\u00e8s peu pay\u00e9s parce",
        "start": 922.23,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "qu'ils sont rembours\u00e9s avec des prix des",
        "start": 924.179,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tarifs qui sont des tarifs administr\u00e9s",
        "start": 926.069,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et bien moi je crois qu'il faut que ces",
        "start": 927.839,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tarifs augmentent pour qu'on puisse les",
        "start": 929.879,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rer mieux c'est souvent des",
        "start": 931.049,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers qui sont tr\u00e8s tr\u00e8s f\u00e9minis\u00e9e on",
        "start": 932.339,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "avance avec remy tort",
        "start": 934.17,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "bonjour madame p\u00e9cresse je m'appelle",
        "start": 936.379,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9my car j'ai 23 ans je suis \u00e9tudiante \u00e0",
        "start": 938.669,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sciences po et je fais partie de",
        "start": 941.009,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'association t\u00e9l\u00e9maque ma question pour",
        "start": 942.839,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous aujourd'hui est la suivante \u00eates",
        "start": 945.119,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "vous pour ou contre la r\u00e9paration de",
        "start": 946.799,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'esclavag\u00e9 et de la colonisation des",
        "start": 949.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pays africains \u00e0 travers des bourses",
        "start": 951.239,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudes pour la jeunesse africaine et",
        "start": 953.79,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "la jeunesse afro descendantes et",
        "start": 955.619,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'aimerais \u00e9galement \u00eatre question ha\u00efti",
        "start": 957.299,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui comme vous le savez est un pays qui",
        "start": 959.699,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "a pay\u00e9 une date d'ind\u00e9pendance \u00e0 la",
        "start": 961.679,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "france pendant des ann\u00e9es ce qui a eu",
        "start": 963.149,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de cons\u00e9quence sur ses",
        "start": 964.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "perspectives de d\u00e9veloppement et donc",
        "start": 966.389,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "sur les opportunit\u00e9s qui sont",
        "start": 968.22,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "disponibles pour la jeunesse ha\u00eftienne",
        "start": 969.48,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "dans leur \u00e9cole",
        "start": 970.79,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "alors ch\u00e8re mademoiselle",
        "start": 976.249,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "moi je n'aime pas la fa\u00e7on dont vous le",
        "start": 978.509,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "demander j'aime pas qu'on dise qu'on a",
        "start": 980.279,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "une dette qu'on doit payer je pense pas",
        "start": 982.019,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que ce soit comme \u00e7a qu'ils faillent",
        "start": 984.329,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'on regarde nos relations avec le",
        "start": 985.319,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "continent africain et avec et avec ha\u00efti",
        "start": 987.329,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que je crois qu'on est des des",
        "start": 989.399,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pays fr\u00e8res aujourd'hui est qu'on ait",
        "start": 990.989,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on doit on doit de nouer des",
        "start": 992.669,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "partenariats qui sont des partenariats",
        "start": 994.949,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "d'amiti\u00e9 pas des partenariats de",
        "start": 996.649,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "ressentiment pas des partenariats ou on",
        "start": 998.97,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "est encore dans la m\u00e9moire bless\u00e9e des",
        "start": 1000.949,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "anc\u00eatres mais des partenariats o\u00f9 on",
        "start": 1002.839,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "construit l'avenir vous \u00eates la nouvelle",
        "start": 1005.089,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration vous allez construire",
        "start": 1006.679,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'avenir oublions un peu le pass\u00e9",
        "start": 1008.239,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "regardons devant moi je suis pr\u00eate je",
        "start": 1010.399,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "suis pr\u00eate je suis je pense qu'il faut",
        "start": 1012.529,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment conna\u00eetre son histoire et je",
        "start": 1014.779,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut apprendre son histoire",
        "start": 1016.639,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et conna\u00eetre tout ce qui est toute la",
        "start": 1019.189,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 historique ce l\u00e0 dessus j'ai pas",
        "start": 1020.959,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de sujet mais je n'aime pas la fa\u00e7on",
        "start": 1023.449,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dont vous le pr\u00e9sentez ce que je pense",
        "start": 1024.949,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "c'est que oui la france a un destin li\u00e9",
        "start": 1026.419,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avec le continent africain et oublie il",
        "start": 1029.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faut qu'on aide la jeunesse d'afrique et",
        "start": 1031.699,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la jeunesse d'ha\u00efti les jeunesse",
        "start": 1034.1,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "francophone \u00e0 venir \u00e9tudier et oui il",
        "start": 1036.589,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "faut que ce soit qui ait beaucoup plus",
        "start": 1040.22,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "de bourses il faut qu'ils aient beaucoup",
        "start": 1043.069,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "plus d'aid\u00e9 au d\u00e9veloppement de chrome",
        "start": 1044.209,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement c'est-\u00e0-dire faire \u00e7a",
        "start": 1046.459,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ensemble mais vraiment je je vous le dis",
        "start": 1048.59,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "avec beaucoup de 2 2 voil\u00e0 comment le",
        "start": 1050.87,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "dire mais de tristesse je ne veux pas je",
        "start": 1054.799,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "veux pas que ce soit parce qu'on a une",
        "start": 1058.22,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "dette qu'on le fait je veux qu'on le",
        "start": 1060.14,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "fasse parce qu'on a envie de faire",
        "start": 1061.429,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "ensemble et qu'on a envie de construire",
        "start": 1062.419,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ensemble l'avenir de l'afrique est",
        "start": 1064.13,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "l'avenir de la france",
        "start": 1065.78,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "question emmanuel macron en candidat",
        "start": 1068.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 peu pr\u00e8s dans votre situation et",
        "start": 1071.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 5 ans avait \u00e9voqu\u00e9 un crime contre",
        "start": 1072.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 pour \u00e9voquer la colonisation",
        "start": 1074.15,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "est ce que c'est un terme que vous",
        "start": 1075.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "prenez votre compte non c'est pas un",
        "start": 1076.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "terme que je reprends \u00e0 mon compte je",
        "start": 1079.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pense que les populations qui ont v\u00e9cu",
        "start": 1080.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la colonisation l'ont v\u00e9cu effectivement",
        "start": 1082.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comme un asservissement mais je pense",
        "start": 1084.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais qui eux m\u00eames vivaient",
        "start": 1086.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans les colonies eux n'avaient pas du",
        "start": 1088.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tout conscience de \u00e7a il y avait dedans",
        "start": 1090.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des infirmi\u00e8res y avait dedans des",
        "start": 1092.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "enseignants il y avait dedans des",
        "start": 1093.89,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "honn\u00eates gens aussi qui",
        "start": 1095.57,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "se retrouvent aujourd'hui \u00e0 cause de",
        "start": 1097.929,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "cette expression accus\u00e9s d'un crime",
        "start": 1100.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'ils n'ont pas faim que leurs anc\u00eatres",
        "start": 1102.11,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "puisque c'est leur anc\u00eatre que leurs",
        "start": 1104.57,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "anc\u00eatres n'ont pas commis donc je veux",
        "start": 1105.679,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pas qu'on blesse les m\u00e9moires avec des",
        "start": 1107.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "phrases qui sont qui sont trop durs",
        "start": 1109.52,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "autant je vous dis je pense que c'\u00e9tait",
        "start": 1111.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu et c'\u00e9tait un asservissement pour",
        "start": 1113.659,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "les populations mais je ne pense pas que",
        "start": 1115.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les personnes qui l habitait danser dans",
        "start": 1117.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ces territoires les fran\u00e7ais qui",
        "start": 1120.23,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "habitait dans ces territoires venez tous",
        "start": 1122.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour asservir je pense que certains",
        "start": 1123.799,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'entre eux venaient vraiment avec un",
        "start": 1125.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "id\u00e9al diff\u00e9rents et d'ailleurs c'\u00e9tait",
        "start": 1126.919,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait l'id\u00e9al de la gauche \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 1130.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de la colonisation c'est au d\u00e9part c'est",
        "start": 1131.929,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "un grand projet de gauche alors apr\u00e8s",
        "start": 1134.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voy\u00e9 et et \u00e7a a",
        "start": 1136.46,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 ce que \u00e7a a donn\u00e9 mais je suis",
        "start": 1138.86,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pour l'autod\u00e9termination des peuples et",
        "start": 1140.299,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc je r\u00e9sume pour la",
        "start": 1142.159,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "d\u00e9colonisation car il vous pose la",
        "start": 1144.289,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "question suivante",
        "start": 1146.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bonjour madame p\u00e9cresse suit pierre qui",
        "start": 1147.039,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "disait j'ai 22 ans je suis \u00e9tudiant \u00e0",
        "start": 1149.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 de technologie de compi\u00e8gne",
        "start": 1151.52,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "j'ai grandi dans le village d'hilsenheim",
        "start": 1152.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en moselle je voudrais dresse la",
        "start": 1154.13,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "question en crever en temps de coexister",
        "start": 1156.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'association inter conditionnelle des",
        "start": 1158.179,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "jeunes ma question est la suivante",
        "start": 1159.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "seriez vous favorable \u00e0 un enseignement",
        "start": 1161.289,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "neutre et la\u00efque du fait religieux c'est",
        "start": 1164.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire d\u00e9velopper un socle de",
        "start": 1167.36,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "connaissances communes de culture",
        "start": 1168.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale sur le fait religieux pour",
        "start": 1170.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "lutter contre les discriminations et le",
        "start": 1172.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "repli sur soi communautaire mais vous",
        "start": 1174.11,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "voudriez le m \u00e0 quel niveau \u00e0 l'\u00e9cole en",
        "start": 1176.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "primaire il pourrait y avoir un simple",
        "start": 1179.96,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "et veille mais ce serait surtout au",
        "start": 1181.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e o\u00f9 il y aurait",
        "start": 1182.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avec nos enseignants notamment",
        "start": 1184.61,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "d'histoire-g\u00e9ographie d'enseignement",
        "start": 1185.57,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "civique et morale un vrai socle de",
        "start": 1186.92,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "connaissances de culture g\u00e9n\u00e9rale sur le",
        "start": 1188.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fait religieux mais c'est pas d\u00e9j\u00e0 un",
        "start": 1190.309,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "peu le cas parce qu'il me semble que",
        "start": 1192.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans les livres d'histoire g\u00e9ographie on",
        "start": 1193.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9tudie les grandes religions et les",
        "start": 1195.11,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "grands mouvements historiques",
        "start": 1196.76,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je peux regarder autour de",
        "start": 1198.309,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "moi les jeunes qui \u00e9taient \u00e0 l'\u00e9cole je",
        "start": 1200.179,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "sais pas ce que vous en pensez mais on",
        "start": 1201.92,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "n'a pas grand chose finalement sur le",
        "start": 1203.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fait religieux on a des on a des petits",
        "start": 1204.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments me lisez ce serait vraiment de",
        "start": 1206.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper un socle de connaissances de",
        "start": 1208.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "culture g\u00e9n\u00e9rale sur l'histoire de",
        "start": 1210.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "certaines religions de leur arriv\u00e9e qui",
        "start": 1212.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "permettent de se forger un esprit",
        "start": 1214.82,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "critique \u00e9galement de pouvoir r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 1215.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e0 sa propre rapport \u00e0 sa conviction si",
        "start": 1218.059,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on en a une et quelque chose qui soit un",
        "start": 1220.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "peu plus pouss\u00e9 pour mieux conna\u00eetre et",
        "start": 1222.559,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "notamment lutter contre des pr\u00e9jug\u00e9s qui",
        "start": 1224.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sont aujourd'hui assez pr\u00e9sent sur le",
        "start": 1225.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fait religieux quelque chose qui les",
        "start": 1227.69,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tabous et quelque chose que nous \u00e0",
        "start": 1228.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "coexister au combat en tout cas ce qui",
        "start": 1230.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est s\u00fbr c'est que dans les livres",
        "start": 1233.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'histoire on \u00e9tudie la naissance des",
        "start": 1234.41,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "grandes religions il faut les \u00e9tudier il",
        "start": 1237.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faut \u00e9tudier les grandes religions il",
        "start": 1238.669,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "faut que les les \u00e9l\u00e8ves connaissent le",
        "start": 1240.62,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait religieux ce que vous appelez le",
        "start": 1242.78,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "fait religieux c'est \u00e0 dire en fait",
        "start": 1243.89,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'histoire des croyances parce qu'il ya",
        "start": 1244.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les religions mais aussi la la\u00efcit\u00e9 et",
        "start": 1246.44,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi la la\u00efcit\u00e9 c'est un un bien",
        "start": 1248.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "commun fran\u00e7ais qu'il faut qu'on",
        "start": 1250.309,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "enseigne aux jeunes donc tout \u00e7a \u00e7a doit",
        "start": 1253.01,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon avis faire partir de cours",
        "start": 1256.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'histoire apr\u00e8s savoir si il faut",
        "start": 1257.809,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "rentrer dans des choses plus plus",
        "start": 1261.02,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pointus plus profonde sur sur la notion",
        "start": 1263.09,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "m\u00eame de religion je sais pas il faut en",
        "start": 1267.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "discuter avec les enseignants je suis",
        "start": 1269.6,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "patient qui serait tr\u00e8s \u00e0 l'aise avec",
        "start": 1270.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avec ce type ce type d'enseignement",
        "start": 1272.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que apr\u00e8s \u00e7a rel\u00e8ve un peu de",
        "start": 1274.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'intim\u00e9 les croyances donc c'est un peu",
        "start": 1276.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "difficile peut-\u00eatre pas je ne sais pas",
        "start": 1278.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "je pense que \u00e7a doit \u00eatre dans les",
        "start": 1280.49,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "livres d'histoire et \u00e7a doit \u00eatre",
        "start": 1281.63,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "l'histoire effectivement des grandes",
        "start": 1282.919,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "religions les conna\u00eetre apprendre \u00e0 les",
        "start": 1284.929,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre savoir ce qu'il ya derri\u00e8re",
        "start": 1286.549,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "quels sont les les moteurs essayer de",
        "start": 1289.13,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9passionner les d\u00e9bats de l'e de les",
        "start": 1291.799,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "rendre plus plus j'allais dire qu'elle",
        "start": 1294.53,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "fasse moins peur que que les qu'on se",
        "start": 1297.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "connaisse mieux mais faire un",
        "start": 1300.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "enseignement du fait religieux je suis",
        "start": 1301.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas certaine que ce soit n\u00e9cessaire",
        "start": 1304.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que voil\u00e0 je pense qu'on a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1305.24,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "tellement de choses \u00e0 apprendre je",
        "start": 1307.88,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise que effectivement quelques",
        "start": 1309.559,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "heures d'enseignement en cinqui\u00e8me donc",
        "start": 1310.84,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est un peu loin peut-\u00eatre pour vous",
        "start": 1312.88,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "mais il ya quelques heures en cinqui\u00e8me",
        "start": 1313.78,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "dans ce cas les membres du fait",
        "start": 1314.98,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "religieux c'est \u00e7a on ya d\u00e9j\u00e0 de tout",
        "start": 1315.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais vous me semblez bien j'avais",
        "start": 1317.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quelque chose et puis surtout la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 1319.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui est notre ciment les l\u00e0 pour le coup",
        "start": 1321.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui doit \u00eatre vraiment essay\u00e9 parce que",
        "start": 1323.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est c'est l'id\u00e9e que quelles que",
        "start": 1325.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "soient nos croyances croire pas croire",
        "start": 1327.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "eh bien on doit avoir des espaces de",
        "start": 1329.17,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 dans lesquels ben voil\u00e0 la",
        "start": 1332.05,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "religion et se fait discr\u00e8te elle est",
        "start": 1335.08,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "all\u00e9e m\u00eame absente et on est o\u00f9 on parle",
        "start": 1337.09,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de choses sans que la religion soit",
        "start": 1340.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent 6,9 pour avancer bonjour madame",
        "start": 1342.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse je m'appelle inezgane \u00e7a y est",
        "start": 1345.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'ai 23 ans et je suis \u00e9tudiante j'ai eu",
        "start": 1346.93,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la chance d'avoir \u00e9t\u00e9 suivis pendant",
        "start": 1348.82,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "cinq ans par une association qui",
        "start": 1349.9,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "s'appelle t\u00e9l\u00e9maque o\u00f9 j'ai eu une",
        "start": 1351.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mentor qui m'a beaucoup aid\u00e9 et du coup",
        "start": 1352.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "j'ai cette question pour vous que",
        "start": 1354.34,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pensez-vous du droit au mentorat pour",
        "start": 1355.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tous les jeunes alors j'y suis tr\u00e8s",
        "start": 1356.95,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "favorable",
        "start": 1359.02,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "j'ai d'ailleurs mis",
        "start": 1359.7,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "mis en place tant m\u00e9lisse et des",
        "start": 1361.71,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "applications qui permettent de de",
        "start": 1364.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jumeler par internet des \u00e9l\u00e8ves de",
        "start": 1366.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "terminale et des \u00e9l\u00e8ves de seconde dans",
        "start": 1368.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "un lyc\u00e9e pour que chaque \u00e9l\u00e8ve de",
        "start": 1369.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "terminale puisse tutor\u00e9 un \u00e9l\u00e8ve de",
        "start": 1371.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "seconde ce qui a pu \u00eatre tr\u00e8s utile",
        "start": 1373.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pendant le confinement pour les lyc\u00e9es",
        "start": 1376.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui le pratique est donc moi je suis",
        "start": 1377.71,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s favorable au tutorat j'ai aussi",
        "start": 1380.44,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais quand j'\u00e9tais ministre des",
        "start": 1383.47,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s",
        "start": 1385.24,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "j'ai aussi cr\u00e9\u00e9 ce qu'on appelait les",
        "start": 1385.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cord\u00e9es de la r\u00e9ussite les cord\u00e9es de la",
        "start": 1387.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussite c'\u00e9tait des jeunes \u00e9tudiants",
        "start": 1389.92,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui venaient dans les lyc\u00e9es notamment",
        "start": 1391.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les lyc\u00e9es de quartiers populaires mais",
        "start": 1393.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aussi les lyc\u00e9es ruraux et qui venait",
        "start": 1395.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour l'heure pour briser le d\u00e9lit",
        "start": 1397.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'initi\u00e9 le d\u00e9lit d'initi\u00e9 c'est \u00e0 dire",
        "start": 1399.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "en bas une grande \u00e9cole c'est pas pour",
        "start": 1401.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "moi une universit\u00e9 c'est pas pour moi \u00e0",
        "start": 1403.63,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "bac + 2 sait d\u00e9j\u00e0 c'est d\u00e9j\u00e0 bien et",
        "start": 1405.55,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "puis c'est plus s\u00fbr et puis un emploi",
        "start": 1409.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re qu'est ce que je vais aller",
        "start": 1411.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faire danser dans des \u00e9tudes longues",
        "start": 1412.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donc l'id\u00e9e c'\u00e9tait vraiment de dire non",
        "start": 1414.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "non vous pouvez vous pouvez aussi oser",
        "start": 1416.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des d\u00e9tenus longue vous pouvez aussi os\u00e9",
        "start": 1418.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir donc c'\u00e9tait les cord\u00e9es de la",
        "start": 1420.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussite et c'\u00e9tait d\u00e8s la 3eme emmener",
        "start": 1421.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des jeunes les emmener leurs fleurs",
        "start": 1424.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "briser les barri\u00e8res culturelles les",
        "start": 1426.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "emmener aussi faire de la culture donc",
        "start": 1428.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "oui je suis tr\u00e8s favorable on mentorat",
        "start": 1429.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais je suis favorable aussi \u00e0 autre",
        "start": 1431.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "chose parce que il ya une \u00e9norme",
        "start": 1432.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole entre les parents",
        "start": 1435.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui ont de quoi payer les petits cours",
        "start": 1437.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de soutien \u00e0 leurs enfants et les",
        "start": 1438.85,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "parents qui ont pas les moyens",
        "start": 1440.83,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "et donc moi ce que j'aimerais c'est",
        "start": 1442.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faire ce qu'on appelle \u00e0 ce que",
        "start": 1444.62,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "j'appelle une r\u00e9serve \u00e9ducative",
        "start": 1445.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nationale alors une r\u00e9serve \u00e9ducative",
        "start": 1447.679,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "nationale c'est quoi ces demand\u00e9 \u00e0 des",
        "start": 1449.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants demander \u00e0 des jeunes",
        "start": 1451.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "professionnels demand\u00e9 \u00e0 des professeurs",
        "start": 1453.26,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s de participer de donner des",
        "start": 1455.21,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "heures",
        "start": 1458.179,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "pour pouvoir faire du soutien scolaire",
        "start": 1458.74,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "et venir faire du soutien scolaire au",
        "start": 1460.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "primaire gratuit pour les familles qui",
        "start": 1462.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'ont pas les moyens dans les \u00e9coles",
        "start": 1464.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "directement dans les \u00e9coles et garantir",
        "start": 1466.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aux familles qui le demanderaient un",
        "start": 1468.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "soutien scolaire dans les \u00e9coles que les",
        "start": 1470.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "enfants rentrent devoirs faits \u00e0 la",
        "start": 1472.7,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "maison vraiment devoir fait alors il ya",
        "start": 1474.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 des professeurs qui le font avec",
        "start": 1475.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des heures suppl\u00e9mentaires mais les",
        "start": 1477.95,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "heures suppl\u00e9mentaires ne sont pas",
        "start": 1480.14,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "extensive donc il faut aussi parfois",
        "start": 1481.309,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "avoir du cours de soutien individuel pas",
        "start": 1483.559,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment en petits groupes donc moi je",
        "start": 1485.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "crois que il faut qu'on mobilise toute",
        "start": 1487.91,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "la nation ils sont pay\u00e9s ils sont pay\u00e9s",
        "start": 1490.25,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "ce qu'il faut l'\u00e9preuve d\u00e9bute alors",
        "start": 1492.169,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "clairet la r\u00e9serve \u00e9ducatif serait",
        "start": 1494.41,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "pays-bas corps de l'\u00e9ducation nationale",
        "start": 1496.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "serez pay\u00e9s par l'\u00e9ducation nationale",
        "start": 1497.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 dessus j'ai mis \u00e7a en place",
        "start": 1499.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aussi dans ma r\u00e9gion la question",
        "start": 1501.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "suivante est pos\u00e9e par ghazal soit une",
        "start": 1502.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "question vid\u00e9o et gaza elle appartient \u00e0",
        "start": 1505.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'association des personnes de petite",
        "start": 1507.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "taille on \u00e9coute",
        "start": 1509.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bonjour je m'appelle gaz \u00e0 alger 23 ans",
        "start": 1511.64,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "je vis \u00e0 parier et la question pour vous",
        "start": 1513.83,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et la suivante j'ai pass\u00e9 mon permis de",
        "start": 1516.59,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "conduire \u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans et je ne suis",
        "start": 1519.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "toujours pas en mesure de pouvoir me",
        "start": 1522.53,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "payer un v\u00e9hicule car les frais",
        "start": 1524.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9nagement sont extr\u00eamement \u00e9lev\u00e9s et",
        "start": 1526.429,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "les transports en commun n'\u00e9tant pas",
        "start": 1528.95,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "am\u00e9nag\u00e9 je dois me payer le taxi tous",
        "start": 1530.33,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "les jours pour pouvoir me d\u00e9placer et",
        "start": 1533.929,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "vous qui \u00eates aux responsabilit\u00e9s depuis",
        "start": 1537.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "maintenant des ann\u00e9es trouvez-vous cette",
        "start": 1538.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "situation normale et que proposez-vous",
        "start": 1540.65,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "pour postulat change",
        "start": 1542.84,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "alors moi je trouve pas \u00e7a normal",
        "start": 1545.14,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "d'autant plus que je me suis beaucoup",
        "start": 1546.799,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 dans l'accessibilit\u00e9 des",
        "start": 1548.63,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "transports en commun mais c'est un",
        "start": 1550.76,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "travail tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s long parce que",
        "start": 1552.169,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "les transports en commun ils ont pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1554.419,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "fait pour \u00eatre accessible tout type de",
        "start": 1556.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "handicap donc \u00e7a prend du temps de l'es2",
        "start": 1558.2,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chang\u00e9 et puis je me suis aussi",
        "start": 1560.66,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "engag\u00e9e pour faire en sorte qu' il ya",
        "start": 1564.65,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des transports adapt\u00e9s pour les jeunes",
        "start": 1567.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en situation de handicap qui doivent",
        "start": 1570.02,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "aller se former et qu'ils soient tr\u00e8s",
        "start": 1571.58,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu cher pour les familles donc \u00e7a",
        "start": 1574.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a on l'a d\u00e9j\u00e0 fait \u00e7a r\u00e9sout pas toutes",
        "start": 1576.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les situations \u00e7a r\u00e9sout pas la",
        "start": 1578.67,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "situation",
        "start": 1580.17,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "de gaza",
        "start": 1581.12,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "je sais pas comment est ce qu'on peut la",
        "start": 1583.22,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre objectivement parce qu' il",
        "start": 1585.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faudrait en fait qu'elle puisse avoir un",
        "start": 1587.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00eat pour pouvoir am\u00e9nager sa sa voiture",
        "start": 1589.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui serait l\u00e0 mon avis la",
        "start": 1591.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "meilleure solution parce que je ne sais",
        "start": 1593.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas dans quelle ville elle vit donc je",
        "start": 1596.4,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "sais c'est difficile pour moi lui",
        "start": 1597.69,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 paris lundi",
        "start": 1599.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris \u00e0 elle via paille alors un pari",
        "start": 1600.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris tous les bus normalement sont",
        "start": 1603.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "accessibles tous les bus de surface et",
        "start": 1605.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le tramway mais effectivement si elle",
        "start": 1607.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "veut prendre le m\u00e9tro c'est encore",
        "start": 1609.54,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "difficile",
        "start": 1610.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 d'un add on pardonne bonjour je",
        "start": 1611.78,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "m'appelle l'addon g20 ont besoin j'ai",
        "start": 1615.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 sait rien et j'habite \u00e0 lille et",
        "start": 1617.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je fais partie de l'acad\u00e9mie d\u00e9 la",
        "start": 1620.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "participation de r\u00e9fugi\u00e9s qui vise \u00e0",
        "start": 1622.2,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "favoriser la participation des personnes",
        "start": 1623.73,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9es dans les politiques clip",
        "start": 1625.17,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "interne mais dans la crise aujourd'hui",
        "start": 1626.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les demandeurs d'asile n'ont pas le",
        "start": 1628.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "droit au travail en france il d\u00e9pend",
        "start": 1629.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "enti\u00e8rement de l'aider et de l'\u00e9tat",
        "start": 1631.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pendant toute la proc\u00e9dure alors qu'eux",
        "start": 1633.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "m\u00eames ils ont des comp\u00e9tences et il",
        "start": 1635.19,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "serait capable pour travailler et on",
        "start": 1637.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fait pr\u00e9sident est ce que vous seriez",
        "start": 1640.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pr\u00eate \u00e0 accorder le droit de travail",
        "start": 1642.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "offert 100 aux demandeurs d'asile de la",
        "start": 1644.85,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9ception de l'or",
        "start": 1647.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors moi ce que je voudrais surtout",
        "start": 1648.74,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "c'est que les demandes soient trait\u00e9es",
        "start": 1650.82,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9lai d'un mois",
        "start": 1652.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a changerait tout si les demandes",
        "start": 1653.39,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "d'asile \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 dans le d\u00e9lai d'un",
        "start": 1656.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mois \u00e0 ce moment l\u00e0 vous pourriez",
        "start": 1658.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "travailler tout de suite parce que vous",
        "start": 1660.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "seriez tout de suite avec vos papiers et",
        "start": 1661.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tout de suite avec avec le droit de le",
        "start": 1663.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "permis de travail aujourd'hui c'est",
        "start": 1665.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "juste pas possible la situation \u00e0 voir",
        "start": 1667.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des mois des mois des mois \u00e0 attendre en",
        "start": 1669.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tant entre deux des zones et parfois",
        "start": 1671.52,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "m\u00eame des ann\u00e9es avec les recours sans",
        "start": 1674.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pouvoir sans pouvoir travailler c'est",
        "start": 1676.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas une situation mais \u00e7a veut dire",
        "start": 1678.18,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "qu'il faut remettre beaucoup de",
        "start": 1680.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'allais dire d'efficacit\u00e9 dans le",
        "start": 1682.43,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me parce que le syst\u00e8me il est",
        "start": 1684.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t efficace il est compl\u00e8tement",
        "start": 1685.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "emboliser il ya cent mille demandes par",
        "start": 1687.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "an et on n'arrive pas \u00e0 les traiter",
        "start": 1689.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "suffisamment rapidement et donc comment",
        "start": 1690.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous faites pour que alors comment je",
        "start": 1692.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fais le bat d\u00e9j\u00e0 nettement moi ce que je",
        "start": 1694.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voudrais c'est que une partie la plus",
        "start": 1696.03,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "grande partie des demandeurs d'asile",
        "start": 1697.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "puisse demander l'asile d\u00e8s qu'ils",
        "start": 1699.81,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "franchissent alors en syrie il n'ya pas",
        "start": 1701.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'ambassade fran\u00e7aise mais des boues",
        "start": 1703.47,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "franchi une fronti\u00e8re que puissent y",
        "start": 1705.15,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "aller demander l'asile par exemple dans",
        "start": 1706.29,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "le pays dans le pays",
        "start": 1707.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "suivant sur votre chemin sur votre route",
        "start": 1709.4,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "donc en fait les demandes d'asile elle",
        "start": 1711.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "soit fait avant qu'on arrive en france",
        "start": 1713.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sauf pour f\u00e9d\u00e9rer le syst\u00e8me ou juste",
        "start": 1715.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 deux fois \u00e0 l'elys\u00e9e pour",
        "start": 1717.24,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer le syst\u00e8me parce que du coup",
        "start": 1718.38,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a pourrait \u00eatre trait\u00e9e \u00e7a pourrait",
        "start": 1719.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00eatre trait\u00e9e dans les ambassades des",
        "start": 1721.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pays des pays tiers et par exemple on",
        "start": 1722.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "serait que monsieur vient de syrie et",
        "start": 1725.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que en syrie c'est la guerre et que donc",
        "start": 1727.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "il est pr\u00e9sum\u00e9 pers\u00e9cut\u00e9s et il pourrait",
        "start": 1729.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avoir beaucoup plus rapidement son son",
        "start": 1732.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "titre est en revanche une personne qui",
        "start": 1734.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est demandeur d'asile et qui vient d'un",
        "start": 1737.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pays qu'on consid\u00e8re comme s\u00fbr c'est \u00e0",
        "start": 1738.93,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dire qui n'est pas en guerre dans",
        "start": 1740.88,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "laquelle n'y a pas de pers\u00e9cution lui il",
        "start": 1741.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aurait sa demande qui serait trait\u00e9 un",
        "start": 1743.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "peu apr\u00e8s notamment par l'administration",
        "start": 1745.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise mais \u00e7a permettrait d'aller",
        "start": 1748.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "beaucoup plus vite sur les cas notamment",
        "start": 1750.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les quatre conflits les cas de guerre",
        "start": 1752.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quand il ya vraiment une migration",
        "start": 1753.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "importante de personnes qui sont",
        "start": 1756.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pers\u00e9cut\u00e9s qui sont en danger et qu'il",
        "start": 1757.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faut prot\u00e9ger tr\u00e8s rapide adam comment",
        "start": 1759.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous entendez \u00e7a vous vous en pensez",
        "start": 1762.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quoi cette proposition de demander",
        "start": 1763.8,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'asile dans le pays dans lequel vous",
        "start": 1765.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "entrez en premier dans l'edf armes dans",
        "start": 1766.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'ambassade en fait dans l'ambassade de",
        "start": 1769.32,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "france \u00e0 l'\u00e9tranger d\u00e8s que vous envoyez",
        "start": 1770.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "une vous pouvez demander tout de suite",
        "start": 1772.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour pouvoir acc\u00e9l\u00e9rer encore les",
        "start": 1774.03,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures je pense que \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 1775.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "utile mais la majorit\u00e9 des demandeurs",
        "start": 1777.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'asile je pense pas qu'ils vont",
        "start": 1780.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment de des pays qui sont en",
        "start": 1781.41,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "situation de conflit par exemple il ya",
        "start": 1784.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plusieurs pays o\u00f9 il ya des minorit\u00e9s",
        "start": 1786.75,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qui sont en danger et qui n'ont de les",
        "start": 1788.88,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00eeles et ce n'est pas forc\u00e9ment un pays",
        "start": 1792.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "en conflit alors \u00e7a aussi \u00e7a s'est pass\u00e9",
        "start": 1794.19,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "j'allais dire presque plus simple si",
        "start": 1796.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous \u00eates dans un pays o\u00f9 vous \u00eates une",
        "start": 1799.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9 pers\u00e9cut\u00e9e dans le pays alors",
        "start": 1800.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous pouvez aller demander l'asile \u00e0",
        "start": 1802.92,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'ambassade de france du pays puisqu'il",
        "start": 1804.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'y a pas de zone de guerre l'ambassade",
        "start": 1806.37,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "de france est ouverte vous pouvez d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1808.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 l'asile de chez vous et donc \u00e7a",
        "start": 1809.04,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a rend encore plus faim \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 1812.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "encore plus facile et encore plus rapide",
        "start": 1814.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "alors on avance et l'ambassade c'est que",
        "start": 1815.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous \u00eates membres de cette minorit\u00e9",
        "start": 1817.95,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pers\u00e9cut\u00e9e donc elle peut aussi vous",
        "start": 1819.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donner le titre d'asile plus vite",
        "start": 1821.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un nouveau syst\u00e8me complet \u00e0",
        "start": 1823.41,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "mettre en place mais je pense que \u00e7a",
        "start": 1825.15,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "permettrait d'aller plus vite et de",
        "start": 1827.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "traiter mieux les demandes \u00e7a vous",
        "start": 1829.48,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "permettent de refuser certains \u00e9trangers",
        "start": 1831.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dont vous consid\u00e9rez qui l'ont pas venir",
        "start": 1832.77,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "jusqu'en france aussi abbas a permet \u00e7a",
        "start": 1834.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "permet aussi aux faux demandeurs d'asile",
        "start": 1837.13,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire ceux qui ne sont pas",
        "start": 1839.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pers\u00e9cut\u00e9s chez eux pas ne pas avoir",
        "start": 1840.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "leurs papiers effectivement parce que",
        "start": 1842.62,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'ambassade ira vous n'\u00eates pas une",
        "start": 1844.48,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9 pers\u00e9cut\u00e9e vous \u00e0 l'elys\u00e9e mais",
        "start": 1845.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pas pers\u00e9cut\u00e9s dans votre pays ce sont",
        "start": 1846.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de vrais demandeurs d'asile vous dites",
        "start": 1848.5,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9faut demande en d\u00e9sillusions des vrais",
        "start": 1850.45,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "demandeurs d'asile mais qui n'en n'ont",
        "start": 1851.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas le droit selon vous des demandeurs",
        "start": 1852.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'asile n'en attendait des deux",
        "start": 1854.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "demandeurs d'asile qui veulent d\u00e9tourner",
        "start": 1856.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la loi fran\u00e7aise pour pouvoir avoir des",
        "start": 1857.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "papiers en disant qu'ils sont pers\u00e9cut\u00e9s",
        "start": 1859.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "alors qu'ils ne le sont pas donc \u00e7a mais",
        "start": 1861.46,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "il faut deux gendarmes et \u00e9lus \u00e0 la",
        "start": 1863.29,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "france de g\u00e9rer l'expulsion de ces",
        "start": 1864.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers qui a toujours une question",
        "start": 1866.559,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s difficile",
        "start": 1867.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et du coup bas et du coup il n'ya pas il",
        "start": 1868.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ya si on g\u00e9n\u00e9ralise les demandes dans",
        "start": 1870.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les ambassades il y aura moins",
        "start": 1873.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'expulsion forc\u00e9ment puisque les",
        "start": 1875.2,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "demandes auront \u00e9t\u00e9 faites avant qu'on",
        "start": 1876.82,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vienne en france d'accord c'est l\u00e0",
        "start": 1878.08,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "claudine",
        "start": 1879.61,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "bonjour je m'appelle clotile j'ai 25 ans",
        "start": 1883.11,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "j'habite \u00e0 paris et je suis originaire",
        "start": 1885.85,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "de la lorraine et moi je voulais savoir",
        "start": 1887.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates plut\u00f4t favorable pour ou",
        "start": 1889.179,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "contre le droit \u00e0 l'euthanasie",
        "start": 1890.98,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "alors je sais pas tr\u00e8s bien ce qu'on met",
        "start": 1894.39,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re le derri\u00e8re ce terme moi ce que",
        "start": 1897.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ce \u00e0 quoi je suis tr\u00e8s favorable",
        "start": 1900.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est une loi qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e et qui est",
        "start": 1902.32,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas du tout appliqu\u00e9 qui s'appelle la",
        "start": 1905.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "loi claisse leonetti et cette loi qu'est",
        "start": 1907.09,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "ce qu'elle propose elle propose la",
        "start": 1909.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s\u00e9dation terminale",
        "start": 1912.309,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "la s\u00e9dation terminale c'est quand vous",
        "start": 1914.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "souffrez et que vous \u00eates en fin de vie",
        "start": 1916.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s'est demand\u00e9 \u00e0 ce qu'on vous endorment",
        "start": 1918.37,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et 7 s\u00e9dation terminale",
        "start": 1920.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "malheureusement aujourd'hui il n'y a que",
        "start": 1922.41,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "30 % des fran\u00e7ais qu'ils ont droit parce",
        "start": 1924.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que cette loi qui laisse leonetti elle",
        "start": 1926.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'est pas suffisamment connus pas",
        "start": 1928.6,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "suffisamment appliqu\u00e9es",
        "start": 1930.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les il n'y a pas assez de centres de ce",
        "start": 1932.16,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "qu'on appelle soins palliatifs voil\u00e0 et",
        "start": 1934.57,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "si vous habitez en plus \u00e0 la campagne",
        "start": 1937.48,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "loin des villes ou si",
        "start": 1939.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous habitez dans un quartier populaire",
        "start": 1941.73,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "et bien finalement vous y avez pas acc\u00e8s",
        "start": 1943.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donc moi ce que je veux d\u00e9j\u00e0 en premier",
        "start": 1945.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est que cette loi sur la s\u00e9dation",
        "start": 1948.28,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "terminale qui permettrait dans 80 90 %",
        "start": 1949.78,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "des cas aux fran\u00e7ais de partir sans",
        "start": 1953.59,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "souffrir",
        "start": 1957.01,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "de partir doucement et surtout si on va",
        "start": 1957.92,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "jusqu'au bout de partir chez eux et pas",
        "start": 1961.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'h\u00f4pital parce qu on pourrait aussi",
        "start": 1963.98,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "imaginer que ces soins palliatifs on les",
        "start": 1965.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "am\u00e8ne \u00e0 domicile \u00e7a commence \u00e0 se faire",
        "start": 1967.4,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "dans certains territoires donc pouvoir",
        "start": 1969.17,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "avoir cette cette fin douce qui est",
        "start": 1971.59,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans la loi et c'est",
        "start": 1974.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "totalement in\u00e9galitaire elle n'est pas",
        "start": 1976.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e pour tous elle est appliqu\u00e9e",
        "start": 1978.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que pour un certain nombre de deux",
        "start": 1980.81,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "personnes privil\u00e9gi\u00e9es donc je voudrais",
        "start": 1982.37,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 par \u00e7a ensuite il ya la",
        "start": 1984.02,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "question de l'assistance au suicide l\u00e0",
        "start": 1987.29,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "je suis beaucoup plus r\u00e9serv\u00e9s parce que",
        "start": 1990.89,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "j'ai du mal \u00e0 m'imaginer voil\u00e0 imaginer",
        "start": 1992.59,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "mon et un \u00e9tat",
        "start": 1996.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aidant au suicide des personnes mais",
        "start": 1998.56,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9bat qui est tr\u00e8s intime et",
        "start": 2000.82,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9bat c'est un d\u00e9bat qui qui \u00e0",
        "start": 2003.1,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sa place a toute sa place dans la",
        "start": 2006.34,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2008.11,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "aur\u00e9lien",
        "start": 2009.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bonjour je m'appelle aur\u00e9lien j'ai 21",
        "start": 2012.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ans et je suis d'origine air",
        "start": 2015.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'originaires de metz je suis un ancien",
        "start": 2016.71,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "militaire au sein de",
        "start": 2020.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e de terre est actuellement je",
        "start": 2022.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "suis en service civique \u00e0 l'association",
        "start": 2024.61,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "afev est \u00e9galement mentor ma question",
        "start": 2026.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est la suivante elle concerne la",
        "start": 2029.289,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "retraite pensez vous que les jeunes",
        "start": 2030.58,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui auront une retraite un",
        "start": 2033.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "jour o\u00f9 est-ce qu'on doit d\u00e9j\u00e0 commencer",
        "start": 2034.539,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 mettre notre argent de c\u00f4t\u00e9 bonne",
        "start": 2036.37,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "question non je pense que les jeunes",
        "start": 2040.059,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui auront une retraite un",
        "start": 2041.86,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "jour",
        "start": 2044.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je pense qu'ils vont devoir travailler",
        "start": 2046.049,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "plus longtemps mais c'est parce que vous",
        "start": 2048.22,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "allez vivre plus longtemps",
        "start": 2049.99,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "et par ailleurs moi ce que je souhaite",
        "start": 2051.75,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "pour la retraite c'est je voudrais que",
        "start": 2054.399,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "les fonctions b\u00e9n\u00e9voles par exemple vous",
        "start": 2056.589,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "savez il ya il ya beaucoup de il ya",
        "start": 2059.26,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "beaucoup de b\u00e9n\u00e9voles dans le monde du",
        "start": 2060.849,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "sport qui font vivre toutes les",
        "start": 2061.78,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "associations sportives",
        "start": 2063.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je pense que quand on a \u00e9t\u00e9 pendant dix",
        "start": 2064.619,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "ans b\u00e9n\u00e9vole dans du tissu associatif",
        "start": 2066.94,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "on devrait pouvoir avoir des",
        "start": 2069.339,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bonifications de retraite parce que je",
        "start": 2070.629,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "voudrais que l'engagement soit",
        "start": 2072.429,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9compens\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9 et je",
        "start": 2073.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voudrais que et je voudrais que \u00e7a",
        "start": 2075.879,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "permette d'avoir des droits",
        "start": 2077.53,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires \u00e0 la retraite voil\u00e0 face",
        "start": 2079.51,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "\u00e0 la serbe oui aur\u00e9lien \u00e0 21 ans il",
        "start": 2082.419,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "partir \u00e0 la retraite \u00e0 quel \u00e2ge voil\u00e0",
        "start": 2085.149,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "avait \u00e7a je ne peux pas le dire ce sera",
        "start": 2086.879,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique dedans car",
        "start": 2089.02,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "un blanc qui le lui dira non mais vous",
        "start": 2092.47,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 2095.409,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "s'il ya d\u00e9j\u00e0 eus il ya des ajustements \u00e0",
        "start": 2098.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faire en mati\u00e8re de retraite vous",
        "start": 2100.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "souhaitez faire lesquels aujourd'hui",
        "start": 2101.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 2104.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il va falloir qu'on aligne le d\u00e9part \u00e0",
        "start": 2105.29,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "la retraite des fran\u00e7ais sur les autres",
        "start": 2107.9,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "pays europ\u00e9ens donc ses 65 ans en 2030",
        "start": 2109.309,
        "duration": 8.76
    },
    {
        "text": "avec \u00e9videmment la prise en compte de",
        "start": 2113.92,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "toutes les carri\u00e8res longues des m\u00e9tiers",
        "start": 2118.069,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "p\u00e9nibles et puis avec les financements",
        "start": 2119.69,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qu'on aura d'abord \u00e7a permettra de",
        "start": 2123.619,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "remettre \u00e0 niveau les retraites parce",
        "start": 2125.78,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "qu'elles ont pas mal baiss\u00e9 pendant",
        "start": 2127.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pendant le quinquennat d'emmanuel macron",
        "start": 2128.599,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mais surtout \u00e7a permettra aussi de faire",
        "start": 2130.28,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "en sorte que quand on part \u00e0 la retraite",
        "start": 2134.059,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "et qu'on a cotis\u00e9 toute sa vie mais on",
        "start": 2135.349,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parte au moins avec le cimic parce que",
        "start": 2137.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je trouve que c'est indigne d'une",
        "start": 2140.059,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0 je parle devant les jeunes",
        "start": 2141.53,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "mais c'est indigne soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle",
        "start": 2143.42,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on doit s'inqui\u00e9ter quand on devient",
        "start": 2146.119,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "quand on devient \u00e2g\u00e9 de de sa fin de vie",
        "start": 2148.13,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "je dirais un nombre d'annuit\u00e9s minimale",
        "start": 2151.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ou pas \u00e9couter pour l'instant de cinq",
        "start": 2153.559,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "ans pour l'instant tout n'est pas d\u00e9fini",
        "start": 2155.78,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "parce que moi je suis pour le dialogue",
        "start": 2157.13,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "social donc je n\u00e9gocie avec les",
        "start": 2158.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "partenaires sociaux avec les syndicats",
        "start": 2160.069,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "et c'est avec eux qu'on va d\u00e9cider si",
        "start": 2161.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des de tous les d\u00e9tails de la r\u00e9forme",
        "start": 2163.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais je dis d'ores et d\u00e9j\u00e0 65 ans",
        "start": 2165.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que si je dit pas la",
        "start": 2167.18,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 2169.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous m'en voudrez le jauge r\u00e9\u00e9lu donc je",
        "start": 2170.079,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "dis la v\u00e9rit\u00e9 je dis il faut avoir le",
        "start": 2173.9,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "courage de le dire voil\u00e0 et hexa et",
        "start": 2176.66,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "l'allemagne et l'espagne",
        "start": 2178.849,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ils feront la retraite \u00e0 67 ans bient\u00f4t",
        "start": 2180.099,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "ils sont en train de changer leurs",
        "start": 2182.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes donc donc nous aussi va falloir",
        "start": 2184.52,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "qu'on pose aussi seule",
        "start": 2187.19,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse bonjour je me pr\u00e9sente",
        "start": 2190.75,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "je m'appelle sow est l\u00e0 et j'ai 19 ans",
        "start": 2193.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je suis un service civique actuellement",
        "start": 2195.77,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'association afev et je viens de lyon",
        "start": 2197.99,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "et ma question pour vous aujourd'hui est",
        "start": 2200.569,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "la suivante que proposez-vous pour",
        "start": 2203.059,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "revaloriser les fili\u00e8res technologiques",
        "start": 2204.98,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "et professionnelles et faire en sorte",
        "start": 2207.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qu'elle soit moins stigmatis\u00e9s alors on",
        "start": 2209.089,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "va avoir \u00e9norm\u00e9ment besoin des fili\u00e8res",
        "start": 2212.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "technologiques et professionnelles dans",
        "start": 2214.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es qui viennent parce que tous",
        "start": 2216.5,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tiers de ces fili\u00e8res sont",
        "start": 2218.93,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement en tension on cherche \u00e0",
        "start": 2221.599,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "recruter \u00e9norm\u00e9ment donc qu'est ce que",
        "start": 2224.359,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "je voudrais faire je voudrais transf\u00e9rer",
        "start": 2226.43,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les lyc\u00e9es professionnels aux r\u00e9gions et",
        "start": 2228.41,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "je voudrais que 100% de ces fili\u00e8res",
        "start": 2231.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "professionnelles puissent \u00eatre fait en",
        "start": 2233.99,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "alternance parce que je crois que c'est",
        "start": 2235.28,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s attractif pour les jeunes parce",
        "start": 2237.319,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'on du coup on gagne un salaire du",
        "start": 2239.089,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "coup on contre un univers qui univers",
        "start": 2240.799,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "professionnel et si on va vers",
        "start": 2243.619,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "l'enseignement professionnel c'est pour",
        "start": 2245.569,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "aller dans un univers professionnel",
        "start": 2247.04,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "c'est pas pour avoir des cours",
        "start": 2248.089,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "techniques",
        "start": 2250.54,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "contre des cours g\u00e9n\u00e9raux c'est parce",
        "start": 2252.64,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "qu'on a envie de se frotter \u00e0 la vraie",
        "start": 2255.349,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "vie et en plus se frotter \u00e0 la vraie vie",
        "start": 2257.839,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est c'est ouvrir sur d'autres horizons",
        "start": 2259.88,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est rencontrer d'autres personnes donc",
        "start": 2263.089,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moi je veux vraiment faire \u00e7a et je veux",
        "start": 2264.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que l'orientation d\u00e8s le coll\u00e8ge elles",
        "start": 2266.599,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "soient confi\u00e9es toujours aux r\u00e9gions et",
        "start": 2268.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "au monde de l'entreprise dans les",
        "start": 2270.2,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "territoires pourquoi parce que l\u00e0 aussi",
        "start": 2271.97,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "dans chacun des territoires que vous",
        "start": 2274.309,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "habitez il ya des entreprises qui sont",
        "start": 2275.839,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s int\u00e9ressantes il ya des m\u00e9tiers qui",
        "start": 2278.15,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s int\u00e9ressants il ya des",
        "start": 2280.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "professionnels qui vont vous apprendre",
        "start": 2282.04,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "des choses et comme vous croyez au",
        "start": 2283.88,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "mentorat je crois aussi \u00e0 l'1 son",
        "start": 2285.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "compagnonnage je crois qu'on apprend",
        "start": 2288.049,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "avec des gens qui vous renseigne et donc",
        "start": 2289.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je vais aussi d\u00e9velopper l'apprentissage",
        "start": 2292.64,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "par l'apprentissage c'est pas au lyc\u00e9e",
        "start": 2293.69,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "professionnel c'est dans les cfa",
        "start": 2295.369,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "l'apprentissage je vais je d\u00e9fiscalisent",
        "start": 2297.319,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ray compl\u00e8tement les charges des",
        "start": 2300.14,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "entrepreneurs qui prennent des apprentis",
        "start": 2302.119,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pour qu'ils en prennent plus parce que",
        "start": 2304.069,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "je crois que c'est une tr\u00e8s bonne voie",
        "start": 2306.2,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "de formation",
        "start": 2308.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comme je voudrais un peu pr\u00e9cises et la",
        "start": 2309.88,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "question parce que il ya un mois vous",
        "start": 2312.02,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "n'avez pas bien l'utilit\u00e9 c'est",
        "start": 2313.369,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "stigmatiser ce qu'elle est en train de",
        "start": 2314.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dire vous dites ils ont envie de faire",
        "start": 2315.799,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "des formations professionnelles on",
        "start": 2317.27,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "conna\u00eet plein d'\u00e9l\u00e8ves qui",
        "start": 2318.29,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "malheureusement se retrouve l\u00e0 parce",
        "start": 2319.819,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 pris dans d'autres",
        "start": 2321.65,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "sections comment faites vous pour rendre",
        "start": 2322.549,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ces fonds cette force et formations",
        "start": 2324.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moins stigmatis\u00e9s par l'ensemble de la",
        "start": 2326.299,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et elles ne sont pas toutes",
        "start": 2327.98,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "elles ne sont pas toutes ya des",
        "start": 2329.48,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "formations qui sont des formations",
        "start": 2330.589,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "extraordinairement de vocation je pense",
        "start": 2331.73,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "aux formations par exemple pour les",
        "start": 2333.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers de bouche aujourd'hui on a on a",
        "start": 2334.549,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "des jeunes hyper motiv\u00e9s pour y aller",
        "start": 2336.68,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "donc on peut pas dire toutes les",
        "start": 2338.39,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "formations professionnelles son team",
        "start": 2339.95,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mais dans dix ans elle quitte le temps",
        "start": 2341.27,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il y en a qui le sont ou qui sont",
        "start": 2342.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "v\u00e9cus comme une aile mais mais la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 2344.359,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "c'est que",
        "start": 2347.69,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "si on voit des personnes qui font le",
        "start": 2348.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier \u00e0 ce moment l\u00e0 on se rend compte",
        "start": 2350.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que c'est un vrai m\u00e9tier on se rend",
        "start": 2353.14,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "compte que derri\u00e8re on peut devenir chef",
        "start": 2354.25,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'entreprise on se rend compte qu'on",
        "start": 2355.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre \u00e0 100 content qu'on peut \u00eatre",
        "start": 2357.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "libre qu'il ya un avenir donc je pense",
        "start": 2359.11,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que la d\u00e9stigmatisation comme vous dites",
        "start": 2361.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ou l'envi pas ce que j'appelle \u00e7a plut\u00f4t",
        "start": 2364.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la vocation l'envi elle viendra en",
        "start": 2366.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "connaissant les m\u00e9tiers l'autre jour",
        "start": 2368.11,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais avec un jeune de la f\u00e8ve aussi",
        "start": 2370.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 pris en charge par la f\u00e8ve et",
        "start": 2372.24,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "lui pareil ils \u00e9taient ils \u00e9taient en",
        "start": 2375.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9chec scolaire complet et la f\u00e8ve l'a",
        "start": 2376.9,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "fait venir et la place est justement en",
        "start": 2379.45,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "stage dans une entreprise et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la",
        "start": 2382.96,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9lation il s'est compl\u00e8tement pris de",
        "start": 2386.23,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat c'\u00e9tait une entreprise textile",
        "start": 2390.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ou voyez c'est compl\u00e8tement pris",
        "start": 2392.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat pour le produit textile et il",
        "start": 2393.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est devenu fou de \u00e7a et il est reparti",
        "start": 2396.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ensuite faire une formation professionn",
        "start": 2397.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 textile je crois qu'en fait si on veut",
        "start": 2399.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9stigmatiser il faut montrer les",
        "start": 2401.53,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers qui a derri\u00e8re l'amour d'un",
        "start": 2403.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier bien fait parce que l\u00e0 \u00e7a change",
        "start": 2405.58,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement le regard et puis j'ajoute",
        "start": 2407.65,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "que \u00e9videmment l'orientation est en fait",
        "start": 2411.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "par les r\u00e9gions ce sera un peu diff\u00e9rent",
        "start": 2413.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de quand c'est fait par des enseignants",
        "start": 2414.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parce que les enseignants pour eux le",
        "start": 2417.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "but c'est quand m\u00eame d'aller dans le",
        "start": 2418.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral le plus souvent donc ils ont",
        "start": 2420.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tendance \u00e0 dire bon si on peut pas dans",
        "start": 2422.62,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral il faut \u00eatre dans le",
        "start": 2424.06,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "professionnel c'est pas la bonne m\u00e9thode",
        "start": 2424.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est c'est quel m\u00e9tier avez vous envie",
        "start": 2426.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de faire avec des vrais zde vrai",
        "start": 2428.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "questionnement sur quels sont vos",
        "start": 2430.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "talents quels sont vos comp\u00e9tences",
        "start": 2432.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous aimez et comme \u00e7a on",
        "start": 2433.96,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "vous oriente vers la bonne fili\u00e8re et \u00e7a",
        "start": 2436.33,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "je crois que c'est ce qu'il ya de plus",
        "start": 2439.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "important le dernier sujet le num\u00e9rique",
        "start": 2441.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on va avoir besoin d'un million de",
        "start": 2444.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "talents d'ici 2030 dans les m\u00e9tiers du",
        "start": 2446.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique un million de talent \u00e0 tous",
        "start": 2448.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les niveaux du num\u00e9rique si on veut j'ai",
        "start": 2450.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dit relever les d\u00e9fis du monde de demain",
        "start": 2453.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui sera totalement num\u00e9rique donc",
        "start": 2455.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment maintenant et le codage au",
        "start": 2457.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge mais moi ce que je propose c'est",
        "start": 2459.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'en seconde en face \u00e0 un grand",
        "start": 2461.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rendez-vous du num\u00e9rique et que l'on",
        "start": 2463.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9unisse les jeunes les jeunes qui",
        "start": 2465.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sortent du coll\u00e8ge qu'on voit ceux qui",
        "start": 2467.95,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ont vraiment le talent pour le num\u00e9rique",
        "start": 2469.54,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "etc ont tout de suite on leur dise bon",
        "start": 2470.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ben voil\u00e0 il va y avoir des tas de",
        "start": 2472.57,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "formation pour vous dans les m\u00e9tiers du",
        "start": 2473.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique professionnel g\u00e9n\u00e9ral ce pays",
        "start": 2475.0,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique \u00e9coles d'ing\u00e9nieurs",
        "start": 2478.03,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "et et s il y aura plein de formation",
        "start": 2480.81,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais on va vous emmener dans ses m\u00e9tiers",
        "start": 2482.52,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "parce que va falloir trouver un million",
        "start": 2484.02,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de jeunes on a sacr\u00e9ment int\u00e9r\u00eat \u00e0 aller",
        "start": 2485.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les chercher il traite on parle de la",
        "start": 2486.84,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te c'est du climat avec victor",
        "start": 2489.18,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 mme p\u00e9cresse je m'appelle victor",
        "start": 2491.18,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "j'ai 21 ans je suis activistes pour le",
        "start": 2495.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "climat et le vivant en g\u00e9n\u00e9ral pour on",
        "start": 2496.53,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "est pr\u00eat",
        "start": 2498.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 jeter on va parler des limites",
        "start": 2500.09,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "plan\u00e9taires on a d\u00e9pass\u00e9 5 des 9 limites",
        "start": 2502.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plan\u00e9taires donc les lignes plan\u00e9taire",
        "start": 2504.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est des limites physiques les",
        "start": 2506.01,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "scientifiques ont d\u00e9fini pour montrer",
        "start": 2508.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que la mani\u00e8re dont on vit aujourd'hui",
        "start": 2511.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'est pas n'est pas durable parmi ces",
        "start": 2513.06,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "cinq l'hymne plan\u00e9taire on a le",
        "start": 2515.22,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique on a aussi",
        "start": 2516.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9rosion des parts dans l'usag\u00e9 des",
        "start": 2517.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sols les raisons de la biodiversit\u00e9 mais",
        "start": 2519.78,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "aussi les cycle de l'azot\u00e9 et du",
        "start": 2521.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "phosphore n'ont n'a pas d\u00e9pass\u00e9 encore",
        "start": 2525.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l\u00e0 bas c'est celui de l'eau et notamment",
        "start": 2527.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la pollution chimique a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 il",
        "start": 2530.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ya un peu plus d'un mois donc moins de",
        "start": 2532.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "points pour france inter avec les",
        "start": 2534.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bouteilles en plastique mais les jeunes",
        "start": 2536.52,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "nous avait expliqu\u00e9 \u00e7a tout \u00e0 leurs",
        "start": 2539.28,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "questions ma question c'est pas \u00e7a \u00e7a",
        "start": 2541.73,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "quelle est pour vous la mesure o\u00f9",
        "start": 2545.13,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "l'ensemble de mesures",
        "start": 2547.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les plus importantes aller en face \u00e0 la",
        "start": 2549.2,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "crise climatique et j'ajouterais",
        "start": 2551.82,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique \u00e9galement parce que c'est un",
        "start": 2553.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui alors pour faire face \u00e0 la",
        "start": 2554.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "crise \u00e0 la crise climatique l\u00e0",
        "start": 2557.28,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est z\u00e9ro carbone 2050 et",
        "start": 2559.35,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est la trajectoire pour y arriver et",
        "start": 2562.83,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on n'est clairement pas sur",
        "start": 2564.87,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "la bonne trajectoire donc il faut faire",
        "start": 2566.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "un gros effort pour se remettre sur la",
        "start": 2567.21,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "trajectoire z\u00e9ro carbone 2050 sa s\u00e9 s\u00e8l",
        "start": 2569.31,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c'est celle de l'urgence climatique mais",
        "start": 2572.09,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "plus que une mesure parce qu'en mati\u00e8re",
        "start": 2574.89,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de d\u00e9collage il n'y a pas une mesure il",
        "start": 2577.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ya une palette de comportement a chang\u00e9",
        "start": 2580.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donc plus qu'une mesure moi je sais une",
        "start": 2582.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode que je vous propose en mati\u00e8re",
        "start": 2584.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique une m\u00e9thode qui consiste \u00e0",
        "start": 2586.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "faire comment \u00e0 mettre autour de la",
        "start": 2588.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "table on l'avait fait il ya dix ans avec",
        "start": 2590.28,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy \u00e7a s'appelle",
        "start": 2593.49,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "cependant on avait r\u00e9uni tout le monde",
        "start": 2595.19,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "les entreprises les associations",
        "start": 2597.29,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "les actes les sp\u00e9cialistes du b\u00e2timent",
        "start": 2599.23,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "etc tout ce qui pollue et en m\u00eame temps",
        "start": 2602.44,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "tous les porteurs d'enjeux \u00e9cologiques",
        "start": 2606.14,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "et on s'\u00e9tait mis autour de la table et",
        "start": 2607.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on avait b\u00e2ti des indicateurs des",
        "start": 2608.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "indicateurs partager qu'est-ce qu'on",
        "start": 2611.03,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "veut atteindre comme objectif en mati\u00e8re",
        "start": 2613.4,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "de pollution de l'air qu'est-ce qu'on",
        "start": 2615.109,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "veut atteindre en mati\u00e8re de protection",
        "start": 2616.369,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "de la biodiversit\u00e9",
        "start": 2617.869,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on veut atteindre en",
        "start": 2618.71,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de protection des sols qu'est ce",
        "start": 2619.97,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "qu'on va atteindre en mati\u00e8re de",
        "start": 2621.319,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "production d'eau sur cinq ans et puis on",
        "start": 2622.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "donne les indicateurs et on les suit et",
        "start": 2624.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment chaque indicateur apr\u00e8s ceux",
        "start": 2627.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des couples vous voulez vous voulez",
        "start": 2629.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moins de pollution \u00e7a veut dire que vous",
        "start": 2631.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voulez de la r\u00e9novation thermique des",
        "start": 2633.47,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "b\u00e2timents \u00e7a veut dire que vous voulez",
        "start": 2635.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des v\u00e9hicules propres \u00e7a veut dire que",
        "start": 2636.859,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "vous voulez et donc \u00e0 chaque fois on",
        "start": 2638.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9cline et on regarde comment progresser",
        "start": 2641.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'indicateur moi je crois qu'il nous",
        "start": 2643.28,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "faut un tableau de bord il nous faut un",
        "start": 2644.45,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "tableau de bord parce qu'on est",
        "start": 2645.89,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "responsable vis \u00e0 vis de vous la",
        "start": 2646.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jeunesse on a alors l\u00e0 pour le coup mais",
        "start": 2648.2,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "on en met moselle on a une dette",
        "start": 2650.75,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique on a eu un hiver",
        "start": 2651.859,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "technologique vis-\u00e0-vis de la jeunesse",
        "start": 2652.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cette dette \u00e9cologique elle est",
        "start": 2654.339,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "importante",
        "start": 2656.39,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pardon c'est \u00e0 vous que c'est vous qui",
        "start": 2657.43,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "avez parl\u00e9 de dette on a une dette",
        "start": 2659.15,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique qu'ils abritent vous aussi",
        "start": 2661.04,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "parce que c'est une c'est une voie l\u00e0 on",
        "start": 2662.599,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "vous a emprunt\u00e9 la plan\u00e8te et on va \u00e0 un",
        "start": 2665.599,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 vous la rendre donc il faut",
        "start": 2668.51,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "qu'on vous la rendre meilleure qu'on ne",
        "start": 2670.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'a trouv\u00e9 c'est notre responsabilit\u00e9 \u00e0",
        "start": 2673.069,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "nous les parents et donc moi je veux",
        "start": 2675.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "suivre ces indicateurs alors il ya plein",
        "start": 2677.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de mesures apr\u00e8s derri\u00e8re",
        "start": 2680.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "par exemple on parle de vous parle parl\u00e9",
        "start": 2681.91,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure de de la pollution les",
        "start": 2684.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "capteurs de co2 dans les classes il faut",
        "start": 2687.619,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mettre partout dans les classes dans les",
        "start": 2689.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "maternelles il faut qu'on puisse",
        "start": 2691.069,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler la pollution de l'air",
        "start": 2692.54,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieur il faut qu'on puisse",
        "start": 2694.13,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "travailler sur sur l'eau la",
        "start": 2696.099,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "r\u00e9utilisation des eaux us\u00e9es aujourd'hui",
        "start": 2699.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on r\u00e9utilise pas les eaux us\u00e9es alors",
        "start": 2701.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'on pourrait les r\u00e9utiliser notamment",
        "start": 2703.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "en agriculture il ya plein de sujets sur",
        "start": 2705.05,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "lesquels on peut faire du recyclage on",
        "start": 2708.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peut faire de l'\u00e9conomie circulaire est",
        "start": 2709.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus et l\u00e0 dessus on est encore",
        "start": 2711.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s en retard sur les transports",
        "start": 2713.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "il faut d\u00e9carbon\u00e9s les transports j'ai",
        "start": 2716.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 de vous dire parce que je vous ai",
        "start": 2718.25,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "dit que j'\u00e9tais pas pour le droit de",
        "start": 2719.39,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "vote \u00e0 16 ans mais j'ai oubli\u00e9 de vous",
        "start": 2720.41,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "dire que c'\u00e9tait pour le permis de",
        "start": 2721.849,
        "duration": 2.451
    },
    {
        "text": "conduire \u00e0 16 ans",
        "start": 2722.93,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "pour le permis de conduire \u00e0 bon port 1",
        "start": 2724.3,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "mais pas tr\u00e8s bon pour l'environnement",
        "start": 2727.089,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "non mais je vous explique pourquoi non",
        "start": 2728.559,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais une voiture c'est apr\u00e8s \u00e7a d\u00e9pend",
        "start": 2730.809,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous savez moi je suis pas contre la",
        "start": 2733.599,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "voiture je suis contre la voiture qui",
        "start": 2734.619,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pollue voil\u00e0 parce que je suis contre la",
        "start": 2736.269,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "pollution je suis pas contre la mobilit\u00e9",
        "start": 2738.459,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "et pour les jeunes les jeunes en milieu",
        "start": 2739.919,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "rural je peux vous dire que quand ils",
        "start": 2742.66,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "commencent \u00e0 \u00eatre autonome c'est plut\u00f4t",
        "start": 2744.699,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "la voiture qui qu'il a qui leur est",
        "start": 2746.109,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "utile",
        "start": 2748.15,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "donc je le paradoxe aujourd'hui c'est",
        "start": 2748.859,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "que le permis de conduire est \u00e0 18 ans",
        "start": 2752.229,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "mais du coup on ya des jeunes qui",
        "start": 2753.789,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "roulent dans des voitures est sans code",
        "start": 2755.89,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "c'est pas tr\u00e8s bon pour la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2757.799,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "routi\u00e8re victor je vous sens dubitatif",
        "start": 2759.549,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame sur la r\u00e9ponse vous avez",
        "start": 2761.439,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "obtenu ce qu probl\u00e8mes notamment sur la",
        "start": 2762.429,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "voiture mais laquelle vous habitez dans",
        "start": 2765.189,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une ville exactement mais est ce qu'on",
        "start": 2768.069,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ne voit pas revoir tout \u00e7a et tout",
        "start": 2769.779,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de transport pour \u00e9viter ce",
        "start": 2771.309,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "genre de choses et poussettes des",
        "start": 2773.199,
        "duration": 1.711
    },
    {
        "text": "transports en commun pour \u00e9viter les",
        "start": 2773.89,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "voitures sont pas forc\u00e9ment propre voil\u00e0",
        "start": 2774.91,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "j'ai juste une r\u00e9action dans les",
        "start": 2777.009,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "transports en commun dans les villes",
        "start": 2778.749,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "effectivement il faut massivement en",
        "start": 2780.039,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper les transports en commun il",
        "start": 2781.509,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faut aussi r\u00e9ussir \u00e0 construire des ddd",
        "start": 2782.769,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nouvelle ligne ferroviaire entre les",
        "start": 2785.439,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "villes et c'est pas si simple en tout",
        "start": 2787.119,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quelques fois quand on quand on trace",
        "start": 2789.099,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des lignes de train il ya des petits",
        "start": 2791.469,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "blocages aussi \u00e0 la cause des espaces",
        "start": 2793.989,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "naturels et du coup j'ai une question",
        "start": 2795.999,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez un programme",
        "start": 2797.559,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9taill\u00e9 \u00e9tape par \u00e9tape l'ann\u00e9e par",
        "start": 2798.999,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e est-ce que vous avez un programme",
        "start": 2800.589,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9taill\u00e9 pour faire face \u00e0 la crise",
        "start": 2802.539,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "climatique est ce que vous avez un",
        "start": 2803.829,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "programme de transition en fait c'est",
        "start": 2804.519,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quoi le plan \u00e7a en une minute pardonnez",
        "start": 2806.079,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "moi et oui c'est comme \u00e7a",
        "start": 2809.559,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un plan pr\u00e9cis \u00e7a valide le plan pr\u00e9cis",
        "start": 2812.13,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "c z\u00e9ro carbone 2050 c'est pas un blanc",
        "start": 2814.869,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avait si ces implants oui c'est un",
        "start": 2818.049,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "objectif mais \u00e7a se d\u00e9clinent apr\u00e8s",
        "start": 2819.369,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est comment est ce qu'on produit",
        "start": 2820.779,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2822.159,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire il faut \u00e0 peu pr\u00e8s 70 %",
        "start": 2823.199,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 suppl\u00e9mentaires \u00e0 produire",
        "start": 2826.39,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il faut faire du renouvelable il faut",
        "start": 2828.759,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faire du nucl\u00e9aire on n'a pas le choix",
        "start": 2831.489,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donc j'ai des objectifs en mati\u00e8re de",
        "start": 2833.049,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "production et claire des objectifs aussi",
        "start": 2834.939,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re d'\u00e9nergies renouvelables je",
        "start": 2836.559,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "veux d\u00e9velopper les \u00e9nergies du futur et",
        "start": 2839.079,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "notamment l'hydrog\u00e8ne donc \u00e7a c'est sur",
        "start": 2841.509,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "le plan des de l'\u00e9lectricit\u00e9 produite en",
        "start": 2844.39,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "plus et puis il faut consommer moins",
        "start": 2847.239,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "donc 30% de consommation en moins c'est",
        "start": 2849.039,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mon objectif pour sa toute une s\u00e9rie de",
        "start": 2852.339,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mesures qui vous aideront \u00e0 prendre des",
        "start": 2854.619,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "comportements plus \u00e9cologiques",
        "start": 2856.479,
        "duration": 4.751
    },
    {
        "text": "vous et les g\u00e9n\u00e9rations dessus et \u00e0",
        "start": 2858.44,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "chaque fois que il y aura des",
        "start": 2861.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comportements plus \u00e9cologiques il y aura",
        "start": 2862.849,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "des bonus moi je voudrais faire d une",
        "start": 2864.71,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "logique d'incitation exemple si vous",
        "start": 2867.26,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "\u00e9teignez tous les modes veille de vaud",
        "start": 2870.38,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "des innombrables appareils \u00e9lectroniques",
        "start": 2874.609,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "que vous avez chez vous ben vous allez",
        "start": 2877.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faire des \u00e9conomies voil\u00e0 mais sit\u00f4t les",
        "start": 2878.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "micros savait pas si la c'est ce que",
        "start": 2881.21,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous faites j'essaye depuis que je sais",
        "start": 2883.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "depuis que je sais combien j'ai",
        "start": 2886.19,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "d'appareils \u00e9lectroniques dans ma maison",
        "start": 2887.81,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "que j'ai d\u00e9couvert qu'il en avait qui",
        "start": 2889.339,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "m'avait des dizaines chaque soin vous",
        "start": 2890.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fermez tout non je les ouvre pas gel\u00e9",
        "start": 2892.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'ouvrent pas \u00e0 des derni\u00e8res questions",
        "start": 2895.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9pos\u00e9es par mohamed oui mais attention",
        "start": 2896.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "maintenant r\u00e9duire la crise",
        "start": 2899.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "environnementale a simplement une crise",
        "start": 2901.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie 20 non non pas du tout est",
        "start": 2904.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous m'avez demand\u00e9 sur le sur la",
        "start": 2905.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "crise climatique sur la biodiversit\u00e9 je",
        "start": 2907.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vais aussi avoir des autres prot\u00e9g\u00e9s je",
        "start": 2909.8,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "veux respecter les objectifs de l'ue icn",
        "start": 2912.05,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de l'union internationale de la",
        "start": 2914.119,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "protection de la nature et puis je veux",
        "start": 2916.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le z\u00e9ro plastique emmerdes il ya toute",
        "start": 2918.8,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "une s\u00e9rie d'objectifs mais sur",
        "start": 2920.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie voil\u00e0 il ya \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 2922.099,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "d'objectifs a atteint mais pour la",
        "start": 2924.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question un peu plus personnel",
        "start": 2927.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bonjour a tous besoin d'hommes moi je",
        "start": 2929.27,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "m'appelle mois m j'ai 19 ans je fais",
        "start": 2931.55,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "partie des l'association parrains par",
        "start": 2934.43,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "mille",
        "start": 2936.859,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "j'habite \u00e0 paris ma question est la",
        "start": 2937.75,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "suivante qu'est ce qui vous a le plus",
        "start": 2940.73,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9\u00e7u dans votre vie politique",
        "start": 2943.22,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui m'a le plus d\u00e9\u00e7u c'est le",
        "start": 2946.54,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "temps qu'on met pour que dieu pour que",
        "start": 2949.25,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pour que \u00e7a arrive le temps \u00e0 chaque",
        "start": 2951.349,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "fois qu'on a une bonne id\u00e9e on voudrait",
        "start": 2954.95,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "la r\u00e9aliser on voudrait que \u00e7a se passe",
        "start": 2956.27,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "vite et puis et puis en fait \u00e7a mais des",
        "start": 2957.53,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es des ann\u00e9es les ann\u00e9es je vous",
        "start": 2960.349,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "donne un exemple quand j'\u00e9tais ministre",
        "start": 2961.609,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "des universit\u00e9s j'ai fait un plan qui",
        "start": 2963.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'appelait le plan campus on a mis 5",
        "start": 2964.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "milliards d'euros pour faire des",
        "start": 2967.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chambres \u00e9tudiants des universit\u00e9s 9 des",
        "start": 2969.2,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "campus 9 pour les \u00e9tudiants et bien",
        "start": 2971.03,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "le ministre d'apr\u00e8s",
        "start": 2973.99,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "enfin puis exactement mais mes",
        "start": 2976.359,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "adversaires socialistes m'ont dit c'est",
        "start": 2979.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "super sympa ton planque opus c'est nous",
        "start": 2981.26,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "qui allons les inaugurer et ben non pas",
        "start": 2983.48,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du tout pas du tout c'est pas eux qui",
        "start": 2986.359,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "les ont inaugur\u00e9",
        "start": 2988.46,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "c'est encore les successeurs sami dix",
        "start": 2989.69,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "ans \u00e0 sortir de terre c'est pas normal",
        "start": 2992.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est pas normal qu'en france \u00e0 chaque",
        "start": 2993.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fois qu'on fait un beau projet \u00e7a m 10",
        "start": 2996.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ans et \u00e7a c'est un vrai sujet pour vous",
        "start": 2997.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les jeunes il faut que \u00e7a aille beaucoup",
        "start": 2999.69,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "plus vite si vous voulez changer le",
        "start": 3001.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "monde s'ils voulaient changer la plan\u00e8te",
        "start": 3002.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "si vous voulez changer la france il faut",
        "start": 3004.37,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que on enl\u00e8ve toutes ses normes toutes",
        "start": 3006.53,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ces r\u00e8gles qui sont trop bureaucratique",
        "start": 3009.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ces proc\u00e9dures enfin c'est faux \u00e7a a",
        "start": 3011.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "beaucoup fait des id\u00e9es qui vous ont",
        "start": 3013.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9\u00e7u il ya des gens qui vous ont d\u00e9\u00e7u en",
        "start": 3014.96,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 3016.46,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "ouais mais \u00e7a c'est tr\u00e8s intime rien est",
        "start": 3018.97,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "intime quand on est candidate \u00e0 la",
        "start": 3022.4,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique \u00e0 des gens",
        "start": 3023.48,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui m'ont d\u00e9\u00e7u oui on est toujours d\u00e9\u00e7u",
        "start": 3025.58,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "par les gens qui trahissent et qui",
        "start": 3028.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "servent c'est en leur ambition est de",
        "start": 3030.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "servir leurs convictions on va dire \u00e7a",
        "start": 3032.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a \u00e7a comme \u00e7a merci val\u00e9rie",
        "start": 3033.59,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse \u00e0 bercy les jeunes",
        "start": 3035.87,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "et bonne r\u00e9ussite \u00e0 tous on revoit en",
        "start": 3038.23,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "quelques minutes avec la derni\u00e8re c'est",
        "start": 3042.05,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "marino merci",
        "start": 3044.21,
        "duration": 2.57
    }
]