[
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 0.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sept nains 7h47 l\u00e9a salam\u00e9 votre invit\u00e9",
        "start": 0.469,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "ce matin et candidates les r\u00e9publicains",
        "start": 3.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et",
        "start": 5.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 7.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bonjour l ail p\u00e9cresse bonjour merci",
        "start": 8.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre avec nous ce matin on voulait",
        "start": 10.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous entendre sur l'europe pendant plus",
        "start": 12.24,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de trois heures hier \u00e0 strasbourg",
        "start": 13.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "emmanuel macron s'est donc pr\u00eat\u00e9 au jeu",
        "start": 15.33,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "des questions r\u00e9ponses avec les d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 17.34,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9",
        "start": 18.539,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "frontalement souvent sur son bilan",
        "start": 19.98,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "national par yannick jadot",
        "start": 21.93,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy pour votre",
        "start": 23.279,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "groupe jordan bad bardella pour le rn",
        "start": 24.6,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "manon aubry pour la france un soumise \u00e0",
        "start": 26.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises la pr\u00e9sidente du",
        "start": 28.289,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en a rappel\u00e9 des six",
        "start": 30.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "notes nationales debate ce n'est pas un",
        "start": 32.369,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat national alors vous est ce que",
        "start": 34.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous avez eu l'impression en regardant",
        "start": 37.05,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre parlement europ\u00e9en ou \u00e0",
        "start": 37.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale a d'abord je crois",
        "start": 39.239,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "que le discours d' emmanuel macron a",
        "start": 41.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9\u00e7u beaucoup d'europ\u00e9ens parce",
        "start": 43.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'effectivement ils ont eu le sentiment",
        "start": 45.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'un d\u00e9tournement de la pr\u00e9sidence",
        "start": 46.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de l'union europ\u00e9enne au",
        "start": 49.11,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "profit d'une campagne pr\u00e9sidentielle est",
        "start": 50.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'ailleurs emmanuel macron s'est fait",
        "start": 53.309,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vertement tanc\u00e9 par monfreid de weber le",
        "start": 55.53,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du puissant parti populaire",
        "start": 58.199,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 60.539,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "droite le v\u00f4tre le parti de centre-droit",
        "start": 61.25,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "qui dirige qui \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 63.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "commission et la pr\u00e9sidence du parlement",
        "start": 66.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et monfreid de webber lui a dit",
        "start": 68.01,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que ce clivage entre populiste et",
        "start": 69.99,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "progressiste qu'il essaye de maintenir \u00e0",
        "start": 72.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bout de bras parce qu'il est dans",
        "start": 75.299,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l'obsession que vous connaissez d'\u00eatre",
        "start": 77.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en face de marine le pen \u00e0 la",
        "start": 79.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise et est",
        "start": 81.27,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "totalement artificielle que ce ce que ce",
        "start": 83.34,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "clivage ne reposait sur aucune r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 85.619,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne puisque en europe il y \u00e0 une",
        "start": 87.689,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me voie c'est le parti populaire",
        "start": 90.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en un centre droit patriote et",
        "start": 92.1,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en des quelques dons oui mais",
        "start": 94.53,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est am\u00e9lie s'arr\u00eater de l'opposition",
        "start": 96.119,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que le discours dernier le",
        "start": 97.59,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "maquereau on partait sur des lignes",
        "start": 98.79,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "fausse son objectif et mon fr\u00e8re lui a",
        "start": 99.96,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "dit c'est d'opposer les progressistes et",
        "start": 102.869,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les populistes et pour quoi faire pour",
        "start": 105.659,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "faire monter les populismes et l'a10",
        "start": 107.729,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "lattitude de lopposition d\u00e9terminant",
        "start": 109.74,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "mais c'\u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ressant parce que",
        "start": 111.75,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "\u00e7a montre que en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 113.189,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le discours dernier macron est",
        "start": 115.009,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "d\u00e9connect\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9 de l'europe qui",
        "start": 116.969,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dirig\u00e9e par la droite",
        "start": 118.77,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine ensuite il ya le fond le",
        "start": 120.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fond d'une ag le fond je vais y venir je",
        "start": 122.549,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "voudrais pas sur la forme le fait que",
        "start": 124.17,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "l'opposition est utilis\u00e9e l'enceinte du",
        "start": 125.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en alors beaucoup de",
        "start": 128.369,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens pas fran\u00e7ais sont",
        "start": 129.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "partis en disant qu ils font leur petit",
        "start": 130.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat national c'est pas pour nous parce",
        "start": 132.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que sur le fond le discours n'\u00e9tait pas",
        "start": 134.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 la hauteur des enjeux sur le fond il",
        "start": 136.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n'y avait rien par exemple sur la taxe",
        "start": 138.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "carbone qui va \u00eatre une micro taxe",
        "start": 141.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "carbone on nous avait annonc\u00e9 une taxe",
        "start": 143.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "carbone de 15 milliards elle sera de 1",
        "start": 144.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "milliard il y avait rien sur la",
        "start": 147.42,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "politique \u00e9nerg\u00e9tique de l'union",
        "start": 148.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne \u00e0 un moment o\u00f9 on sait tr\u00e8s",
        "start": 150.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bien tout ce que cette question",
        "start": 152.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique est cruciale \u00e0 la fois en",
        "start": 153.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re en termes \u00e9cologiques en termes",
        "start": 155.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de souverainet\u00e9 europ\u00e9enne et en termes",
        "start": 157.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de pouvoir d'achat il n'y avait rien non",
        "start": 159.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plus sur comment on va reprendre le",
        "start": 161.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le des fronti\u00e8res qui \u00e0 l'origine",
        "start": 163.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est majeure celle du pack migratoires",
        "start": 164.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "elle veut une r\u00e9forme de schengen et oui",
        "start": 166.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais l'at on \u00e9tait tr\u00e8s clair c'\u00e9tait",
        "start": 168.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "promis tout \u00e7a sonnait creux c'\u00e9tait des",
        "start": 170.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "grands principes du libre \u00e9change et de",
        "start": 172.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "militaires ext\u00e9rieures y compris en",
        "start": 174.12,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9laborant une force gouvernementale",
        "start": 175.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'intervention rapide mais creux sais",
        "start": 176.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rien mais oui pour l'instant pour",
        "start": 178.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'instant tout \u00e7a sont des p\u00e9titions de",
        "start": 180.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "principe avec des grands mots et des",
        "start": 181.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "concepts qu'on a entendu d\u00e9j\u00e0 dix fois",
        "start": 183.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il nous a propos\u00e9 toute une s\u00e9rie de",
        "start": 185.31,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rences il a parl\u00e9 que de la charte",
        "start": 187.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des droits fondamentaux enfin",
        "start": 190.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui rien de concret et le",
        "start": 191.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est qu'aujourd'hui l'europe",
        "start": 193.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "attend des actes et pas encore une pas",
        "start": 195.57,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9sidence verbe genton mais sur le",
        "start": 198.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sur les mots la d\u00e9fense dans ce qu'il te",
        "start": 200.489,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "rep\u00e8res \u00e0 la r\u00e9forme de schengen la taxe",
        "start": 201.87,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "carbone aux fronti\u00e8res",
        "start": 203.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gulation des gaffes \u00e0 y at il un de",
        "start": 205.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ces quatre objectifs fix\u00e9s par emmanuel",
        "start": 206.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "macron pour sa pr\u00e9sidence europ\u00e9enne que",
        "start": 208.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9cusez vous \u00eates des cons mais",
        "start": 209.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vrai le mais le vrai sujet c'est que",
        "start": 211.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rien de tout \u00e7a ne se concr\u00e9tise vous",
        "start": 213.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avez vu d'ailleurs la r\u00e9ponse que lui a",
        "start": 216.03,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "fait arnaud danjean sur sur la d\u00e9fense",
        "start": 217.8,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "grand mot sur la d\u00e9fense europ\u00e9enne et",
        "start": 219.95,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "pas d'actes concrets vraiment concret",
        "start": 223.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "depuis pratiquement 2008 que des petites",
        "start": 225.36,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "choses donc le sujet et pourquoi c'est",
        "start": 228.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que manuel macron a fait une",
        "start": 231.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tonitruante d\u00e9clarations sur l'otan en",
        "start": 232.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale donc ces",
        "start": 234.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tonitruantes d\u00e9clarations crise les",
        "start": 236.67,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "partenaires europ\u00e9ens et finalement met",
        "start": 239.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 mal un certain nombre de projets et",
        "start": 241.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous voyez emmanuel macron fait en",
        "start": 243.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "europe la m\u00eame chose que ce qu'il fait",
        "start": 245.13,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "en france des d\u00e9clarations tonitruantes",
        "start": 247.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avec keek risque qui divise et qui font",
        "start": 249.239,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "que \u00e7a bloque",
        "start": 251.91,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "finalement les avanc\u00e9es d'une d\u00e9fense",
        "start": 253.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "europe et la nouveaut\u00e9 de son discours",
        "start": 254.82,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "hier c'est qu'il veut inscrire la",
        "start": 256.29,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "reconnaissance du droit \u00e0 l'avortement",
        "start": 257.549,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "dans la charte des droits fondamentaux",
        "start": 258.63,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne est ce que c'est",
        "start": 259.98,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "une bonne id\u00e9e mais moi je suis plut\u00f4t",
        "start": 261.33,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "favorable vous avez",
        "start": 262.89,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "pour moi moi je suis pour le libre choix",
        "start": 265.15,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "des femmes et liv et g\u00e8le interruption",
        "start": 267.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "volontaire de grossesse pour moi est un",
        "start": 270.14,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "droit fondamental des femmes est gel\u00e9e",
        "start": 271.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voter j'\u00e9coutais la r\u00e9solution qui le",
        "start": 272.87,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "dit au parlement fran\u00e7ais en 2014 mais",
        "start": 275.9,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est que l\u00e0 encore ce qu'il",
        "start": 278.93,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "faut c'est convaincre les peuples sur la",
        "start": 281.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "question de l'avortement et vous le",
        "start": 284.69,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "savez il ya un certain nombre de pays",
        "start": 285.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui n'y sont pas favorables donc le",
        "start": 287.18,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sujet aujourd'hui c'est comment",
        "start": 289.1,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "convaincre ces peuples emmanuel macron",
        "start": 290.6,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sait tr\u00e8s bien que sa proposition va",
        "start": 292.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "rester lettre morte il n'aura jamais",
        "start": 293.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'unanimit\u00e9 sur cette proposition est",
        "start": 295.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "donc c'est essentiellement une",
        "start": 297.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "proposition de politique int\u00e9rieure pour",
        "start": 298.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais pour dire aux fran\u00e7ais",
        "start": 300.62,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "regardez je vous d\u00e9fends l'avortement",
        "start": 301.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse marine le pen a parl\u00e9",
        "start": 303.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "hier des jumeaux ont des jumeaux macron",
        "start": 305.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse sur l'union europ\u00e9enne estimant",
        "start": 307.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous avez la m\u00eame vision peu ou prou",
        "start": 309.98,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'emmanuel m\u00e2con sur l'union europ\u00e9enne",
        "start": 311.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais y'a c'est l'emballement faux ya un",
        "start": 312.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "point justement je vais vous donner un",
        "start": 314.81,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "point ya un point vous vous rapprochez",
        "start": 316.16,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "justement de marine le pen c'est au",
        "start": 317.63,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sujet de la souverainet\u00e9 juridique vous",
        "start": 318.89,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "aussi val\u00e9rie p\u00e9cresse vous laissez",
        "start": 320.3,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "entendre que si vous \u00eates pr\u00e9sidente",
        "start": 321.44,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vous ferez prim\u00e9 le droit",
        "start": 322.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "constitutionnel fran\u00e7ais sur le droit",
        "start": 324.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en ce qui contrevient \u00e0 traiter ce",
        "start": 326.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui contrevient la jurisprudence",
        "start": 328.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et qui ouvrira un risque de",
        "start": 329.3,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sanction voire d'exclusion de la france",
        "start": 331.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "n'ont absolument pas d'abord est-ce que",
        "start": 334.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je vous explique depuis le d\u00e9but c'est",
        "start": 336.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'il ya trois voix il ya la voix et",
        "start": 338.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est int\u00e9ressant il ya une",
        "start": 340.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique vous savez d\u00e9but janvier sur",
        "start": 341.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la question des drapeaux \u00e0 cette",
        "start": 343.34,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique elle explique exactement",
        "start": 345.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quelles sont les positionnement",
        "start": 346.66,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de l'europe emmanuel macron a",
        "start": 348.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mis le drapeau europ\u00e9en il est pr\u00e9sident",
        "start": 350.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne ils oublient la",
        "start": 352.4,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "france et il est d\u00e9j\u00e0 parti f\u00e9d\u00e9raliste",
        "start": 354.89,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "madame le pen elle a dit je ne veux voir",
        "start": 357.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que le drapeau fran\u00e7ais enlevez moi ce",
        "start": 360.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "drapeau europ\u00e9en nationalistes",
        "start": 362.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ralistes nationaliste et puis il ya",
        "start": 364.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la position qui est la mienne celle de",
        "start": 366.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la droite r\u00e9publicaine celle du parti",
        "start": 368.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "populaire europ\u00e9en qui le dira \u00e0 colon",
        "start": 369.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les deux drapeaux mettons le drapeau",
        "start": 372.32,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et fran\u00e7ais ce qu'avait fait",
        "start": 373.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nicolas sarkzoy sans la sas r\u00e9sidence",
        "start": 375.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est simple non madame cela mais si",
        "start": 377.27,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous me permettez des de d\u00e9velopper ma",
        "start": 378.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vision",
        "start": 380.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'europe c'est celle des patriotes",
        "start": 381.62,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre de ce ma\u00eetre patriote et europ\u00e9en",
        "start": 384.26,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps et c'est une troisi\u00e8me",
        "start": 386.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "voie entre emmanuel macron et marine le",
        "start": 388.729,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pen et cette troisi\u00e8me elle existe alors",
        "start": 391.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dans cette troisi\u00e8me boire effectivement",
        "start": 392.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il ya la question de la hi\u00e9rarchie des",
        "start": 394.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "normes alain et la hi\u00e9rarchie des normes",
        "start": 396.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi je suis comme le tribunal de",
        "start": 397.91,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "karlsruhe",
        "start": 400.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "allemange consid\u00e8re qu' il y a la",
        "start": 401.08,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "jurisprudence europ\u00e9enne",
        "start": 403.94,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "il ya l'\u00e9tat de droit mais il ya il ya",
        "start": 405.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aussi les identit\u00e9s constitutionnel des",
        "start": 408.139,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "peuples et dans l'\u00e9tat de droit \u00e0",
        "start": 409.91,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 constitutionnelle des peuples",
        "start": 411.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "elle lui est les rimes importante elle",
        "start": 412.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est importante et elle peut \u00eatre oppos\u00e9",
        "start": 414.74,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 une jurisprudence europ\u00e9enne c'est ce",
        "start": 417.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qu'a jug\u00e9 le tribunal de karlsruhe \u00e0",
        "start": 420.32,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "propos de probl\u00e8mes financiers et c'est",
        "start": 422.72,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "ce que je propose est ce qu'un \u00eatre en",
        "start": 425.18,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "oeuvre mais \u00e7a veut pas mais je respecte",
        "start": 426.949,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "en guise en cela l'\u00e9tat de droit pardon",
        "start": 430.039,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "elle avait p\u00e9cresse mais le droit de",
        "start": 432.44,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne prime sur le droit",
        "start": 433.76,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "national y compris les dispositions",
        "start": 434.93,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "constitutionnelles c'est ce qu'a rappel\u00e9",
        "start": 436.729,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "la commission europ\u00e9enne aujourd'hui",
        "start": 438.169,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a le trait les trait\u00e9s",
        "start": 439.52,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "internationaux et les trait\u00e9s europ\u00e9ens",
        "start": 441.169,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "prime sur la constitution fran\u00e7aise par",
        "start": 442.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ailleurs tous les arr\u00eats la cour de",
        "start": 444.44,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "justice de l'union europ\u00e9enne sont",
        "start": 445.49,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "contraignants pour tous les \u00e9tats droit",
        "start": 446.84,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous parlez de la d\u00e9cision du tribunal",
        "start": 448.34,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de karlsruhe moi je vais vous parler du",
        "start": 449.66,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "tribunal de la d\u00e9cision du tribunal",
        "start": 451.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "polonais et bien il ya une proc\u00e9dure qui",
        "start": 452.539,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 ouverte et aujourd'hui la pologne",
        "start": 454.91,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est il condamn\u00e9 non mais les gens ne le",
        "start": 456.41,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "savent pas la pologne condamn\u00e9 \u00e0 payer",
        "start": 457.52,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "un million d'euros par jour pour avoir",
        "start": 459.169,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "enfreint cette r\u00e8gle alors sur la",
        "start": 461.389,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "pologne ya la question juridique est ce",
        "start": 463.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'on peut opposer son identit\u00e9",
        "start": 465.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "constitutionnel \u00e0 une jurisprudence",
        "start": 466.49,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et puis \u00e0 la question aussi",
        "start": 468.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "politique est ce que l'identit\u00e9",
        "start": 470.44,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "constitutionnelle des \u00e9tats membres est",
        "start": 473.03,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "ou non contraire aux valeurs de l'europe",
        "start": 475.16,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "et je crois que la pologne par sa",
        "start": 478.639,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision sur la question de des",
        "start": 481.07,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "juridictions qui pouvait faire l'objet",
        "start": 484.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de sanctions administratives et",
        "start": 486.38,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "contrevient aux principes fondateurs de",
        "start": 488.51,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne \u00e9mond et le moi je",
        "start": 491.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que la france elle ne",
        "start": 493.63,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "contrevient pas \u00e0 ses principes on",
        "start": 495.44,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "voulait vous recevoir ce matin surtout",
        "start": 496.94,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pour parler d'europe vous avez donn\u00e9",
        "start": 498.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9action au discours d' emmanuel",
        "start": 499.55,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "macron c'est tr\u00e8s clair deux petites",
        "start": 501.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "questions d'actualit\u00e9 nationale d'abord",
        "start": 502.639,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "une nouvelle gr\u00e8ve des enseignants",
        "start": 504.11,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 l'appel de plusieurs",
        "start": 505.099,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "syndicats contre la gestion du co\u00eft 19 \u00e0",
        "start": 506.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole et sur fond de pol\u00e9mique autour",
        "start": 508.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des vacances \u00e0 ibiza du ministre vous",
        "start": 510.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "soutenez cette gr\u00e8ve",
        "start": 512.12,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "je comprends l'exasp\u00e9ration",
        "start": 514.01,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "je comprends l'exasp\u00e9ration de la",
        "start": 516.18,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 \u00e9ducative dans son ensemble",
        "start": 517.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que ce soit les enseignants mais aussi",
        "start": 519.719,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "les parents parce qu'on leur a mis un",
        "start": 521.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "protocole qui \u00e9tait juste intenable on",
        "start": 524.07,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ne les a pas consult\u00e9s et si vous me",
        "start": 526.41,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "permettez de le rappeler moi j'avais",
        "start": 529.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 une solution alternative qui",
        "start": 532.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9tait de regarder d'une semaine la",
        "start": 533.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e pour prendre le temps de la",
        "start": 536.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "concertation et pour surtout aplatir la",
        "start": 537.87,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "courbe et on le voit \u00e7a y est le pic est",
        "start": 540.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re nous on aurait \u00e9cout\u00e9",
        "start": 542.459,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "l'opposition une fois voyez on aurait",
        "start": 544.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une autre pr\u00e9sidence qui respecte les",
        "start": 546.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "oppositions et qui les \u00e9coute quand",
        "start": 548.52,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "elles ont des bonnes id\u00e9es on n'en",
        "start": 549.69,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "serait pas l\u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse pour",
        "start": 551.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "finir dans une \u00e9mission sur bfm mardi",
        "start": 552.6,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous avez fait beaucoup r\u00e9agir face \u00e0 la",
        "start": 554.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c\u00f4te mise au point face \u00e0 jean-jacques",
        "start": 557.31,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "bourdin vis\u00e9 par une plainte pour",
        "start": 558.48,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "agression sexuelle pendant deux minutes",
        "start": 559.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vieux dans les yeux face \u00e0 lui vous avez",
        "start": 561.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 je respecte la pr\u00e9somption",
        "start": 563.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'innocence mais on n'\u00e9coute pas contre",
        "start": 565.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le harc\u00e8lement sexuel et contre les",
        "start": 568.11,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes est un",
        "start": 569.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "combat personnel pour moi trop de femmes",
        "start": 570.93,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "ont eu peur pendant longtemps de porter",
        "start": 573.18,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "plainte et pr\u00e9sidente de tous les",
        "start": 576.029,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je ne laisserai plus aucune",
        "start": 578.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "femme avoir peur de porter plainte la",
        "start": 580.77,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "loi du silence ces signes beaucoup ont",
        "start": 583.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vant\u00e9 votre poids votre courage",
        "start": 586.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "politique d'autres se sont souvenus que",
        "start": 588.15,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous n'aviez pas m\u00e9nager votre soutient",
        "start": 589.83,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "georges tron quand il \u00e9tait poursuivi",
        "start": 591.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour viol et puis hier soir anne nivat",
        "start": 592.32,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "la femme de jean jacques bourdin r\u00e9agi",
        "start": 594.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sur 7 \u00e0 vous elle d\u00e9nonce une op\u00e9ration",
        "start": 596.339,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "de communication et",
        "start": 597.63,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "d'instrumentalisation politique de votre",
        "start": 598.529,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "part vous lui r\u00e9pondez quoi que j'ai dit",
        "start": 600.029,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "ce que j'avais \u00e0 dire et fait ce que",
        "start": 602.88,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "j'avais \u00e0 faire et que aujourd'hui je me",
        "start": 605.16,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "suis retrouv\u00e9 dans cette situation",
        "start": 608.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on a besoin aujourd'hui de r\u00e9affirmer",
        "start": 610.16,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "que la parole des femmes est importante",
        "start": 612.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et qu'elles ne doivent pas avoir peur de",
        "start": 614.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "porter plainte et sur la question de",
        "start": 617.13,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "georges tron permettez moi de vous dire",
        "start": 618.54,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "que c'est une instrumentalisation totale",
        "start": 619.92,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "parce que le tweet dont on parle \u00e9tait",
        "start": 621.959,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "un tweet que j'avais fait quand il avait",
        "start": 624.329,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "eu un non lieu c'est \u00e0 dire quand il",
        "start": 626.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 blanchi par la justice et je",
        "start": 627.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le rappelle dans ses affaires il ya une",
        "start": 629.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9somption d'innocence et c'est la",
        "start": 632.04,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "justice qui tranche et quand elle",
        "start": 633.39,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "tranche et bien on peut se f\u00e9liciter",
        "start": 634.829,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "quand quelqu'un est jug\u00e9 innocent vous",
        "start": 635.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ne regrettez pas ce que vous avez dit \u00e0",
        "start": 637.649,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "jean jacques bourdin vous trouvez pas",
        "start": 638.88,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait accessible pour vous mais ce",
        "start": 639.959,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "que j'ai fait une position de principe",
        "start": 641.56,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "madame salam\u00e9 vous \u00eates contre vous la",
        "start": 643.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration de la parole des femmes dans",
        "start": 646.66,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "tout le monde est pour je pense",
        "start": 647.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que j'ai dit c'est que tout le monde",
        "start": 650.16,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "pense mais je ne pouvais pas ne pas y",
        "start": 652.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aller parce qu'avec 20 fran\u00e7ais qui",
        "start": 654.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "m'attendait pour me poser des questions",
        "start": 655.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et qui avait depuis une semaine pr\u00e9par\u00e9",
        "start": 657.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "leurs questions et c'est pour eux que je",
        "start": 659.41,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "suis all\u00e9 c'est val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e9tait",
        "start": 660.55,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "votre invit\u00e9 merci et belle journ\u00e9e \u00e0",
        "start": 662.26,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "vous et",
        "start": 664.089,
        "duration": 2.151
    }
]