[
    {
        "text": "bonsoir val\u00e9rie p\u00e9cresse pr\u00e9sident hors",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion ile-de-france est du",
        "start": 1.41,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mouvement libre merci de votre pr\u00e9sence",
        "start": 2.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ce soir dans cette \u00e9pid\u00e9mie d'\u00e9go\u00efsme",
        "start": 4.17,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'europe a fait preuve de na\u00efvet\u00e9 et",
        "start": 7.47,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "doit-elle maintenant faire preuve de",
        "start": 9.9,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 et est-ce que vous est ce que",
        "start": 11.519,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord avec ces menaces",
        "start": 13.889,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "est-ce que vous soutenez ces menaces de",
        "start": 15.0,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "blocus que proposer \u00e0 la commission",
        "start": 16.379,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne je crois que l'europe doit",
        "start": 18.449,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "montrer ses muscles doit taper du poing",
        "start": 19.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sur la table parce que nous nous avons",
        "start": 21.51,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "jou\u00e9 selon les r\u00e8gles du jeu et s'il y a",
        "start": 23.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des mauvais joueurs des joueurs qui",
        "start": 26.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "trichent et bien \u00e0 ce moment l\u00e0 il faut",
        "start": 27.93,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "que nous nous mettions en situation de",
        "start": 29.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "leur faire rendre les armes et sur cette",
        "start": 31.529,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "affaire de l'astra zeneca britannique",
        "start": 34.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est purement scandaleux ce qui s'est",
        "start": 36.809,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 donc je comprends tout \u00e0 fait la",
        "start": 38.61,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9action de l'union europ\u00e9enne je la",
        "start": 42.239,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "soutiens et je pense qu'on doit faire la",
        "start": 43.68,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose \u00e0 chaque fois que un de nos",
        "start": 46.2,
        "duration": 4.249
    },
    {
        "text": "fournisseurs ou un pays proche ne",
        "start": 47.969,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "respectent pas les r\u00e8gles du jeu il faut",
        "start": 50.449,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "pouvoir \u00e9tablir un rapport de force je",
        "start": 52.379,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "sais qu'avec les \u00e9tats unis par exemple",
        "start": 54.66,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "nous produisons un certain nombre de",
        "start": 55.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mati\u00e8res premi\u00e8res des vaccins qui sont",
        "start": 57.39,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "qui sont fabriqu\u00e9es aux \u00e9tats unis l\u00e0",
        "start": 59.43,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aussi il faut savoir se faire respecter",
        "start": 61.649,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on n'a pas construit l'europe pour se",
        "start": 62.82,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "faire marcher dessus",
        "start": 64.979,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "on a construit l'europe pour justement",
        "start": 65.7,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "se prot\u00e9ger et \u00eatre fort donc il faut",
        "start": 67.35,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "que l'europe soit forte qu'il n'est pas",
        "start": 70.049,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "trop tard",
        "start": 71.189,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "non il n'est pas trop \u00eatre le retard ne",
        "start": 71.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourra pas \u00eatre rattrap\u00e9 il sera dans le",
        "start": 73.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sens des cas il pourra pas \u00eatre rattrap\u00e9",
        "start": 75.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mais en m\u00eame temps il faut acc\u00e9l\u00e9rer la",
        "start": 77.04,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vaccination c'est un imp\u00e9ratif et quand",
        "start": 80.52,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "on voit la situation \u00e9pid\u00e9mique de nos",
        "start": 82.32,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions",
        "start": 84.659,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "on sait qu'il va falloir acc\u00e9l\u00e9rer donne",
        "start": 85.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "un grand coup d'acc\u00e9l\u00e9rateur sur la",
        "start": 87.9,
        "duration": 1.969
    },
    {
        "text": "vaccination",
        "start": 89.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "oui sur l'astra s\u00e9n\u00e9cal retard ne pourra",
        "start": 89.869,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre rattrap\u00e9 sur astrazeneca de nom",
        "start": 92.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais il ya pire breton l'a rappel\u00e9 il y",
        "start": 94.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aura la mont\u00e9e en puissance d'autres",
        "start": 96.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vaccins et du coup le vaccin de pfizer",
        "start": 98.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sera le principal vaccin administr\u00e9 aux",
        "start": 99.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais dans les mois \u00e0 venir ce qui",
        "start": 102.78,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas pr\u00e9vu au d\u00e9part puisque",
        "start": 104.31,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "weiser a r\u00e9ussi \u00e0 augmenter les doses",
        "start": 106.049,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9 command\u00e9e",
        "start": 109.799,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "la question c'est donc est-ce qu'il faut",
        "start": 111.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9largir acc\u00e9l\u00e9rer la vaccination est",
        "start": 112.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "donc bousculer la hi\u00e9rarchie d'\u00e2ge",
        "start": 115.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vue par le gouvernement",
        "start": 117.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est exactement ce que propose au maire",
        "start": 119.04,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "de paris",
        "start": 122.52,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "je propose qu'on d\u00e9bride la vaccination",
        "start": 122.969,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "que toutes celles et ceux qui veulent se",
        "start": 125.729,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "faire vacciner",
        "start": 127.77,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "puisse le faire je pense qu'il faut y",
        "start": 128.52,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "aller",
        "start": 130.679,
        "duration": 2.021
    },
    {
        "text": "maintenant par exemple les enseignants",
        "start": 131.23,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "tous ceux qui travaillent avec les",
        "start": 132.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "enfants les policiers c'est pas vraiment",
        "start": 134.769,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "une bonne id\u00e9e",
        "start": 137.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la priorit\u00e9 c'est vraiment c'est celle",
        "start": 137.739,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9vaut depuis le d\u00e9but et on n'a",
        "start": 141.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas fini cette \u00e9tape c'est d'abord de",
        "start": 143.56,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les personnes les plus fragiles",
        "start": 145.54,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "qui sont susceptibles d'\u00eatre",
        "start": 147.069,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "hospitalis\u00e9s plus que d'autres je pense",
        "start": 148.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "effectivement maintenant qu'il faut",
        "start": 150.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aller vers les populations expos\u00e9es tout",
        "start": 151.72,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendra encore des doses de vaccins",
        "start": 154.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais je pense le plus rapidement il faut",
        "start": 156.099,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "aller vers les enseignants faut-il",
        "start": 157.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9brider la vaccination comme le propose",
        "start": 159.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "anne hidalgo maire de paris une somme en",
        "start": 161.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "situation de p\u00e9nurie donc qu'il faut pas",
        "start": 163.54,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "faire de la d\u00e9magogie et prom est ce",
        "start": 165.61,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'on peut pas donner comme on est en",
        "start": 166.959,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "situation de p\u00e9nurie il faut d'abord",
        "start": 168.43,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "aller vers les plus fragiles et les plus",
        "start": 169.93,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "fragiles c'est ce qu'a dit le professeur",
        "start": 172.209,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "alain fischer c'est les plus de 75 ans",
        "start": 173.379,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "en priorit\u00e9 mais aussi tous les plus de",
        "start": 176.53,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "50 ans qui ont ce qu'on appelle des",
        "start": 178.54,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "comorbidit\u00e9s c'est \u00e0 dire qu'ils ont des",
        "start": 180.099,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "risques de sant\u00e9",
        "start": 182.349,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "une fois qu'on aura vacciner toutes ces",
        "start": 183.579,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "personnes l\u00e0 et franchement en ile de",
        "start": 186.22,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "france on en a des centaines de milliers",
        "start": 188.079,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "donc une fois qu'on aura eu les doses",
        "start": 191.829,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "pour les vaccin\u00e9s \u00e0 ce moment l\u00e0 il",
        "start": 193.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faudra \u00e0 faire je pense",
        "start": 196.45,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la liste des d\u00e9p\u00f4ts des populations et",
        "start": 198.04,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "des m\u00e9tiers qui sont aussi les plus",
        "start": 202.03,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "expos\u00e9s on a parl\u00e9 des enseignants j'ai",
        "start": 203.56,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "entendu les enseignants tous les m\u00e9tiers",
        "start": 205.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "du contact sont tr\u00e8s expos\u00e9s mais je",
        "start": 206.739,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut y aller dans l'ordre",
        "start": 209.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parce que sinon plus personne ne va rien",
        "start": 211.419,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "comprendre",
        "start": 213.37,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "et ce serait quand m\u00eame tr\u00e8s injuste de",
        "start": 213.88,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "vacciner un professeur de 30 ans qui n'a",
        "start": 215.44,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "pratiquement aucun risque de tomber",
        "start": 218.139,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "gravement malade et de laisser de c\u00f4t\u00e9",
        "start": 220.329,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "une personne de 55 ans qui souffre d'un",
        "start": 221.98,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cancer ou d'une maladie cardiovasculaire",
        "start": 225.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et les membres du gouvernement tr\u00e8s",
        "start": 227.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "expos\u00e9s doivent \u00eatre vaccin\u00e9s en",
        "start": 229.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9",
        "start": 231.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce que je crois c'est que il faut donner",
        "start": 231.97,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "l'exemple pour donner confiance dans les",
        "start": 234.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vaccins donc moi je ne suis pas choqu\u00e9",
        "start": 236.769,
        "duration": 2.361
    },
    {
        "text": "quand",
        "start": 238.15,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "un membre du gouvernement va se faire",
        "start": 239.13,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vacciner devant les cam\u00e9ras de",
        "start": 240.72,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision lise de la sant\u00e9 le premier",
        "start": 242.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ministre en disant voil\u00e0 regarder ce",
        "start": 243.75,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vaccin par exemple on ne risque rien je",
        "start": 246.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "me fais vacciner",
        "start": 249.33,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "sauf que c'est bien de donner l'exemple",
        "start": 250.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "maintenant je comprends aussi qu'on",
        "start": 251.52,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "souhaite qu'il ait pas de passe droit",
        "start": 253.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui n'est pas de passe-droit pour",
        "start": 255.95,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "quiconque",
        "start": 257.67,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "moi je n'ai pas de je n'ai pas de",
        "start": 258.62,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "comorbidit\u00e9 je n'ai pas de raison de",
        "start": 260.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "passer avant ceux qui risquent vraiment",
        "start": 262.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'hospitalisation voire m\u00eame pire",
        "start": 264.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00eame s'il fallait donner l'exemple pour",
        "start": 266.34,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "rassurer les fran\u00e7ais sur astrazeneca",
        "start": 267.9,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous seriez pr\u00eate \u00e0 vous faire vacciner",
        "start": 269.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 moi si on me dit demain qu'il faut que",
        "start": 270.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "je me fasse vacciner je me fais vacciner",
        "start": 272.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais je ne demande aucun passe droit",
        "start": 273.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en revanche sur la vaccination ce que",
        "start": 276.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "j'ai tir\u00e9 la signent la sonnette",
        "start": 278.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'alarm\u00e9 il ya huit jours et je crois",
        "start": 280.38,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "avoir \u00e9t\u00e9 entendus par le gouvernement",
        "start": 282.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que la r\u00e9partition des vaccins sur",
        "start": 283.91,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "le territoire fran\u00e7ais \u00e9tait un peu",
        "start": 286.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aberrante on avait r\u00e9parti en fonction",
        "start": 287.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "du nombre de personnes qui avaient plus",
        "start": 290.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de 75 ans mais il faut tenir compte",
        "start": 292.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aussi du nombre de personnes",
        "start": 294.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "hospitalis\u00e9es dans les d\u00e9partements o\u00f9",
        "start": 295.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il ya le plus de virus ou tel plus",
        "start": 297.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'hospitalisations il faut mettre",
        "start": 299.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'accent sur la vaccination est donc il",
        "start": 301.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "faut pas r\u00e9partir \u00e0 due proportion sur",
        "start": 303.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tout le territoire",
        "start": 305.76,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "il faut donner vraiment la priorit\u00e9 l\u00e0",
        "start": 306.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les h\u00f4pitaux sont engorg\u00e9s la ou les",
        "start": 308.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "personnes risquent de mourir et ouvrir",
        "start": 310.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des vaccinodromes le stade de france",
        "start": 311.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t transform\u00e9s en grands centres de",
        "start": 313.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vaccination si on manque de doses \u00e0 \u00e0",
        "start": 315.84,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quoi bon on peut vraiment imaginer",
        "start": 318.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vacciner 2000 personnes par jour au",
        "start": 319.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "stade de france \u00e0 partir du 1er avril",
        "start": 321.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lorsqu'il faut savoir c'est que donc",
        "start": 324.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "depuis que nous avons demand\u00e9 en tout",
        "start": 325.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cas l'acc\u00e9l\u00e9ration de la vaccination",
        "start": 327.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "il ya des stocks qui arrive est donc",
        "start": 329.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "petit \u00e0 petit on va avoir effectivement",
        "start": 332.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "beaucoup de vaccins et il faut",
        "start": 334.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qu'on est et z\u00e9ro stock parce",
        "start": 336.0,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que l'objectif c'est pas d'avoir les",
        "start": 337.8,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vaccins qui arrivent et de pas pouvoir",
        "start": 339.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les \u00e9couler moi j'ai toujours \u00e9t\u00e9",
        "start": 340.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 ces vaccinodromes vous savez",
        "start": 342.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que au moment de h1n1",
        "start": 344.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quand roselyne bachelot avait g\u00e9r\u00e9 la",
        "start": 345.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie de h1n1 on avait pr\u00e9vu des",
        "start": 348.6,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vaccinodromes de ce type",
        "start": 350.49,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "je pense que c'est le plus efficace",
        "start": 351.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que les gens viennent ils savent",
        "start": 353.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "o\u00f9 aller ils savent ou prendre rendez",
        "start": 355.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous ils ont des vaccinateurs qui sont",
        "start": 356.79,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l\u00e0 d'ailleurs la r\u00e9gion a m\u00eame propos\u00e9",
        "start": 359.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de dd \u00e0 r\u00e9mun\u00e9rer des personnes pour",
        "start": 361.04,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "vacciner parce que c'est la vaccination",
        "start": 363.99,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'achat la cinat heures absolument",
        "start": 365.58,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "font des conseils g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9j\u00e0 en seine",
        "start": 368.74,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "saint denis notamment dont jeu peut-\u00eatre",
        "start": 371.139,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "c'est possible c'est possible mais en",
        "start": 373.599,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "tout cas en tout cas le sujet est r\u00e9el",
        "start": 375.28,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "parce qu'on demande souvent \u00e0 des",
        "start": 378.16,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "personnels qui sont des m\u00e9decins",
        "start": 380.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s par exemple devenir devenir",
        "start": 381.699,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "vacciner mais y'a rien qui est pr\u00e9vue",
        "start": 383.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour les m\u00e9decins retrait\u00e9s par exemple",
        "start": 385.63,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pour les r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s s'ils viennent",
        "start": 386.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vacciner l\u00e0 je sais qu'on va faire appel",
        "start": 388.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "au m\u00e9decin militaire c'est une bonne",
        "start": 390.4,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "chose aussi",
        "start": 392.8,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "donc il faut mobiliser parce qu'on a du",
        "start": 393.34,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "mal ou s'il ya trouv\u00e9 des vaccinateurs",
        "start": 395.229,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ce qu'on ne dit pas parce que c'est long",
        "start": 396.699,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "c'est c'est tous les jours c'est",
        "start": 398.979,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9titif et \u00e7a va durer \u00e7a va durer",
        "start": 401.08,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pendant des mois",
        "start": 403.24,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "donc moi je suis tr\u00e8s favorable",
        "start": 403.96,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "romanqu\u00eate vaccinateurs en ile de france",
        "start": 405.18,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "on n'en manque pas mais c'est toujours",
        "start": 407.58,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "les m\u00eames qui viennent et on est oblig\u00e9",
        "start": 409.84,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "de les de les rappeler de les faire",
        "start": 411.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "venir et donc \u00e0 un moment donn\u00e9 comme il",
        "start": 413.169,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "ya une vraie fatigue des personnels",
        "start": 416.38,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "soignant \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 418.36,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "il peut y avoir aussi un moment donn\u00e9",
        "start": 419.199,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "une vraie fatigue des vaccinateurs qui",
        "start": 420.849,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "viennent en r\u00e9alit\u00e9 en plus de leur",
        "start": 422.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "temps de leur temps normal pour vacciner",
        "start": 425.02,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 427.27,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "donc il faut il faut aussi leur donner",
        "start": 427.9,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "des r\u00e9mun\u00e9rations pour les retrait\u00e9s je",
        "start": 430.5,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "pense et puis des conditions de travail",
        "start": 432.789,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "qu'ils soient optimales c'est",
        "start": 434.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vaccinodromes \u00e7a permet \u00e7a permet",
        "start": 436.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'aller plus vite et \u00e7a permet aussi",
        "start": 437.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'avoir beaucoup moins de probl\u00e8mes",
        "start": 439.21,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "logistiques",
        "start": 440.68,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on va en ouvrir un demain au",
        "start": 441.159,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "v\u00e9lodrome de saint-quentin-en-yvelines",
        "start": 443.949,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on va ouvrir le grand stade \u00e0 assen ni",
        "start": 444.699,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9vident qu'on va pouvoir faire de",
        "start": 447.669,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "la vaccination de masse et j'ajoute que",
        "start": 449.11,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "c'est important aussi pour les",
        "start": 451.12,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "populations",
        "start": 452.469,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous parlez la seine-saint-denis un",
        "start": 453.159,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement de personnes qui ont pas",
        "start": 455.139,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "tout internet qui sont pas tout \u00e0 l'aise",
        "start": 457.419,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avec les inscriptions en ligne etc",
        "start": 459.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "si on leur dit venez au stade de france",
        "start": 461.469,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "c'est un lieu qu'ils connaissent et",
        "start": 463.21,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "embl\u00e9matique ce sera plus simple on vous",
        "start": 464.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avez une date d'ouverture pour le stade",
        "start": 467.229,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "de france",
        "start": 468.43,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "non j'ai pas l\u00e0 que jacques cidj et pas",
        "start": 468.789,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "la date de j'ai pas la date d'ouverture",
        "start": 470.53,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "je sais que demain seront faits le",
        "start": 471.639,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "v\u00e9lodrome mais pas encore pour le stade",
        "start": 473.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de france et de france vient donc de",
        "start": 475.18,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vivre son premier week end un troisi\u00e8me",
        "start": 476.62,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "confinement qui ne dit pas tout \u00e0 fait",
        "start": 478.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "son nom il a respect\u00e9 ce troisi\u00e8me",
        "start": 479.44,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "confinement les franciliens respecte",
        "start": 482.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "alors d'abord pulation il ya moins de",
        "start": 484.659,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'abord j'ai envie de dire il faut pas",
        "start": 487.18,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "non plus compl\u00e8tement jouer sur les mots",
        "start": 489.909,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "nos amis qu\u00e9b\u00e9cois ils ont un tr\u00e8s joli",
        "start": 492.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "trop ce tr\u00e8s joli mot ils disent il faut",
        "start": 494.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas tataouine et laon tataouine en",
        "start": 496.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "disant que ce n'est pas un troisi\u00e8me oui",
        "start": 498.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on tataouine c'est un confinement mais",
        "start": 499.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est pas un confinement c'est peut-\u00eatre",
        "start": 502.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "un peu alors on voit \u00e7a irait le message",
        "start": 503.74,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est pas on doit \u00e7a irait pour lui",
        "start": 506.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est ce que le regarder ce que les",
        "start": 508.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "franciliens ont fait \u00e7a c'est les quais",
        "start": 509.95,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "de seine ce week-end \u00e7a qu'ils n'\u00e9taient",
        "start": 511.15,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas chez eux samedi ils se sont av\u00e9r\u00e9s",
        "start": 512.26,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "ils \u00e9taient nombreux gr\u00e2ce \u00e0 errer alors",
        "start": 513.91,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "le vrai message \u00e0 passer avec la une du",
        "start": 516.57,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "monde cet apr\u00e8s midi ouais le vrai",
        "start": 519.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "message a plac\u00e9 et je pense que c'est",
        "start": 521.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "celui que le gouvernement souhaite faire",
        "start": 523.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "passer c'est aujourd'hui la pand\u00e9mie est",
        "start": 524.47,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "hors contr\u00f4le dans un certain nombre de",
        "start": 528.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements et donc nos h\u00f4pitaux sont",
        "start": 529.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "satur\u00e9s dans certains d\u00e9partements donc",
        "start": 532.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la situation est tr\u00e8s grave et face \u00e0",
        "start": 534.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "essayer de situation tr\u00e8s grave il faut",
        "start": 536.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "freiner la pand\u00e9mie",
        "start": 538.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ou est-ce qu'on se contaminent on se",
        "start": 539.47,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "contaminent au travail pendant les repas",
        "start": 542.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de travail ou les pots au travail on se",
        "start": 544.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "contaminent dans les d\u00e9jeuners de",
        "start": 547.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "famille ou dans les d\u00eeners entre amis",
        "start": 549.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les d\u00e9jeuners entre amis on est cens\u00e9",
        "start": 550.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas d\u00een\u00e9 puisqu'il ya des couvre-feux",
        "start": 552.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais on se contaminent dans ses repas",
        "start": 554.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans ses repas amicaux et familiaux et",
        "start": 556.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en se contamine aussi vraisemblablement",
        "start": 558.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le ministre de l'\u00e9ducation nationale l'a",
        "start": 560.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dit il a reconnu faut \u00eatre dans les",
        "start": 562.81,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "cantines scolaires",
        "start": 564.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "donc le sujet aujourd'hui pour moi il",
        "start": 565.45,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "est simple c'est on doit freiner ces",
        "start": 567.85,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "interactions sociales pendant un mois",
        "start": 570.61,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "dans tous les d\u00e9partements qui sont",
        "start": 573.13,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "menac\u00e9s les plus touch\u00e9s et \u00e7a veut dire",
        "start": 575.25,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9travail et \u00e7a veut dire se tester",
        "start": 577.93,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "voire s'auto tester puisque maintenant",
        "start": 580.45,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les autos th\u00e8se moi \u00eatre vendus soto",
        "start": 582.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tester avant d'aller d\u00e9jeuner en famille",
        "start": 585.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "avant d'aller rencontrer des amis et on",
        "start": 587.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "doit faire tr\u00e8s attention aux \u00e9coles et",
        "start": 590.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on doit multiplier les testings dans les",
        "start": 592.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9coles parce qu'on sait aussi que c'est",
        "start": 594.28,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9coles que se cr\u00e9ent les",
        "start": 595.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "clusters donc si on fait ces trois",
        "start": 596.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "choses t\u00e9l\u00e9travail et se tester avant",
        "start": 598.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'aller en famille est multipli\u00e9 les",
        "start": 600.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tests au dans les \u00e9coles on doit pouvoir",
        "start": 602.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "contenir la progression de l'acc\u00e8s",
        "start": 605.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "images des quatre salles 7 c'est la une",
        "start": 607.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "du monde notamment mais le paradoxe",
        "start": 609.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est qu'on ne se contaminent pas quand",
        "start": 611.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on porte le masque",
        "start": 614.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "donc si on porte le masque port\u00e9 pas le",
        "start": 614.95,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "masque aussi alors \u00e7a union o\u00f9 \u00e7a \u00e7a ce",
        "start": 617.35,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qu'il ne faut pas faire c'est enlever",
        "start": 621.13,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "son masque et pique-niqu\u00e9",
        "start": 623.11,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "enlever son masque et boire des bi\u00e8res",
        "start": 625.059,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a contamine mais si c'est juste se",
        "start": 626.649,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "promener le long des quais de seine avec",
        "start": 629.949,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "la personne avec laquelle vous vivez",
        "start": 631.989,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a a priori \u00e7a n'est pas contamin\u00e9 il",
        "start": 633.659,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "faut il faut leur dire parce qu'on a",
        "start": 636.669,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "appris de ce virus \u00e7a fait un an qu'on",
        "start": 638.259,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "vient avec",
        "start": 639.789,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "donc il ya des choses qu'on sait qu'on",
        "start": 640.509,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "peut faire aujourd'hui des choses qu'on",
        "start": 641.739,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sait qu'on ne doit pas faire et je",
        "start": 643.389,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "trouve que dans l'esprit des fran\u00e7ais",
        "start": 645.639,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "maintenant c'est un peu confus faut dire",
        "start": 646.629,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'ils ont eu beaucoup d'injonction faut",
        "start": 649.029,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "dire que la victoire",
        "start": 650.289,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le symbole de cette confusion ce",
        "start": 651.209,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "week-end \u00e7a a \u00e9t\u00e9 les attestations de",
        "start": 653.709,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sortie qui finalement ne sont plus",
        "start": 655.119,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "demand\u00e9s dans les r\u00e9gions concern\u00e9es",
        "start": 657.309,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "dans un rayon de 10 kilom\u00e8tres autour du",
        "start": 658.299,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "domicile est ce qu'il vaut mieux en rire",
        "start": 659.649,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ont au contraire est-ce que c'est",
        "start": 661.359,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "justement le symbole de trop de r\u00e8gles",
        "start": 662.619,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "trop de bureaucratie",
        "start": 664.929,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "certains de parler d' absurde dit je",
        "start": 665.799,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vois pour tout vous dire je souris parce",
        "start": 667.689,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que samedi matin comme toute bonne",
        "start": 670.359,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "francilienne j'ai imprim\u00e9 mon",
        "start": 672.189,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "attestation et puis comme j'ai un chien",
        "start": 673.839,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "j'ai un chien je me suis aper\u00e7u que si",
        "start": 677.469,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "je marchais tout seul je pouvais marcher",
        "start": 680.649,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "autant que je voulais dans un rayon de",
        "start": 683.199,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "10 km mais que si je promenais mon chien",
        "start": 684.909,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "s'est fait dans un rayon d'un kilom\u00e8tre",
        "start": 686.409,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "je me suis dit c'est dommage cet apr\u00e8s",
        "start": 687.699,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "midi j'ai envie de me parler me promener",
        "start": 689.259,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avec mon chien truffier vouloir tra\u00eener",
        "start": 690.909,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "votre chien sur 10 km vais \u00e9couter",
        "start": 693.129,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "moi j'ai un chien qui est \u00e0 chaque",
        "start": 697.419,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "courant et adorent ils adorent ces",
        "start": 699.069,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "balades et des kilom\u00e8tres mais en tout",
        "start": 700.509,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "cas bon je pense j'ai vu \u00e7a je me suis",
        "start": 704.529,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dit ils vont avoir des petits probl\u00e8mes",
        "start": 706.059,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avec les humoristes parce que bon \u00e7a va",
        "start": 707.379,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "pas passer inaper\u00e7ue",
        "start": 709.329,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "effectivement je crois qu'on est rentr\u00e9",
        "start": 710.579,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "et vous avez raison dans une troisi\u00e8me",
        "start": 713.049,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e8re c'est la troisi\u00e8me voie non non un",
        "start": 715.209,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me une troisi\u00e8me et moment un",
        "start": 718.419,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me moment le moment de",
        "start": 720.189,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'autodiscipline et de la responsabilit\u00e9",
        "start": 721.689,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "individuelle",
        "start": 723.549,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais en ont ras-le-bol qu'on",
        "start": 725.229,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "leur dise qu'il faut qu'ils fassent je",
        "start": 726.999,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'entends mais comme on va pas leur dire",
        "start": 728.529,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'il faut qu'ils fassent qui aura plus",
        "start": 730.809,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'attestation la bureaucratie a lev\u00e9 le",
        "start": 731.919,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pied l\u00e0 ils ont l\u00e2ch\u00e9 la faire il faut",
        "start": 734.499,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais prod se prot\u00e8ge et",
        "start": 737.169,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge leurs proches parce que moi je",
        "start": 738.939,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vais dans les h\u00f4pitaux",
        "start": 740.799,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j'y vais toutes les semaines je vais y",
        "start": 741.579,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "retourner demain parce que la r\u00e9gion est",
        "start": 743.799,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "en train d'\u00e9quiper des salles de repos",
        "start": 747.459,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour les pour les soignants qui sont qui",
        "start": 748.539,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sont \u00e9puis\u00e9s",
        "start": 750.849,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "donc je dis aux fran\u00e7ais maintenant",
        "start": 751.479,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est de votre responsabilit\u00e9",
        "start": 753.579,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je crois que nous responsables",
        "start": 755.649,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "politiques \u00e0 un moment donn\u00e9 c'est au 6",
        "start": 756.939,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "mai",
        "start": 758.169,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "ce qu'on peut faire passer prot\u00e9gez vous",
        "start": 758.499,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "prot\u00e9gez vos proches y compris vous les",
        "start": 760.449,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "jeunes prot\u00e9g\u00e9s les adultes prot\u00e9ger vos",
        "start": 763.209,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "a\u00een\u00e9s faites vous testez et \u00e9viter les",
        "start": 766.089,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "repas sans test c'est la premi\u00e8re",
        "start": 769.899,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e travaill\u00e9e aujourd'hui lundi",
        "start": 772.479,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour ces nouvelles restrictions est ce",
        "start": 774.219,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que les les parisiens et franciliens se",
        "start": 776.019,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont moins d\u00e9plac\u00e9s vous avez ces",
        "start": 778.149,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "indications",
        "start": 779.559,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "absolument vous savez que c'est la",
        "start": 780.129,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion qui g\u00e8re les transports en commun",
        "start": 782.019,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "donc on a observ\u00e9 une vraie diminution",
        "start": 783.909,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "des transports en commun aujourd'hui 8 %",
        "start": 787.869,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de personnes en moins dans les",
        "start": 790.509,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "transports en commun ce matin alors",
        "start": 791.919,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est int\u00e9ressant pour vous donner un",
        "start": 793.869,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "ordre de grandeur",
        "start": 795.519,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re en mars premier",
        "start": 797.069,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "confinement confinement tr\u00e8s dur il y",
        "start": 799.629,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avait 10 % des franciliens dans les",
        "start": 801.969,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "transports en commun donc plus personne",
        "start": 804.309,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'automne on \u00e9tait autour de 30-35 %",
        "start": 805.659,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "en novembre pour le deuxi\u00e8me contin\u00fbment",
        "start": 811.049,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "vol deuxi\u00e8me confinement et la semaine",
        "start": 813.609,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re alors que nous exhortons tous",
        "start": 815.859,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "au t\u00e9l\u00e9travail \u00e0 cause de la pand\u00e9mie il",
        "start": 818.109,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "y avait encore 53 % des franciliens dans",
        "start": 821.289,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les transports en commun donc \u00e7a veut",
        "start": 824.079,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dire qu'on t\u00e9l\u00e9travail et ont \u00e9t\u00e9 les",
        "start": 825.279,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "travailler beaucoup beaucoup moins qu'en",
        "start": 827.169,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "novembre",
        "start": 828.879,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "donc il y avait vraiment besoin de",
        "start": 829.389,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donner un petit tour de vis est de",
        "start": 831.459,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rappeler aux franciliens qui le peuvent",
        "start": 833.439,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'ils doivent t\u00e9l\u00e9travail et c'est",
        "start": 835.299,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vraiment dans l'entreprise que son temps",
        "start": 837.099,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que vous allez r\u00e9duire l'offre de",
        "start": 838.599,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "transports en commun n'ont pas ce stade",
        "start": 839.919,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 ce stade parce que pour l'instant",
        "start": 842.589,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vous le voyez la baisse est trop faible",
        "start": 843.939,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "de 7%",
        "start": 845.289,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ce qu'on a fait d'ailleurs c'est qu'on a",
        "start": 846.069,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on a tr\u00e8s peu baiss\u00e9 depuis",
        "start": 847.989,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "depuis",
        "start": 849.999,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "septembre on a baiss\u00e9 en ajustant parce",
        "start": 851.43,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qu'il ya certaines lignes qui \u00e9taient",
        "start": 856.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait vraiment vide notamment les",
        "start": 857.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mines de l'ouest celle qui vont \u00e0 la",
        "start": 859.14,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense par exemple la d\u00e9fense il ya",
        "start": 860.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup moins de personnes",
        "start": 862.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dans les tours et donc on a un peu",
        "start": 863.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "baiss\u00e9 sur le show sur les lignes qui",
        "start": 865.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "allait vers l'ouest pierre si on quitte",
        "start": 866.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france le pompon de la non",
        "start": 868.86,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 revient \u00e0 marseille avec",
        "start": 871.08,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ce grand rassemblement cette f\u00eate du",
        "start": 874.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "carnaval de la plaine il y avait six",
        "start": 876.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mille personnes r\u00e9unies et les",
        "start": 878.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "marseillais r\u00e9unis pour ce cette f\u00eate du",
        "start": 881.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "carnaval ont donn\u00e9 l'impression de",
        "start": 883.14,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pousser \u00e0 l'extr\u00eame l'envi de la",
        "start": 884.55,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "promiscuit\u00e9",
        "start": 886.62,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 892.86,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "je pense qu'\u00e0 l'ext\u00e9rieur moi il ya",
        "start": 896.34,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "moins de chance se donner le coup vide",
        "start": 899.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est vrai que nos moments de vraie",
        "start": 901.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "touche mettre le masque mais bon comme",
        "start": 903.13,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "je suis jeune moi je me dis tu vas",
        "start": 904.75,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "vraiment d aller au bout d'un an on a",
        "start": 906.04,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "envie de profiter un petit peu quand",
        "start": 907.3,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "m\u00eame de prendre l'air et commence \u00e0",
        "start": 908.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faire bien beau ce qui s'est pass\u00e9 hier",
        "start": 909.25,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "est \u00e9videmment inexcusable il savait",
        "start": 912.01,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "tout ceci doit nous mener \u00e0 une",
        "start": 915.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion globale y compris dans la",
        "start": 917.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode qui va s'ouvrir sur la saison",
        "start": 919.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "estivale et donc les beaux jours",
        "start": 921.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "marseille ne sera pas une ville",
        "start": 923.38,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "touristique anti masquer la provence",
        "start": 925.66,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "titrait ce matin le carnaval quoi qu'il",
        "start": 928.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en co\u00fbte",
        "start": 931.63,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "les images \u00e0 la fois je suppose vous",
        "start": 932.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "inqui\u00e8te mais elles disent aussi combien",
        "start": 934.21,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la population a du mal \u00e0 supporter",
        "start": 936.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "encore les restrictions",
        "start": 939.43,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "oui elle dit leur ras-le-bol de la",
        "start": 940.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "population tr\u00e8s clairement et l'envi de",
        "start": 942.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 l' envie de refaire la f\u00eate",
        "start": 944.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais mais malheureusement j'ai peur que",
        "start": 946.24,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "marseille le paye il le paye cash parce",
        "start": 948.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que malheureusement dans ce genre de",
        "start": 951.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "rassemblement je pense qu'il ya eu des",
        "start": 953.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "contaminations et on sait que la r\u00e9gion",
        "start": 954.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sud elle est all\u00e9e tr\u00e8s tangente",
        "start": 956.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui donc il faut vraiment se",
        "start": 958.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "discipliner on a encore un mois un mois",
        "start": 960.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il va falloir se discipliner c'est",
        "start": 962.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vraiment dur \u00e0 entendre mais il faut",
        "start": 964.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vraiment le faire et surtout si on a des",
        "start": 966.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "risques un mois ou un risque aussi de",
        "start": 968.53,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "voir ces mesures se prolonger au del\u00e0",
        "start": 970.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "comme cela a \u00e9t\u00e9 souvent le cas lorsque",
        "start": 972.93,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "c'est vrai les premiers r\u00e9cession",
        "start": 975.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "appara\u00eet on peut quand m\u00eame se dire",
        "start": 977.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'on a on a des enseignements \u00e0 tirer",
        "start": 979.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de l'ann\u00e9e derni\u00e8re l'ann\u00e9e derni\u00e8re on",
        "start": 981.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "a eu \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode un confinement",
        "start": 983.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ensuite les beaux jours sont arriv\u00e9s",
        "start": 985.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 les beaux jours vont arriver et",
        "start": 987.19,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la vaccination va se d\u00e9ployer",
        "start": 989.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donc je pense que l'un est et par",
        "start": 991.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ailleurs nous avons aussi des fran\u00e7ais",
        "start": 993.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais qui sont immunis\u00e9s ou qui",
        "start": 995.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ont des anticorps alors ils n'ont pas",
        "start": 997.84,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "totalement immunis\u00e9s puisqu'on peut on",
        "start": 998.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sait qu'on peut re contre contract\u00e9es",
        "start": 1000.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le coc vide m\u00eame si on l'a eu une fois",
        "start": 1002.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "enfin il ya quand m\u00eame un degr\u00e9",
        "start": 1003.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'immunit\u00e9 collectif qui s'accro\u00eet au",
        "start": 1005.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fur et \u00e0 mesure aujourd'hui on estime",
        "start": 1007.29,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'il ya plus d'un tiers des fran\u00e7ais",
        "start": 1009.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans ma r\u00e9gion qui ont d\u00e9j\u00e0 hugo vide",
        "start": 1010.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "alors ils sont peu ou prou immunis\u00e9s pas",
        "start": 1012.63,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "immunis\u00e9s totalement mais au moins est",
        "start": 1015.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mis\u00e9 contre certaines fortes forme grave",
        "start": 1017.46,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que les \u00e9lections",
        "start": 1019.35,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementales et r\u00e9gionales pourront",
        "start": 1020.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "se tenir au mois de juin ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9",
        "start": 1022.14,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9cal\u00e9 puisqu'elle devait",
        "start": 1023.61,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "avoir lieu au mois de mars vous",
        "start": 1024.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "refuserez tout nouveau report de ces",
        "start": 1026.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9lections mais honn\u00eatement moi je ne",
        "start": 1028.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vois absolument aucun motif de les",
        "start": 1030.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "reporter une deuxi\u00e8me fois parce que je",
        "start": 1032.67,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "rappelle qu'on a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s responsables",
        "start": 1035.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tous les \u00e9lus de tous les partis",
        "start": 1037.199,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "politiques",
        "start": 1039.0,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "on a tous reconnu que mars compte tenu",
        "start": 1039.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de ce qui s'\u00e9tait pass\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re",
        "start": 1042.959,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "ce serait une p\u00e9riode tr\u00e8s difficile",
        "start": 1043.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour voter donc on a accept\u00e9 de les",
        "start": 1045.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "reporter en juin pourquoi parce qu'on",
        "start": 1047.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pense qu'en juin et bien il y aura plus",
        "start": 1049.47,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de covile et c'est d'ailleurs ce que dit",
        "start": 1051.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "thierry breton ce que dit le",
        "start": 1052.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gouvernement enfin bon moi je les \u00e9coute",
        "start": 1054.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame donc ils nous disent \u00e0 partir",
        "start": 1057.09,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "du 15 mai normalement gr\u00e2ce \u00e0 la",
        "start": 1059.34,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vaccination on devrait sortir du tunnel",
        "start": 1062.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "donc je les \u00e9coute et je me dis il n'y a",
        "start": 1064.62,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "aucun motif de repousser davantage les",
        "start": 1067.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9lections j'ajoute que dans les autres",
        "start": 1069.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pays ils ont pas repouss\u00e9 du tout",
        "start": 1070.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e la semaine derni\u00e8re ont vot\u00e9 aux",
        "start": 1072.96,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "pays bas 80 % de participation en",
        "start": 1075.3,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "couvre-feu renforc\u00e9e on veut en",
        "start": 1078.86,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "allemagne on a vot\u00e9 au portugal en",
        "start": 1081.6,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "confinement",
        "start": 1084.09,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc on est l'un des seuls pays",
        "start": 1084.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'europe qui a repouss\u00e9 les \u00e9lections",
        "start": 1086.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame donc les repousser une",
        "start": 1088.29,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me fois",
        "start": 1089.67,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "comment vous dire sauf le produit autour",
        "start": 1090.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de 1000 wii sauf week a eu des",
        "start": 1092.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences sur l'\u00e9pid\u00e9mie est",
        "start": 1093.81,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable alors le premier tour des",
        "start": 1095.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "municipales mois moi je j'avais j'avais",
        "start": 1097.11,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 qu' on le fasse pas parce que le",
        "start": 1099.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "soir",
        "start": 1102.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la veille au soir des premiers tours le",
        "start": 1103.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "premier ministre avait appel\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1106.89,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fermeture de tous les restaurants et",
        "start": 1108.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avait appel\u00e9 tous confin\u00e9s chez soi",
        "start": 1109.5,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alors c'\u00e9tait un peu bizarre d'aller",
        "start": 1111.21,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "voter le jour on nous disait d'aller",
        "start": 1112.68,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "nous confiner chez nous c'est vrai",
        "start": 1113.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9lections auxquelles vous serez",
        "start": 1115.67,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "candidate val\u00e9rie p\u00e9cresse pour la",
        "start": 1117.3,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9gion ile-de-france",
        "start": 1118.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9couter aujourd'hui c'est vraiment pas",
        "start": 1120.02,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "le temps des campagnes et je pense que",
        "start": 1121.89,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "les franciliens restent",
        "start": 1123.33,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "oui mais les franciliens auraient du mal",
        "start": 1124.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 comprendre qu une pr\u00e9sidente qui",
        "start": 1125.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "effectivement aujourd'hui appel\u00e9e \u00e0 \u00eatre",
        "start": 1128.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sur tous les tableaux des tests dans les",
        "start": 1130.56,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "\u00e9coles des lits de r\u00e9animation",
        "start": 1132.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires a amen\u00e9s dans les",
        "start": 1134.48,
        "duration": 2.02
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux",
        "start": 1136.08,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "qu'elle soit aussi en campagne en en",
        "start": 1136.5,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps je crois que le en m\u00eame temps",
        "start": 1138.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous laissez pas tout de suite en tout",
        "start": 1140.6,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "cas le temps des campagnes viendra et",
        "start": 1142.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "viendra et \u00e0 ce moment l\u00e0 j'y prendrai",
        "start": 1143.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vraiment tout toute ma part merci",
        "start": 1146.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00eatre venu ce soir ce plateau",
        "start": 1148.56,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "de c'est \u00e0 vous on est au regret de vous",
        "start": 1149.85,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "laisser partir parce que vous avez une",
        "start": 1151.26,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9sille 11",
        "start": 1152.25,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "avec 50 personnes dans une voiture c'est",
        "start": 1152.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a la vie d'apr\u00e8s oui alors dans la",
        "start": 1155.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voiture avant j'avais au moins les temps",
        "start": 1157.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de trajet qu'ils \u00e9taient des temps un",
        "start": 1159.53,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "petit peu m\u00eame libre et magna maintenant",
        "start": 1160.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'avais absolument avec les 50 \u00e0",
        "start": 1162.43,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "l'interlocuteur parce qu'ils sont pas",
        "start": 1165.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tous dans la voiture \u00e7a permet cela oui",
        "start": 1166.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "maintenant effectivement on n'a jamais",
        "start": 1168.14,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "autant autant armer ici autant sous les",
        "start": 1170.21,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 autant merci beaucoup d'\u00eatre venus",
        "start": 1173.87,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "ce soir",
        "start": 1175.94,
        "duration": 2.3
    }
]