[
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 0.11,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4.68,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "bien rythm\u00e9 15\u00e8me immersion ces cr\u00e8mes",
        "start": 9.269,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "comble alors donc michel michel cher \u00e0",
        "start": 12.37,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "n\u00eemes a dit de rectifier c'est plus de",
        "start": 16.18,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "600 \u00e0 630 places etc la salle des bords",
        "start": 19.42,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 je le dis parce que comme",
        "start": 22.66,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "c'est michel qui est \u00e0 la manoeuvre il",
        "start": 25.0,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "faut reconna\u00eetre rendre \u00e0 c\u00e9sar ce qui",
        "start": 27.279,
        "duration": 6.561
    },
    {
        "text": "est \u00e0 c\u00e9sar merci \u00e0 tous merci d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 29.349,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 36.69,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 la crise que vides vous avez tous",
        "start": 38.43,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de passer ne pas laisser votre",
        "start": 41.23,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avenir s'\u00e9crire sans vous parce que vous",
        "start": 43.719,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "avez bien compris que le veut le",
        "start": 46.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique c'est surtout",
        "start": 48.28,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pas que l'on d\u00e9batte surtout pas que",
        "start": 50.32,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "l'on fasse campagne surtout \u00e9touffer le",
        "start": 53.77,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat d\u00e9mocratique",
        "start": 57.039,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "et bien moi je vous le dis pour moi",
        "start": 58.359,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est un honneur c'est un",
        "start": 60.52,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "privil\u00e8ge de recevoir toute la force que",
        "start": 62.59,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vous \u00eates en train de m'envoyer merci \u00e0",
        "start": 65.74,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "tous",
        "start": 68.11,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "alors merci aussi \u00e0 tous les \u00e9lus qui",
        "start": 74.93,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "vont aller \u00e0 la bataille avec moi et",
        "start": 78.09,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "c'est vraiment tr\u00e8s important parce que",
        "start": 81.119,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi notre force c'est c'est ce",
        "start": 83.039,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "maillage du territoire entre force et ce",
        "start": 85.95,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "peuple de droite qui attend que la",
        "start": 87.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "droite soit de retour c'est ce peuple de",
        "start": 90.149,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "droite qui a des \u00e9lus il ya des \u00e9lus de",
        "start": 92.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "confiance dans les territoires est",
        "start": 94.71,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "partout alors vous l'avez compris je",
        "start": 96.81,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "suis venu avec un le pilier de mon",
        "start": 99.869,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe a pli\u00e9 de mon \u00e9quipe que je sais",
        "start": 102.539,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "vous appr\u00e9ciez tous ici beaucoup dans le",
        "start": 104.819,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "boue il s'agit de celui qui sera",
        "start": 107.67,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "responsable de mettre en place \u00e0 mes",
        "start": 109.83,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 111.569,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique des territoires",
        "start": 112.349,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il s'agit aussi de dan homme politique",
        "start": 114.119,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "qui a au coeur de revaloriser le travail",
        "start": 116.759,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "est de faire en sorte que notre droite",
        "start": 118.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "soit une droite vraiment sociale",
        "start": 121.77,
        "duration": 5.629
    },
    {
        "text": "c'est ici cette libert\u00e9",
        "start": 124.08,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "alors je voudrais dire \u00e0 un ami que",
        "start": 134.16,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "c'est vraiment un bonheur shirani d'\u00eatre",
        "start": 137.35,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "dans ton d\u00e9partement est dans le",
        "start": 140.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement de la pr\u00e9sidente christine",
        "start": 142.96,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "bouquins et de vous dire \u00e0 toutes les",
        "start": 145.75,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "deux que moi j'aime bien voir des femmes",
        "start": 149.02,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "puissantes",
        "start": 151.99,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 155.89,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "quelques balles et plafond de verre va",
        "start": 160.68,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "falloir un peu les faire des faire",
        "start": 163.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer les faire sauter les faire",
        "start": 164.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "exploser alors merci annie pour cette",
        "start": 166.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s belle leavitt merci pour ton tr\u00e8s",
        "start": 168.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "beau discours merci aussi cher jacques",
        "start": 170.8,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "pour ton soutien",
        "start": 173.11,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ind\u00e9fectible merci merci de croire en",
        "start": 174.75,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "moi et \u00e7a me touche beaucoup alors il ya",
        "start": 178.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tous les parlementaires les anciens",
        "start": 180.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parlementaires ici du doubs qui sont",
        "start": 183.49,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "rassembl\u00e9s il y avait ce matin jean",
        "start": 185.68,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "marie bin\u00e9truy qui \u00e9taient avec nous il",
        "start": 188.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "y \u00e0 marcel bonnot que j'ai vues crois\u00e9es",
        "start": 191.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure il y \u00e0 fran\u00e7oise branger",
        "start": 192.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mon ami fran\u00e7ois qui est l\u00e0 il y a",
        "start": 194.89,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment l'incontournable",
        "start": 197.62,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "le maillon fort de cette organisation",
        "start": 200.31,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "michel lain\u00e9 qui va enfin pouvoir se",
        "start": 203.44,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "consacrer",
        "start": 205.99,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 avoir peur de la folie",
        "start": 207.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et puis il y \u00e0 il ya le maire de",
        "start": 212.4,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "pontarlier patrick genre il y \u00e0",
        "start": 215.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "marie-no\u00eblle biguinet mais la maire de",
        "start": 217.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "montb\u00e9liard il y avait ce matin c\u00e9dric",
        "start": 220.0,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ball le maire de morteau me dis aussi",
        "start": 222.04,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "philippe gautier le m\u00eame le verbe le",
        "start": 225.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "maire de valentigney alors je vais en",
        "start": 227.68,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "oublier je vais oublier des mers",
        "start": 229.39,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "donc que tous les \u00e9lus m'excuse de ne",
        "start": 232.23,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "pas tous les citer merci aux conseillers",
        "start": 235.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementaux ma concierge \u00e9norme merci",
        "start": 237.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos candidats aux l\u00e9gislatives",
        "start": 239.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les futurs candidats dont on attend",
        "start": 240.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment dans le d\u00e9partement puisque",
        "start": 243.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tu as vu quelques erreurs de casting ou",
        "start": 245.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re r\u00e9gis a dit on va dire \u00e7a comme",
        "start": 247.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui doivent \u00eatre corrig\u00e9es et",
        "start": 249.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs chers amis alors",
        "start": 250.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 tr\u00e8s heureuse d'\u00eatre \u00e0 nouveau",
        "start": 253.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dans le douillet d'avoir fait une",
        "start": 256.0,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e aujourd'hui sous un magnifique",
        "start": 257.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "soleil au pays des fromages et vous",
        "start": 260.109,
        "duration": 6.531
    },
    {
        "text": "savez que pour moi c'est un vrai bonheur",
        "start": 263.11,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "alors il ya aussi tous nos amis qui",
        "start": 266.64,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "viennent de partout alors ils viennent",
        "start": 269.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "du jour arriv\u00e9 du territoire de belfort",
        "start": 270.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ils viennent de la c\u00f4te d'or de la haute",
        "start": 272.53,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sa\u00f4ne il ya aussi la sa\u00f4ne et loire j'ai",
        "start": 274.51,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 jean marie sermier marie christine",
        "start": 277.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dalloz dans le d\u00e9sordre c\u00e9dric perrin",
        "start": 280.24,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9mi delattre alain joyandet michel",
        "start": 282.49,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "raison cl\u00e9ment pernot florent bouquet",
        "start": 285.85,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "d'avenir miss lot jean baptiste gagne ou",
        "start": 289.29,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "jean patrick courtois aussi et jean paul",
        "start": 292.5,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "emorine alors il ya aussi quelqu'un qui",
        "start": 296.14,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "vient d'un peu plus loin",
        "start": 299.59,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "un \u00e9lu qui n'est pas totalement",
        "start": 301.59,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "frontaliers c'est pascal coste le",
        "start": 303.54,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la corr\u00e8ze jeu merci entre",
        "start": 306.04,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9tro sa",
        "start": 308.58,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime",
        "start": 311.73,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "et il a fait un formidable travail parce",
        "start": 313.41,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "que nous avons pr\u00e9sent\u00e9 ce matin et je",
        "start": 317.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vais vous en parler un tr\u00e8s beau projet",
        "start": 319.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour redonner un avenir \u00e0 notre",
        "start": 321.22,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "agriculture et pour orthez pour nos",
        "start": 324.07,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "jeunes un vrai projet d'alimentation et",
        "start": 326.74,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "d'agriculture",
        "start": 330.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises alors je veux bien vous",
        "start": 331.02,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "retrouver aujourd'hui avec cette envie",
        "start": 335.08,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "irr\u00e9sistible de relever notre pays nous",
        "start": 337.45,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "avons subi deux \u00e9checs pr\u00e9sidentiels et",
        "start": 341.56,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "ses deux \u00e9checs ont fait mal \u00e0 la france",
        "start": 344.89,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "le pays aujourd'hui est ab\u00eem\u00e9e apr\u00e8s dix",
        "start": 347.67,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "ans de fran\u00e7ois hollande et d' emmanuel",
        "start": 351.37,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "macron d'ailleurs n'oublions jamais qu",
        "start": 353.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "emmanuel macron \u00e9tait l'un des",
        "start": 356.26,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "conseillers de fran\u00e7ois hollande ces dix",
        "start": 358.45,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es de d\u00e9clin de la france ils en",
        "start": 361.27,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sont comparables quand comptables et",
        "start": 364.0,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "comptables alors nous allons nous",
        "start": 366.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rassembler nous allons nous rassembler",
        "start": 369.16,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 370.63,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "lutter de toutes nos forces 20",
        "start": 372.09,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'immobilisme et l'extr\u00e9misme",
        "start": 375.6,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "l'extr\u00e9misme baas et l'assurance de la",
        "start": 378.06,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "faillite et du chaos c'est le programme",
        "start": 381.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique de madame le pen un programme",
        "start": 383.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique qui n'est rien d'autre que le",
        "start": 386.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "copier coller du programme de monsieur",
        "start": 387.73,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon avec la retraite \u00e0 60 ans",
        "start": 390.85,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la faillite du syst\u00e8me de",
        "start": 394.33,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "retraite fran\u00e7ais et puis avec des",
        "start": 397.42,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses tous azimuts avec la peur de",
        "start": 400.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'europe",
        "start": 403.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alors nous avons tellement besoin d'une",
        "start": 404.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "europe puissante une europe qui",
        "start": 407.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fonctionne et puis \u00e9videmment avec cette",
        "start": 408.46,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "peur de l'autre qui ferait un pays",
        "start": 411.64,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement fracture est compl\u00e8tement",
        "start": 413.83,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "alors il ya aussi monsieur zemmour alors",
        "start": 416.97,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "vas y que avec monsieur zemmour lui",
        "start": 420.49,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "c'est plut\u00f4t le retour vers l'ouest et",
        "start": 424.0,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "cin\u00e9ma en noir et blanc",
        "start": 426.34,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "bah \u00e9coutez moi je vais vous le dire",
        "start": 428.82,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais un peu jeune \u00e0 cette \u00e9poque",
        "start": 431.4,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "aucun projet d'avenir ne peut se",
        "start": 434.16,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "construire uniquement sur la nostalgie",
        "start": 437.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "du pass\u00e9 aucun projet d'avenir pour nos",
        "start": 439.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "jeunes aucun projet d'avenir pour le",
        "start": 442.39,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 444.55,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 445.44,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "mais bon mais soyons clairs mon",
        "start": 453.63,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "principal adversaire s'appelle emmanuel",
        "start": 456.91,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "macron parce que je veux mettre fin \u00e0 sa",
        "start": 458.83,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence du m\u00e9tro",
        "start": 462.13,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence du m\u00e9pris vous l'avez entendu",
        "start": 464.43,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "se vanter il ya quelques jours de",
        "start": 467.47,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "vouloir je le cite emmerder le fran\u00e7ais",
        "start": 470.35,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "est bien un pr\u00e9sident ne devrais pas",
        "start": 473.88,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "dire \u00e7a un pr\u00e9sident ne devrait jamais",
        "start": 476.77,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "parler ainsi parce que si le pr\u00e9sident",
        "start": 479.38,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "s'autorise \u00e0 insulter et fran\u00e7ais",
        "start": 482.5,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pourquoi des fran\u00e7ais devrait-il",
        "start": 485.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "respecter les dates",
        "start": 488.23,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pourquoi les d\u00e9linquants devrait-il",
        "start": 489.87,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "respecter la loi",
        "start": 493.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pourquoi l'\u00e9l\u00e8ve devrait-il \u00e9couter son",
        "start": 495.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "professeur",
        "start": 497.95,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 en clivant en fracturant en",
        "start": 499.53,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "divisant emmanuel macron aggrave le",
        "start": 504.31,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9sordre en semant la discorde",
        "start": 507.61,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "alors non nous ne laisserons pas faire",
        "start": 510.9,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne laisserons pas faire \u00e7a parce que",
        "start": 513.22,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "moi je ne peux pas un nouveau mouvement",
        "start": 516.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des gilets jaunes dans trois mois moi je",
        "start": 518.41,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ne veux plus d'un pays qui se fracturent",
        "start": 520.99,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "je veux un pays \u00e7a p\u00e8se parce qu'il va",
        "start": 524.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "falloir faire des r\u00e9formes des r\u00e9formes",
        "start": 527.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement puissante pour ce pour notre",
        "start": 529.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pays et que ces r\u00e9formes ont livr\u00e9 pas",
        "start": 530.77,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "contre les fran\u00e7ais on les fera avec eux",
        "start": 533.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "va falloir convaincre \u00e0 falloir les",
        "start": 535.45,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "emmener pas les emmerder",
        "start": 537.73,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "alors o\u00f9 il fait vrai emmanuel macron",
        "start": 540.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est pr\u00e9sident du sie vizag permanent",
        "start": 542.98,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "prenons un seul exemple c'est \u00e7a ma fait",
        "start": 544.86,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "son deuil et ben il a ferm\u00e9 la centrale",
        "start": 548.98,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire de fessenheim et aujourd'hui",
        "start": 552.04,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous conduit \u00e0 quoi",
        "start": 554.88,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "a achet\u00e9 de les rouvrir pardon deux",
        "start": 556.52,
        "duration": 8.2
    },
    {
        "text": "centrales d'achat voil\u00e0 le quinquennat",
        "start": 561.6,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macron r\u00e9sum\u00e9 on est pass\u00e9 du",
        "start": 564.72,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "21e si\u00e8cle au 19e c'est le retour en",
        "start": 567.78,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re et c'est une faute \u00e0 l'\u00e9gard du",
        "start": 571.35,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "climat c'est une faute \u00e0 l'\u00e9gard de la",
        "start": 574.11,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 nationale nous avons une",
        "start": 577.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re une fili\u00e8re d'excellence qui la",
        "start": 579.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re nucl\u00e9aire et puis c'est surtout",
        "start": 581.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le fond vis-\u00e0-vis des g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 583.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "futures parce que nous avons besoin",
        "start": 585.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d'atteindre la trajectoire z\u00e9ro carbone",
        "start": 588.06,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "2050 pour sauver la plan\u00e8te et cette",
        "start": 591.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "trajectoire z\u00e9ro carbone pour sauver la",
        "start": 593.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te dont ne l'atteindront pas s'il",
        "start": 595.62,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "ne marchons pas",
        "start": 598.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sur les traces de nos a\u00een\u00e9s en d\u00e9ployant",
        "start": 600.02,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "la fili\u00e8re nucl\u00e9aire fran\u00e7aise",
        "start": 603.84,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 605.22,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 606.77,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "mais au fond on n'est pas dupe si",
        "start": 613.66,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "emmanuel macron soisy le buzz le clash",
        "start": 617.39,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "c'est parce que je ne veux pas qu'on",
        "start": 620.98,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "parle de son bilan et ben nous on va en",
        "start": 623.21,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "parler de sa ville on va \u00e0 paris",
        "start": 626.66,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "augmentation des 30 et 2 % des violences",
        "start": 629.74,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "aux personnes en cinq ans 32% de",
        "start": 633.77,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "violence de plus immigration d\u00e9bordante",
        "start": 636.92,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mille milliards de dettes",
        "start": 640.15,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires en dix ans d\u00e9ficit",
        "start": 642.41,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "public record d\u00e9ficit commercial record",
        "start": 645.71,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "balance commerciale agricole d\u00e9ficitaire",
        "start": 649.36,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "cinq millions de fran\u00e7ais au ch\u00f4mage ou",
        "start": 652.9,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "en activit\u00e9 pour partiel le pouvoir",
        "start": 655.49,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d'achat des retrait\u00e9s en berne l'avenir",
        "start": 658.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de nos retraites en danger faute d'avoir",
        "start": 660.98,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9form\u00e9 voil\u00e0 ce dont nous n'avons",
        "start": 663.05,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pas le droit d' aller voil\u00e0 ce dont vous",
        "start": 666.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "allez allez parler autour de boue",
        "start": 668.6,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "pendant les semaines qui viennent",
        "start": 670.88,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "alors on veut dire oui mais bon bien la",
        "start": 679.08,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "crise to me elle va en parler de la",
        "start": 681.64,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "gestion de la crise bovine on va parler",
        "start": 684.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de la course panique pour les tests et",
        "start": 687.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les autotests apr\u00e8s la chasse aux",
        "start": 689.05,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "marques apr\u00e8s la tente des vaccins",
        "start": 691.33,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en grande bretagne ont fait",
        "start": 693.72,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "10 millions d'autos de tests par jour",
        "start": 696.19,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "chez nous le gouvernement se gargarise",
        "start": 698.76,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "d'enfer 10 millions par semaine",
        "start": 701.73,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "et puis qu'on ne nous parle pas de nos",
        "start": 705.15,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "\u00e9coles o\u00f9 r\u00e8gne la pagaille et",
        "start": 707.71,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "l'improvisation",
        "start": 710.77,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le protocole sanitaire le cinqui\u00e8me",
        "start": 712.02,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "depuis septembre est un monstre",
        "start": 715.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bureaucratique",
        "start": 717.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il d\u00e9sesp\u00e8re les familles les",
        "start": 719.14,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "enseignants",
        "start": 721.54,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "dont je comprends aujourd'hui",
        "start": 722.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'exasp\u00e9ration",
        "start": 724.47,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "alors il a fallu une semaine pour que le",
        "start": 726.66,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "gouvernement all\u00e8ge son dernier",
        "start": 729.43,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "protocole",
        "start": 731.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "si le gouvernement m'avait \u00e9cout\u00e9 il",
        "start": 732.87,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "aurait pris la d\u00e9cision de la sagesse il",
        "start": 736.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aurait repouss\u00e9 d'une semaine rallong\u00e9",
        "start": 738.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'une semaine des vacances scolaires en",
        "start": 740.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "organisant l'accueil des enfants de tous",
        "start": 742.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais qu'ils pouvaient pas",
        "start": 745.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9travailler et s'il a de fait \u00e7a il",
        "start": 746.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aurait pris le temps d'\u00e9couter il aurait",
        "start": 749.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pris le temps de concerter avec les",
        "start": 750.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "enseignants avec les parts avec les",
        "start": 752.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "maires qui se trouve totalement des",
        "start": 755.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nuits mais c'est tout le contraire de la",
        "start": 757.24,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode macron la m\u00e9thode macron c'est",
        "start": 760.06,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence autoritaire et solitaire",
        "start": 763.21,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "et \u00e7a \u00e7a ne marche pas \u00e7a ne marche pas",
        "start": 766.06,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "en fin de crise en p\u00e9riode de crise il",
        "start": 769.9,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "faut il gagner l'a tr\u00e8s bien dit savoir",
        "start": 772.72,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois \u00e9couter il d\u00e9cid\u00e9 mais l\u00e0 mais",
        "start": 774.97,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la phase d' \u00e9coute elle est tr\u00e8s",
        "start": 778.75,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "importante",
        "start": 780.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "on a besoin d'\u00eatre respectueux avec les",
        "start": 781.38,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "france de s'appuyer sur les \u00e9lus les",
        "start": 784.99,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "maires et tiers de confiance",
        "start": 787.54,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "mais sur nos m\u00e9decins de m\u00e9decins de",
        "start": 789.069,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "famille sur pharmaciens",
        "start": 791.079,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment emmanuel macron \u00e0 tous tout",
        "start": 794.519,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "le contraire alors je le dis aujourd'hui",
        "start": 797.529,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "solennellement devant vous la pr\u00e9sidence",
        "start": 800.35,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "des oukases il faut de \u00e7a \u00e7a",
        "start": 803.139,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "il ya plusieurs grands d\u00e9fis qui vont se",
        "start": 814.98,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "poser \u00e0 nouveau cinq ann\u00e9es qui viennent",
        "start": 817.899,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et le plus grand des d\u00e9fis \u00e7a va \u00eatre de",
        "start": 819.639,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "refaire une nation vous avez entendu le",
        "start": 823.389,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "mot terrible de g\u00e9rard collomb mise de",
        "start": 826.209,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur quand il a quitt\u00e9 ses",
        "start": 828.73,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "fonctions il a dit aujourd'hui en france",
        "start": 830.019,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "nous vivons c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te mais si \u00e7a",
        "start": 833.1,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "continue un jour nous risquons de vivre",
        "start": 837.04,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "face \u00e0 face alors oui il faut que nous",
        "start": 839.29,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "donnions envie \u00e0 tous les fran\u00e7ais de",
        "start": 842.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "faire nation envie \u00e0 tous les fran\u00e7ais",
        "start": 845.139,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "d'avoir un destin commun de vivre",
        "start": 847.42,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "ensemble et pour \u00e7a c'est clair il faut",
        "start": 849.67,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "d'abord restaurer l'autorit\u00e9 loto",
        "start": 853.81,
        "duration": 9.87
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 858.05,
        "duration": 7.969
    },
    {
        "text": "maintenant dans les \u00e9coles",
        "start": 863.68,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "et le probl\u00e8me c'est que l'autorit\u00e9 \u00e7a",
        "start": 866.019,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "ne se choisit pas un jour sur deux en",
        "start": 870.079,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d'autorit\u00e9 le en m\u00eame temps \u00e7a",
        "start": 872.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "marche pas on peut pas avoir un",
        "start": 875.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui un jour",
        "start": 877.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dit aux forces de l'ordre qu'elles font",
        "start": 879.68,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "un magnifique travail et le lendemain",
        "start": 881.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bandit un tee shirt qui d\u00e9nonce les",
        "start": 883.459,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "violences pour un pr\u00e9sident de la",
        "start": 886.07,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique bien joli ballet",
        "start": 888.62,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos policiers et correctement les",
        "start": 891.73,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "soup\u00e7onne de racisme \u00e7a n'est pas",
        "start": 894.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "possible et le pr\u00e9sident ne peut pas",
        "start": 896.93,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "utiliser comme il l'a fait sur internet",
        "start": 899.06,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "le terme de violences polici\u00e8res parce",
        "start": 902.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'on ne peut pas \u00e0 jeter l'opprobre et",
        "start": 905.269,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de ce fait sur nos forces de l'ordre pas",
        "start": 907.22,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "en ce moment \u00e0 l on mesure",
        "start": 909.709,
        "duration": 13.881
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 911.37,
        "duration": 12.22
    },
    {
        "text": "ces batteries dans le film",
        "start": 925.18,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "mes amis comment offert nation lorsque",
        "start": 938.12,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "la violence blesk unit\u00e9 nationale la",
        "start": 941.21,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9sunion nationale elle est l\u00e0 o\u00f9 les",
        "start": 944.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ca\u00efds tiennent des check-point \u00e0",
        "start": 946.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e de leur quartier la d\u00e9sunion",
        "start": 948.83,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "nationale elle est l\u00e0 avec ses 10",
        "start": 950.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "millions de victimes atteintes dans",
        "start": 953.029,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "leurs biens ou de leur personne chaque",
        "start": 954.89,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "jour nuit sans fran\u00e7ais sont",
        "start": 957.32,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "physiquement agress\u00e9s et vous avez vu",
        "start": 959.51,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "quatre femmes ont perdu la vie depuis le",
        "start": 962.39,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "1er janvier victimes de violence",
        "start": 965.36,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "conjugale et il se passe rien on l'a",
        "start": 968.029,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "7000 jg greffiers qui ont r\u00e9cemment",
        "start": 972.05,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 une tribune d\u00e9non\u00e7ant leurs",
        "start": 974.779,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "conditions d\u00e9plorables de travail alors",
        "start": 977.0,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "oui la d\u00e9sunion nationale elle est aussi",
        "start": 980.24,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "chez vous dans le doubs dans le quartier",
        "start": 982.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de la place de planoise \u00e0 besan\u00e7on o\u00f9",
        "start": 984.529,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "des familles enti\u00e8res bascul\u00e9 dans la",
        "start": 987.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance avec des jeunes de moins de",
        "start": 989.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "15 ans qui vendent des stup\u00e9fiants la",
        "start": 991.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "violence qui jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent \u00e9taient",
        "start": 994.55,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "cantonn\u00e9s dans les grandes m\u00e9tropoles",
        "start": 995.87,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "arrive aujourd'hui dans les territoires",
        "start": 997.22,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "alors quand j'entends le ministre de",
        "start": 1000.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur",
        "start": 1003.01,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "notre ancien ami",
        "start": 1004.32,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "proclamer que la d\u00e9linquance g\u00e9n\u00e9rale a",
        "start": 1006.959,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "baiss\u00e9 depuis cinq ans je me demande",
        "start": 1009.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "donc cal\u00e9 au monde",
        "start": 1012.94,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 c'est clair",
        "start": 1015.1,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a \u00e9chou\u00e9 et c'est une",
        "start": 1017.93,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "vraie b\u00e9r\u00e9zina s\u00e9curitaire",
        "start": 1020.21,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1023.11,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "alors nous allons venir au secours des",
        "start": 1028.39,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "victimes et nous voulons de la peur",
        "start": 1030.89,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "change de camp et pour cela je donnerais",
        "start": 1032.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos forces de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 notre justice",
        "start": 1035.449,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "tous les moyens pour assurer l'impunit\u00e9",
        "start": 1037.55,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro",
        "start": 1040.64,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "limpide et 0 c les sanctions rapides",
        "start": 1041.86,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "certaines qui ferment et il va nous",
        "start": 1044.929,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "falloir lancer un plan d'urgence pour la",
        "start": 1048.079,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "justice",
        "start": 1050.69,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "est ce que vous avez entendu il ya",
        "start": 1051.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quelques jours le discours du procureur",
        "start": 1053.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de la cour de cassation fran\u00e7ois",
        "start": 1056.03,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "molins avec lucidit\u00e9 ce haut magistrat a",
        "start": 1058.37,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonc\u00e9 les conditions de travail",
        "start": 1063.08,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "intenables pour la justice",
        "start": 1065.54,
        "duration": 6.139
    },
    {
        "text": "ce n'\u00e9tait que la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1068.41,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "est pourtant le garde des sceaux",
        "start": 1071.679,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "monsieur dupont moretti a qualifi\u00e9 ce",
        "start": 1074.42,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "discours de scandaleux il pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 1077.54,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "museler la justice plut\u00f4t que de la",
        "start": 1081.14,
        "duration": 7.789
    },
    {
        "text": "sauver et bien moi je la souveraine",
        "start": 1084.59,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "au service de la vie des h\u00e9ros nous",
        "start": 1094.809,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "allons recruter 3000 jje 2000 procureur",
        "start": 1096.549,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "3000 greffiers le jugement des d\u00e9lits du",
        "start": 1098.769,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "quotidien sera r\u00e9duit \u00e0 6 mois pour les",
        "start": 1101.409,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "flagrants d\u00e9lits la comparution devant",
        "start": 1104.379,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le juge sera houleux date parce que",
        "start": 1106.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quand le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et",
        "start": 1109.539,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "gifl\u00e9 qu'est ce qui s'passe comparution",
        "start": 1110.74,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diate emprisonnement imm\u00e9diat ce",
        "start": 1113.59,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "serait plus juste que ce soit pareil",
        "start": 1116.169,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "quand chaque fran\u00e7ais est agress\u00e9e et",
        "start": 1117.429,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "puis nous r\u00e9tablirons les peines",
        "start": 1121.09,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "plancher pour les r\u00e9cidivistes",
        "start": 1123.07,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "notamment et puis aussi pour ceux tous",
        "start": 1125.07,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "ceux qui s'attaquent aux d\u00e9positaires de",
        "start": 1128.379,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 publique",
        "start": 1131.259,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "nos m\u00e8res nos policiers et nos gendarmes",
        "start": 1132.549,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "nos pompiers nos professeurs et aussi",
        "start": 1136.21,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nos m\u00e9decins et nos pharmaciens",
        "start": 1139.539,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "lorsqu'ils sont attaqu\u00e9s par les anti",
        "start": 1140.86,
        "duration": 2.569
    },
    {
        "text": "pacs",
        "start": 1142.659,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "et pour ces agressions ce sera au",
        "start": 1143.429,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "minimum une peine minimum d'un an de",
        "start": 1146.47,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "prison ferme",
        "start": 1149.409,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1151.35,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1156.6,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "emmanuel macron s'est rendu \u00e0 l'iss",
        "start": 1158.059,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "le candidat malheureux pas donc s'est",
        "start": 1160.85,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "rendu \u00e0 nice",
        "start": 1163.559,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour poser la premi\u00e8re pierre d'un",
        "start": 1164.809,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "commissariat qui n'aura son permis de",
        "start": 1167.399,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "construire que dans deux ans",
        "start": 1169.289,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1172.12,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "et pour nous annoncer un plan de",
        "start": 1173.36,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "d'augmentation des effectifs policiers",
        "start": 1176.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour 2030",
        "start": 1178.289,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est bien \u00e7a n'engage que ceux qui",
        "start": 1180.47,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l'\u00e9coutent",
        "start": 1182.549,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "et elle aurait mieux fait de se rendre",
        "start": 1184.159,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "dans un tribunal dans une prison nous",
        "start": 1186.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous allons cr\u00e9er vingt mille places de",
        "start": 1188.669,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "prison parce que nos prisons elles sont",
        "start": 1190.32,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "satur\u00e9s elles sont indignes mais bien",
        "start": 1191.82,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ces mamies pas seulement pas",
        "start": 1193.799,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sortir que le fils de terre alors en",
        "start": 1195.179,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "attendant nous allons transformer des",
        "start": 1197.039,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "b\u00e2timents d\u00e9saffect\u00e9s en prison",
        "start": 1198.96,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "provisoire et on y incarc\u00e9rer des",
        "start": 1201.09,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants sous bracelet \u00e9lectronique",
        "start": 1205.019,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce qu'aujourd'hui le bracelet",
        "start": 1206.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9lectronique eh bien c'est la l\u00e9gion",
        "start": 1208.019,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'honneur des voyous il rentre \u00e0 l'\u00eatre",
        "start": 1210.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans leur quartier au grand dam des",
        "start": 1211.799,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "victimes et les habitants",
        "start": 1213.84,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "j'ai une formule un peu forte pour dire",
        "start": 1222.62,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "que j'allais aller \u00e0 la reconqu\u00eate des",
        "start": 1226.649,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "territoires abandonn\u00e9s de la r\u00e9publique",
        "start": 1229.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de ces zones de non droit qui sont",
        "start": 1231.659,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "livr\u00e9s litt\u00e9ralement aux r\u00e9seaux mafieux",
        "start": 1233.7,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "alors oui je me dis je n'aurai pas la",
        "start": 1236.22,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "main qui tremble et je connais cette",
        "start": 1239.82,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 parker moi qui ai install\u00e9 mon",
        "start": 1242.129,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "ciel si\u00e8ge la r\u00e9gion ile-de-france \u00e0 300",
        "start": 1245.73,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "m\u00e8tres d'une zone de reconqu\u00eate",
        "start": 1248.879,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine oui dans le doubs vous avez",
        "start": 1251.46,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "des cds r\u00eave des zones de revitalisation",
        "start": 1254.009,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "rurale et bien nous en ile de france",
        "start": 1256.529,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous avons les zones de reconqu\u00eate",
        "start": 1259.73,
        "duration": 2.679
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine",
        "start": 1261.749,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "j'ai pas s\u00fbr que vous ayez envie",
        "start": 1262.409,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "d'\u00e9changer plaisir et pour les autres",
        "start": 1263.879,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "alors pour reconqu\u00e9rir ces zones donc",
        "start": 1266.33,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "ces zones de non droit et bien",
        "start": 1269.7,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "s'engageront des brigades coup de poing",
        "start": 1272.249,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "qui rassembleront les moyens de la",
        "start": 1274.499,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "police de la justice du fisc et nous",
        "start": 1276.69,
        "duration": 7.189
    },
    {
        "text": "irons nous irons \u00e9radiquer les trafics",
        "start": 1280.35,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "et puis il faut remettre de l'ordre dans",
        "start": 1283.879,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la rue",
        "start": 1287.279,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "mais je veux qu ensemble",
        "start": 1288.379,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "nous remettions aussi de l'ordre \u00e0 nos",
        "start": 1291.139,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res je veux que nous retrouvions",
        "start": 1293.22,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "le contr\u00f4le de cette immigration",
        "start": 1295.559,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "d\u00e9bordant qui d\u00e9bouche sur la cr\u00e9ation",
        "start": 1297.749,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "de zones cette fois-ci donnons france",
        "start": 1300.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moi je ne veux pas que nos enfants",
        "start": 1302.629,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vivent dans une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9clat\u00e9e",
        "start": 1304.47,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "communautariser apeur\u00e9 d\u00e9fensive",
        "start": 1307.309,
        "duration": 9.07
    },
    {
        "text": "vous avez entendu le set cette maman",
        "start": 1312.35,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "cette maman voil\u00e9e qui a dit au",
        "start": 1316.379,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique \u00e0 montpellier",
        "start": 1318.929,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que son fish l'avait demand\u00e9 si pierre",
        "start": 1320.279,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9tait un vrai et non parce qu'il n'en",
        "start": 1322.649,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "avait jamais rencontr\u00e9",
        "start": 1325.049,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et bien moi je vous le dis il va falloir",
        "start": 1326.539,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 1329.849,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous organisions le contr\u00f4le de",
        "start": 1331.009,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "l'immigration et surtout que nous",
        "start": 1334.589,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "organisions les conditions d'une bonne",
        "start": 1336.179,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "int\u00e9gration et d'une bonne assimilation",
        "start": 1338.519,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "de tous les \u00e9trangers que nous",
        "start": 1340.889,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "accueillons parce que l'immigration",
        "start": 1343.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "incontr\u00f4l\u00e9e et une int\u00e9gration rat\u00e9e \u00e7a",
        "start": 1345.059,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "peut disloqu\u00e9 une nation et on n'en est",
        "start": 1348.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pas loin alors \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut",
        "start": 1350.909,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dire que nous allons faire une loi",
        "start": 1353.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "constitutionnelle qui sera adopt\u00e9e par",
        "start": 1355.499,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum et dans lequel nous mettrons",
        "start": 1357.33,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "des quotas migratoires et ses quotas",
        "start": 1359.94,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "migratoires ils seront d\u00e9cid\u00e9es chaque",
        "start": 1362.729,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e par le parlement et avec un",
        "start": 1364.589,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "principe simple vous voulez les visas",
        "start": 1367.049,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vous reprenez vos clandestins et si un",
        "start": 1369.779,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pays ne reprend pas ces clandestins y",
        "start": 1372.179,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "aura plus de visas il y aura plus de",
        "start": 1374.399,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "visas ni pour l'immigration \u00e9conomique",
        "start": 1376.08,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ni pour le regroupement familial ni pour",
        "start": 1378.239,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "l'immigration \u00e9tudiants c'est \u00e7a se",
        "start": 1380.609,
        "duration": 6.591
    },
    {
        "text": "faire respecter et tuant destin",
        "start": 1382.95,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "et tout cela bien quand ce n'est pas",
        "start": 1392.74,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour toucher les allocations non c'est",
        "start": 1394.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour travailler c'est parce qu'on est",
        "start": 1397.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dispos\u00e9 \u00e0 se retrousser les manches et \u00e0",
        "start": 1399.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aimer notre pays alors dans notre loi",
        "start": 1400.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous pr\u00e9voirons qu'il faudra cinq ans de",
        "start": 1403.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence r\u00e9guli\u00e8re pour pouvoir toucher",
        "start": 1405.19,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "des prestations sociales non",
        "start": 1407.5,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence r\u00e9guli\u00e8re pour toucher les",
        "start": 1418.89,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "prestations sociales je mettrai fin au",
        "start": 1421.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "regroupement familial automatique je",
        "start": 1424.12,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "mettrai fin aussi au droit du sol",
        "start": 1426.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "automatique \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut",
        "start": 1428.34,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "dire que quand tu as des enfants des",
        "start": 1431.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parents \u00e9trangers et naissent en france",
        "start": 1433.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "eh bien ils devront demander la",
        "start": 1435.55,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 leur majorit\u00e9",
        "start": 1438.52,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "parce que la france elle se choisit la",
        "start": 1440.2,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "france on la tire pas la nationalit\u00e9",
        "start": 1444.309,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise on n'attire pas dans une",
        "start": 1446.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pochette surprise elle a de la valeur de",
        "start": 1447.67,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 et pour la voir eh bien il",
        "start": 1450.1,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "faudra donner des garanties",
        "start": 1453.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'assimilation ouidah simulation ces",
        "start": 1454.74,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "mots du code civil et \u00e7a veut dire pour",
        "start": 1457.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la simulation mais \u00e7a veut dire pas de",
        "start": 1459.46,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "casier judiciaire",
        "start": 1460.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat veut dire aussi qu'on partage nos",
        "start": 1462.21,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "valeurs voil\u00e0 les valeurs de la",
        "start": 1464.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et c'est comme \u00e7a que je",
        "start": 1466.9,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "fonderai une nouvelle politique",
        "start": 1469.39,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "migratoire alors j'ajoute que",
        "start": 1471.429,
        "duration": 8.871
    },
    {
        "text": "je serai intraitable avec l'islamisme",
        "start": 1476.76,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "l'islamiste vous savez il s'attaque aux",
        "start": 1480.3,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "fondements de notre identit\u00e9 et moi je",
        "start": 1482.8,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "serai toujours aux c\u00f4t\u00e9s des femmes des",
        "start": 1485.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "femmes qui refusent de se soumettre des",
        "start": 1488.53,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "femmes qui se battent pour l'\u00e9galit\u00e9 je",
        "start": 1490.87,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "serai implacable vis-\u00e0-vis des pr\u00eacheurs",
        "start": 1493.99,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "de haine et de leurs complices on pr\u00eache",
        "start": 1496.3,
        "duration": 6.619
    },
    {
        "text": "la peine en france et bien soit on est",
        "start": 1499.649,
        "duration": 6.881
    },
    {
        "text": "en prison soir mais dans l'avion",
        "start": 1502.919,
        "duration": 6.801
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1506.53,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "ang lee sable et je suis \u00e0 la t\u00eate d'une",
        "start": 1514.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion monde et aujourd'hui j'ai spir a",
        "start": 1516.51,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sid\u00e9 la france eh bien je respecte",
        "start": 1519.45,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "chaque fran\u00e7ais quelle que soit son",
        "start": 1522.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "origine quelle que soit sa couleur de",
        "start": 1524.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peau tels que soit son identit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1526.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "condition que son coeur bat pour la",
        "start": 1528.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "france \u00e0 condition qu'ils veulent",
        "start": 1531.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 notre projet de nation",
        "start": 1533.43,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "tricolore nation bleu blanc rouge",
        "start": 1535.44,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "la france elle adopte tout ce qu'il aime",
        "start": 1539.03,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "et c'est pour \u00e7a aussi que je ferai de",
        "start": 1542.96,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole",
        "start": 1546.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la priorit\u00e9 des priorit\u00e9s je veux un",
        "start": 1547.23,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "sursaut national pour notre \u00e9cole je",
        "start": 1550.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "veux plus que la france soit une terre",
        "start": 1553.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dit mobilit\u00e9 sociale je veux qu'on",
        "start": 1555.45,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "retrouve",
        "start": 1557.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'ascenseur social r\u00e9publicain c'est pas",
        "start": 1559.16,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "normal to fail six g\u00e9n\u00e9rations pour un",
        "start": 1562.2,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "enfant d\u00e9favoris\u00e9 pour devenir cadres",
        "start": 1565.41,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "six g\u00e9n\u00e9rations c'est",
        "start": 1568.77,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "injuste c'est pas la droite notre droite",
        "start": 1572.0,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "elle valorise le travail mais l'effort",
        "start": 1575.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "notre droite c'est celle qui fera de",
        "start": 1577.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation l'un des piliers de la",
        "start": 1580.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique alors oui mon projet c'est",
        "start": 1582.3,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "une nation \u00e9ducative qui met au coeur le",
        "start": 1584.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et les math\u00e9matiques",
        "start": 1587.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parce que c\u00e9cile fondamentaux l\u00e0 pour",
        "start": 1589.41,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "donner \u00e0 nos jeunes on ne peut pas on ne",
        "start": 1591.87,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "peut pas aujourd'hui parler d'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 1595.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des chances si on n'a pas la ma\u00eetrise de",
        "start": 1598.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sa langue si on sait pas lire \u00e9crire",
        "start": 1600.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "compter alors oui il y aura deux heures",
        "start": 1602.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de plus de fran\u00e7ais par semaine il y",
        "start": 1604.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aura une heure de plus de math\u00e9matiques",
        "start": 1606.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il y aura un examen d'entr\u00e9e en sixi\u00e8me",
        "start": 1607.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et si on rate examen d'entr\u00e9e en sixi\u00e8me",
        "start": 1609.6,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "eh bien on rentre dans une sixi\u00e8me de",
        "start": 1612.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "consolidation des acquis parce que ces",
        "start": 1613.61,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "jeunes qu'on laisse rentrer ces",
        "start": 1616.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "adolescents pour leur entr\u00e9e en sixi\u00e8me",
        "start": 1618.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sans savoir lire \u00e9crire compter yvon",
        "start": 1620.19,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9crocher et soit il m ou soupe dans les",
        "start": 1622.26,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "classes au grand dam des enseignants",
        "start": 1625.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sans on les retrouvera absent\u00e9istes en",
        "start": 1628.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "train de tenir les murs et dans les",
        "start": 1630.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "points de deal donc il faut se saisir de",
        "start": 1632.49,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "cette question du d\u00e9crochage scolaire",
        "start": 1635.31,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "et de la r\u00e9ussite \u00e9ducative et je ferai",
        "start": 1637.33,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "une r\u00e9serve \u00e9ducative nationale avec les",
        "start": 1639.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "professeurs retrait\u00e9s avec les \u00e9tudiants",
        "start": 1643.3,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "et tous ceux qui veulent",
        "start": 1645.16,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "donner des heures r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es pour faire",
        "start": 1646.86,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "du soutien scolaire gratuit pour les",
        "start": 1650.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "familles je veux que chaque enfant de",
        "start": 1652.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "france aient la m\u00eame chance je veut",
        "start": 1654.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ressusciter le r\u00eave fran\u00e7ais",
        "start": 1657.04,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1658.99,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr",
        "start": 1668.2,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "dont nous sommes dans mon \u00e9cole on",
        "start": 1670.27,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "l'apprendra l'histoire de france et on",
        "start": 1673.4,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "en sera fier parce que l'histoire de",
        "start": 1675.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "france malade et page sombre c'est vrai",
        "start": 1678.049,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 beaucoup prise de patrouille",
        "start": 1680.6,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "minutes on est une esp\u00e9rance on est un",
        "start": 1682.52,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le pour tellement pays dans le monde",
        "start": 1686.48,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "donc avec moi je vous le dit la",
        "start": 1689.179,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "repentance \u00e7a suffit c'est vrai que",
        "start": 1691.7,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quelquefois on enjolive un peu c'est",
        "start": 1694.04,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "vrai qu'on a des hauts et alors et alors",
        "start": 1696.53,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "est ce que vous croyez qu'on b\u00e2tit la",
        "start": 1700.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "noble amours d'un pays aux \u00e9tats unis en",
        "start": 1702.919,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "chine",
        "start": 1705.23,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sur la repentance sur le mea culpa sur",
        "start": 1705.94,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "la honte des h\u00e9ros et bien moi je vous",
        "start": 1710.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le dis je veux que nos jeunes lib\u00e9raux",
        "start": 1713.66,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "je veux qu'ils marchent pas la langue je",
        "start": 1715.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "veux qu'ils soient fiers de la france et",
        "start": 1717.799,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "je veux que notre jeunesse elle ne se",
        "start": 1719.45,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "rend pas",
        "start": 1721.79,
        "duration": 2.629
    },
    {
        "text": "alors qu'un p\u00e8re nation et ainsi r\u00e9ussir",
        "start": 1730.09,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ensemble r\u00e9ussir ensemble \u00e7a veut dire",
        "start": 1731.95,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "faire exprimer talent des fran\u00e7ais les",
        "start": 1735.73,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ils sont",
        "start": 1738.309,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "entreprenants ils sont cr\u00e9atifs mais",
        "start": 1740.19,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "croyez moi ils le seront encore plus",
        "start": 1743.71,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "quand on arr\u00eatera de les ennuis",
        "start": 1745.12,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "nous sommes devenus le pays de la",
        "start": 1752.01,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "paperasse et des r\u00e8glements il est temps",
        "start": 1754.539,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "d'oxyg\u00e9ner le syst\u00e8me fran\u00e7ais c'est",
        "start": 1757.559,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je crois \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 1760.15,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 que il faut ranimer la",
        "start": 1761.679,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re valeur de notre devise libert\u00e9",
        "start": 1764.529,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "car c'est elle la libert\u00e9 qui est le",
        "start": 1767.789,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "moteur des soci\u00e9t\u00e9s vivante soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1770.47,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "dynamique alors on va s'attaquer \u00e0",
        "start": 1773.02,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "l'enfer bureaucratique on va simplifier",
        "start": 1776.049,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "les normes on va moderniser",
        "start": 1779.409,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9congestionner l'\u00e9tat vous savez depuis",
        "start": 1782.309,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "trop d'ann\u00e9es",
        "start": 1785.289,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital fermer des lits",
        "start": 1786.299,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale ferme des classes",
        "start": 1788.94,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "mais je vous rassure dans tous les",
        "start": 1791.309,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "minist\u00e8res on ouvre des bureaux",
        "start": 1793.72,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "eh ben c'est le contraire qu'il faut",
        "start": 1795.809,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "faire - bio et plus de policiers de",
        "start": 1798.159,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "gendarmes sur le terrain - bureaux et",
        "start": 1800.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plus de classes dans l'\u00e9ducation",
        "start": 1803.049,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 1804.25,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1805.27,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "alors oui les amis je lis libert\u00e9 pour",
        "start": 1813.62,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "nos \u00e9tablissements scolaires qui doit",
        "start": 1816.6,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pouvoir s'adapter aux r\u00e9alit\u00e9s du",
        "start": 1818.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "terrain innover sur le plan p\u00e9dagogique",
        "start": 1819.75,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "parce que chaque enfant est diff\u00e9rent",
        "start": 1821.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "chaque enfant un talent il doit pouvoir",
        "start": 1823.85,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "s'exprimer qui dans l'enseignement",
        "start": 1826.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "professionnel qui dans l'apprentissage",
        "start": 1827.97,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "qui dans l'enseignement g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1829.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 pour les h\u00f4pitaux qui n'en",
        "start": 1832.22,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "peuvent plus des diktats de",
        "start": 1835.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'administration centrale vous le savez",
        "start": 1836.94,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "33 % du budget d'un h\u00f4pital",
        "start": 1839.19,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "c'est de la bureaucratie et seulement",
        "start": 1843.38,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "25% en allemagne voil\u00e0 o\u00f9 m\u00e8ne l'enfer",
        "start": 1847.02,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "bureaucratique il faut aussi \u00e7a qu'il",
        "start": 1851.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9former c'est \u00e7a qu'il faut",
        "start": 1854.07,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "changer",
        "start": 1855.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il faut que nous soyons le parti des",
        "start": 1856.46,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ateurs des entrepreneurs",
        "start": 1858.87,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9couragement qui veulent saisir leurs",
        "start": 1860.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00eaves alors c'est d'autant plus",
        "start": 1862.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "important ici dans le doubs vous \u00eates un",
        "start": 1863.85,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement frontalier c'est \u00e0 la fois",
        "start": 1866.97,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "une chance mais c'est aussi le combat",
        "start": 1869.91,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "parce que vous n'avez pas vocation \u00e0",
        "start": 1872.45,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "devenir le jardin de la suisse vous",
        "start": 1875.7,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "n'avez pas vocation \u00e0 devenir j'allais",
        "start": 1879.24,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "dire le grenier \u00e0 ressources humaines de",
        "start": 1882.24,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la suisse non",
        "start": 1885.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous devons d\u00e9fendre la",
        "start": 1887.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 de nos industries nous",
        "start": 1890.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "devons baisser les charges",
        "start": 1892.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous devrons all\u00e9g\u00e9 normes nous devons",
        "start": 1894.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "simplifier les proc\u00e9dures diminuer les",
        "start": 1896.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9lais est ce que vous avez lu que leur",
        "start": 1899.55,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "structure le nouveau premier ministre",
        "start": 1901.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'allemagne sur la fashion's amis dans",
        "start": 1903.23,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "son programme pour l'allemagne qu'il",
        "start": 1906.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "allait diminuer diviser par deux la",
        "start": 1908.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e des proc\u00e9dures administratives en",
        "start": 1911.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "allemagne mais si les allemands dinis",
        "start": 1913.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "par deux les proc\u00e9dures nous on continue",
        "start": 1915.45,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "la mettre six mois un an avant de",
        "start": 1917.28,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pouvoir lever le petit doigt on n'est",
        "start": 1920.309,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "pas pr\u00eat de cr\u00e9er l'emploi en france on",
        "start": 1922.86,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "n'est pas pr\u00eat de r\u00e9industrialiser le",
        "start": 1924.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pays alors c'est de la concurrence",
        "start": 1926.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9loyale mais c'est notre faute c'est",
        "start": 1927.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "faute d'avoir le courage de r\u00e9former",
        "start": 1930.61,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "nous devons avoir un choc de",
        "start": 1932.86,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "simplification",
        "start": 1936.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "alors oui moi je veux laisser \u00e0 nos",
        "start": 1938.01,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "entreprises la libert\u00e9 de fixer dans",
        "start": 1941.17,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'entreprise le temps de travail et puis",
        "start": 1943.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je veux aussi que le travail paie",
        "start": 1947.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "davantage parce qu'on a mis trop de",
        "start": 1948.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "charges sur le travail et je veux",
        "start": 1950.35,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "augmenter la feuille de salaire de 10%",
        "start": 1952.81,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'ici cinq ans et \u00e7a aussi c'est tr\u00e8s",
        "start": 1955.78,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "important c'est important parce que il",
        "start": 1958.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ne faut que le travail paye plus que",
        "start": 1960.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'assistanat mais c'est important dans",
        "start": 1963.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un d\u00e9partement comme le doubs parce",
        "start": 1964.84,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'on sait que les salaires de l'autre",
        "start": 1966.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re la vie sans \u00e9gal",
        "start": 1967.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc nous devons garder notre jeunesse",
        "start": 1969.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous devons garder nos talents et puis",
        "start": 1971.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9velopperons la participation des",
        "start": 1974.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s moi je veux faire de la",
        "start": 1976.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "participation avec dividendes salari\u00e9s",
        "start": 1977.38,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "avec un principe simple",
        "start": 1980.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas dividendes pour les actionnaires",
        "start": 1982.77,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "s'il n'y a pas un dividende pour les",
        "start": 1984.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s que les vraiment une",
        "start": 1986.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9conciliation entre le capital et le",
        "start": 1988.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "travail c'est notre adn nous sommes des",
        "start": 1990.61,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "polices et nous sommes des socios",
        "start": 1992.74,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "il peut aussi sauver nos retraites",
        "start": 2004.42,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "parce que vous l'avez compris un les",
        "start": 2006.79,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s c'est les grandes victimes du",
        "start": 2009.68,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "tapis la masse",
        "start": 2012.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'acc\u00e8s du king parce que d'abord ya eu",
        "start": 2014.08,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "augmentation de la csg et puis",
        "start": 2016.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "maintenant c'est les compl\u00e9ments tel",
        "start": 2018.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est les retraites compl\u00e9mentaires qui",
        "start": 2021.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ne sont pas revaloris\u00e9 \u00e0 hauteur de",
        "start": 2022.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'inflation mais pourquoi pourquoi",
        "start": 2024.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pourquoi les retraites baisse eh ben",
        "start": 2026.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est simple c'est parce qu'on n'a pas",
        "start": 2029.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "eue pr\u00e9sident de l'apa eu quoi la",
        "start": 2031.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des retraites nous on doit ce",
        "start": 2033.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "couac et ja rule a d\u00e9j\u00e0 eu cette id\u00e9e",
        "start": 2034.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bertrand a d\u00e9j\u00e0 men\u00e9 plusieurs r\u00e9formes",
        "start": 2036.68,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des retraites donc qu'il faut qu'on",
        "start": 2038.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "aille vers le passage progressif \u00e0 65",
        "start": 2041.48,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ans sauf pour les fran\u00e7aises qui sont",
        "start": 2044.12,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ab\u00eem\u00e9s par le travail alors pourquoi 65",
        "start": 2046.76,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ans et bien parce que \u00e7a nous permettra",
        "start": 2050.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aussi de revaloriser les petites",
        "start": 2052.1,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "retraites moi je consid\u00e8re que tous les",
        "start": 2054.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui ont travaill\u00e9 toute leur",
        "start": 2057.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vie ont eu des carri\u00e8res longues doivent",
        "start": 2059.45,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pouvoir partir avec au moins le smic \u00e0",
        "start": 2061.34,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "la retraite et je veux aussi que les",
        "start": 2064.58,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "veuves et je pense aux veuves",
        "start": 2068.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'agriculteurs notamment qui n'ont pas",
        "start": 2070.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'ils ont travaill\u00e9 toute leur vie mais",
        "start": 2073.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas cotis\u00e9 suffisamment",
        "start": 2075.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je veux que les \u00e9leveurs puissent",
        "start": 2077.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "toucher les pensions de r\u00e9version \u00e9gale",
        "start": 2079.82,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 2081.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "75% de la retraite de leurs conjoints",
        "start": 2082.3,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "parce qu'ils voient le jour ici",
        "start": 2085.76,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "alors oui nous sommes le parti de la",
        "start": 2092.669,
        "duration": 6.971
    },
    {
        "text": "transmission seule la droite et il ya",
        "start": 2096.369,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "quelque chose qui me choque c'est que",
        "start": 2099.64,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "nous avons compl\u00e8tement abandonn\u00e9",
        "start": 2101.44,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 ce qui faisait notre all\u00e9e la",
        "start": 2103.89,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "politique familiale nous l'avons laiss\u00e9",
        "start": 2108.069,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "laisser",
        "start": 2110.799,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "jaillir d\u00e9truire dit qu'elle \u00e9tait petit",
        "start": 2112.799,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 petit par fran\u00e7ois hollande et par",
        "start": 2115.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "emmanuel macron or la famille \u00e7a doit",
        "start": 2117.039,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "\u00eatre un pilier de la soci\u00e9t\u00e9 de demain",
        "start": 2120.01,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "et pour r\u00e9tablir ce pied moi je r\u00e9tablis",
        "start": 2122.26,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "neil l'universalit\u00e9 des allocations",
        "start": 2125.619,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "familiales",
        "start": 2127.779,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'augmenterais ses allocations une gemme",
        "start": 2128.859,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "j'aimerais les familles pour leur mode",
        "start": 2131.319,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "de garde parce que depuis dix ans tout",
        "start": 2133.539,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s'est d\u00e9crit potage la politique",
        "start": 2136.0,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "familiale a eu une cons\u00e9quence",
        "start": 2137.829,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "dramatique pour le pays les soeurs ann\u00e9e",
        "start": 2138.88,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "10% de naissance en moins cette ann\u00e9e",
        "start": 2141.45,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "qu'il y a dix ans 10% essence en moins",
        "start": 2144.88,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "on ne renouvelle plus aux g\u00e9n\u00e9rations et",
        "start": 2147.91,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "je vous le dis alors \u00e9videmment au",
        "start": 2150.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "niveau \u00e9cologique au niveau de la",
        "start": 2152.349,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te il faut il faut pas que la",
        "start": 2153.73,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "population mondiale augmente jusqu au",
        "start": 2156.88,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "ciel mais faut faire avoir une politique",
        "start": 2159.7,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qui soit une petite de ma\u00eetrise et de",
        "start": 2162.15,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le des naissances au niveau",
        "start": 2165.4,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "mondial oui mais au niveau national non",
        "start": 2166.75,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "au niveau national il faut que chaque",
        "start": 2169.539,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "pays et le renouvellement de ces",
        "start": 2171.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations c'est un pays qui ne",
        "start": 2173.95,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "renouvelle pas ses g\u00e9n\u00e9rations d\u00e9cline",
        "start": 2175.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "donc c'est pour \u00e7a que je veux rallumer",
        "start": 2177.579,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "la politique familiale et je vais en",
        "start": 2180.52,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "refaire le pilier de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2184.059,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 2185.74,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2186.46,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 2192.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors parlons aussi un peu de la dignit\u00e9",
        "start": 2194.68,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "parce que autorit\u00e9s libert\u00e9 d'y go\u00fbter",
        "start": 2197.53,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'est le triptyque de mon projet",
        "start": 2200.72,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il y \u00e0 aussi la question du",
        "start": 2203.32,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "handicap et on n'en parle pas assez on",
        "start": 2206.54,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ne parle pas assez des plus fragiles",
        "start": 2210.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'entre nous alors oui moi je d\u00e9fendrai",
        "start": 2211.91,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pour les personnes en situation de",
        "start": 2215.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "handicap ce qu'on appelle la dea",
        "start": 2217.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "conjugue anisation de l'allocation",
        "start": 2219.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "adulte handicap\u00e9 parce que c'est pas",
        "start": 2221.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "normal l'invocation habib habibou qui me",
        "start": 2223.34,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "fascine personnes \u00e0 compenser un",
        "start": 2226.25,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "handicap un accident de la vie et \u00e7a ne",
        "start": 2229.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "doit pas d\u00e9pendre de la situation",
        "start": 2232.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "conjugale on la touche \u00e0 quand on a un",
        "start": 2233.72,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "conjoint qui gagne sa vie pour la touche",
        "start": 2236.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sur les seuls \u00e7a n'est pas possible \u00e7a",
        "start": 2238.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre vraiment une allocation",
        "start": 2240.95,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "personnalis\u00e9e et puis qui voulait ainsi",
        "start": 2243.14,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "que ses parents et ses parents plus",
        "start": 2246.58,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "angoisses de ses parents de sangwa ce",
        "start": 2249.77,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "parce que ils ont un enfant en situation",
        "start": 2251.96,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de handicap et qui se demandent ce qui",
        "start": 2254.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "va lui arriver quand ils seront partis",
        "start": 2257.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et moi j'ai repris dans mon projet une",
        "start": 2260.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s belle proposition qu'elle ait fait",
        "start": 2262.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9vier bertrand par la primaire cette",
        "start": 2264.41,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "proposition c'\u00e9tait d'assurer",
        "start": 2266.96,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "au d\u00e9part du dernier pas de cet enfant",
        "start": 2270.07,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9 que l'enfant puisse toucher",
        "start": 2274.19,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "s'il n'a pas de revenus s'il n'a pas",
        "start": 2276.85,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "d'h\u00e9ritage qu'ils puissent toucher la",
        "start": 2279.56,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "pension la pension de reversions dernier",
        "start": 2281.81,
        "duration": 10.19
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2285.25,
        "duration": 10.28
    },
    {
        "text": "et bien c'est limit\u00e9 jusqu'au",
        "start": 2292.0,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "alors oui la dignit\u00e9 la dignit\u00e9 c'est",
        "start": 2295.53,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "aussi l'accompagnement de nos a\u00een\u00e9s moi",
        "start": 2298.69,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "je dis que je ne suis pas pour qu'on",
        "start": 2301.6,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'aille syst\u00e9matiquement vers des",
        "start": 2304.32,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9s collectives on a voulu",
        "start": 2306.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mettre toute la france en ehpad mais ce",
        "start": 2308.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "n'est pas de \u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s cher au",
        "start": 2311.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement ce pas mesdames et messieurs",
        "start": 2313.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9sidents \u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s cher aux",
        "start": 2315.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements ont mis \u00e7a co\u00fbte aussi",
        "start": 2317.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "combien tr\u00e8s cher en reste \u00e0 charge pour",
        "start": 2318.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les familles et les fran\u00e7ais que ce soit",
        "start": 2320.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il est l\u00e0 il soit rest\u00e9e le plus",
        "start": 2322.9,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "longtemps possible \u00e0 domicile alors nous",
        "start": 2325.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aurons une vraie politique pour les",
        "start": 2327.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9tangs et notamment pour les aidants",
        "start": 2330.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "familiaux et nous aurons une vraie",
        "start": 2331.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "politique pour l'aide \u00e0 domicile",
        "start": 2333.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous allons augmenter les cr\u00e9dits",
        "start": 2336.46,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4t nous allons permettre aux",
        "start": 2337.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aidants de prendre un an de cong\u00e9",
        "start": 2339.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 aussi pour pouvoir aider des",
        "start": 2341.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "membres de leurs familles qui sont en",
        "start": 2344.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "situation de maladie en situation de fin",
        "start": 2346.15,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de vie moi ce que je souhaite vraiment",
        "start": 2349.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est que les solidarit\u00e9s familiales",
        "start": 2351.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "puissent s'exprimer dans la soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 2353.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "demain et je crois que c'est tr\u00e8s",
        "start": 2356.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "important si nous voulons une france",
        "start": 2357.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "humaine parce que les soldats et",
        "start": 2359.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "familles allaient la porte elle apporte",
        "start": 2361.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quelque chose que les solidarit\u00e9s",
        "start": 2363.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "collectives n'apporte pas ou peu au",
        "start": 2364.93,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "moins elle apporte de la fiction moi je",
        "start": 2367.87,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "crois aussi qu'il va falloir un peu dans",
        "start": 2371.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cette campagne parler d'amour",
        "start": 2373.45,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2375.94,
        "duration": 8.09
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2377.58,
        "duration": 8.74
    },
    {
        "text": "alors mes amis aujourd'hui dans le xii",
        "start": 2384.03,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "suis venu c\u00e9l\u00e9brer c\u00e9l\u00e9brer cette france",
        "start": 2386.32,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment fran\u00e7aise celle d'une",
        "start": 2389.47,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ruralit\u00e9 vivante et celle du bon sens",
        "start": 2391.78,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "paysan c'est une france qu'on m\u00e9prise",
        "start": 2394.93,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "parfois qu'on oublie trop souvent et",
        "start": 2397.23,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "bien moi cette france l\u00e0 je la respecte",
        "start": 2400.24,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "et j'y crois",
        "start": 2402.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'y crois n'a pas la vocation \u00e0 \u00eatre un",
        "start": 2404.1,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "vestige et notre histoire bien au",
        "start": 2406.9,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "contraire cette france des territoires",
        "start": 2408.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des terroirs c'est une chance pour",
        "start": 2409.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'avenir car j'ai la conviction que",
        "start": 2412.09,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'avenir post co lead s'\u00e9crira de moins",
        "start": 2415.33,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "en moins dans nos grandes m\u00e9tropoles",
        "start": 2418.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "satur\u00e9 et c'est la pr\u00e9sidente de",
        "start": 2419.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'ile-de-france qui vous embrasse",
        "start": 2422.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'avenir parce que vite du pays s'\u00e9crira",
        "start": 2424.23,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "dans nos villes moyennes dans nos bourgs",
        "start": 2427.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans nos villages ils vont conna\u00eetre une",
        "start": 2429.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me naissance et cette deuxi\u00e8me",
        "start": 2431.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "naissance nous allons l'accompagner avec",
        "start": 2433.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "une vraie d\u00e9centralisation la",
        "start": 2436.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation la plus puissante",
        "start": 2438.52,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "depuis les lois defferre gr\u00e2ce aussi au",
        "start": 2440.65,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploiement du haut d\u00e9bit partout et",
        "start": 2444.04,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "pour tous et une politique de z\u00e9ro zones",
        "start": 2446.59,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "blanches pour le t\u00e9l\u00e9phone mobile et",
        "start": 2450.19,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "salades \u00e0 des moyens techniques de les",
        "start": 2453.52,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "imposer y compris aux op\u00e9rateurs c'est",
        "start": 2456.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une question de volont\u00e9 il va falloir",
        "start": 2459.04,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "s'y mettre et puis nous aurons aussi une",
        "start": 2460.81,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "politique pour j'allais dire pr\u00e9server",
        "start": 2464.95,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "une beaut\u00e9 de nos de notre patrimoine et",
        "start": 2468.1,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi j'y tiens alors la citadelle",
        "start": 2472.12,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vauban de besan\u00e7on l'avis de montbenoit",
        "start": 2474.34,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "le village guti au pierre laval et du",
        "start": 2477.94,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dessous la france le taux sont",
        "start": 2481.0,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "magnifiques et \u00e7a m\u00e9rite aujourd'hui que",
        "start": 2483.91,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "nous prenions en main cette cette",
        "start": 2487.06,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "politique du patrimoine cet enracinement",
        "start": 2489.93,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "dans le territoire et j'y veillerai \u00e0 ce",
        "start": 2493.12,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "que oui dans cette campagne si on veut",
        "start": 2496.54,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "parler de l'avenir de la il faudra aussi",
        "start": 2498.82,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "parler de notre culture et de son avenir",
        "start": 2500.99,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "enfin au coeur de la france il ya nos",
        "start": 2505.06,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "agriculteurs nos agriculteurs et je suis",
        "start": 2507.17,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "all\u00e9 aujourd'hui le redire toute mon",
        "start": 2510.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "affection",
        "start": 2512.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tout mon respect depuis les si\u00e8cles de",
        "start": 2513.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 2516.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ils ont la t\u00e2che de nourrir la france",
        "start": 2518.27,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "mais aussi ils police nos paysages alors",
        "start": 2520.7,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "et ils sont les premiers \u00e9cologistes de",
        "start": 2525.29,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 2527.96,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "assez de cette agri bashing que manipule",
        "start": 2528.76,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "une poign\u00e9e activit\u00e9s de procureur c'est",
        "start": 2532.76,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "un revenant qui ronge parfois la fiert\u00e9",
        "start": 2536.12,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nos agriculteurs alors moi je le dis ce",
        "start": 2538.52,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "matin aux agriculteurs du double je",
        "start": 2541.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "passerai la grille machine je le",
        "start": 2544.01,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "resterai la greffi\u00e8re",
        "start": 2546.59,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "nous avons manqu\u00e9 de peu y prennent",
        "start": 2555.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pendant la crise qu vide je ne veux pas",
        "start": 2557.45,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "qu'un jour on manque de nourriture",
        "start": 2559.28,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "eh ben c'est dur \u00e0 croire mais la france",
        "start": 2560.98,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "mais paris ne parvient plus aujourd'hui",
        "start": 2565.04,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 nourrir tous les fran\u00e7ais notre",
        "start": 2566.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "balance commerciale d\u00e9ficitaire",
        "start": 2568.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "enl\u00e8vements et les alcools nous",
        "start": 2569.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "importons de 20% de notre alimentation",
        "start": 2572.27,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "quotidienne",
        "start": 2574.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "40% de nos fruits et l\u00e9gumes un tiers",
        "start": 2575.92,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "des produits bio voil\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 est",
        "start": 2578.9,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "par ailleurs vous le savez c'est le",
        "start": 2583.07,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat qui l'a dit",
        "start": 2585.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "15% des produits import\u00e9s alimentaire on",
        "start": 2586.51,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "trouve dans nos grandes surfaces ne",
        "start": 2589.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "respectent pas les normes",
        "start": 2591.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "environnementales qu'on impose \u00e0 nos",
        "start": 2593.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "agriculteurs et ses produits sont moins",
        "start": 2595.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "chers c'est comme la baguette de leclerc",
        "start": 2598.04,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "ils sont moins chers mais les fran\u00e7ais",
        "start": 2600.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les ach\u00e8tent",
        "start": 2604.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais ils respectent pas respectent pas",
        "start": 2606.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nos normes respectent pas la valeur des",
        "start": 2608.51,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "choses ben moi je veux je le dis avec",
        "start": 2611.15,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "moi on r\u00e9formera",
        "start": 2614.09,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2618.83,
        "duration": 14.28
    },
    {
        "text": "en bretagne alors",
        "start": 2629.54,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "le sursaut de notre agriculture viendra",
        "start": 2633.11,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "aussi des revenus dignes que nous",
        "start": 2635.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donnerons \u00e0 nos agriculteurs et l\u00e0 je le",
        "start": 2636.99,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dis un pur si on veut des revenus dignes",
        "start": 2639.45,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "il faut \u00e9videmment que les agriculteurs",
        "start": 2642.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "soient pay\u00e9s au juste prix mais il faut",
        "start": 2645.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aussi qu'on puisse baisser leurs charges",
        "start": 2647.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et ce sera la politique que nous",
        "start": 2649.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "proposerons laisseront les charges des",
        "start": 2652.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "agriculteurs sur le les taxes sur le",
        "start": 2653.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "foncier non b\u00e2ti les cotisations",
        "start": 2656.67,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vieillesse les la taxation des",
        "start": 2658.65,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "transmissions parce que le sujet \u00e0",
        "start": 2661.62,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "l'avenir",
        "start": 2664.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "acs que les jeunes reprendront les",
        "start": 2664.97,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "exploitations et la france a perdu 10%",
        "start": 2667.59,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de ses exploitations donc nous ne",
        "start": 2670.83,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "pouvons plus laisser cette",
        "start": 2673.11,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9clin agricole se faire se perd dans",
        "start": 2676.55,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "l'indiff\u00e9rence comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas",
        "start": 2679.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "depuis dix ans avec fran\u00e7ois hollande",
        "start": 2682.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "emmanuel macron aujourd'hui nous devons",
        "start": 2684.12,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nous devons donner envie \u00e0 nos jeunes de",
        "start": 2686.37,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "s'engager dans ce m\u00e9tier de passion",
        "start": 2689.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu'est l'agriculture et pour cela nous",
        "start": 2692.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ferons appel au d\u00e9partement lui font",
        "start": 2694.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "appel aux r\u00e9gions pour qu'elles puissent",
        "start": 2696.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aller faire de l'orientation pour",
        "start": 2697.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'elle puisse aller convaincre les",
        "start": 2699.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "jeunes mais on et convaincra que si",
        "start": 2701.55,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "c'est clair on trace un sillon de droit",
        "start": 2704.43,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ainsi non droit en disant que",
        "start": 2707.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'agriculture \u00e0 un bel avenir et qu'on y",
        "start": 2710.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "croit parce qu'on ne s'engage pas pour",
        "start": 2712.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la vie dans un m\u00e9tier quand le pouvoir",
        "start": 2714.66,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "politique lui m\u00eame n'y crois pas alors",
        "start": 2717.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il va falloir donner les preuves d'amour",
        "start": 2720.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos jeunes agriculteurs il va falloir",
        "start": 2722.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les aider \u00e0 s'installer moi je propose",
        "start": 2724.32,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'on augmente les droits \u00e0 retraite des",
        "start": 2726.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "agriculteurs qui c\u00e8dent leur",
        "start": 2729.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "exploitation s'il reste aid\u00e9 leurs",
        "start": 2730.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "successeurs parce que \u00e7a permettra",
        "start": 2733.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'avoir des jeunes agriculteurs qui ne",
        "start": 2735.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sont pas forc\u00e9ment fils d'agriculteur",
        "start": 2738.42,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "puisqu'ils pons",
        "start": 2739.89,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "staline voil\u00e0 alors oui je m'engage je",
        "start": 2741.42,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "m'engage aussi \u00e0 supprimer les normes",
        "start": 2745.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui p\u00e8sent sur nos exploitations je vous",
        "start": 2747.51,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 des normes fran\u00e7aises il",
        "start": 2750.0,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "ya aussi tout c'est s\u00fbr transposition de",
        "start": 2752.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "normes europ\u00e9ennes c'est inacceptable on",
        "start": 2754.859,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "peut pas mettre les agriculteurs en",
        "start": 2757.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "concurrence d\u00e9loyale avec mon voisin on",
        "start": 2759.42,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "n'a pas fait l'europe pour \u00e7a alors je",
        "start": 2761.28,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "demanderai je me suis engag\u00e9 ce matin \u00e0",
        "start": 2763.589,
        "duration": 6.681
    },
    {
        "text": "un comit\u00e9 de la hache",
        "start": 2767.04,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "de talent et les sur transposition et il",
        "start": 2770.599,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "est il examinera tout le stock des",
        "start": 2773.97,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "normes qui existent aujourd'hui c'est \u00e0",
        "start": 2776.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dire qu'on va aller lutter contre les",
        "start": 2779.549,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "chances on sur transposera plus mais",
        "start": 2780.78,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "surtout on va aller effacer les sur",
        "start": 2783.839,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "transposition qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 faites",
        "start": 2786.27,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'agriculture sera la premi\u00e8re",
        "start": 2789.77,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiaire du choc de simplification",
        "start": 2791.73,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "que je veux faire je le dis je suis venu",
        "start": 2794.22,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ici dans le dos pour sceller un nouveau",
        "start": 2797.819,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pacte de confiance entre les",
        "start": 2800.04,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "agriculteurs les fran\u00e7ais l'\u00e9tat et",
        "start": 2801.9,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "l'europe oui l'europe je me mettre un",
        "start": 2804.93,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "grand p \u00e0 la pac un grand p comme",
        "start": 2808.74,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "politique pour redonner une vision une",
        "start": 2812.52,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "ambition du sens \u00e0 l'un des fondements",
        "start": 2815.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de la voiture europ\u00e9enne dite en train",
        "start": 2818.309,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "de perdre sa boussole savez qu'il ya un",
        "start": 2819.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "programme qui s'appelle femmes tout",
        "start": 2821.76,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "forte de la ferme \u00e0 la fourchette qui",
        "start": 2823.26,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "sont la pique conduire \u00e0 avoir tous % de",
        "start": 2826.559,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "production avec talent mois 16 % de",
        "start": 2830.94,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "revenus \u00e0 l'\u00e9cole en moins des 6-10 ans",
        "start": 2833.67,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "et 17 % de hausse des prix et bien c'est",
        "start": 2836.73,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "pas c'est pas ce que je veux pour",
        "start": 2840.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'agriculture fran\u00e7aise voil\u00e0",
        "start": 2842.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'agriculture fran\u00e7aise ne peut pas",
        "start": 2845.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "entrer dans cette folie la d\u00e9croissance",
        "start": 2846.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "surtout pas un moment o\u00f9 il ya tant de",
        "start": 2848.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "familles dans l'eau nous devons \u00e0 la",
        "start": 2850.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fois produire local et voudront exporter",
        "start": 2852.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e7a que je suis venu dire je",
        "start": 2854.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "veux que la pac est aussi un grand p",
        "start": 2856.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "comme protectrice de nos paysans et je",
        "start": 2859.08,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "veux qu'elle ait un grand c comme",
        "start": 2862.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "commune garante de la concurrence loyale",
        "start": 2864.21,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du march\u00e9 int\u00e9rieur paume de sa capacit\u00e9",
        "start": 2866.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 amortir les chocs du r\u00e9chauffement",
        "start": 2869.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "climatique parce que le grand d\u00e9fi pour",
        "start": 2871.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "notre agriculture comme pour nos for\u00eats",
        "start": 2874.32,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "ce sera de r\u00e9pondre \u00e0 ce r\u00e9chauffement",
        "start": 2876.09,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "climatique de s'y adapter et l\u00e0 aussi",
        "start": 2879.5,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "nous devons \u00eatre tr\u00e8s vigilants et tr\u00e8s",
        "start": 2882.81,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "visionnaire",
        "start": 2885.63,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "alors mes chers amis vous l'avez compris",
        "start": 2886.94,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "la prochaine pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique",
        "start": 2890.69,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "ne pourra pas \u00eatre une pr\u00e9sidence comme",
        "start": 2893.28,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "les autres d\u00e9sormais nous n'avons plus",
        "start": 2896.13,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "le droit des fruits",
        "start": 2899.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parce que l'avenir du pays et dont je",
        "start": 2901.49,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "nous sommes face au risque un risque",
        "start": 2904.92,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "majeur le risque le plus grand qui soit",
        "start": 2908.96,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "pour un pays comme la france nous sommes",
        "start": 2912.51,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "face aux risques d'habiter demain en que",
        "start": 2914.76,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "ne contribueront plus \u00e0 b\u00e2tir c'est ce",
        "start": 2918.63,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "qui est en train de nous arriver",
        "start": 2922.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9 la chine de l'autre c\u00f4t\u00e9 les",
        "start": 2924.26,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis l\u00e9 non lieu est finalement",
        "start": 2926.73,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "une france qui est bafou\u00e9e bas fruits",
        "start": 2930.15,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dans les relations internationales pas",
        "start": 2933.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "affol\u00e9s par les \u00e9tages bafou\u00e9e par la",
        "start": 2935.07,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "russie",
        "start": 2937.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "alors oui le futur la future pr\u00e9sidente",
        "start": 2938.96,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique a rendez vous avec",
        "start": 2942.09,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "l'histoire",
        "start": 2944.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce que il faudra non seulement",
        "start": 2946.28,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "conduire le pays \u00e0 travers les p\u00e9rils",
        "start": 2948.75,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mais il faudra aussi apaiser la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2951.6,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "et 40 l'unit\u00e9 nationale alors mes chers",
        "start": 2954.6,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "amis je vous en fais le serment",
        "start": 2959.82,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "comme tous les fran\u00e7ais",
        "start": 2962.15,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "je vous donnerai \u00e0 vous \u00e0 tous le",
        "start": 2964.61,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "courage d'agir mais aussi la tendresse",
        "start": 2968.76,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "pour notre pays qui m\u00e9rite d'\u00eatre",
        "start": 2971.88,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "respect\u00e9",
        "start": 2976.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "oui ce respect vous y avez droit vous",
        "start": 2977.3,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "n'avez pas repentir vous n'avez pas \u00e0",
        "start": 2980.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "marcher \u00e0 londres vous n'avez pas \u00e0",
        "start": 2982.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rougir d'\u00eatre fran\u00e7ais et je vous le dis",
        "start": 2984.36,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "le doute est pas ne tremblez jamais dans",
        "start": 2986.97,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "son histoire la france a connu des coups",
        "start": 2990.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "durs mais les fran\u00e7ais se sont toujours",
        "start": 2993.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "relever lorsque le courage et est au",
        "start": 2995.07,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "rendez vous nous en ferons de m\u00eame parce",
        "start": 2997.74,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "que la france a mis l\u00e0 tout \u00e0 faire",
        "start": 3001.37,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "rayonner \u00e0 faire rayonner encore alors",
        "start": 3003.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "j'en entends qui disent tout et c'est",
        "start": 3006.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais non avec la france rien n'est",
        "start": 3008.33,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "jamais fichu souvenez-vous victor hugo",
        "start": 3011.3,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "l'enfant de besan\u00e7on sa voix qui nous",
        "start": 3015.2,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "dit la france tient toujours le flambeau",
        "start": 3018.29,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "des nations",
        "start": 3021.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et oui en france il suffit d'un mot",
        "start": 3023.05,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "d'une femme qui se l\u00e8ve et qui dit non",
        "start": 3026.03,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qui dit non renoncement qui dit non auto",
        "start": 3028.94,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "couragement et qui dit oui \u00e0 l'action",
        "start": 3031.58,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "qu'il y mit \u00e0 l'esp\u00e9rance alors je",
        "start": 3034.28,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "voulais sur rien n'arr\u00eate un peuple",
        "start": 3037.37,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "la t\u00eate qui veut retrouver son honneur",
        "start": 3040.549,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "qui veut reconqu\u00e9rir son bonheur",
        "start": 3043.069,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3046.2,
        "duration": 11.379
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3049.61,
        "duration": 7.969
    },
    {
        "text": "les \u00e9nigmes je vais conclure mais je",
        "start": 3058.67,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "crois que vous avez compris mon message",
        "start": 3062.97,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "j'ai besoin de vous j'ai besoin de",
        "start": 3064.7,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "chacun d'entre vous j'ai besoin de vous",
        "start": 3068.97,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "pour aller arracher cette victoire j'ai",
        "start": 3071.61,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "besoin de vous parce que le pays a",
        "start": 3075.42,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "besoin de nous",
        "start": 3078.09,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "alors ensemble je sais on va restaurer",
        "start": 3080.78,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "cette fiert\u00e9 fran\u00e7aise on va mettre la",
        "start": 3085.08,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "france en t\u00eate la france ensemble la",
        "start": 3088.29,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "france encore la france toujours et",
        "start": 3091.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je me bats et je me",
        "start": 3093.87,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "battrai avec vous avec toute la",
        "start": 3096.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination toute l'\u00e9nergie d'une",
        "start": 3098.64,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "femme libre qui \u00e0 notre devise au coeur",
        "start": 3100.56,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "vive le doubs",
        "start": 3106.04,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "vive la franche comt\u00e9 la bourgogne ville",
        "start": 3107.99,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "arguments",
        "start": 3111.96,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "le",
        "start": 3124.17,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3127.47,
        "duration": 14.14
    },
    {
        "text": "l\u00e0",
        "start": 3143.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3147.54,
        "duration": 19.53
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3148.35,
        "duration": 18.72
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 3167.69,
        "duration": 15.699
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3170.23,
        "duration": 13.159
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3185.64,
        "duration": 10.779
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3189.85,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3202.51,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3212.93,
        "duration": 8.38
    }
]