[
    {
        "text": "p\u00e9cresse un premier d\u00e9placement sur le",
        "start": 0.079,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "th\u00e8me de la s\u00e9curit\u00e9 c'est tr\u00e8s",
        "start": 2.22,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "symbolique la s\u00e9curit\u00e9 c'est pas une",
        "start": 3.51,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence premi\u00e8re de la r\u00e9gion",
        "start": 5.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "absolument \u00e7a n'est pas une comp\u00e9tence",
        "start": 7.16,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re mais d\u00e8s 2015 vous savez j'ai",
        "start": 9.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu au lendemain des attentats du",
        "start": 11.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bataclan et donc d\u00e8s janvier 2016",
        "start": 13.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 voir bernard cazeneuve qui",
        "start": 16.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9tait le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur au",
        "start": 18.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ministre de l'int\u00e9rieur \u00e0 l'\u00e9poque et je",
        "start": 19.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lui dis moi je veux faire de la",
        "start": 21.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "coproduction de s\u00e9curit\u00e9 avec vous je",
        "start": 22.89,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "veux que la r\u00e9gion participe aux",
        "start": 25.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "investissements et nous avons sign\u00e9 une",
        "start": 28.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "convention qui est unique en france qui",
        "start": 29.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "permet \u00e0 la r\u00e9gion de cofinancer des",
        "start": 31.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "commissariats de police nationale des",
        "start": 33.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "casernes de gendarmerie ou les pompiers",
        "start": 35.46,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mais aussi \u00e9videmment tous les",
        "start": 37.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9quipements des polices municipales",
        "start": 40.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comme on l'a vu ici \u00e0 viry ch\u00e2tillon et",
        "start": 41.82,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "j'ai m\u00eame une convention sign\u00e9e depuis",
        "start": 44.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec madame belloubet la garde des",
        "start": 46.289,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "sceaux qui me permet de cofinancer aussi",
        "start": 48.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les prisons pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de",
        "start": 50.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la des administrateurs p\u00e9nitentiaire",
        "start": 53.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "alors la s\u00e9curit\u00e9 c'est un th\u00e8me cher \u00e0",
        "start": 55.32,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "la droite",
        "start": 57.42,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "on vous attend peut-\u00eatre moins sur un",
        "start": 58.289,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "autre volet en l'occurrence le volet",
        "start": 60.03,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "social avec la crise sanitaire les",
        "start": 62.09,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions se sont empar\u00e9s du sujet de la",
        "start": 65.339,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 vous proposer la mise en place",
        "start": 66.99,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "d'une mutuelle r\u00e9gionales quel en est le",
        "start": 69.0,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "principe oui j'ai fait prendre aussi en",
        "start": 72.119,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "2016 le tournant de l'\u00e9galit\u00e9 des",
        "start": 75.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "chances \u00e0 la r\u00e9gion que ce soit dans le",
        "start": 77.159,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "domaine de l'\u00e9ducation mais aussi dans",
        "start": 78.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le domaine social c'est quoi le tournant",
        "start": 81.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "social de la r\u00e9gion",
        "start": 83.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ces \u00eatres j'allais dire des r\u00e9ducteur",
        "start": 84.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9s sur l'\u00eele de france",
        "start": 88.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et en quoi cette mutualit\u00e9 rtit si pr\u00e8s",
        "start": 89.82,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a fonctionne alors une mutuelle",
        "start": 91.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales c'est quoi c'est une c'est la",
        "start": 92.7,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion qui met en concurrence les",
        "start": 95.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mutuelles pour faire baisser les prix et",
        "start": 97.439,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'adresse \u00e0 kippa haut fonctionnaire",
        "start": 99.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas aux salari\u00e9s puisque ils sont",
        "start": 101.729,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s de prendre leur mutuelle de",
        "start": 103.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "leurs employeurs \u00e7a s'adresse \u00e0 tous",
        "start": 104.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ceux qui ne peuvent pas n\u00e9gocier les",
        "start": 106.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "prix de leur mutuelle",
        "start": 108.93,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudiants les retrait\u00e9s et",
        "start": 109.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "demandeurs d'emploi ou les travailleurs",
        "start": 112.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants et \u00e7a devrait permettre de",
        "start": 113.79,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "baisser les prix entre 20 et 30% c'est",
        "start": 116.13,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "colossal dans une dans un pays qui est",
        "start": 119.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame tr\u00e8s meurtrie par la maladie",
        "start": 121.29,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "et qui tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9 par sa sant\u00e9 alors",
        "start": 122.88,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "on l'a vu dans le reportage \u00e0 l'instant",
        "start": 125.399,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "vous assistez aussi beaucoup aid\u00e9 dans",
        "start": 127.259,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "votre bilan est dans vos projets sur",
        "start": 129.42,
        "duration": 2.35
    },
    {
        "text": "l'envi\u00e9",
        "start": 130.86,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "heureusement on a l'impression parfois",
        "start": 131.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous livre que vous n'\u00eates plus \u00e9colo",
        "start": 133.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que les \u00e9colos mais c'est une certitude",
        "start": 135.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est une certitude quand je suis arriv\u00e9",
        "start": 137.47,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "en 2016 nous \u00e9tions la derni\u00e8re r\u00e9gion",
        "start": 140.29,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de la classe fran\u00e7aise la derni\u00e8re en",
        "start": 143.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bio la derni\u00e8re en \u00e9nergies",
        "start": 145.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "renouvelables la derni\u00e8re en pollution",
        "start": 147.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de l'air la derni\u00e8re en espace vert",
        "start": 148.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re sur les d\u00e9chets et qu'est ce",
        "start": 150.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'on a fait j'ai fait prendre le",
        "start": 152.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tournant de l'\u00e9cologie \u00e0 la r\u00e9gion alors",
        "start": 154.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une \u00e9cologie des solutions une \u00e9cologie",
        "start": 156.16,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "concr\u00e8te une \u00e9cologie des actes pas une",
        "start": 158.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "id\u00e9e au \u00e9cologie \u00e7a donne quoi",
        "start": 161.77,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e7a donne une multiplication par 3 des",
        "start": 163.72,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "surfaces bio avec la plus forte",
        "start": 166.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dynamique de conversion de toute la",
        "start": 169.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "france depuis trois ans \u00e7a donne",
        "start": 171.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr sur les transports la",
        "start": 173.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution des transports avec la fin",
        "start": 175.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est moi qui l'ait d\u00e9cid\u00e9 de l'achat",
        "start": 177.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des bus diesel",
        "start": 180.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'entendais madame hidalgo parler du",
        "start": 180.91,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "v\u00e9lo nous avons r\u00e9alis\u00e9 680 km de pistes",
        "start": 183.22,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cyclables et toutes les pistes cyclables",
        "start": 187.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de paris vous le savez sont cofinanc\u00e9s",
        "start": 188.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "par la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 190.9,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "donc si madame hidalgo a fait les pistes",
        "start": 191.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cyclables c'est aussi gr\u00e2ce \u00e0 vous",
        "start": 193.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas tendre avec la gauche et les",
        "start": 195.49,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes vous \u00e9voquez des",
        "start": 198.13,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "accointances islamo gauchiste et pour",
        "start": 200.89,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "autant vous n'\u00eates pas pr\u00eate pour battre",
        "start": 204.55,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cette gauche et et cette alliance \u00e0 vous",
        "start": 206.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "alliez vous m\u00eame avec la r\u00e9publique en",
        "start": 209.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "marche ni au premier ni au second tour",
        "start": 211.3,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en fait ma d\u00e9marche est une d\u00e9marche qui",
        "start": 213.37,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "va \u00eatre tr\u00e8s large qui va d\u00e9passer les",
        "start": 216.43,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "clivages partisans",
        "start": 219.01,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "ce que je veux c'est une ville de france",
        "start": 219.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "rassembl\u00e9e j'ai un premier mandat les",
        "start": 221.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "franciliens me connaissent ils savent",
        "start": 223.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que je suis une femme de droite me",
        "start": 225.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "savent que je suis aussi pro entreprise",
        "start": 226.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que je suis aussi social que je suis",
        "start": 228.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aussi \u00e9cologistes donc je vais leur",
        "start": 230.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "demander de se rassembler autour de moi",
        "start": 232.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "par del\u00e0 les parties donc tous ceux qui",
        "start": 234.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "croient \u00e0 la r\u00e9publique de la droite du",
        "start": 236.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "centre ou d'ailleurs peuvent revenir sur",
        "start": 238.87,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ma liste mais vous comprenez bien que du",
        "start": 240.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "coup cette \u00eele de france rassembl\u00e9 que",
        "start": 241.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je vais composer je dois partir avec une",
        "start": 243.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe qui sera la m\u00eame au premier au",
        "start": 246.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour je peux pas abandonner en",
        "start": 247.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cours de route mais mais mais mes",
        "start": 249.67,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "partenaires",
        "start": 251.8,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "donc pourquoi de la tambouille",
        "start": 252.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "politicienne de deuxi\u00e8me tour donc si",
        "start": 253.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00eame me suivent si on r\u00e9sume votre",
        "start": 255.7,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "absolument les authenticit\u00e9 valeurs",
        "start": 257.5,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "qu'on",
        "start": 260.049,
        "duration": 2.291
    },
    {
        "text": "action merci beaucoup val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 260.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de nous avoir accord\u00e9 cette premi\u00e8re",
        "start": 262.34,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "intervention t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e",
        "start": 264.35,
        "duration": 2.96
    }
]