[
    {
        "text": "mesdames et messieurs",
        "start": 1.19,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "emmanuel macron vient d'annoncer sa",
        "start": 3.259,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "candidature",
        "start": 5.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "si la gravit\u00e9 de la situation",
        "start": 7.04,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "internationale exige aujourd'hui un",
        "start": 9.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "esprit de responsabilit\u00e9 et une",
        "start": 11.88,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "opposition digne les fran\u00e7ais ne doivent",
        "start": 14.61,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre priv\u00e9s d'un vrai d\u00e9bat",
        "start": 18.51,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique",
        "start": 21.39,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "car c'est le destin de la france qui se",
        "start": 23.73,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "joue et l'avenir de nos enfants",
        "start": 25.859,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "face aux pand\u00e9mies face au retour de la",
        "start": 28.789,
        "duration": 6.311
    },
    {
        "text": "guerre j'ai la conviction que notre",
        "start": 32.13,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "rayonnement ext\u00e9rieur et la s\u00e9curit\u00e9 des",
        "start": 35.1,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 39.36,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "viendront de notre force int\u00e9rieure",
        "start": 40.07,
        "duration": 8.44
    },
    {
        "text": "par del\u00e0 les beaux discours les faits",
        "start": 45.02,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "sont implacables la politique men\u00e9e ces",
        "start": 48.51,
        "duration": 6.709
    },
    {
        "text": "cinq derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 53.25,
        "duration": 5.629
    },
    {
        "text": "a affaibli la france",
        "start": 55.219,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "augmentation des violences",
        "start": 58.879,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "immigration incontr\u00f4l\u00e9e",
        "start": 60.829,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "\u00e9coles et sant\u00e9 fragilis\u00e9e",
        "start": 62.93,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialisation pouvoir d'achat en",
        "start": 66.14,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "berne explosion de la dette et les",
        "start": 68.7,
        "duration": 8.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficits exercice solitaire du pouvoir",
        "start": 71.76,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes",
        "start": 76.85,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "il est temps d'ouvrir les yeux",
        "start": 78.77,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "ce quinquennat puis celui des illusions",
        "start": 82.83,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "perdues",
        "start": 85.409,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir d\u00e9clench\u00e9 la crise des gilet",
        "start": 86.96,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "jaune apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 battu \u00e0 toutes les",
        "start": 90.119,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "\u00e9lections interm\u00e9diaires",
        "start": 93.57,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la mont\u00e9e des extr\u00eames et de",
        "start": 95.36,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "l'abstentionnisme le pouvoir ne doit",
        "start": 98.729,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "plus se croire au dessus du peuple",
        "start": 102.24,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "emmanuel macron doit rendre des comptes",
        "start": 104.899,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "le temps est venu de r\u00e9parer la france",
        "start": 109.52,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "de remettre de l'ordre \u00e0 nos fronti\u00e8res",
        "start": 113.299,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "dans la rue dans nos comptes de",
        "start": 116.43,
        "duration": 6.259
    },
    {
        "text": "retrouver notre souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 119.52,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "industrielle et agricole de reb\u00e2tir nos",
        "start": 122.689,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "grands services publics l'\u00e9cole la sant\u00e9",
        "start": 126.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la justice",
        "start": 129.619,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "de redonner aux fran\u00e7ais leur dignit\u00e9",
        "start": 131.37,
        "duration": 7.039
    },
    {
        "text": "par leur travail et leur retraite",
        "start": 134.61,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "de restaurer une vraie politique",
        "start": 138.409,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "familiale est d'\u00eatre au rendez-vous de",
        "start": 141.89,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'urgence climatique",
        "start": 145.379,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "alors emmanuel macron candidats nous dit",
        "start": 147.95,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "je ferai tout ce que pr\u00e9sident je n'ai",
        "start": 150.68,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "pas fait mais qui peut encore le croire",
        "start": 154.68,
        "duration": 9.96
    },
    {
        "text": "pour cela il faudrait du courage il",
        "start": 158.84,
        "duration": 9.07
    },
    {
        "text": "faudrait avoir le courage des r\u00e9formes",
        "start": 164.64,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "ce courage qui lui a tant manqu\u00e9",
        "start": 167.91,
        "duration": 8.15
    },
    {
        "text": "ce courage moi je lai",
        "start": 171.68,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique j'aurai le",
        "start": 176.06,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "courage de faire",
        "start": 179.4,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "je vous remercie",
        "start": 183.829,
        "duration": 3.3
    }
]