[
    {
        "text": "alors mesdames et messieurs mes chers",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "amis il est en est l\u00e0 c'est le moment du",
        "start": 1.35,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "disco",
        "start": 3.51,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "vous savez que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 4.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "disait",
        "start": 6.899,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "comment voulez vous gouverner un pays o\u00f9",
        "start": 7.82,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "il existe deux cent quarante six",
        "start": 11.07,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "vari\u00e9t\u00e9s de fromages",
        "start": 13.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et ben moi je vais vous dire que je",
        "start": 16.039,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "n'imagine pas plus grand honneur et plus",
        "start": 18.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "grand bonheur que de pr\u00e9sider un pays",
        "start": 20.699,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dans lequel il y \u00e0 plus d'un fromage par",
        "start": 22.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plus de fromage que ce jour dans l'ann\u00e9e",
        "start": 26.369,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour moi ce serait un immense",
        "start": 27.81,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "honneur et un immense bonheur",
        "start": 29.279,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui vous m'avez fait tr\u00e8s",
        "start": 31.85,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "plaisir parce que vous m'avez permis \u00e0",
        "start": 34.11,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "la fois d'avoir d'avoir une magnifique",
        "start": 35.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "visite d'exploitation mais aussi de me",
        "start": 37.739,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "livrer \u00e0 mon p\u00e9ch\u00e9 mignon la d\u00e9gustation",
        "start": 39.96,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de fromages alors la politique agricole",
        "start": 41.82,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et ses subtilit\u00e9s je les ai d\u00e9couvertes",
        "start": 45.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous le savez avec mon mentor politique",
        "start": 47.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "premiers mentors politiques et des",
        "start": 49.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "jacques chirac c'est lui qui dans la",
        "start": 51.57,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "campagne victorieuse de 2002 m'a emmen\u00e9",
        "start": 54.03,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s est et c'est avec lui que",
        "start": 57.39,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "j'ai parcouru les comices agricoles les",
        "start": 60.359,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "salons de l'agriculture",
        "start": 63.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 m\u00eame si m\u00eame si je les fr\u00e9quente",
        "start": 64.589,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "est d\u00e9j\u00e0 dans ma corr\u00e8ze n'est ce pas",
        "start": 67.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cher pascal coste macoretz d'adoption",
        "start": 69.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "depuis 27 ans mais il m'a beaucoup",
        "start": 71.28,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "appris parce que quand j'\u00e9tais \u00e0 son",
        "start": 75.0,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "cabinet",
        "start": 76.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il avait l'habitude parce que nous on",
        "start": 78.35,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "\u00e9tait ses conseillers il avait",
        "start": 80.4,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'habitude de nous dire je vois qu'on",
        "start": 81.479,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "avait une id\u00e9e bon j'ai appel\u00e9 un paysan",
        "start": 83.25,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "corr\u00e9ziens pour voir si votre id\u00e9e",
        "start": 87.96,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "tenait la route",
        "start": 90.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et le paysan corr\u00e9zien il m'a dit ceci",
        "start": 91.88,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "m'a dit ceci m'a dit cela m a dit ceci",
        "start": 94.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nous on pensait que le paysan corr\u00e9zien",
        "start": 96.299,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "n'existait pas on pensait que c'\u00e9tait",
        "start": 98.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "une fa\u00e7on de nous dire votre id\u00e9e elle",
        "start": 100.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est parisienne votre id\u00e9al et techno",
        "start": 102.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "votre id\u00e9e elle va pas marcher t\u00eate et",
        "start": 104.04,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "puis un jour en vacances en corr\u00e8ze je",
        "start": 105.99,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "rencontre un habitant d'un village \u00e0",
        "start": 108.35,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "maire d'un village paysan et il me dit",
        "start": 112.049,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "il me dit ah j'ai eu le grand jacques au",
        "start": 114.75,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phone donc en fait c'\u00e9tait vrai il",
        "start": 117.329,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "appelait un maire corr\u00e9zien agriculteurs",
        "start": 119.79,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "pour avoir son avis sur les id\u00e9es que",
        "start": 123.119,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "lui donner ses conseillers parisiens et",
        "start": 125.189,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a voulait dire au fond",
        "start": 127.119,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a voulait dire que il croyait au",
        "start": 128.349,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "bon sens paysan et il croyait que ce bon",
        "start": 130.36,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sens paysan ses valeurs de la terre eh",
        "start": 133.51,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "bien c'\u00e9tait des valeurs qui devait",
        "start": 136.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "inspirer tout le pays et moi j'ai cette",
        "start": 137.349,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "conviction j'ai la conviction que notre",
        "start": 140.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pays iris en outre mieux s'ils \u00e9taient",
        "start": 142.959,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "guid\u00e9s par les valeurs des hommes et des",
        "start": 145.72,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "femmes de la terre le travail le courage",
        "start": 148.12,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 l'humilit\u00e9 devant les lois",
        "start": 151.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de la nature",
        "start": 155.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais aussi la passion la passion c'est",
        "start": 156.12,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "un m\u00e9tier de passion l'envi l'envi",
        "start": 160.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'entreprendre vous avez dit on et des",
        "start": 162.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "entrepreneurs l' envie d'innover vous",
        "start": 163.78,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "l'avez prouv\u00e9 la transmission c'est tout",
        "start": 166.54,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est des tr\u00e8s belles valeurs etc des",
        "start": 169.599,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "valeurs que porte le monde paysan et qui",
        "start": 171.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "manque parfois cruellement \u00e0 la france",
        "start": 173.83,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui alors voil\u00e0 pourquoi on",
        "start": 176.11,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "m'a demand\u00e9 pourquoi un mes premiers",
        "start": 179.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9placements ici j'ai voulu enracin\u00e9 ma",
        "start": 181.209,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "campagne et j'ai voulu la signer et",
        "start": 184.06,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "parler enfin d'autres les cultures",
        "start": 186.76,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "alors si les fran\u00e7ais me font confiance",
        "start": 189.48,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris je serai une",
        "start": 191.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente d'un pays qui sera sierre son",
        "start": 193.66,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "agriculture fort de ces agriculteurs et",
        "start": 195.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui sera l'avocate de leurs",
        "start": 198.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations et qui sera",
        "start": 200.98,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "l'ambassadrice aussi de leur r\u00e9ussite",
        "start": 202.48,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "parce que cette grande puissance qu'est",
        "start": 206.04,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "la france grande puissance agricole fait",
        "start": 207.97,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la france qu'est ce qu'elle est devenue",
        "start": 209.98,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "finalement au bout de dix ans de mandat",
        "start": 211.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ois hollande et d'emmanuel",
        "start": 212.859,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "macron et ben c'est dur \u00e0 croire et",
        "start": 214.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "surtout \u00e0 entendre mais notre",
        "start": 217.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "agriculture ne parvient plus \u00e0 nourrir",
        "start": 219.28,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "l'ensemble des fran\u00e7ais nous importons",
        "start": 221.53,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 20% notre alimentation est",
        "start": 224.889,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "il une plus grande pas encore de notre",
        "start": 228.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "consommation de viande bovine et m\u00eame",
        "start": 230.68,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "40% de nos fruits et l\u00e9gumes sans parler",
        "start": 233.62,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "du bio dont nous d\u00e9pendons pour un tiers",
        "start": 236.92,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "de l'ext\u00e9rieur nous perdons du terrain",
        "start": 239.17,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "rester assis au sein m\u00eame de l'europe",
        "start": 242.95,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pourtant r\u00e9gis par une politique commune",
        "start": 245.76,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "qui avait \u00e9t\u00e9 faite par et pour la",
        "start": 248.59,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "france dans les ann\u00e9es 60 alors il est",
        "start": 251.29,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "loin de l'esprit initial du trait\u00e9 de",
        "start": 254.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "rome qui avait qu'il avait n\u00e9goci\u00e9 nos",
        "start": 256.63,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "p\u00e8res fondateurs",
        "start": 258.28,
        "duration": 3.229
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9velopper l'agriculture fran\u00e7aise",
        "start": 259.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alors il ya un symbole qui est aussi",
        "start": 261.509,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "triste que r\u00e9v\u00e9lateur c'est sous le",
        "start": 263.5,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "quinquennat d'emmanuel macron que pour",
        "start": 265.75,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois depuis 1945",
        "start": 267.699,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "l'agriculture fran\u00e7aise est devenue",
        "start": 271.259,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficitaire en europe la premi\u00e8re fois",
        "start": 273.19,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "depuis 1940 et le gouvernement ose nous",
        "start": 276.669,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "parler de souverainet\u00e9 alimentaire",
        "start": 279.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la souverainet\u00e9 alimentaire de la france",
        "start": 282.57,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "elle n'est plus on l'a perdue dans",
        "start": 284.83,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "l'indiff\u00e9rence quasi g\u00e9n\u00e9rale de ceux",
        "start": 287.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui nous gouvernent depuis dix ans alors",
        "start": 289.419,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "oui il ya eu beaucoup de promesses et",
        "start": 291.28,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "beaucoup beau discours qui ont \u00e9t\u00e9 faits",
        "start": 292.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aux agriculteurs je les ai entendus mais",
        "start": 294.1,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "n\u00e9anmoins aujourd'hui le constat c'est",
        "start": 297.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "celui d'un d\u00e9crochage agricole de la",
        "start": 299.41,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "france dans l'union europ\u00e9enne",
        "start": 300.91,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pire on exporte trop souvent des",
        "start": 302.85,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "mati\u00e8res premi\u00e8res et on importe des",
        "start": 306.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "produits transform\u00e9s \u00e7a veut dire qu'on",
        "start": 308.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "laisse la valeur ajout\u00e9e au palier de",
        "start": 310.06,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nos fronti\u00e8res et on l'en croit pas dans",
        "start": 312.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les cours de nos fermes et dans nos",
        "start": 315.22,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "territoires",
        "start": 317.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors non content de voir la france des",
        "start": 318.21,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "classes et en europe que c'est le",
        "start": 321.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gouvernement \u00e0 vaucelles et bien il ne",
        "start": 322.599,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "dit pas un mot sur le projet de la",
        "start": 325.33,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne farm to fork en",
        "start": 327.4,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "bon fran\u00e7ais de la ferme \u00e0 la fourchette",
        "start": 330.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui qui programment l'attrition de la",
        "start": 332.82,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "ferme europ\u00e9enne en coupant traces",
        "start": 335.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tiquement ses moyens de production d'ici",
        "start": 337.27,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "\u00e0 2030 le r\u00e9sultat c'est que dans les",
        "start": 339.88,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dix prochaines ann\u00e9es les \u00e9tudes",
        "start": 343.479,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "d'impact pr\u00e9voit en europe une baisse de",
        "start": 345.58,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "la production de tous pour cent une",
        "start": 349.06,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "baisse des revenus agricoles de 16 % et",
        "start": 352.06,
        "duration": 7.639
    },
    {
        "text": "une hausse des prix alimentaires de 17%",
        "start": 355.93,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "alors nos concurrents mondiaux en avait",
        "start": 359.699,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "r\u00eav\u00e9 et bien emmanuel macron laisse",
        "start": 362.169,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 365.32,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les d\u00e9put\u00e9s les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens",
        "start": 366.12,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "marcheurs ont vot\u00e9 pour le d\u00e9clin de",
        "start": 368.47,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "l'agriculture",
        "start": 370.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise comme un seul homme et ses",
        "start": 372.3,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "seuls nos d\u00e9put\u00e9s ppe",
        "start": 375.19,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "s'y sont oppos\u00e9s",
        "start": 378.06,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "et pendant ce temps qu'est ce qui se",
        "start": 380.4,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "passe dans le monde",
        "start": 382.659,
        "duration": 2.651
    },
    {
        "text": "et bien dans le monde toutes les grandes",
        "start": 383.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "puissances agricoles r\u00e9arme leur",
        "start": 385.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "agriculture investissent massivement",
        "start": 387.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans leur ind\u00e9pendance alimentaire est",
        "start": 389.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dans le pouvoir vers le pouvoir vert qui",
        "start": 391.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est un pouvoir tr\u00e8s important g\u00e9o",
        "start": 394.34,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 396.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'europe est le seul continent qui fait",
        "start": 398.08,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "sciemment une croix sur la capacit\u00e9 de",
        "start": 400.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nourrir ses propres citoyens alors oui",
        "start": 402.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est une invraisemblable strat\u00e9gie de",
        "start": 404.69,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance alimentaire \u00e0 laquelle nous",
        "start": 407.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "assistons et il faut faire barrage \u00e0",
        "start": 410.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cette folie parce que nous avons perdu",
        "start": 412.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 assez terrain sur les march\u00e9s",
        "start": 414.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mondiaux parce que la crise sanitaire a",
        "start": 416.6,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "brutalement r\u00e9v\u00e9ler notre d\u00e9pendance \u00e0",
        "start": 418.88,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tous ceux qui n'avaient pas encore",
        "start": 422.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mesur\u00e9 et parce que trop d'exploitation",
        "start": 423.92,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9j\u00e0 disparu",
        "start": 426.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors oui \u00e0 l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de",
        "start": 428.35,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "nourrir les fran\u00e7ais il ya aussi",
        "start": 430.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de stocker le",
        "start": 432.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "carbone de peser dans la g\u00e9opolitique",
        "start": 434.3,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "alimentaire",
        "start": 436.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'assumer nos responsabilit\u00e9s face aux",
        "start": 438.22,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "famines climatique on parle beaucoup des",
        "start": 440.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "questions d'immigration mais une",
        "start": 443.54,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "question de famine climatique est ce",
        "start": 444.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'on en parle et donc de pr\u00e9server",
        "start": 445.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aussi notre force d'exportation nos",
        "start": 448.25,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "produits agricoles",
        "start": 450.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ce sont autant de motifs imp\u00e9rieux pour",
        "start": 451.72,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "produire plus pour dire toujours mieux",
        "start": 455.72,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "mais certainement pas produire moins",
        "start": 458.96,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "alors on a parl\u00e9 de fiert\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 462.73,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9e mais la puissance agricole",
        "start": 465.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "retrouver \u00e7a fait partie de mon projet",
        "start": 467.09,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de fiert\u00e9 fran\u00e7aise retrouv\u00e9e et cette",
        "start": 469.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "puissance retrouv\u00e9e moi je le sais et",
        "start": 472.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "deviendra avant tout des hommes et des",
        "start": 475.1,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "femmes qui laboure qui \u00e9l\u00e8ve qui",
        "start": 477.02,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vendange et qui paye et puis qui",
        "start": 480.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "transforment les produits elle viendra",
        "start": 482.84,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'abord de l'humain de l'humain le d\u00e9fi",
        "start": 484.49,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "humain il est immense dans les campagnes",
        "start": 487.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "finalement c'est de \u00e7a dont vous avez",
        "start": 489.62,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 ce matin",
        "start": 491.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alors le d\u00e9filement il est \u00e0 la fois",
        "start": 492.43,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "morale et \u00e9conomique",
        "start": 494.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parce que la disparition de nos fermes",
        "start": 497.41,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "c'est le sympt\u00f4me d'une crise morale",
        "start": 499.49,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "profonde qui mine le monde agricole",
        "start": 501.56,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "hier les agriculteurs \u00e9taient entour\u00e9s",
        "start": 505.9,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "de l'attachement de la nation du respect",
        "start": 508.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de tous les fran\u00e7ais pour leur m\u00e9tier",
        "start": 510.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour un m\u00e9tier qui \u00e9tait aussi dur qui",
        "start": 512.6,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "est aussi due qu'exigeant",
        "start": 514.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et bien aujourd'hui nos paysans et on le",
        "start": 516.969,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "sait souffre 2000 accusations d'une",
        "start": 519.89,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9 de procureurs qui r\u00e9pand qui se",
        "start": 522.169,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "r\u00e9pandent sur les r\u00e9seaux sociaux et",
        "start": 525.02,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9dias comme un poison",
        "start": 526.58,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "et c'est franchement une injustice pour",
        "start": 529.54,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "nos paysans parce que nos paysans ils",
        "start": 533.24,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "ont toujours fait ce que le pays leur a",
        "start": 535.55,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "demand\u00e9",
        "start": 537.529,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "on vous a demand\u00e9 de fournir des bras \u00e0",
        "start": 538.81,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'industrie naissante vous l'avez fait",
        "start": 542.27,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "on vous a demand\u00e9 de produire plus et",
        "start": 544.81,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "plus vite pour nourrir un pays affam\u00e9",
        "start": 547.97,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "par la guerre et vous l'avez fait on",
        "start": 550.279,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "vous a demand\u00e9 de produire mieux",
        "start": 553.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "autrement de r\u00e9duire les intrants de",
        "start": 555.64,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "soutenir la biodiversit\u00e9 et ils vous",
        "start": 558.74,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "l'avez fait",
        "start": 560.839,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "on vous a demand\u00e9 de faire du bio et",
        "start": 561.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "beaucoup louent fait",
        "start": 564.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et le gouvernement a supprim\u00e9 les aides",
        "start": 566.26,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "au maintien et le march\u00e9 ne paye plus",
        "start": 568.64,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "les efforts",
        "start": 570.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et maintenant on vous demande encore de",
        "start": 572.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "changer de mod\u00e8le",
        "start": 574.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e7a suffit \u00e0 nos paysans qui ont fait",
        "start": 575.98,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "tant d'efforts pour ob\u00e9ir \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 579.47,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "dont chaque d\u00e9cennie a fait varier les",
        "start": 581.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "exigences on reproche aujourd'hui de",
        "start": 584.029,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "martyriser les animaux alors qu'ils que",
        "start": 586.73,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vous aimez vos b\u00eates plus que tout on",
        "start": 589.97,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'a vu encore ce matin on vous reproche",
        "start": 592.01,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de polluer la nature alors que vous \u00eates",
        "start": 595.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les premiers \u00e9cologistes",
        "start": 597.02,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous \u00eates les premiers au contact de la",
        "start": 598.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nature et vous avez envie de pr\u00e9server",
        "start": 599.9,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "la nature puisque tout",
        "start": 602.63,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et on vous accuse de nuire \u00e0 la sant\u00e9",
        "start": 604.51,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "des consommateurs alors que vous",
        "start": 608.45,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "nourrissez vos propres enfants",
        "start": 609.68,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "moi je le dis la grille bashing que",
        "start": 612.37,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "manipule une poign\u00e9e d'activistes est",
        "start": 615.5,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "aussi injuste qu'un fond\u00e9 voil\u00e0 et face",
        "start": 617.93,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous ceux qui agressent les",
        "start": 622.37,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "agriculteurs verbalement parfois",
        "start": 623.42,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "physiquement",
        "start": 625.22,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "face \u00e0 tous ceux qui violent la",
        "start": 626.41,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e qui s'introduisent",
        "start": 628.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ill\u00e9galement sur les exploitations les",
        "start": 631.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "retenues collinaires les \u00e9levages face \u00e0",
        "start": 633.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tous ceux qui brisent les vitrines des",
        "start": 635.54,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "bouchers je serai intraitable",
        "start": 637.52,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "pour ses septs inacceptable je passerai",
        "start": 640.66,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "la grille bashing",
        "start": 644.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je vous le dis solennellement",
        "start": 645.68,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "je condamnerai toutes ces m\u00e9thodes de la",
        "start": 648.86,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "violence de ceux qui salissent le m\u00e9tier",
        "start": 651.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et l'honneur des agriculteurs et je",
        "start": 653.7,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "resterai la grille fiert\u00e9 alors pour me",
        "start": 655.77,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "nuire pour nuire et nier la sinc\u00e9rit\u00e9 de",
        "start": 660.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mon engagement profond en faveur de",
        "start": 662.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage certains de mes adversaires",
        "start": 663.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ont fait courir la rumeur que j'aurais",
        "start": 665.88,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 la charte de l'association l214",
        "start": 667.89,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "alors il faut maintenant r\u00e9tablir la",
        "start": 671.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 j'ai r\u00e9pondu \u00e0 d'innombrables",
        "start": 673.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "questionnaires pendant la campagne des",
        "start": 675.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales mais je le dis ici tout \u00e0",
        "start": 677.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fait clairement la seule charte que j'ai",
        "start": 680.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sign\u00e9s pendant les r\u00e9gionales c'est la",
        "start": 682.65,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "charte des agriculteurs d'\u00eele de france",
        "start": 684.72,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "alors pour restaurer la glissi\u00e8re tes",
        "start": 692.18,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "commentaires et ben d'abord il faut",
        "start": 694.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "rappeler au pays l'engagement qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 695.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le v\u00f4tre au pire de la pand\u00e9mie pour",
        "start": 698.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nourrir les fran\u00e7ais parce que vous avez",
        "start": 700.74,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 au rendez vous",
        "start": 702.93,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs ce malaise moral",
        "start": 705.8,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "les agriculteurs se double quand m\u00eame",
        "start": 708.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aussi il faut en parler d'une crise",
        "start": 711.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique qui laisse trop souvent \u00e0",
        "start": 712.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "revenus indigne \u00e0 ceux qui nous",
        "start": 715.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nourrissent alors \u00e0 revenus indigne \u00e7a",
        "start": 716.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ne peut pas fonder une agriculture",
        "start": 719.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "durable les chiffres du dernier",
        "start": 721.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "recensement agricole dont le",
        "start": 724.02,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "gouvernement semble se satisfaire",
        "start": 726.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "montre que notre mod\u00e8le d'exploitation",
        "start": 728.36,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "familiale est en jeu nous avons perdu",
        "start": 731.13,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "une exploitation sur cinq depuis 10 ans",
        "start": 734.6,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "et 50 % des agriculteurs partiront \u00e0 la",
        "start": 737.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "retraite dans les dix ann\u00e9es qui",
        "start": 740.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "viennent alors le d\u00e9fi est immense il",
        "start": 741.54,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "faut que la france pr\u00e9serve son capital",
        "start": 744.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le plus pr\u00e9cieux que sont la terre et",
        "start": 747.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les hommes qui la travaillent alors une",
        "start": 748.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "agriculture durable \u00e7a passe par quoi \u00e7a",
        "start": 750.84,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "passe par quatre choses essentielles",
        "start": 753.12,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'abord des revenus ensuite le",
        "start": 754.85,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations dynamique",
        "start": 758.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la lib\u00e9ration des contraintes et des",
        "start": 760.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies et l'investissement dans la",
        "start": 762.33,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "recherche et l'innovation",
        "start": 764.67,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "alors malgr\u00e9 toutes les promesses des",
        "start": 766.88,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "manuels macron qui a fait des soeurs",
        "start": 769.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "seule la loi et galim rien n'a chang\u00e9 en",
        "start": 771.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tout cas pour la plupart des fili\u00e8res la",
        "start": 774.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "valeur reste toujours aussi mal r\u00e9partie",
        "start": 776.49,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "la r\u00e9mun\u00e9ration des producteurs et",
        "start": 778.2,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "toujours la variable d'ajustement de la",
        "start": 779.9,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "formation des prix",
        "start": 782.54,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mail macron a \u00e9t\u00e9 ministre de l'\u00e9conomie",
        "start": 785.5,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "par le pass\u00e9 il devrait savoir que c'est",
        "start": 787.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s difficile de d\u00e9cr\u00e9ter les prix par",
        "start": 789.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la loi alors c'est pour \u00e7a que moi je",
        "start": 791.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "reste commencerait par restaurer la",
        "start": 794.72,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises agricoles",
        "start": 796.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "car les agriculteurs sont des",
        "start": 799.839,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "entrepreneurs vous \u00eates des",
        "start": 801.68,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "entrepreneurs et comme tous les",
        "start": 803.029,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "entrepreneurs vous avez besoin de cr\u00e9er",
        "start": 804.5,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "de la valeur",
        "start": 806.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors comment on augmente le revenu dans",
        "start": 808.24,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "ces conditions dans le grand amphi sans",
        "start": 810.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les charges comme je l\u00e9 propos\u00e9 pour les",
        "start": 812.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s je veux faire en sorte que le",
        "start": 815.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "travail des agriculteurs et des",
        "start": 816.71,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "agricultrices sera mieux valoris\u00e9",
        "start": 817.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je baisserais les charges qui p\u00e8sent sur",
        "start": 819.47,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "la production",
        "start": 822.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'augmenterais de 20 \u00e0 50 % l'abattement",
        "start": 823.57,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "forfaitaire sur les terres agricoles",
        "start": 826.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans le calcul de la taxe sur le foncier",
        "start": 828.11,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "non b\u00e2ti et l'augmentation que je",
        "start": 830.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "souhaite passera aussi \u00e0 la r\u00e9duction",
        "start": 833.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des cotisations vieillesse gel\u00e9",
        "start": 835.88,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "baisserait d'un tiers d\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 2022 et",
        "start": 837.95,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "enfin je p\u00e9rennisera l'all\u00e8gement des",
        "start": 841.37,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "charges patronales todt pour les",
        "start": 843.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "employeurs et les travailleurs",
        "start": 846.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "saisonniers et comme l'apprentissage et",
        "start": 846.98,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "clay j'exag\u00e9rais totalement de charges",
        "start": 850.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "patronales les entreprises de moins de",
        "start": 852.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dix salari\u00e9s qui prennent un jeune en",
        "start": 854.69,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "apprentissage",
        "start": 857.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais garantir le revenu c'est aussi",
        "start": 859.06,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "instaurer une v\u00e9ritable gestion des",
        "start": 861.86,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "risques climatiques sanitaires et",
        "start": 864.35,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques alors oui je m'engage \u00e0 ce",
        "start": 866.089,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "que la solidarit\u00e9 nationale joue",
        "start": 869.06,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "pleinement pour couvrir le reste \u00e0",
        "start": 870.89,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "charge insupportable pour chacune des",
        "start": 873.529,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res en cas de risques climatiques",
        "start": 875.959,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "extr\u00eames",
        "start": 879.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 881.11,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "c'est parce que nous aurons r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 882.67,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "recr\u00e9er davantage de valeur sur les",
        "start": 884.779,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "exploitations que les transmissions vont",
        "start": 886.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00eatre facilit\u00e9e on en a parl\u00e9 le plus",
        "start": 888.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9fi que devra relever le pays et",
        "start": 890.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "son agriculture dans les dix ans qui",
        "start": 892.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "viennent c'est le renouvellement des",
        "start": 894.11,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 895.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et de notre capacit\u00e9 \u00e0 assurer la rel\u00e8ve",
        "start": 896.44,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "\u00e0 compenser les d\u00e9parts d\u00e9pendra notre",
        "start": 899.39,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire mais d\u00e9pendra",
        "start": 902.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aussi la p\u00e9rennit\u00e9 de nos paysages la",
        "start": 904.64,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "vie de nos territoires",
        "start": 906.92,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "oh et l'emploi dans ces territoires",
        "start": 908.83,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "alors renouveler les g\u00e9n\u00e9rations c'est",
        "start": 912.78,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "encourager la transmission j'all\u00e8gerai",
        "start": 915.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la fiscalit\u00e9 des transmissions dans le",
        "start": 918.55,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cadre familial pour un h\u00e9ritier en ligne",
        "start": 920.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "directe qui reprend l'entreprise",
        "start": 923.08,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "familiale je supprimerai la taxation des",
        "start": 925.12,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "plus values lors des sessions un jeune",
        "start": 929.17,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "agriculteur",
        "start": 931.36,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et jeux permettrait de cr\u00e9er un",
        "start": 932.37,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "compl\u00e9ment de retraite pour le c\u00e9dant",
        "start": 936.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui accompagne l'installation",
        "start": 938.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "progressive d'un jeune parce que",
        "start": 940.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "renouveler les g\u00e9n\u00e9rations installations",
        "start": 942.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les jeunes et installer les jeunes c'est",
        "start": 943.81,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "possible \u00e0 faire de nos a\u00een\u00e9s",
        "start": 945.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parall\u00e8lement vous le savez je me suis",
        "start": 948.6,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 \u00e0 r\u00e9former les retraites pour",
        "start": 950.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 l'issue les fran\u00e7ais qui ont cotis\u00e9",
        "start": 952.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "toute leur vie ont eu des carri\u00e8res",
        "start": 955.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "longues ne touche pas moins du smic net",
        "start": 957.1,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "mensuel et \u00e7a vaudra pour nos",
        "start": 960.37,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "agriculteurs",
        "start": 963.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "renouveler les g\u00e9n\u00e9rations c'est aussi",
        "start": 965.31,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 la profession hors",
        "start": 967.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cadre familial en soutenant des",
        "start": 969.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dispositifs de portage foncier comme je",
        "start": 971.38,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l\u00e9 fais en ile de france",
        "start": 973.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et enfin pour attirer des jeunes qui",
        "start": 975.63,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "sont en qu\u00eate de sens en t\u00eate d'un",
        "start": 978.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier de passion il faut r\u00e9investir",
        "start": 979.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'enseignement agricole le remettre en",
        "start": 982.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "phase avec les besoins et la r\u00e9alit\u00e9 des",
        "start": 984.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res et surtout valoriser le",
        "start": 986.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "valoriser dans les parcours",
        "start": 988.72,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "d'orientation",
        "start": 989.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "moi j'en verrai les d\u00e9partements les",
        "start": 990.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions et les chambres 10 \u00e0 chaque",
        "start": 993.01,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "jeune que l'agriculture en france \u00e0 un",
        "start": 995.17,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bel avenir",
        "start": 998.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "renouveler les g\u00e9n\u00e9rations c'est aussi",
        "start": 1000.74,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "f\u00e9miniser le m\u00e9tier on en a parl\u00e9 en",
        "start": 1002.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9largissant les dispositifs des de",
        "start": 1004.86,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "remplacement pour les futurs jeunes",
        "start": 1006.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mamans et en veillant \u00e0 ce que les",
        "start": 1007.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "agricultrices puisse disposer d'une",
        "start": 1009.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "offre de services d'accueil des jeunes",
        "start": 1011.79,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "enfants en milieu rural et j'y veillerai",
        "start": 1013.38,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "personnellement",
        "start": 1016.37,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "tout comme je veillerai \u00e0 ce que les",
        "start": 1018.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "veuves d'agriculteurs",
        "start": 1020.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui ont travaill\u00e9 toute leur vie sans",
        "start": 1022.1,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "suffisamment cotis\u00e9 puissent b\u00e9n\u00e9ficier",
        "start": 1024.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aux termes de la r\u00e9forme des retraites",
        "start": 1026.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'une pension de reversions \u00e9gale \u00e0 75 %",
        "start": 1028.68,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "de la pension de leurs conjoints pour",
        "start": 1032.07,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "qu'elle puisse elle aussi avoir une fin",
        "start": 1035.19,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "de vie d\u00e9cente",
        "start": 1037.589,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "alors avec le revenu et le",
        "start": 1039.73,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 1041.199,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "on passe \u00e0 une troisi\u00e8me dimension la",
        "start": 1042.689,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration des contraintes la lib\u00e9ration",
        "start": 1046.419,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "des contraintes doit devenir une r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1049.09,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "et avec elle la lib\u00e9ration des \u00e9nergies",
        "start": 1051.19,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "alors le constat tout le monde le",
        "start": 1053.549,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "conna\u00eet alors que l'auteur sont parmi",
        "start": 1056.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les meilleurs et nos agriculteurs les",
        "start": 1058.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mieux form\u00e9s comment expliquer que notre",
        "start": 1060.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "agriculture d\u00e9croche et bien c'est parce",
        "start": 1062.74,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "qu'il ya une concurrence d\u00e9loyale",
        "start": 1065.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "alors que nous sommes cens\u00e9s \u00eatre dans",
        "start": 1067.559,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "une europe quand cadre des r\u00e8gles",
        "start": 1070.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "communes",
        "start": 1071.83,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "c'est le g\u00e9nie fran\u00e7ais de la sueur",
        "start": 1073.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "transposition des normes europ\u00e9ennes qui",
        "start": 1075.66,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "est responsable",
        "start": 1078.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nos agriculteurs croule sous les normes",
        "start": 1079.809,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "qui brident leur soif d'entreprendre et",
        "start": 1081.82,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "alourdissent leurs charges et ses",
        "start": 1084.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "superpositions de contraintes sont",
        "start": 1087.4,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "souvent incompr\u00e9hensibles parfois",
        "start": 1088.6,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "contradictoires et rarement \u00e9tay\u00e9 de",
        "start": 1090.13,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "justification scientifique",
        "start": 1092.799,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "les agriculteurs les appliques sont",
        "start": 1094.65,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "toujours les comprendre les",
        "start": 1096.82,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "fonctionnaires les contr\u00f4les sont",
        "start": 1098.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "toujours savoir pourquoi peu pr\u00e8s la",
        "start": 1099.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "situation et les interdictions change",
        "start": 1101.35,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sans arr\u00eat donc quelquefois vous mettez",
        "start": 1104.02,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "hors la loi malgr\u00e9 votre bonne foi je",
        "start": 1106.9,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "dis stop je dis stop",
        "start": 1110.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "emmanuel macron s'\u00e9tait engag\u00e9e \u00e0 bannir",
        "start": 1113.559,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "toutes les sur transposition de",
        "start": 1115.03,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementation et directives europ\u00e9ennes",
        "start": 1116.559,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "s'\u00e9taient jur\u00e9 crach\u00e9",
        "start": 1117.9,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "et comme souvent l'antre des promesses \u00e0",
        "start": 1120.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "peine s\u00e8che",
        "start": 1123.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "elles ont \u00e9t\u00e9 trahis depuis dix ans on",
        "start": 1124.95,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "demande aux agriculteurs de faire la",
        "start": 1128.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "course en sac pendant que leurs",
        "start": 1130.57,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "concurrents europ\u00e9ens",
        "start": 1132.28,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "sprint sans entrave",
        "start": 1133.299,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "alors moi non seulement je n'aurais la",
        "start": 1135.6,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "promesse de ne plus jamais s\u00fbr",
        "start": 1138.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "transposer une directive communautaire",
        "start": 1139.809,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "mais je veux aller plus loin je m'engage",
        "start": 1141.61,
        "duration": 8.189
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire la revue syst\u00e9matique de tout le",
        "start": 1145.39,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "stock de r\u00e9glementation fran\u00e7aise issue",
        "start": 1149.799,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "du cadre agricole europ\u00e9en dont les six",
        "start": 1152.049,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "prochains premiers mois de mon",
        "start": 1154.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quinquennat c'est \u00e0 dire avant la fin de",
        "start": 1156.669,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e 2022 et je veux que",
        "start": 1158.86,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'agriculture soit la premi\u00e8re",
        "start": 1162.419,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiaire de ce choc simplification",
        "start": 1164.2,
        "duration": 6.469
    },
    {
        "text": "j'ai parl\u00e9 d'un comit\u00e9 de l\u00e0 qui viendra",
        "start": 1167.74,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "simplifier les normes pour toute",
        "start": 1170.669,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'industrie pour toute l'\u00e9conomie",
        "start": 1173.13,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise mais je veux vous lib\u00e9rer de",
        "start": 1174.659,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "la sueur administration qui vous \u00e9touffe",
        "start": 1177.779,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "depuis trop longtemps",
        "start": 1179.7,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "alors disons la v\u00e9rit\u00e9 tout enti\u00e8re il",
        "start": 1188.12,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "ya l\u00e0 sur transposition du droit",
        "start": 1192.12,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "communautaire mais il ya aussi cette",
        "start": 1193.409,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "manie de tous les gouvernements fran\u00e7ais",
        "start": 1194.7,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "qui se sont succ\u00e9d\u00e9 depuis dix ans de",
        "start": 1196.529,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "laver plus blanc que blanc r\u00e9sultat ce",
        "start": 1199.679,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "sont des ann\u00e9es des ministres de",
        "start": 1202.77,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "l'agriculture fran\u00e7aise m\u00eames qui ont",
        "start": 1203.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 les nouvelles contraintes \u00e0",
        "start": 1205.919,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "chaque battement de cils d'une",
        "start": 1207.48,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "association d'un journaliste alors on a",
        "start": 1209.19,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "une sur transposition qui a mis un",
        "start": 1211.169,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "boulet aux pieds les agriculteurs et les",
        "start": 1213.179,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "gouvernements l'ont encore alourdi avec",
        "start": 1215.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des interdictions franco fran\u00e7aise",
        "start": 1217.649,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "prenons le glyphosate sonn\u00e9 la meilleure",
        "start": 1219.75,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "illustration",
        "start": 1222.63,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "et d'autres aux rapaces ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es",
        "start": 1223.73,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "par des interdictions qui menacent des",
        "start": 1226.049,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res toute enti\u00e8re alors je vous le",
        "start": 1227.669,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "dis devant vous j'en prends l'engagement",
        "start": 1230.279,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "avec moi il n'y aura pas d'interdiction",
        "start": 1233.12,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "sans solution et \u00e7a c'est un engagement",
        "start": 1236.19,
        "duration": 5.959
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s fort",
        "start": 1239.22,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "et le choc de simplification que je veux",
        "start": 1245.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour la france il doit concerner aussi",
        "start": 1247.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les exploitations les industries grandes",
        "start": 1248.59,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et petites de l'amont et de l'aval de",
        "start": 1251.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'agrofourniture comme de",
        "start": 1254.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire ces entreprises",
        "start": 1255.64,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "souvent des pme rural qui irriguent vos",
        "start": 1257.56,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "territoires qui sont bloqu\u00e9s par les",
        "start": 1260.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures d'installation les normes de",
        "start": 1262.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 les exigences administratives",
        "start": 1264.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ou bien les recours construire en",
        "start": 1265.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "allemagne \u00e7a co\u00fbte 20% moins cher qu'en",
        "start": 1268.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "france les d\u00e9lais sont six mois plus",
        "start": 1270.4,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "court cherchez l'erreur",
        "start": 1272.47,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "simplifier c'est mon alpha investir",
        "start": 1275.49,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "simon aux m\u00e9dias on a saupoudr\u00e9 on a",
        "start": 1278.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9pens\u00e9 on a align\u00e9 les chiffres on a",
        "start": 1280.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "communiqu\u00e9 mais on n'a rien construit de",
        "start": 1282.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "robustes on a men\u00e9 aucune r\u00e9forme",
        "start": 1285.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "structurelle on a fait bouger aucune",
        "start": 1286.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ligne les plantes de fili\u00e8re \u00e9crit \u00e0",
        "start": 1288.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "larache au d\u00e9but du quinquennat sont",
        "start": 1291.28,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "toujours sans effet et sans lendemain",
        "start": 1293.14,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "ces promesses non tenues seront",
        "start": 1294.96,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement grave pour notre",
        "start": 1297.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9levage qui reste irrempla\u00e7able",
        "start": 1299.23,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "pour garantir une activit\u00e9 agricole et",
        "start": 1301.92,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "m\u00eame une agriculture activit\u00e9s tout",
        "start": 1305.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "court dans mon nombre de territoires",
        "start": 1308.32,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "sans alternative agricole et je ne",
        "start": 1310.24,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "m'explique pas le choix du gouvernement",
        "start": 1315.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de financer le plan prot\u00e9ines par la",
        "start": 1317.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "baisse des aides animales alors que",
        "start": 1319.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "notre \u00e9levage subit d\u00e9j\u00e0 une grave des",
        "start": 1322.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "capitalisations pas plus que je ne",
        "start": 1324.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comprends l'abandon des zones",
        "start": 1326.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "interm\u00e9diaires grande oubli\u00e9e du",
        "start": 1328.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "gouvernement \u00e0 qui nous devons une",
        "start": 1330.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "attention sp\u00e9cifique comme nous",
        "start": 1332.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "entourons de bienveillance les",
        "start": 1334.42,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "territoires de montagnes et les zones",
        "start": 1336.13,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "difficiles c'est cela cette agriculture",
        "start": 1337.89,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "diverses et compl\u00e9mentaires qui fait la",
        "start": 1341.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "france en ce qu'elle a de meilleur du",
        "start": 1343.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bon pain des bonnes viandes des fromages",
        "start": 1345.79,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des vins tous ces produits qui fondent",
        "start": 1348.07,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "notre gastronomie et son inscription au",
        "start": 1350.59,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "patrimoine mondial de l'unesco",
        "start": 1353.47,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "en disant cela je n'oublie pas bien s\u00fbr",
        "start": 1356.67,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "nos agriculteurs ultramarins qui avec",
        "start": 1359.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "beaucoup de courage d\u00e9veloppe des",
        "start": 1361.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res d'exception que je soutiendrai",
        "start": 1362.95,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "elle aussi",
        "start": 1365.08,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "alors il ya le solde de simplification",
        "start": 1367.05,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "mais nous avons aussi besoin d'un choc",
        "start": 1370.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'investissement vous en avait parl\u00e9",
        "start": 1372.46,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "dans la paire forme ans \u00e9conomique et",
        "start": 1373.96,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "dans la performance environnementale des",
        "start": 1376.83,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "exploitations",
        "start": 1379.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la nation doit se donner des moyens",
        "start": 1380.09,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "politiques mais aussi financier pour ses",
        "start": 1382.32,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "ambitions",
        "start": 1384.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous avons besoin d'un effort",
        "start": 1385.52,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "d'investissements massifs dans l'outil",
        "start": 1388.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de production dans l'outil de collecte",
        "start": 1389.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dans l'outil de transformation",
        "start": 1391.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "industrielle et je veux faire de",
        "start": 1392.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire un des fers de lance",
        "start": 1394.83,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9industrialisation du pays nous",
        "start": 1397.29,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "allons faire revenir la valeur ajout\u00e9e",
        "start": 1400.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui a quitt\u00e9 qui s'est enfui hors de nos",
        "start": 1403.38,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res",
        "start": 1405.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous avons besoin d'une agriculture qui",
        "start": 1406.79,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "marche sur ses deux jambes le local et",
        "start": 1409.53,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "l'export deux jambes et c'est pour \u00e7a je",
        "start": 1412.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "veux \u00e0 la fois soutenir toutes les",
        "start": 1416.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "initiatives individuelles et collectives",
        "start": 1417.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui valorise la proximit\u00e9 et tirent",
        "start": 1419.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fice des circuits courts notamment",
        "start": 1421.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans la commande publique mais je veux",
        "start": 1423.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aussi port\u00e9 haut la vocation",
        "start": 1426.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "exportatrice exportatrices pardon de",
        "start": 1427.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'agriculture fran\u00e7aise en investissant",
        "start": 1430.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "massivement dans la performance des",
        "start": 1432.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "infrastructures logistiques qu'elles",
        "start": 1434.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont plus via lequel soit portuaire",
        "start": 1436.95,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'elle soit a\u00e9roportuaire pour",
        "start": 1438.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer la comp\u00e9titivit\u00e9 de nos",
        "start": 1440.04,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res d'exportation historique",
        "start": 1442.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "choc de simplification soc",
        "start": 1444.68,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "d'investissement mais aussi choc de",
        "start": 1446.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "recherche vous l'avais dit je suis",
        "start": 1448.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'ancien ministre de la recherche il",
        "start": 1450.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faut clairement en agriculture faire le",
        "start": 1452.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "choix de l'innovation",
        "start": 1455.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous \u00eates des innovateurs alors je sais",
        "start": 1456.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'il ya des nostalgiques de",
        "start": 1459.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'agriculture d'antan qui l'art est fig\u00e9",
        "start": 1460.68,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "dans les pratiques",
        "start": 1463.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "auxquelles serait refus\u00e9 toute modernit\u00e9",
        "start": 1464.99,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pour certains coupables",
        "start": 1467.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'atteinte \u00e0 la plan\u00e8te mais la",
        "start": 1469.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "modernit\u00e9 elle est parfois justement",
        "start": 1471.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "source de protection de la plan\u00e8te et",
        "start": 1473.88,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "vous \u00eates des grands innovateurs",
        "start": 1476.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on va pas remettre tous les",
        "start": 1478.31,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "agriculteurs et leurs salari\u00e9s \u00e0",
        "start": 1481.11,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9sherber \u00e0 la binette",
        "start": 1482.55,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "j'ajoute que",
        "start": 1485.06,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "un m\u00e9tier un m\u00e9tier qui a sa fiert\u00e9 un",
        "start": 1486.83,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier qui est attractif c'est aussi un",
        "start": 1489.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier qui se pr\u00e9occupe du bien-\u00eatre de",
        "start": 1491.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ces hommes et de ces femmes moi je me",
        "start": 1493.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupe ray du bien-\u00eatre des",
        "start": 1495.24,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "agriculteurs alors sur de recherche",
        "start": 1496.86,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'inra et doit \u00eatre le bras arm\u00e9 de la",
        "start": 1500.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "recherche publique mais une recherche",
        "start": 1502.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "publique mise en service des",
        "start": 1504.03,
        "duration": 2.889
    },
    {
        "text": "agriculteurs",
        "start": 1505.71,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "et il est tout aussi indispensable de",
        "start": 1506.919,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "faire avancer main dans la main la",
        "start": 1509.08,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "recherche publique et la recherche",
        "start": 1510.94,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e pour conjuguer les moyens comme",
        "start": 1511.989,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "les intelligences c'est ce que j'ai fait",
        "start": 1514.239,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "en ile-de-france sur la jeunesse de la",
        "start": 1516.46,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "betterave en mobilisant d'importants",
        "start": 1518.499,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dits r\u00e9gionaux aux c\u00f4t\u00e9s d'un",
        "start": 1520.299,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "consortium qui r\u00e9unissait la recherche",
        "start": 1522.789,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "publique et la recherche priv\u00e9e autour",
        "start": 1525.19,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "d'un semenciers et c'est aussi ce que",
        "start": 1526.779,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "nous devons faire r\u00e9solument pour",
        "start": 1529.179,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper l'innovation g\u00e9n\u00e9tique que",
        "start": 1531.58,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "permettent les nbt",
        "start": 1534.039,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "oui nous devons nouer des partenariats",
        "start": 1535.859,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "publics priv\u00e9s pour investir le champ de",
        "start": 1538.509,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "ces nouvelles technologies qui nous",
        "start": 1541.119,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "permettront d'acc\u00e9l\u00e9rer le temps de",
        "start": 1542.35,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "s\u00e9lection et de gagner la course contre",
        "start": 1544.419,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "la montre \u00e0 laquelle le changement",
        "start": 1547.119,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "climatique nous soumet le changement",
        "start": 1549.46,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "climatique c'est une course contre la",
        "start": 1552.159,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "montre et c'est l'innovation qui nous",
        "start": 1553.929,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "permettra de gagner cette course",
        "start": 1555.999,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "enfin c'est au niveau europ\u00e9en qu'il",
        "start": 1557.97,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "faut construire une recherche mutualiser",
        "start": 1561.039,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "la recherche agricole n'est pas",
        "start": 1562.859,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "suffisamment prise en compte au niveau",
        "start": 1565.08,
        "duration": 7.419
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en il faut relever ce d\u00e9fi de",
        "start": 1567.639,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "l'agriculture continentale du 21e si\u00e8cle",
        "start": 1572.499,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "l'agriculture du futur alors oui moi la",
        "start": 1574.749,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cl\u00e9 culture que je d\u00e9fends c'est une",
        "start": 1577.96,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "agriculture puissamment innovantes",
        "start": 1579.249,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 voir avec celle d'il ya un si\u00e8cle",
        "start": 1581.399,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "c'est de tout \u00e7a est d'autant plus",
        "start": 1586.859,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire que les batailles \u00e0 mener",
        "start": 1588.879,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sentiment je voulais d'y adapter notre",
        "start": 1590.919,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "agriculture au changement climatique",
        "start": 1593.169,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re des batailles",
        "start": 1595.269,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et dans cette bataille le grand d\u00e9fi",
        "start": 1598.289,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "c'est lo s\u00e9 lo on peut organiser tous",
        "start": 1601.269,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "les varennes possible on ne r\u00e9soudra pas",
        "start": 1604.779,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "courageusement ce probl\u00e8me avec du en",
        "start": 1606.639,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps",
        "start": 1608.799,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "impossible",
        "start": 1610.2,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "sur ces sujets il faut tracer son sillon",
        "start": 1612.179,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "droit",
        "start": 1614.2,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d'autant plus que sous ce quinquennat",
        "start": 1615.659,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "les activistes ont pris le pas sur le",
        "start": 1617.919,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 1619.749,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "on a vu l'impunit\u00e9 dont ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9",
        "start": 1620.409,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les had\u00eeths de silence et silence c'est",
        "start": 1622.509,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "la m\u00e8re des violences aujourd'hui contre",
        "start": 1625.359,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "les r\u00e9serves d'eau on ne prendra pas les",
        "start": 1627.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions qui s'imposent tant que",
        "start": 1631.029,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "resteront impunis les vandales qui",
        "start": 1632.83,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisent des bassines par dogmatisme",
        "start": 1634.989,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "militant",
        "start": 1638.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 de l'\u00e9tat vous savez elle se",
        "start": 1639.13,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "juge aussi dans les minist\u00e8res et on ne",
        "start": 1641.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "peut pas laisser les administrations",
        "start": 1644.84,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "prendre le pas sur les politiques",
        "start": 1646.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "alors alors que le ministre",
        "start": 1649.45,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "l'agriculture venait d'annoncer le var",
        "start": 1651.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "est de l'eau que fait le ministre de",
        "start": 1652.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'ecologie pas d\u00fb en m\u00eame temps elle",
        "start": 1654.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "publie en catimini un d\u00e9cret graver dans",
        "start": 1657.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le marbre la primaut\u00e9 des fonctions",
        "start": 1659.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques des zones humides sur les",
        "start": 1661.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fonctions \u00e9conomiques primaut\u00e9 des",
        "start": 1663.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fonctions \u00e9cologiques sur les fonctions",
        "start": 1665.57,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques sacchi dans l'oeuf 50 % des",
        "start": 1667.4,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "projets de retenue d'eau en cours et \u00e7a",
        "start": 1671.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tue dans l'oeuf des processus de",
        "start": 1675.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "concertation qui sont engag\u00e9s dans les",
        "start": 1677.0,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "territoires depuis de nombreuses ann\u00e9es",
        "start": 1678.41,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pas tr\u00e8s d\u00e9mocratique",
        "start": 1680.32,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "alors j'ai \u00e9t\u00e9 mise plusieurs fois mais",
        "start": 1683.41,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "j'aime autant vous dire que",
        "start": 1685.49,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "l'administration ne m'a jamais dit ce",
        "start": 1686.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que je devais faire et que ce sera pas",
        "start": 1687.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent dans le gouvernement que sera",
        "start": 1690.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mon premier ministre il y aura des",
        "start": 1692.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "directives politiques et l'\u00e9tat que je",
        "start": 1694.49,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dirigeais encouragera r\u00e9solument le",
        "start": 1696.65,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "stockage de l'eau et redonnera une",
        "start": 1699.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9elle place au ministre de",
        "start": 1701.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'agriculture tant sur la gestion",
        "start": 1703.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quantitative de l'eau que sur les",
        "start": 1705.14,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "produits sanitaires et phytosanitaires",
        "start": 1707.57,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "sur les phyto il faut \u00eatre clair on doit",
        "start": 1709.93,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "pouvoir soigner les plantes comme on",
        "start": 1714.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "soigne les hommes est donc temps que la",
        "start": 1716.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "recherche et l'innovation ne",
        "start": 1718.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'autorisant pas je le dis le z\u00e9ro phyto",
        "start": 1719.99,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "n'est pas r\u00e9aliste",
        "start": 1722.27,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "alors si le coeur et le sens du m\u00e9tier",
        "start": 1725.71,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "d'agriculteur restent et resteront",
        "start": 1728.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toujours de nous nourrir je crois que",
        "start": 1729.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'agriculteur doit aussi \u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s",
        "start": 1732.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour les services irrempla\u00e7able que le",
        "start": 1733.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "travail de la terre rend \u00e0",
        "start": 1736.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'environnement \u00e0 la lutte contre le",
        "start": 1737.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "changement climatique est un \u00eatre quai",
        "start": 1739.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et \u00e0 notre qualit\u00e9 de vie",
        "start": 1741.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "autant vous captez le carbone dans le",
        "start": 1743.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sol quand vous m ma\u00eetriser la",
        "start": 1746.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "photosynth\u00e8se ou la biomasse quand vous",
        "start": 1748.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "entretenez des espaces ouverts et des",
        "start": 1750.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "haies quand vous g\u00e9rez les r\u00e9servoirs de",
        "start": 1752.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 quand vous pr\u00e9server les",
        "start": 1754.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "espaces humides bah vous n'\u00eates pas",
        "start": 1756.32,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 voulait \u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 que pour",
        "start": 1758.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la valeur des aliments que vous",
        "start": 1761.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "produisez il faut que \u00e7a change il faut",
        "start": 1763.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que les agriculteurs touchent le prix de",
        "start": 1765.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tous ses services environnementaux et de",
        "start": 1767.36,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "leurs contributions sion ou bien",
        "start": 1769.22,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "collectif car le travail des",
        "start": 1770.74,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "agriculteurs",
        "start": 1773.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "permet au visage de la france de rester",
        "start": 1773.94,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9ternelle",
        "start": 1776.44,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a n'a pas de prix me direz vous",
        "start": 1778.14,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "et bien si nous b\u00e2tirons les dispositifs",
        "start": 1780.6,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "permettant \u00e0 la nation collectivit\u00e9s et",
        "start": 1784.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aux acteurs \u00e9conomiques de verser ce",
        "start": 1786.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "prix je mettrai tous les acteurs autour",
        "start": 1788.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de la table pour b\u00e2tir une strat\u00e9gie",
        "start": 1790.93,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "carbone collectives qui permettent de",
        "start": 1793.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rer la contribution des acteurs au",
        "start": 1795.309,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "stockage du carbone dans le sol et \u00e0 la",
        "start": 1797.89,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "biomasse",
        "start": 1800.95,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9lioration des revenus agricoles la",
        "start": 1804.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9silience des exploitations \u00e7a passera",
        "start": 1805.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aussi par la diversification des",
        "start": 1807.85,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "exploitations",
        "start": 1809.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce titre la participation de",
        "start": 1810.84,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "l'agriculture \u00e0 la d\u00e9carbonation du mix",
        "start": 1814.39,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7ais est essentiel",
        "start": 1816.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vous est essentiel au d\u00e9veloppement des",
        "start": 1818.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables",
        "start": 1821.35,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et les collectivit\u00e9s doivent",
        "start": 1822.72,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "soutenir tous les projets agricoles",
        "start": 1824.679,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "notamment de production photovolta\u00efque",
        "start": 1825.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur le m\u00e9tier agricole de production des",
        "start": 1827.44,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "biocarburants de gaz et de biomasse car",
        "start": 1830.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "je le dis la france doit miser sur les",
        "start": 1833.08,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "biocarburants",
        "start": 1835.27,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "consolider leur statut \u00e0 bruxelles",
        "start": 1836.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "renforcer les fili\u00e8res industrielles",
        "start": 1838.33,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "permettent l'autoconsommation \u00e0 la ferme",
        "start": 1840.45,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "permettre aussi l'autoconsommation dans",
        "start": 1843.24,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "les fili\u00e8res y compris logistique et",
        "start": 1845.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploy\u00e9 les biocarburants de deuxi\u00e8me",
        "start": 1847.87,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 1849.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on mobilisera d'ailleurs la recherche",
        "start": 1850.38,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "pour valoriser les biocarburants dans",
        "start": 1852.97,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9rien",
        "start": 1856.21,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "mes chers amis",
        "start": 1858.39,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris je veux \u00eatre celle",
        "start": 1860.22,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "qui rendra confiance aux agriculteurs je",
        "start": 1862.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "veux sceller un nouveau pacte de",
        "start": 1866.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "confiance un pacte de confiance entre",
        "start": 1868.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les agriculteurs et les fran\u00e7ais entre",
        "start": 1869.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les agriculteurs et l'\u00e9tat mais entre",
        "start": 1871.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les agriculteurs et l'europe aussi et",
        "start": 1873.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cette confiance elle passe d'abord par",
        "start": 1876.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "une parole publique forte sur les",
        "start": 1878.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "valeurs et les responsabilit\u00e9s qui sont",
        "start": 1879.94,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "celles des agriculteurs",
        "start": 1881.89,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cela passe aussi par des manifestations",
        "start": 1883.14,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "d'amour et preuve d'amour je pense que",
        "start": 1887.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9f\u00e9rez encore des preuves d'amour",
        "start": 1890.41,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que des d\u00e9clarations d'amour des",
        "start": 1891.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "preuves d'amour de la nation \u00e0 ses",
        "start": 1894.429,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "agriculteurs et ailleurs qu'au salon de",
        "start": 1895.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'agriculture une fois par an",
        "start": 1897.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ou dans quelques d\u00e9placements orchestr\u00e9",
        "start": 1899.83,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e",
        "start": 1901.69,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "le respect des paysans et l'attachement",
        "start": 1903.179,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 la terre de france on l'a o\u00f9 on l'a",
        "start": 1905.559,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "pas et moi cet attachement je lai",
        "start": 1907.299,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais doivent retrouver le",
        "start": 1912.059,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "sentiment de proximit\u00e9 avec ceux qui les",
        "start": 1915.01,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "nourrissent",
        "start": 1916.929,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "or chacun d'entre nous n'a confiance que",
        "start": 1917.789,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de sorte que dans ceux qu'il conna\u00eet",
        "start": 1920.049,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "c'est pour cela je le dis que notre",
        "start": 1921.809,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "alimentation m\u00e9rite une tra\u00e7abilit\u00e9",
        "start": 1924.82,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "totale et chacun est en droit d'attendre",
        "start": 1926.2,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "une information claire sur ce qu'ils",
        "start": 1930.34,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "mangent tout \u00e7a liens et comment \u00e7a a",
        "start": 1933.19,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 produit",
        "start": 1935.919,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nous avons h\u00e9rit\u00e9 de la crise de la",
        "start": 1938.039,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "vache folle l'\u00e9tiquetage l'origine de la",
        "start": 1940.059,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "viande mais il est encore refus\u00e9 sur le",
        "start": 1942.01,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "lait par la justice",
        "start": 1944.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous devons absolument arracher \u00e0",
        "start": 1945.899,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "bruxelles la tra\u00e7abilit\u00e9 compl\u00e8te des",
        "start": 1948.25,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "produits agricoles et agroalimentaires",
        "start": 1951.07,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "et l'\u00e9tiquetage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de l'origine",
        "start": 1953.429,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "parce que je suis s\u00fbr que la confiance",
        "start": 1956.58,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "du consommateur est \u00e0 ce prix",
        "start": 1959.08,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "reconstruire la confiance des fran\u00e7ais",
        "start": 1962.649,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "\u00e7a commence d\u00e8s l'\u00e9cole bien s\u00fbr et cela",
        "start": 1964.69,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "passe par une \u00e9ducation \u00e0 l'alimentation",
        "start": 1967.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "un apprentissage des produits des go\u00fbts",
        "start": 1970.029,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "et des saisons et \u00e9videmment pas qu une",
        "start": 1972.76,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "semaine d'animations par an la",
        "start": 1975.13,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sensibilisation \u00e0 la culture alimentaire",
        "start": 1978.039,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fsa doit rentrer dans les manuels",
        "start": 1979.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "scolaires au m\u00eame titre que l'\u00e9ducation",
        "start": 1981.519,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'environnement ou que l'instruction",
        "start": 1983.35,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "civique",
        "start": 1985.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moi je veux construire une vraie",
        "start": 1987.72,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "politique de l'alimentation une",
        "start": 1990.61,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "politique sociale ont la qualit\u00e9",
        "start": 1991.99,
        "duration": 6.169
    },
    {
        "text": "est accessible \u00e0 tous",
        "start": 1995.669,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "alors depuis dix ans on demande aux",
        "start": 1998.159,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "agriculteurs de mont\u00e9e en gamme encore",
        "start": 2000.12,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "et encore le risque c'est de glisser",
        "start": 2001.649,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "vers une alimentation \u00e0 deux vitesses",
        "start": 2003.809,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l'excellence fran\u00e7aise serait r\u00e9serv\u00e9",
        "start": 2006.38,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 ceux qui pourraient se la payer et o\u00f9",
        "start": 2009.389,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "les autres n'aurez acc\u00e8s qu'\u00e0 des",
        "start": 2012.12,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "importations \u00e0 bas prix et \u00e0 moindre",
        "start": 2013.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9",
        "start": 2016.139,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "ce mod\u00e8le l\u00e0 d'une agriculture et d'une",
        "start": 2017.7,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "nourriture \u00e0 deux vitesses je n'en veut",
        "start": 2020.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 aucun prix je veux que tous les",
        "start": 2022.049,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais aient acc\u00e8s \u00e0 de bons produits",
        "start": 2024.6,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "je veux que tous les fran\u00e7ais aient",
        "start": 2026.34,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s aux produits de notre agriculture",
        "start": 2027.929,
        "duration": 6.651
    },
    {
        "text": "\u00e0 la cantine \u00e0 la maison dans la",
        "start": 2030.98,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "restauration commerciale c'est pour \u00e7a",
        "start": 2034.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que je r\u00e9formerai les r\u00e8gles de la",
        "start": 2036.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "commande publique pour privil\u00e9gier et",
        "start": 2037.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s\u00e9curiser le recours au local dans",
        "start": 2039.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'approvisionnement de la restauration",
        "start": 2042.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "scolaire hospitali\u00e8re administratives",
        "start": 2043.73,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "comme je l\u00e9 fais dans ma r\u00e9gion",
        "start": 2046.1,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "alors avec et galim le gouvernement",
        "start": 2048.609,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "impose aux maires et aux r\u00e9gions 50 % de",
        "start": 2051.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "produits de qualit\u00e9 et durable dans les",
        "start": 2053.6,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "cantines scolaires ben oui mais moi \u00e7a",
        "start": 2056.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "me g\u00eane de qualit\u00e9 et durable parce que",
        "start": 2058.369,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a veut dire que la",
        "start": 2060.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "production locale n'est pas de fait de",
        "start": 2062.119,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 et durable",
        "start": 2066.02,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que tous les produits",
        "start": 2067.69,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont de qualit\u00e9 et durable",
        "start": 2069.919,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "parce qu'ils respectent des normes qui",
        "start": 2071.51,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "sont les plus exigeantes et sans doute",
        "start": 2073.1,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "les plus exigeantes du monde",
        "start": 2075.379,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors non moi je pr\u00e9f\u00e8re pas qu'on",
        "start": 2077.379,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "nourrissent nos enfants et des produits",
        "start": 2079.879,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "import\u00e9s \u00e9tiquet\u00e9 durables plut\u00f4t",
        "start": 2081.05,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "qu'avec des fruits des l\u00e9gumes de la",
        "start": 2083.389,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "viande et du lait produit dans leur",
        "start": 2085.159,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion et qui respecte nos r\u00e8gles sur",
        "start": 2086.929,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "l'environnement et le bien-\u00eatre animal",
        "start": 2090.139,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "marche sur la t\u00eate",
        "start": 2091.24,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "alors oui retisser la confiance avec les",
        "start": 2093.52,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mais il faut aussi retisser la",
        "start": 2096.02,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "confiance entre les agriculteurs et",
        "start": 2097.46,
        "duration": 2.659
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat",
        "start": 2098.869,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "et pour que cette confiance soit de",
        "start": 2100.119,
        "duration": 3.041
    },
    {
        "text": "nouveau possible il faut que l'\u00e9tat",
        "start": 2102.2,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "redevienne protecteur",
        "start": 2103.16,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bon je sais que le pr\u00e9sident aime",
        "start": 2104.89,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "parfois ennuy\u00e9 les fran\u00e7ais mais",
        "start": 2107.84,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "le minist\u00e8re de l'agriculture doit",
        "start": 2111.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "passer d'une administration",
        "start": 2114.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement deux contr\u00f4les \u00e0 une",
        "start": 2116.32,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "administration de service et de",
        "start": 2118.4,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9",
        "start": 2119.9,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "parce que le nombre d'agriculteurs a",
        "start": 2122.14,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "baiss\u00e9 mais je vous rassure le nombre de",
        "start": 2124.369,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "fonctionnaires affect\u00e9s \u00e0 l'encadrement",
        "start": 2126.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et au contr\u00f4le des exploitations lui ne",
        "start": 2127.73,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "baisse pas",
        "start": 2129.89,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "donc renouer le lien de confiance dans",
        "start": 2132.04,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat c'est aussi faire respecter les",
        "start": 2135.02,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "processus d\u00e9mocratiques auxquelles sont",
        "start": 2137.09,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "soumis les projets agricoles et",
        "start": 2138.619,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "agroalimentaires voil\u00e0 notre pays a",
        "start": 2139.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "besoin de voir se r\u00e9aliser les",
        "start": 2142.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "initiatives et le sortir de terre les",
        "start": 2144.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "projets cr\u00e9ateurs de valeur dans les",
        "start": 2146.75,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "territoires",
        "start": 2148.369,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "aujourd'hui r\u00e9aliser une construction",
        "start": 2149.53,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "une extension m\u00eame une mise aux normes",
        "start": 2151.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ou m\u00eame une am\u00e9lioration du bien-\u00eatre",
        "start": 2154.49,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "animal",
        "start": 2156.8,
        "duration": 2.41
    },
    {
        "text": "implant\u00e9",
        "start": 2157.66,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "une usine de transformation c'est un",
        "start": 2159.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parcours du combattant face aux",
        "start": 2161.43,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "manifestations face aux normes face aux",
        "start": 2163.77,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "recours et m\u00eame parfois face aux",
        "start": 2165.599,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "violences et je crois que c'est une",
        "start": 2166.98,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable asphyxie du pays et il faut en",
        "start": 2170.58,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "sortir",
        "start": 2172.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "enfin renouer la confiance avec l'\u00e9tat",
        "start": 2174.589,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "sais que c'est faire respecter ses",
        "start": 2177.06,
        "duration": 2.029
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions",
        "start": 2178.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur les haies dente sur natura 2000 sur",
        "start": 2179.089,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "la chasse jamais un gouvernement n'aura",
        "start": 2182.4,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 autant d\u00e9mentie par la justice",
        "start": 2184.56,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "sur tous ces sujets faut redonner la",
        "start": 2187.88,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "main au territoire et qu'il faut sortir",
        "start": 2190.109,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "de l'uniformisation des textes",
        "start": 2192.24,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et sur les grands pr\u00e9dateurs",
        "start": 2194.599,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi il faut prot\u00e9ger un certain",
        "start": 2197.91,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "nombre d'esp\u00e8ces mais il faut aussi",
        "start": 2200.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre aux \u00e9leveurs le droit \u00e0 la",
        "start": 2202.109,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime d\u00e9fense quand les propos sont",
        "start": 2204.99,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9s",
        "start": 2206.67,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re confiance que je veux",
        "start": 2210.41,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9instaurer c'est entre les agriculteurs",
        "start": 2212.369,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "et l'europe",
        "start": 2213.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il faut le dire la france a d\u00e9sert\u00e9 les",
        "start": 2215.06,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "couloirs de bruxelles nous avons perdu",
        "start": 2217.92,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "notre influence l\u00e0 bas le directeur",
        "start": 2220.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de l'agriculture le tr\u00e8s",
        "start": 2223.589,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "puissante et j 6 a toujours \u00e9t\u00e9 fran\u00e7ais",
        "start": 2224.97,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "eh bien il n'est plus depuis 10 ans",
        "start": 2227.99,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "des int\u00e9r\u00eats na\u00efvet\u00e9 manque de vision",
        "start": 2231.26,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "moi je voulais choisir",
        "start": 2235.13,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "mais moi je tournerai la page d'une",
        "start": 2238.01,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "diplomatie fran\u00e7aise qui n'a pas prot\u00e9g\u00e9",
        "start": 2241.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les int\u00e9r\u00eats des agriculteurs fran\u00e7ais",
        "start": 2243.3,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et qui a laiss\u00e9 nos concurrents garantir",
        "start": 2245.76,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'avantagent des leurs je veux que la",
        "start": 2248.79,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "france soit de retour qu'elle d\u00e9fende sa",
        "start": 2251.7,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vision d'une agriculture europ\u00e9enne",
        "start": 2254.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "forte durable durable chez elle et",
        "start": 2256.56,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "conqu\u00e9rante ailleurs",
        "start": 2259.95,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et \u00e9videmment \u00e7a veut dire que la france",
        "start": 2262.339,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "se battra qu'elle se battra pour exiger",
        "start": 2265.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ciprocit\u00e9 les standards de",
        "start": 2267.359,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "production avec nos partenaires",
        "start": 2269.79,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "commerciaux voil\u00e0 que sourd \u00e0 des",
        "start": 2271.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies mais entre temps il ya eu les",
        "start": 2274.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "accords de paris je veux que la france",
        "start": 2276.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "se bat pour interdire l'entr\u00e9e de",
        "start": 2278.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "produits qu'ils nous respectent pas nos",
        "start": 2280.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "normes ni notre tra\u00e7abilit\u00e9 et pour",
        "start": 2282.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "garantir la pression des contr\u00f4les",
        "start": 2284.91,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "communautaire aux fronti\u00e8res de l'europe",
        "start": 2286.98,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "on ne peut pas accepter",
        "start": 2289.849,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "que 15 % des produits import\u00e9s des pays",
        "start": 2292.01,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tiers produits alimentaires import\u00e9s des",
        "start": 2295.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pays tiers ne respectent pas nos normes",
        "start": 2296.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes 15% dans nos grandes",
        "start": 2299.21,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "surfaces",
        "start": 2302.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "alors il faudra instaurer des clauses",
        "start": 2304.24,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "miroir social et environnemental et \u00e7a",
        "start": 2307.52,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a rel\u00e8ve simplement du bon sens",
        "start": 2310.31,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "en un mot je veux qu'on remette un grand",
        "start": 2314.56,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "p comme politique \u00e0 la p\u00e2te pour",
        "start": 2318.08,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "redonner une vision une ambition et du",
        "start": 2321.32,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sens \u00e0 l'un des fondements de l'aventur\u00e9",
        "start": 2324.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne qui est en train de perdre",
        "start": 2327.08,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "tout simplement sa boussole",
        "start": 2328.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "un grand p \u00e0 la pac grand p comme",
        "start": 2331.36,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "protectrice de nos paysans et puis je",
        "start": 2334.22,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "veux que la france se bat aussi pour que",
        "start": 2338.27,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "la pac reste fid\u00e8le \u00e0 son c",
        "start": 2341.39,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "c'est comme commune garante de la",
        "start": 2344.38,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "concurrence loyale entre les diff\u00e9rents",
        "start": 2347.63,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pays sur le march\u00e9 int\u00e9rieur comme de sa",
        "start": 2349.88,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 amortir les chocs",
        "start": 2353.06,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "je veux que la france se bat pour cr\u00e9er",
        "start": 2356.14,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "une vraie taxe carbone pas une taxe",
        "start": 2359.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "carbone riquiqui aux fronti\u00e8res de",
        "start": 2362.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne et je veux qu'on",
        "start": 2364.37,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablisse la l'\u00e9quit\u00e9 environnemental",
        "start": 2366.56,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "de nos \u00e9changes",
        "start": 2369.95,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs pour moi",
        "start": 2373.81,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "l'agriculture c'est pas secteurs comme",
        "start": 2376.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les autres c'est pas une monnaie d",
        "start": 2378.38,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e9change et on doit la pr\u00e9server de ces",
        "start": 2380.51,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "accords",
        "start": 2384.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "international d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 parce que",
        "start": 2385.09,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "notre souverainet\u00e9 n'est pas n\u00e9gociable",
        "start": 2387.83,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "et lui pendant la pr\u00e9sidence de l'union",
        "start": 2392.02,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 2395.0,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pendant la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de",
        "start": 2395.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne",
        "start": 2397.34,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "je porterai l'urgence de replacer tr\u00e8s",
        "start": 2399.38,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "haut tout en haut de la strat\u00e9gie",
        "start": 2402.89,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "politique europ\u00e9enne l'agriculture pour",
        "start": 2405.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "battre en br\u00e8che les desseins de ceux",
        "start": 2408.35,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "qui veulent l'affaiblir",
        "start": 2410.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avec moi vous avez compris au lieu de",
        "start": 2411.91,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "subir les agriculteurs r\u00e9alise et",
        "start": 2414.92,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'agriculture retrouvons dans l'agenda",
        "start": 2416.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "politique de la france la place qu'il",
        "start": 2419.21,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "n'aurait jamais d\u00fb quitter",
        "start": 2421.61,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je serai la france il redonnera",
        "start": 2423.55,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "l'audace la fiert\u00e9 et la foi dans",
        "start": 2426.85,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'avenir \u00e0 nos campagnes parce que tout",
        "start": 2430.15,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "simplement mes chers amis",
        "start": 2432.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'agriculture c'est la france vive nos",
        "start": 2434.61,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "paysans et vive la france",
        "start": 2437.92,
        "duration": 10.65
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2439.52,
        "duration": 9.05
    }
]