[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.88,
        "duration": 8.71
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 7.67,
        "duration": 29.369
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 9.59,
        "duration": 27.449
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 40.53,
        "duration": 47.02
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 85.55,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "o\u00f9",
        "start": 146.8,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 180.3,
        "duration": 107.83
    },
    {
        "text": "il",
        "start": 286.2,
        "duration": 29.389
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 288.13,
        "duration": 27.459
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 318.48,
        "duration": 34.76
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 356.32,
        "duration": 70.95
    },
    {
        "text": "il",
        "start": 425.34,
        "duration": 29.38
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 427.27,
        "duration": 27.45
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 458.21,
        "duration": 70.679
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 532.36,
        "duration": 45.61
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 575.97,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 638.66,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 671.5,
        "duration": 19.669
    },
    {
        "text": "bonjour chers amis je vais",
        "start": 727.56,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "mais qu'on pour comment s'est pass\u00e9 la",
        "start": 734.16,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 g\u00e9rard larcher pr\u00e9sident du",
        "start": 736.54,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat",
        "start": 738.399,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "scherer val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 746.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "chers amis",
        "start": 749.11,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "ce matin tout ici rassembl\u00e9s mesdames et",
        "start": 749.97,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "messieurs nous sommes",
        "start": 753.339,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e0 moins de trois mois du",
        "start": 755.88,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "premier tour de l'\u00e9lection",
        "start": 759.04,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 759.959,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "la campagne \u00e9lectorale est le moment",
        "start": 761.61,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "attendu les fran\u00e7ais pour se d\u00e9terminer",
        "start": 764.11,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "faire un choix de celle ou celui qui",
        "start": 767.67,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidera aux destin\u00e9es de notre pays",
        "start": 771.61,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "cette semaine a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par",
        "start": 775.8,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "l'abaissement du d\u00e9bat d\u00e9mocratique",
        "start": 778.839,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "j'ai exprim\u00e9 hier ce que je ressentais",
        "start": 782.16,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "dans un grand quotidien",
        "start": 785.05,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "emmanuel macron ne peut sciemment",
        "start": 789.18,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 la provocation pour hyst\u00e9riser",
        "start": 791.35,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat politique",
        "start": 794.89,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "je pense que la fonction pr\u00e9sidentielle",
        "start": 796.649,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "impose de la retenue et de la mesure",
        "start": 799.149,
        "duration": 7.291
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 s'ouvre v\u00e9ritablement la",
        "start": 802.949,
        "duration": 6.461
    },
    {
        "text": "campagne dans un rebond de crise",
        "start": 806.44,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "sanitaire",
        "start": 809.41,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "je le dis au pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 810.899,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "votre fonction vous oblige",
        "start": 813.63,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "notre pays est profond\u00e9ment fractur\u00e9",
        "start": 816.779,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "les cinq millions de fran\u00e7ais que vous",
        "start": 820.26,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "stigmatisez sont des citoyens \u00e0 part",
        "start": 822.88,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re je le dis il ne peut y avoir de",
        "start": 826.329,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9ch\u00e9ance de citoyennet\u00e9 pour motif",
        "start": 830.56,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "vaccinale c'est un pro vaccin qui vous",
        "start": 834.459,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "le dit",
        "start": 838.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je demande aussi aux candidats emmanuel",
        "start": 839.64,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "macron de ne pas confisquer le d\u00e9bat de",
        "start": 842.05,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 845.529,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "non je est trop important",
        "start": 846.899,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la provocation et l'outrance qui plus",
        "start": 849.8,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "est assum\u00e9",
        "start": 852.839,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ne nous emp\u00eacheront pas de parler",
        "start": 855.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "projets",
        "start": 857.699,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "redressement du pays mais aussi bilan de",
        "start": 859.1,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "ce quinquennat",
        "start": 863.16,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "pendant que le pr\u00e9sident fait diversion",
        "start": 864.829,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "les france et patiente des heures devant",
        "start": 867.68,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "les laboratoires d analyses et les",
        "start": 871.05,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "parents sont \u00e9puis\u00e9s par le d\u00e9sordre et",
        "start": 873.569,
        "duration": 6.471
    },
    {
        "text": "la confusion qui r\u00e8gne dans les \u00e9coles",
        "start": 875.939,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'issue de ce quinquennat",
        "start": 880.04,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "o\u00f9 en est la france",
        "start": 882.259,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "sur la partie r\u00e9galienne de l'action du",
        "start": 884.839,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 887.309,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9chec les fran\u00e7ais le constate",
        "start": 888.92,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "immigration incontr\u00f4l\u00e9e",
        "start": 893.059,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ins\u00e9curit\u00e9 croissante",
        "start": 895.279,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "et le kaboul \u00e0 canberra ses deux reculs",
        "start": 897.769,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des positions de la france dans le monde",
        "start": 900.209,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "nous entamons la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de",
        "start": 902.899,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne au moment o\u00f9 la",
        "start": 905.55,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "russie et les etats unis n\u00e9gocient \u00e0 2",
        "start": 907.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'avenir de l'ukraine et la s\u00e9curit\u00e9 du",
        "start": 909.98,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "continent europ\u00e9en et le fauteuil de",
        "start": 912.54,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "l'europe est d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment vide",
        "start": 915.389,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "et je ne parle pas de l'afrique",
        "start": 917.929,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "on nous vante les performances",
        "start": 921.319,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques de ce gouvernement",
        "start": 924.179,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "il faut regarder les r\u00e9alit\u00e9s en face",
        "start": 926.179,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "la situation des finances publiques est",
        "start": 929.059,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "alarmante",
        "start": 931.439,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "niveau d'endettement taux de d\u00e9penses",
        "start": 932.66,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "publiques et de pr\u00e9l\u00e8vements",
        "start": 935.819,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "obligatoires parmi les plus \u00e9lev\u00e9s si ce",
        "start": 936.839,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "n'est le plus \u00e9lev\u00e9 de l' ocde",
        "start": 939.36,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "la france fait irr\u00e9m\u00e9diablement partie",
        "start": 942.079,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "du groupe des pays les plus endett\u00e9s en",
        "start": 945.689,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "europe en cinq ans plus de 680 milliards",
        "start": 947.67,
        "duration": 7.099
    },
    {
        "text": "d'euros en plus",
        "start": 952.35,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendamment de la crise sanitaire le",
        "start": 954.769,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "quinquennat aura \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par le",
        "start": 956.699,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "renoncement r\u00e9tablir les comptes publics",
        "start": 958.679,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "l'abandon rapide de l'objectif de",
        "start": 960.709,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction de postes de fonctionnaires",
        "start": 962.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'augmentation rapide de la d\u00e9penses",
        "start": 964.819,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "ordinaires me paraissent \u00eatre deux",
        "start": 967.11,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "illustrations de ce renoncement",
        "start": 970.019,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "80 milliards d'euros de d\u00e9penses",
        "start": 973.16,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "ordinaires en plus et nous sommes",
        "start": 975.839,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "avant f\u00e9vrier 2020",
        "start": 978.93,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "puis 100 milliards d'euros de d\u00e9penses",
        "start": 982.47,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires sans aucun lien avec la",
        "start": 985.329,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 988.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quant au projet de loi de finances en",
        "start": 989.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "2022",
        "start": 991.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "devenu loi de finances il illustre cette",
        "start": 992.97,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "fr\u00e9n\u00e9sie d\u00e9pensi\u00e8re du gouvernement nous",
        "start": 996.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sommes vraiment pass\u00e9s du quoi qu'il en",
        "start": 999.19,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "co\u00fbte",
        "start": 1000.66,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "\u00e0 quoi qu'il advienne",
        "start": 1001.44,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "ses d\u00e9penses hypoth\u00e8que l'avenir et vos",
        "start": 1003.259,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "contraintes fortement l'action du",
        "start": 1005.639,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "prochain gouvernement dans un contexte",
        "start": 1007.17,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "de reprise de l'inflation",
        "start": 1009.569,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "on pourra pas \u00e9ternellement continuer",
        "start": 1012.319,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "les perfusions financi\u00e8res un signe",
        "start": 1015.089,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "objectif",
        "start": 1018.48,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "jamais notre balance commerciale",
        "start": 1019.73,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "n'a \u00e9t\u00e9 autant d\u00e9ficitaire",
        "start": 1022.37,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "77 milliards cumul\u00e9s si \u00e7a ce n'est pas",
        "start": 1025.939,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "un indice en mati\u00e8re de comp\u00e9titivit\u00e9 de",
        "start": 1028.98,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "notre \u00e9conomie",
        "start": 1032.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je pourrais \u00e9voquer bien d'autres sujets",
        "start": 1033.199,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "notamment",
        "start": 1036.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'indispensable d\u00e9centralisation qu'il",
        "start": 1037.069,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "faut mettre en route rapidement malmen\u00e9",
        "start": 1040.74,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "par un pr\u00e9sident centralisateur qui ne",
        "start": 1042.99,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "con\u00e7oit la gouvernance que par la",
        "start": 1046.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "verticalit\u00e9 des d\u00e9cisions ce n'est pas",
        "start": 1048.089,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "le projet de loire 3ds qui peut je parle",
        "start": 1050.88,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "en son \u00e9tat actuel apr\u00e8s le d\u00e9bat \u00e0",
        "start": 1053.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale changer le visage",
        "start": 1056.19,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "de la france alors oui il faut changer",
        "start": 1058.65,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "radicalement politique il faut que nous",
        "start": 1063.03,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "retrouvions la r\u00e9publique il faut que",
        "start": 1065.46,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "nous retrouvions la nation seule val\u00e9rie",
        "start": 1068.34,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse peut gagner face \u00e0 emmanuel",
        "start": 1072.059,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "macron par la coh\u00e9rence de son projet et",
        "start": 1074.46,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "par le discours de v\u00e9rit\u00e9 qu'il tient \u00e0",
        "start": 1077.7,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "nos compatriotes je suis heureux le",
        "start": 1081.059,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident et ses comit\u00e9s de soutien qui",
        "start": 1084.24,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "se met en place dans tous les",
        "start": 1085.679,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements nous sommes la premi\u00e8re",
        "start": 1087.09,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "force politique dans les territoires",
        "start": 1089.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous relaierons partout dans le pays une",
        "start": 1092.0,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "ambition que porte val\u00e9rie p\u00e9cresse pour",
        "start": 1094.44,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "la france on va mener une campagne sur",
        "start": 1096.659,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le fond dans la proximit\u00e9 je peux vous",
        "start": 1098.669,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "garantir que personnellement je ne",
        "start": 1101.309,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "m\u00e9nagerai pas jusqu'au mois d'avril",
        "start": 1103.409,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "merci beaucoup",
        "start": 1106.2,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1109.25,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "c'est le pr\u00e9sident mesdames et messieurs",
        "start": 1115.96,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "chers amis",
        "start": 1118.369,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "le futur pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ou",
        "start": 1121.869,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "la future pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique se",
        "start": 1124.73,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "trouve aujourd'hui face \u00e0 l'histoire",
        "start": 1128.119,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "face \u00e0 l'histoire parce que la prochaine",
        "start": 1130.96,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence ne pourra pas \u00eatre une",
        "start": 1134.299,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence comme les autres",
        "start": 1137.09,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais il n'y a plus le temps",
        "start": 1139.779,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "d'\u00e9chouer nous sommes face aux risques",
        "start": 1142.879,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "d'habiter un monde que nous ne",
        "start": 1146.859,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "contribuons plus \u00e0 b\u00e2tir c'est ce qui",
        "start": 1149.359,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "est en train nous arriver et c'est la",
        "start": 1152.509,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois dans la longue histoire de",
        "start": 1154.519,
        "duration": 7.91
    },
    {
        "text": "notre pays et c'est un danger mortel",
        "start": 1158.029,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "oui le futur pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1162.429,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "a rendez vous avec l'histoire il devra",
        "start": 1164.539,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "non seulement conduire le pays \u00e0 travers",
        "start": 1167.84,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "les p\u00e9rils mais il devra aussi apaiser",
        "start": 1171.23,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 et garantir l'unit\u00e9 nationale",
        "start": 1174.169,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "alors emmanuel macron qui pr\u00e9tendait",
        "start": 1178.96,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "vouloir une r\u00e9publique exemplaire est",
        "start": 1182.059,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "devenu un contre exemple",
        "start": 1184.549,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "car si le pr\u00e9sident s'autorise \u00e0",
        "start": 1187.129,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "emmerder comme il dit les fran\u00e7ais",
        "start": 1189.35,
        "duration": 5.689
    },
    {
        "text": "pourquoi les fran\u00e7ais respectera-t-il",
        "start": 1191.799,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat",
        "start": 1195.039,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "pourquoi les fran\u00e7aises se respecte",
        "start": 1196.749,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "heure est il les uns les autres",
        "start": 1199.1,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "emmanuel macron alimente le rejet de",
        "start": 1201.22,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "toutes les figures d'autorit\u00e9 ils",
        "start": 1204.499,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "fracturent le pays il divise les",
        "start": 1206.84,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 1209.45,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "oui je vous le dis il faut une autre",
        "start": 1211.149,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence \u00e0 la france",
        "start": 1214.249,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "ma pr\u00e9sidence sera celle des solutions",
        "start": 1216.7,
        "duration": 9.88
    },
    {
        "text": "des convictions du respect du courage et",
        "start": 1221.059,
        "duration": 8.031
    },
    {
        "text": "du devoir",
        "start": 1226.58,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "soyons r\u00e9alistes sur l'\u00e9tat de la france",
        "start": 1231.96,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "nous sommes de moins en moins",
        "start": 1234.46,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taires de notre destin collectif",
        "start": 1236.11,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et c'est l'amoncellement des",
        "start": 1238.59,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "renoncements et des inerties que je vais",
        "start": 1241.51,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "combattre",
        "start": 1244.63,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "face \u00e0 ce danger",
        "start": 1246.03,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "j'entends avant tout incarner une",
        "start": 1248.52,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence qui fait emmanuel macron a",
        "start": 1251.29,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "manifestement une obsession c'est celle",
        "start": 1255.79,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de plaire sa pr\u00e9sidence si bavarde avec",
        "start": 1257.53,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des mots sans lendemain des promesses",
        "start": 1260.83,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "jamais tenues",
        "start": 1262.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je n'ai pour ma part qu'une seule",
        "start": 1263.97,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "ambition c'est faire",
        "start": 1266.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans toutes les missions que j'ai",
        "start": 1269.429,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "occup\u00e9es dans tous les mandats que j'ai",
        "start": 1271.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tenus ou qui m'ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9es",
        "start": 1273.85,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "j'ai agi j'ai combattu j'ai r\u00e9sist\u00e9 j'ai",
        "start": 1276.49,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "tenu",
        "start": 1281.38,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "augmentation de 17% des violences mille",
        "start": 1283.38,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "milliards d'euros de dette",
        "start": 1286.929,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire en disant d\u00e9ficits",
        "start": 1287.92,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "publics et d\u00e9ficit commercial record",
        "start": 1290.38,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res bafou\u00e9e \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais",
        "start": 1292.86,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "dernier en math\u00e9matiques de l'union",
        "start": 1295.84,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne incapacit\u00e9 \u00e0 mener les",
        "start": 1297.46,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes structurelles indispensables",
        "start": 1301.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "comme celle des retraites du travail de",
        "start": 1302.7,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "la d\u00e9pendance la liste des \u00e9checs et des",
        "start": 1306.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "renoncements et malheureusement trop",
        "start": 1309.46,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "longue",
        "start": 1311.05,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique je mettrai",
        "start": 1314.29,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "fin \u00e0 cette impuissance d'\u00e9tat",
        "start": 1316.57,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cette impuissance d'\u00e9tat dans nos",
        "start": 1319.65,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "concitoyens sont aujourd'hui les",
        "start": 1321.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "victimes et qui est le v\u00e9ritable mal qui",
        "start": 1323.32,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "ronge notre pays",
        "start": 1326.86,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je veux \u00eatre une pr\u00e9sidente de la",
        "start": 1329.49,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique capable de mobiliser tout un",
        "start": 1331.9,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "peuple",
        "start": 1335.14,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "agir mais le gia mais agir seul",
        "start": 1336.66,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 emmanuel macron ma",
        "start": 1341.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence s'appuiera sur l'intelligence",
        "start": 1343.72,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "collective",
        "start": 1346.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les ressources de la nation n'ont jamais",
        "start": 1348.059,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 contenue dans l'intelligence d'un",
        "start": 1350.77,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident ou de ses conseillers",
        "start": 1352.48,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident sortant a mis en sc\u00e8ne une",
        "start": 1355.32,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence solitaire et cette pr\u00e9sidence",
        "start": 1358.66,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "solitaire est tellement",
        "start": 1361.21,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9connectez d\u00e9connect\u00e9 des aspirations",
        "start": 1363.36,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "profondes et des difficult\u00e9s",
        "start": 1365.79,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "quotidiennes des fran\u00e7ais",
        "start": 1367.559,
        "duration": 7.401
    },
    {
        "text": "ma pr\u00e9sidence sera en rupture totale",
        "start": 1371.42,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "avec cette fa\u00e7on d'\u00eatre",
        "start": 1374.96,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "li\u00e9 go centrisme ni narcissisme je ne",
        "start": 1378.049,
        "duration": 7.661
    },
    {
        "text": "serai pas une pr\u00e9sidente soliste je",
        "start": 1382.53,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "serai une pr\u00e9sidente chef d'orchestre",
        "start": 1385.71,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "car les ressorts sont dans les",
        "start": 1388.65,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "profondeurs du pays dans son histoire",
        "start": 1392.13,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "dans le g\u00e9nie de son peuple dans la",
        "start": 1395.07,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "puissance de son esprit dans son amour",
        "start": 1398.13,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "de la libert\u00e9",
        "start": 1400.47,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "c'est cela que doit porter la pr\u00e9sidente",
        "start": 1402.2,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique",
        "start": 1406.74,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "j'ai la volont\u00e9 d'agir de concert et en",
        "start": 1409.25,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "confiance avec toutes les \u00e9nergies que",
        "start": 1412.62,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "poss\u00e8de notre pays je veux en effet",
        "start": 1415.26,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise en",
        "start": 1418.44,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "redonnant du pouvoir au territoire en",
        "start": 1421.44,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "mettant en place l'autonomie scolaire et",
        "start": 1424.5,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tape 2 de l'autonomie universitaire",
        "start": 1427.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "en des bureaucrates is an",
        "start": 1430.88,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "l'administration en m'appuyant sur les",
        "start": 1432.9,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "corps interm\u00e9diaires",
        "start": 1435.929,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "en redonnant le pouvoir aux m\u00e9decins \u00e0",
        "start": 1437.15,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital",
        "start": 1441.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tout cela pour mettre en oeuvre mes",
        "start": 1442.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "trois priorit\u00e9s",
        "start": 1445.59,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "celle de l'\u00e9tat prot\u00e8ge et \u00e9duquer",
        "start": 1446.72,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "soigner",
        "start": 1450.89,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "j'agirai pour et avec les fran\u00e7ais",
        "start": 1452.84,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "jamais sans eux",
        "start": 1456.63,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "en effet contrairement emmanuel macron",
        "start": 1460.73,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "j'incarnerai la pr\u00e9sidence du respect",
        "start": 1463.35,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "gaulois r\u00e9fractaires ces gens qui ne",
        "start": 1466.46,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "sont rien",
        "start": 1470.01,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "fain\u00e9ant cynique analphab\u00e8tes",
        "start": 1471.96,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "emmanuel macron n'a eu de cesse que de",
        "start": 1475.49,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "diviser de fracturer et m\u00eame de dresser",
        "start": 1477.84,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais les uns contre les autres",
        "start": 1480.75,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "allant m\u00eame jusqu'\u00e0 d\u00e9clarer cette",
        "start": 1483.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "semaine que certains fran\u00e7ais qui",
        "start": 1486.03,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "pourtant en enfreignent aucune loi",
        "start": 1488.61,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait plus des citoyens",
        "start": 1490.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je le dis le r\u00f4le d'un pr\u00e9sident c'est",
        "start": 1495.53,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "d'emmener les fran\u00e7ais ce n'est pas de",
        "start": 1498.93,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "les emmerder c'est de les consid\u00e9rer pas",
        "start": 1501.42,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "de les d\u00e9choir de leur citoyennet\u00e9",
        "start": 1505.23,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "qui fera vivre la france sinon son",
        "start": 1507.95,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "peuple et quand on n'aime pas",
        "start": 1511.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment le peuple peut-on vraiment",
        "start": 1513.33,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "aimer la france",
        "start": 1516.06,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "oui je l'affirm\u00e9 je serai la pr\u00e9sidente",
        "start": 1518.24,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "du respect celle du respect des lois",
        "start": 1521.22,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "parce que il n'y a pas de respect sans",
        "start": 1524.48,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9 mais aussi celle du respect de",
        "start": 1527.31,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "chacun d'entre nous y compris les plus",
        "start": 1530.73,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "fragiles",
        "start": 1533.97,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "ma philosophie est clair",
        "start": 1536.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique je serai",
        "start": 1538.34,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ferme mais bienveillante",
        "start": 1540.45,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "ferme et m\u00eame intransigeante envers ceux",
        "start": 1544.46,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9fient nos lois et qui \u00e0",
        "start": 1547.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur comme au del\u00e0 de nos",
        "start": 1549.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res non que pour objectif le",
        "start": 1550.86,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9sordre de s'en prendre \u00e0 la nation et",
        "start": 1553.74,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 la r\u00e9publique \u00e0 leur \u00e9gard comme je l\u00e9",
        "start": 1556.56,
        "duration": 8.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 jeudi je serai sans piti\u00e9",
        "start": 1559.95,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "mais je serai en revanche bienveillante",
        "start": 1565.73,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9gard de l'immense majorit\u00e9 des de",
        "start": 1568.86,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nos concitoyens qu'ils respectent les",
        "start": 1572.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "lois et qui d\u00e9fendent nos valeurs",
        "start": 1574.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 toutes nos diff\u00e9rences",
        "start": 1576.48,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 tout nos d\u00e9saccords",
        "start": 1578.64,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident ne doit jamais \u00eatre",
        "start": 1581.57,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "inutilement condescendant ni blessant",
        "start": 1584.46,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "au fond",
        "start": 1589.13,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et dur avec les faibles",
        "start": 1591.11,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "et faible avec les forts c'est tout le",
        "start": 1594.66,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "contraire de ce que doit \u00eatre une",
        "start": 1598.83,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente juste",
        "start": 1601.05,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "enfin et peut-\u00eatre m\u00eame avant tout",
        "start": 1605.06,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "jacques garneret une pr\u00e9sidence des",
        "start": 1607.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "convictions",
        "start": 1609.9,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "le en m\u00eame temps v\u00e9ritable adn de cette",
        "start": 1612.05,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence restera comme une succession",
        "start": 1615.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de marche avant et marche arri\u00e8re",
        "start": 1618.06,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "donnant le tournis \u00e0 chaque fran\u00e7ais nos",
        "start": 1620.1,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "concitoyens sont \u00e9puis\u00e9s par zig zag",
        "start": 1624.33,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "permanent nourrit depuis cinq ann\u00e9es au",
        "start": 1627.34,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "cynisme absolu et qui n'aura eu qu'une",
        "start": 1631.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "seule cons\u00e9quence",
        "start": 1634.15,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "l'inefficacit\u00e9 le surplace",
        "start": 1636.0,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "un exemple",
        "start": 1640.11,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "fermer fessenheim et acheter",
        "start": 1642.39,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 de centrales \u00e0 charbon",
        "start": 1645.43,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res c'est tout un symbole le",
        "start": 1647.64,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "gouvernement a impos\u00e9 au pays le passage",
        "start": 1651.73,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "du 21e au 19e si\u00e8cle",
        "start": 1655.36,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "c'est une atteinte au climat c'est une",
        "start": 1659.19,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "atteinte \u00e0 la souverainet\u00e9 nationale et",
        "start": 1662.53,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est surtout une atteinte aux",
        "start": 1665.02,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations futures",
        "start": 1667.72,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "alors j'affirmerai haut et fort la force",
        "start": 1670.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de l'esprit fran\u00e7ais",
        "start": 1673.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "si les robots les biotech le num\u00e9rique",
        "start": 1675.36,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "l'intelligence artificielle sont les",
        "start": 1678.7,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fondements de la puissance et de la",
        "start": 1680.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 au 21\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 1683.05,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "quelle place y prenons nous",
        "start": 1685.03,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "beaucoup trop peu",
        "start": 1688.86,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "je veux r\u00e9tablir le g\u00e9nie fran\u00e7ais dans",
        "start": 1691.38,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "l'agronomie dans la m\u00e9decine dans les",
        "start": 1694.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "math\u00e9matiques dont l\u00e9 dans le nucl\u00e9aire",
        "start": 1696.22,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "dont nous sommes le berceau et pour cela",
        "start": 1697.87,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "tout commence par un sursaut national",
        "start": 1701.83,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "pour notre \u00e9cole",
        "start": 1704.14,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re constante et coh\u00e9rente",
        "start": 1707.16,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "je d\u00e9fendrai un projet d'espoir dit vise",
        "start": 1710.62,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 restaurer la confiance et \u00e0 rendre sa",
        "start": 1714.82,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 \u00e0 chaque fran\u00e7ais",
        "start": 1717.34,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mes mots d'ordre sont l'autorit\u00e9 la",
        "start": 1719.58,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 et la dignit\u00e9",
        "start": 1722.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 pour ramener l'ordre dans la",
        "start": 1725.35,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "rue \u00e0 nos fronti\u00e8res et dans nos comptes",
        "start": 1727.42,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 pour redonner de l'air \u00e0 la",
        "start": 1730.54,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1733.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de l'air aux fran\u00e7ais en des",
        "start": 1734.73,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "bureaucrates ''sans l'\u00e9tat et aux",
        "start": 1737.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rempla\u00e7ants la pr\u00e9caution excessive par",
        "start": 1739.48,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "le principe d'innovation",
        "start": 1742.0,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "la dignit\u00e9 enfin pour r\u00e9parer recoudre",
        "start": 1744.96,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "les fractures augmenter les salaires et",
        "start": 1749.29,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "les retraites et donner \u00e0 chaque enfant",
        "start": 1752.23,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de france sa chance",
        "start": 1755.59,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers le projet de nation \u00e9ducative",
        "start": 1757.75,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "qui refondre \u00e0 l'\u00e9cole r\u00e9publicaine",
        "start": 1759.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "oui chers compatriotes \u00e0 l'issue de ce",
        "start": 1764.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quinquennat",
        "start": 1767.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quinquennat d'un pr\u00e9sidence en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1768.84,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "j'ai le devoir de porter une vision de",
        "start": 1771.52,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "recr\u00e9er une esp\u00e9rance \u00e0 travers un",
        "start": 1775.42,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "projet de profondes ruptures",
        "start": 1778.42,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "j'ai la conviction en effet qu'il faut",
        "start": 1781.86,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais que tout change pour que la",
        "start": 1785.08,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "france puisse rester elle m\u00eame rester au",
        "start": 1787.66,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "premier rang rester unis",
        "start": 1790.75,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs",
        "start": 1794.88,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "durant cinq ann\u00e9es emmanuel macron \u00e0",
        "start": 1797.82,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "tirer \u00e0 hue et \u00e0 dia quelques jours",
        "start": 1800.35,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s chaque mea culpa le naturel",
        "start": 1803.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "revient au galop il jette \u00e0 nouveau de",
        "start": 1806.29,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "l'huile sur le feu",
        "start": 1808.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais la france aujourd'hui est trop",
        "start": 1810.63,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "fragile pour un pr\u00e9sident en pyromane",
        "start": 1813.49,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "je le dis donc solennellement il est",
        "start": 1816.78,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "temps de mettre un terme \u00e0 cette",
        "start": 1820.27,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la discorde et du m\u00e9pris",
        "start": 1823.27,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tant d'immobilisme je savais que",
        "start": 1828.57,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "je devrais r\u00e9parer la france mais face \u00e0",
        "start": 1831.61,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "tant de cynisme je m'aper\u00e7ois que je",
        "start": 1834.73,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dois aussi relev\u00e9 la fonction",
        "start": 1837.28,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1840.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "alors transmettre \u00e0 nos enfants une",
        "start": 1842.46,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "france forte prosp\u00e8re unis respect\u00e9",
        "start": 1844.75,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "partout dans le monde ce n'est pas un",
        "start": 1848.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "slogan pour moi c'est une obligation",
        "start": 1850.78,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "c'est une exigence",
        "start": 1853.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est un devoir et j'y consacrerai",
        "start": 1855.57,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "toutes mes forces nous y consacrerons",
        "start": 1858.73,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "toutes nos forces",
        "start": 1862.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est ce qu'il ya des questions",
        "start": 1870.449,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et peut-\u00eatre un petit verre d'eau",
        "start": 1874.919,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "oui bonjour mme p\u00e9cresse fr\u00e9d\u00e9ric",
        "start": 1878.45,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "delpech pour lci tf1 quand vous dites",
        "start": 1880.59,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est un pr\u00e9sident de la",
        "start": 1883.23,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "discorde et du m\u00e9pris qu'il faut relever",
        "start": 1886.32,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "la fonction pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1888.359,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "vous consid\u00e9rez que le chef de l'\u00e9tat",
        "start": 1889.529,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "avec ses d\u00e9clarations sur les non",
        "start": 1891.84,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s a v\u00e9ritablement abaisser la",
        "start": 1893.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fonction pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1895.739,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et en quoi est il a baiss\u00e9 \u00e0 la fonction",
        "start": 1896.73,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1898.769,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "moi je d\u00e9fends une france du respect une",
        "start": 1899.72,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence du respect une pr\u00e9sidence",
        "start": 1903.419,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "respectueuse qui emm\u00e8ne tout un peuple",
        "start": 1905.7,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re elles et je crois que fractur\u00e9",
        "start": 1908.19,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "diviser opposer les fran\u00e7ais les uns aux",
        "start": 1911.119,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "autres \u00e7a ne peut mener qu'\u00e0 la discorde",
        "start": 1914.1,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "et je pense que utiliser larmes du",
        "start": 1916.08,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris larmes de la condescendance",
        "start": 1919.049,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "c'est mettre de l'huile sur le feu d'une",
        "start": 1921.59,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "france dont on sait depuis la crise des",
        "start": 1925.2,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "gilet jaune \u00e0 quel point elle est tendue",
        "start": 1927.629,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "\u00e0 quel point elle peut \u00eatre inflammables",
        "start": 1930.119,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous aurons besoin dans le prochain",
        "start": 1932.22,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "quinquennat de faire des r\u00e9formes",
        "start": 1933.809,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "profondes vous le savez j'ai fait la",
        "start": 1935.039,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme la plus p\u00e9rilleuse du",
        "start": 1937.859,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "quinquennat nicolas sarkozy celle de",
        "start": 1939.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 il a fallu concert\u00e9e il a",
        "start": 1941.19,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "fallu d\u00e9cider il a fallu tenir neuf mois",
        "start": 1944.19,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la rue toutes les r\u00e9formes que",
        "start": 1947.279,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous allons devoir faire seront des",
        "start": 1949.289,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes qui susciteront des oppositions",
        "start": 1951.119,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous devons les faire dans un esprit",
        "start": 1953.7,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d'unit\u00e9 nationale et de respect des",
        "start": 1956.129,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 1959.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse bonjour julien et ni",
        "start": 1961.249,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "france t\u00e9l\u00e9visions on vous entend",
        "start": 1963.33,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "beaucoup critiquer l'action du pr\u00e9sident",
        "start": 1965.009,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique et on le comprend c'est",
        "start": 1966.869,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "normal on vous entend quasiment jamais",
        "start": 1967.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de marine le pen ou d'eric zemmour",
        "start": 1969.809,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e0 dire que dans cette campagne",
        "start": 1971.46,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "vous n'avez qu'un seul adversaire",
        "start": 1972.359,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "finalement et pas deux ou trois au",
        "start": 1973.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "contraire je pense que si l'on veut",
        "start": 1976.379,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "combattre la mont\u00e9e des extr\u00eames il faut",
        "start": 1978.57,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "combattre l'impuissance publique et",
        "start": 1981.149,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "c'est pour cela que mon projet est un",
        "start": 1983.429,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "projet tr\u00e8s concret tr\u00e8s solide de",
        "start": 1985.44,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "conviction et de solutions combattre les",
        "start": 1988.769,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "extr\u00eames c'est proposer des solutions",
        "start": 1991.679,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mais c'est surtout se",
        "start": 1993.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "concentrer sur le faire et pas le plaire",
        "start": 1995.789,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "donc en",
        "start": 1998.94,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "proposant ce projet de rupture je",
        "start": 2000.669,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "combats toutes autant les extr\u00eames que",
        "start": 2003.019,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident en place mais c'est le",
        "start": 2004.669,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident en place que je veut",
        "start": 2006.2,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "d\u00e9boulonner et non pas les statuts de",
        "start": 2007.719,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "l'histoire de france",
        "start": 2009.969,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bonjour il est revenu pour mediapart",
        "start": 2011.429,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "vous avez tenu jeudi des propos sur les",
        "start": 2014.469,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quartiers populaires en expliquant votre",
        "start": 2017.889,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de ressortir le karcher de la",
        "start": 2018.999,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cave de nettoyer les quartiers \u00e0",
        "start": 2021.279,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque quand ces propos avaient \u00e9t\u00e9",
        "start": 2023.049,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "tenus par nicolas sarkozy il y avait eu",
        "start": 2024.039,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des voix y compris au sein de votre",
        "start": 2025.539,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parti \u00e0 l'\u00e9poque de l'ump avait compris",
        "start": 2027.129,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "au sein des proches de jacques chirac ou",
        "start": 2029.409,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de certains ministres qui disait que",
        "start": 2030.639,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est une mani\u00e8re aussi de brutaliser",
        "start": 2032.229,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "finalement de tenir un discours brutale",
        "start": 2034.119,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de diviser un petit peu de peut-\u00eatre de",
        "start": 2036.129,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "choquer les habitants aussi des",
        "start": 2038.619,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quartiers populaires est ce que les gars",
        "start": 2040.209,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout ce que vous nous dites sur la",
        "start": 2042.969,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "malveillance un peu la brutalit\u00e9 des",
        "start": 2044.079,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "propos d' emmanuel macron n'y a pas un",
        "start": 2045.909,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "risque aussi \u00e0 travers sa strat\u00e9gie de",
        "start": 2047.109,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "cliver plus que de raison non moi",
        "start": 2050.019,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cela qu'ils sont la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2052.45,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "qui est devenu un sujet central pour des",
        "start": 2054.129,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais je veux r\u00e9tablir",
        "start": 2057.909,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 je veux l'impunit\u00e9 z\u00e9ro et je",
        "start": 2059.889,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "me sens comptable de toutes les",
        "start": 2063.22,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "promesses qui ont \u00e9t\u00e9 faites par la",
        "start": 2065.139,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "droite sur ce sujet je me sens",
        "start": 2066.819,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "une responsabilit\u00e9",
        "start": 2069.51,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "l'impunit\u00e9 z\u00e9ro j'aurai une arme fatale",
        "start": 2071.529,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "pour y parvenir c'est un plan orsec pour",
        "start": 2074.079,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "notre justice est donc oui il faut",
        "start": 2078.579,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mettre tous les moyens dans",
        "start": 2081.909,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "la restauration de l'autorit\u00e9 et",
        "start": 2084.069,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "s'inscrire aussi dans la continuit\u00e9 de",
        "start": 2085.95,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "l'action men\u00e9e mais juste perdant sur le",
        "start": 2089.259,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vocabulaire quand m\u00eame \u00e0 une c'est un",
        "start": 2091.45,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "langage qu on vous connaissait pas",
        "start": 2093.099,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment y compris en tant que",
        "start": 2093.94,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 2095.019,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "est ce que c'est une strat\u00e9gie et si oui",
        "start": 2096.19,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "pourquoi cette \u00e9l\u00e9vation finalement de",
        "start": 2097.859,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "la violence des propos en tout cas de la",
        "start": 2101.099,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "virulence et de la fermet\u00e9 sur ce sujet",
        "start": 2103.269,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je serai sans piti\u00e9 avec tous les",
        "start": 2105.099,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "fauteurs de troubles et je crois qu'il",
        "start": 2108.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faut qu'il entende et qu'il faut qu'il",
        "start": 2109.75,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "le comprenne et l\u00e0 encore",
        "start": 2111.46,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "je m'inscris je suis dans la continuit\u00e9",
        "start": 2113.64,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "d'une droite qui ferme avec les",
        "start": 2117.309,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "puissants l'effort les cas les voyous et",
        "start": 2120.4,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "une france une pr\u00e9sidence pardon une",
        "start": 2124.059,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "droite qui est charitable et qui",
        "start": 2126.849,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9reuse avec tous ceux qui en ont",
        "start": 2129.789,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "besoin les voyous ont les tapera dure et",
        "start": 2132.13,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "ceux qui veulent s'en sortir vous parlez",
        "start": 2135.279,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "des quartiers populaires ceux qui",
        "start": 2136.869,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "veulent s'en sortir on les aidera",
        "start": 2138.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "puissamment parce que c'est \u00e7a mon adn",
        "start": 2140.41,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "et vous le savez vous qui me suivait",
        "start": 2142.42,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "depuis un petit moment d\u00e9j\u00e0 la plus",
        "start": 2144.339,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "grande critique que j'ai fait \u00e0 emmanuel",
        "start": 2147.549,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "macron c'\u00e9tait d'avoir abandonn\u00e9",
        "start": 2149.109,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "l'ambition d' \u00e9radiquer les ghettos dans",
        "start": 2151.92,
        "duration": 6.159
    },
    {
        "text": "notre pays aujourd'hui il a jet\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 2155.65,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "poubelle le plan banlieue il a consid\u00e9r\u00e9",
        "start": 2158.079,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "que c'est un jeu le site ce n'\u00e9tait pas",
        "start": 2160.66,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "\u00e0 deux m\u00e2les blancs de r\u00e9soudre les",
        "start": 2163.63,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de la banlieue hilare \u00e0 six et",
        "start": 2165.339,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "la question aujourd'hui de l' \u00e9quilibre",
        "start": 2167.079,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "territorial du pays et bien moi je le",
        "start": 2171.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dis je veux une france dans lesquels il",
        "start": 2174.13,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "n'y a plus de ghettos d'ici dix ans et",
        "start": 2175.9,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "je mettrai en place un plan pour y",
        "start": 2178.359,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "parvenir et c'est \u00e7a que les fran\u00e7ais",
        "start": 2179.859,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "attendent c'est que nous retrouvions une",
        "start": 2181.51,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "vie paisible partout et pour tous",
        "start": 2183.52,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "la gale ann de life et vous dites que",
        "start": 2190.799,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "vous voulez combattre les extr\u00eames",
        "start": 2193.539,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il faut sanctionner les \u00e9lus",
        "start": 2195.069,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "et la qui pourrait apporter leurs",
        "start": 2196.75,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "parrainages \u00e0 eric zemmour",
        "start": 2198.22,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui les \u00e9lus r\u00e9publicains",
        "start": 2199.799,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "apporter leurs parrainages \u00e0 leur",
        "start": 2202.119,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "candidate et soutiennent leur candidate",
        "start": 2204.339,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "bah si tout \u00e0 fait c'est s\u00fbr que si",
        "start": 2208.02,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "je me permets d'insister parce que",
        "start": 2211.559,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "j'avais une question sur eric zemmour",
        "start": 2213.7,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "aussi est ce que vous consid\u00e9rez que",
        "start": 2214.839,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'un point de vue d\u00e9mocratique il faut",
        "start": 2216.43,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu eric zemmour qu'un certain niveau",
        "start": 2217.869,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "dans les sondages depuis quelques mois",
        "start": 2219.22,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "doit pouvoir participer jusqu'au bout \u00e0",
        "start": 2220.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle obtenir",
        "start": 2222.609,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ces 500 parrainages ce qu'il faut",
        "start": 2223.9,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "l'aider",
        "start": 2225.309,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'aider \u00e7a n'est pas mon r\u00f4le et \u00e7a",
        "start": 2227.369,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "n'est pas le r\u00f4le des r\u00e9publicains en",
        "start": 2229.539,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "revanche je pense mais je le pensais",
        "start": 2231.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 il ya quelques ann\u00e9es au sujet de",
        "start": 2233.349,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "marine le pen que quand une personnalit\u00e9",
        "start": 2235.42,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "politique repr\u00e9sente un courant de",
        "start": 2238.359,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e dans l'opinion il doit pouvoir se",
        "start": 2240.849,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2243.579,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est repr\u00e9sent\u00e9e sont courants de pens\u00e9e",
        "start": 2244.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous savez moi je suis une fille de",
        "start": 2247.299,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voltaire et je consid\u00e8re qu'il faut se",
        "start": 2248.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "battre dans notre pays pour que tous",
        "start": 2251.799,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ceux qui ne pensent pas comme nous",
        "start": 2253.45,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "puissent le dire est en revanche en",
        "start": 2254.529,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "revanche il faut les combattre sur le",
        "start": 2258.279,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "plan des id\u00e9es et sur le plan",
        "start": 2259.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique et c'est ce que je fais et",
        "start": 2261.369,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "vous savez bien que mes critiques \u00e0",
        "start": 2263.41,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard d'eric zemmour",
        "start": 2265.75,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "sont nombreuses c'est votre int\u00e9r\u00eat fars",
        "start": 2267.96,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est votre int\u00e9r\u00eat strat\u00e9gique",
        "start": 2271.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "politique objectivement qu'ils puissent",
        "start": 2272.31,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00eatre candidats non \u00e9coutez moi je ne",
        "start": 2274.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "raisonne pas comme \u00e7a et c'est pas comme",
        "start": 2276.359,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais je raisonne je raisonne pour le",
        "start": 2277.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pays et je raisonne en terme de d\u00e9bats",
        "start": 2279.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques et en termes de projets \u00e0",
        "start": 2281.31,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "porter pour le pays",
        "start": 2283.32,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "bonjour anne so\u00ebtemondt france inter",
        "start": 2287.03,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "pour continuer sur cette question \u00e7a",
        "start": 2289.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "veut dire que vous pr\u00e9sidente de la",
        "start": 2291.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique vous pourriez revenir \u00e0 des",
        "start": 2292.74,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "parrainages anonyme",
        "start": 2294.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 la question la question se pose",
        "start": 2296.78,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "effectivement quand un certain nombre de",
        "start": 2299.16,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "maires se retrouvent ne pas oser",
        "start": 2301.619,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "parrainer un candidat qui est le",
        "start": 2304.34,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "candidat de leur de leur choix politique",
        "start": 2306.0,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le candidat de leur coeur politique on",
        "start": 2308.22,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "voit bien qu'il y a parfois chez les",
        "start": 2311.34,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "m\u00e8res la peur d'afficher leur leurs",
        "start": 2314.34,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "choix politiques et \u00e7a \u00e7a me parait",
        "start": 2317.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "effectivement probl\u00e9matique je pense",
        "start": 2320.19,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "pour la d\u00e9mocratie",
        "start": 2322.2,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "olivier mazerolle",
        "start": 2325.34,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse vous parlez beaucoup",
        "start": 2327.5,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 mais on a vu \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 2329.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nationale l'autre jour que apr\u00e8s avoir",
        "start": 2331.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 aux d\u00e9put\u00e9s de voter le pass",
        "start": 2333.93,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sanitaires vous avez chez les",
        "start": 2336.3,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains un tiers qui a vot\u00e9 pour un",
        "start": 2339.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tiers qu'a vot\u00e9 contre et \u00e0 thiers qui",
        "start": 2342.0,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "s'est abstenu est ce que vous pr\u00e9parez \u00e0",
        "start": 2343.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "voir des frondeurs dans votre future",
        "start": 2346.109,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 si vous \u00eates \u00e9lue pr\u00e9sidente de",
        "start": 2348.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique et comment voyez vous les",
        "start": 2350.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "relations entre la pr\u00e9sidente que vous",
        "start": 2352.95,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "seriez et le parlement",
        "start": 2355.38,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "d'abord",
        "start": 2358.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire que vous n'avez pas bien \u00e9cout\u00e9",
        "start": 2359.359,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "quelle \u00e9tait la position qui a \u00e9t\u00e9 prise",
        "start": 2362.13,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "par les les r\u00e9publicains nous avons",
        "start": 2365.07,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "souhait\u00e9 j'ai demand\u00e9 aux r\u00e9publicains",
        "start": 2370.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de ne pas s'opposer \u00e0 ce texte",
        "start": 2371.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "majoritairement ils ne s'y sont pas",
        "start": 2374.82,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9s tr\u00e8s majoritairement \u00e0 80% le",
        "start": 2376.47,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "groupe ne s'est pas oppos\u00e9 \u00e0 ce texte",
        "start": 2380.07,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mais ce texte ce n'est pas seulement le",
        "start": 2382.2,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pass vaccinale auquel je suis favorable",
        "start": 2385.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est aussi toute une s\u00e9rie de",
        "start": 2387.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dispositions qui sont critiquables et",
        "start": 2389.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'ailleurs que le s\u00e9nat va s'employer \u00e0",
        "start": 2391.2,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "corriger d'abord il faut que ce pass",
        "start": 2393.15,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "vaccinale ne soit pas",
        "start": 2395.94,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "limit\u00e9e dans sa dur\u00e9e il faut qu'il soit",
        "start": 2399.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "hautement limit\u00e9e dans sa dur\u00e9e il faut",
        "start": 2402.17,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "qu'il puisse \u00eatre",
        "start": 2403.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 d\u00e8s que la vague pand\u00e9mique",
        "start": 2405.82,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "retombera donc il y \u00e0 des am\u00e9liorations",
        "start": 2408.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de ce texte \u00e0 faire les r\u00e9publicains",
        "start": 2411.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'opposition a d'ailleurs obtenu dans le",
        "start": 2413.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cadre du d\u00e9bat parlementaire que le pass",
        "start": 2415.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vaccinale ne soit plus obligatoire pour",
        "start": 2417.98,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "les adolescents de moins de 16 ans c'est",
        "start": 2420.89,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "bien de dire que le texte lui-m\u00eame \u00e9tait",
        "start": 2424.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "perfectible c'est bien de dire que le",
        "start": 2426.65,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "texte lui-m\u00eame pouvait \u00eatre critiqu\u00e9",
        "start": 2428.0,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "donc je trouve que c'est sur un sujet",
        "start": 2430.84,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "qui est un sujet de convictions",
        "start": 2435.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "personnelles il peut y avoir des",
        "start": 2437.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s de vote mais que le groupe",
        "start": 2439.64,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "l'est r\u00e9publicain \u00e0 80% a",
        "start": 2441.26,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "entendu mon message et ne s'est pas",
        "start": 2445.09,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9 \u00e0 ce texte",
        "start": 2447.44,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "vous savez je connais bien aujourd'hui",
        "start": 2454.09,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "les rouages de l'action parlementaire et",
        "start": 2458.6,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "il peut y avoir des libert\u00e9s de vote",
        "start": 2461.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gliss\u00e9s sur des sujets de conscience",
        "start": 2464.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais quand il ya une ligne il y en a",
        "start": 2465.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'une seule et elle est d\u00e9finie par le",
        "start": 2468.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et son",
        "start": 2469.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "gouvernement et on la tient et je sais",
        "start": 2471.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que j'aurai une majorit\u00e9 extr\u00eamement",
        "start": 2474.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "solide et extr\u00eamement soud\u00e9 pour le",
        "start": 2476.57,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 2478.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour rebondir sur l'actualit\u00e9",
        "start": 2479.89,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "parlementaire de la semaine avec",
        "start": 2482.15,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "quelques jours de recul est-ce que vous",
        "start": 2483.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "regrettez l'image que ce qu'on a fait le",
        "start": 2484.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "coup du rideau connaissait sa mieux coin",
        "start": 2486.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "a pu donner aux fran\u00e7ais sur un sujet",
        "start": 2488.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aussi important et urgent que le pass",
        "start": 2490.97,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "vaccinale puis deuxi\u00e8me question connexe",
        "start": 2492.68,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "comment est-ce que vous jugez l'attitude",
        "start": 2495.16,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "d'olivier ferrand cette semaine et son",
        "start": 2498.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bilan \u00e0 la t\u00eate du minist\u00e8re de la sant\u00e9",
        "start": 2499.61,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but de la crise sanitaire",
        "start": 2501.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comment vous jugez sans pr\u00e9parer un",
        "start": 2503.5,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "sujet l\u00e0 dessus pour demain votre",
        "start": 2505.52,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse m'int\u00e9resse d'abord il ya eu",
        "start": 2506.48,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "aucun coup du rideau il ya simplement eu",
        "start": 2508.25,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'absence dans l'h\u00e9micycle tout \u00e0 fait",
        "start": 2511.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "irresponsable",
        "start": 2514.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 sur un texte",
        "start": 2515.14,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "qui est essentiel pour la sant\u00e9 des",
        "start": 2518.51,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est donc le premier ministre a",
        "start": 2520.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voulu s'en prendre \u00e0 l'opposition mais",
        "start": 2524.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'opposition elle elle voulait qu'on",
        "start": 2525.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "examine dans de bonnes conditions 500",
        "start": 2527.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "amendements qu'elle avait pr\u00e9sent\u00e9s et",
        "start": 2529.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dont elle a obtenu d'ailleurs par la",
        "start": 2531.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "suite le vote",
        "start": 2533.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donc l'opposition faisait son travail",
        "start": 2534.83,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est la majorit\u00e9 qui n'a pas fait le",
        "start": 2537.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sien contrairement \u00e0 ce que vous dites",
        "start": 2539.3,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "il n'y avait absolument rien de",
        "start": 2540.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9 il y avait juste l'absent\u00e9isme",
        "start": 2541.79,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "coupable des d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9",
        "start": 2544.04,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle sur un texte dont d\u00e9pend",
        "start": 2546.43,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 des fran\u00e7ais c'est \u00e7a ce qui",
        "start": 2548.96,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 et rien d'autre et je sais",
        "start": 2551.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que on a essay\u00e9 de vous vendre une autre",
        "start": 2554.27,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "histoire mais c'est \u00e7a qui s'est pass\u00e9",
        "start": 2556.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et quant \u00e0 mon appr\u00e9ciation sur la",
        "start": 2557.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "situation sanitaire eh bien \u00e9coutez",
        "start": 2560.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "force est de constater que j'avais bien",
        "start": 2562.91,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "raison de demander le report d'une",
        "start": 2565.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "semaine de la rentr\u00e9e scolaire quand on",
        "start": 2568.01,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "voit le",
        "start": 2569.87,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "l'absolu",
        "start": 2572.11,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e9rance le des familles des parents",
        "start": 2574.42,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "des enseignants qui se demande tous les",
        "start": 2578.54,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "jours \u00e0 quelle sauce ils doivent tester",
        "start": 2581.06,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "protocole et leurs enfants je le dis",
        "start": 2585.04,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "prendre \u00e9couter l'opposition quand elle",
        "start": 2587.81,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pro fait des propositions constructives",
        "start": 2591.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est \u00eatre un bon pr\u00e9sident de la",
        "start": 2593.36,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 2594.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et donc moi pr\u00e9sident de la",
        "start": 2595.04,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique j'\u00e9couterai les propositions",
        "start": 2598.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de qu'elles viennent je respecterai les",
        "start": 2601.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voix de qu'elles viennent parce que",
        "start": 2603.17,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "quelquefois elles ont la voie de la",
        "start": 2604.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sagesse et de la raison sur l'iran en",
        "start": 2605.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "particulier son action la fa\u00e7on dont il",
        "start": 2607.88,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "g\u00e8re les choses \u00e9coutez vous demanderez",
        "start": 2611.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cela \u00e0 philippe germond sp\u00e9cialistes en",
        "start": 2613.31,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "sant\u00e9",
        "start": 2615.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 tous j'ai juste une petite",
        "start": 2616.54,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "question suppl\u00e9mentaire sur le pass",
        "start": 2619.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vaccine dit lubin qui malheureusement ne",
        "start": 2621.23,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "peut pas \u00eatre l\u00e0 aujourd'hui parce qu'il",
        "start": 2623.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est co vite la semaine prochaine il est",
        "start": 2624.05,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "au s\u00e9nat qu'est ce que vous demandez \u00e0",
        "start": 2626.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la droite s\u00e9natoriale de modifier dans",
        "start": 2629.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le texte sur quoi vous vouliez qu'il y",
        "start": 2631.31,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ait des garanties question pose",
        "start": 2632.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9galement \u00e0 bruno retailleau merci mais",
        "start": 2634.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nous nous sommes d\u00e9j\u00e0 mis d'accord avec",
        "start": 2636.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bruno retailleau et vous verrez tout les",
        "start": 2637.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "amendements tr\u00e8s constructif tr\u00e8s",
        "start": 2639.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "construit est tr\u00e8s utile que le s\u00e9nat",
        "start": 2641.81,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "apportera pour faire en sorte que cette",
        "start": 2644.27,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation",
        "start": 2646.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "j'allais dire un peu improvis\u00e9e et mal",
        "start": 2648.01,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "ficel\u00e9 deviennent finalement quelque",
        "start": 2652.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "chose d'utile \u00e0 la fois la protection",
        "start": 2654.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais tout en respectant leur",
        "start": 2656.21,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "part de libert\u00e9",
        "start": 2658.34,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "il entreprend",
        "start": 2662.049,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2678.14,
        "duration": 49.069
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2730.67,
        "duration": 25.1
    }
]