[
    {
        "text": "mes chers compatriotes de m\u00e9tropole",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'outre-mer et de l'\u00e9tranger ce soir \u00e0",
        "start": 2.06,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "minuit l'ann\u00e9e 2022 commencera son",
        "start": 5.52,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9compte du fond du coeur je souhaite",
        "start": 7.799,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'elle r\u00e9ponde \u00e0 toutes vos esp\u00e9rances",
        "start": 11.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et qu'elles puissent nous permettre de",
        "start": 12.509,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "reprendre la vie ensemble sans barri\u00e8res",
        "start": 14.61,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pour l'instant malheureusement la vague",
        "start": 17.75,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9pid\u00e9mie monde et aucun rel\u00e2chement",
        "start": 20.34,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "n'est possible nous le devons \u00e0 nos",
        "start": 22.47,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "soignants qui sont encore et toujours au",
        "start": 25.619,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "chevet des malades et je veux leur dire",
        "start": 28.949,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "en notre nom \u00e0 tous un immense merci",
        "start": 31.83,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "cette nuit aussi nos forces de l'ordre",
        "start": 36.239,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et nos pompiers veillent sur notre",
        "start": 38.46,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 39.989,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "qu'ils sachent que mon soutien leur est",
        "start": 41.52,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "ind\u00e9fectible lors du pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e9veillon",
        "start": 43.04,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "plusieurs centaines de voitures furent",
        "start": 46.079,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "incendi\u00e9es par des voyous qui ne",
        "start": 47.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritent aucune complaisance je leur",
        "start": 49.59,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9serve le moment venu une fermet\u00e9",
        "start": 52.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "implacable car il n'y a pas de libert\u00e9",
        "start": 55.26,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "sans autorit\u00e9 mes chers compatriotes",
        "start": 57.66,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "si la france a tenu et tient encore face",
        "start": 61.109,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "au co ville c'est gr\u00e2ce \u00e0 vous gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 63.39,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "votre responsabilit\u00e9 une fois encore le",
        "start": 65.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais se montrent grand dans",
        "start": 68.64,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'adversit\u00e9 mon premier voeu pour 2022",
        "start": 70.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est qu'on accorde enfin en france est",
        "start": 73.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un droit essentiel le droit au respect",
        "start": 75.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la fiert\u00e9 respect pour leurs",
        "start": 77.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "efforts restaient fiert\u00e9 pour leur pass\u00e9",
        "start": 80.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "leurs traditions respect v\u00e9rit\u00e9 aussi",
        "start": 82.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de cette angoisse",
        "start": 85.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "existentielle les tenailles et qu on ne",
        "start": 86.58,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "gu\u00e9rira pas avec des le\u00e7ons de morale et",
        "start": 88.92,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "quelques changements cosm\u00e9tiques",
        "start": 91.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "oui notre pays traverse une crise de",
        "start": 93.659,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "sens une crise qui soul\u00e8ve des questions",
        "start": 96.6,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vitales auxquelles il faut r\u00e9pondre que",
        "start": 99.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faire pour rester une nation souveraine",
        "start": 102.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que serons nous demain face aux",
        "start": 103.77,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "puissances am\u00e9ricaines et chinoises",
        "start": 105.96,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "serons-nous en croissance ou en d\u00e9clin",
        "start": 107.759,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "serons-nous concilier d\u00e9veloppement",
        "start": 110.09,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et urgence \u00e9cologique et puis",
        "start": 111.84,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la question des questions",
        "start": 114.899,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "serons nous encore fran\u00e7ais une \u00e9gaux en",
        "start": 117.06,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "droits et devoirs ou bien vivrons-nous",
        "start": 121.229,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "chacun pour soi pire face \u00e0 face comme",
        "start": 123.39,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "des \u00e9crans dans une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9clat\u00e9e",
        "start": 126.509,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "gangren\u00e9 par les communautarismes et les",
        "start": 128.759,
        "duration": 5.501
    },
    {
        "text": "fanatismes oui le sort de la france",
        "start": 131.14,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite un d\u00e9bat de fond un d\u00e9bat sans",
        "start": 134.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "tabou que la crise sanitaire aussi",
        "start": 137.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "obs\u00e9dante soit elle ne doit en rien",
        "start": 139.66,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "occulter mon voeu donc c'est qu'au",
        "start": 142.33,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "printemps prochain le rendez-vous",
        "start": 145.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel soit celui des convictions",
        "start": 147.28,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "et des vraies solutions pour la france",
        "start": 149.23,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "je ne me r\u00e9sous pas \u00e0 cette abstention",
        "start": 152.4,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "massive qui est un divorce avec la",
        "start": 154.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie je ne me r\u00e9sous pas non plus",
        "start": 156.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette fuite vers les extr\u00eames et puis",
        "start": 159.19,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je me dresse je me dresse face \u00e0",
        "start": 161.8,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'immobilisme du pouvoir en place une",
        "start": 164.68,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "autre politique existe avec vous je veux",
        "start": 167.08,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "construire une nouvelle \u00e8re d'espoir de",
        "start": 170.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 qui succ\u00e9dera aux ann\u00e9es",
        "start": 172.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'ovide une nouvelle \u00e8re de r\u00e9formes et",
        "start": 174.82,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "de progr\u00e8s concrets une nouvelle \u00e8re o\u00f9",
        "start": 177.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "chacun d'entre vous est consid\u00e9r\u00e9e",
        "start": 179.709,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "motiv\u00e9s et ont pu \u00e9touffer sous la",
        "start": 181.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "bureaucratie et la verticalit\u00e9 d'un",
        "start": 184.54,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pouvoir solitaire pour ce faire la",
        "start": 187.12,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique sera notre boussole",
        "start": 190.3,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous ferons confiance \u00e0 la libert\u00e9 qui",
        "start": 192.18,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "est le meilleur carburant des nations",
        "start": 194.89,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "vivante",
        "start": 196.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous recevrons l'\u00e9galit\u00e9 par l'\u00e9ducation",
        "start": 197.25,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "par le travail et des salaires dignes",
        "start": 200.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9duirons les fractures sociales et",
        "start": 202.799,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "territoriales",
        "start": 205.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "car partout en france il y a des talents",
        "start": 206.65,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui ne demandent qu'\u00e0 se lever et \u00e0",
        "start": 209.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "briller nous tendrons aussi une main",
        "start": 211.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fraternelle vers ceux qui ont mis un",
        "start": 213.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "genou \u00e0 terre et nous tiendrons",
        "start": 216.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fermement le drapeau tricolore pour",
        "start": 217.87,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "rassembler tous ceux qui aiment la",
        "start": 220.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "france nous ferons respecter la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 223.18,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et la loi contre les adversaires de la",
        "start": 225.58,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique je n'aurai qu'un mot d'or",
        "start": 229.0,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "impunit\u00e9 0 mes chers compatriotes pour",
        "start": 231.39,
        "duration": 6.159
    },
    {
        "text": "notre pays je forme des voeux de",
        "start": 235.6,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "renaissance et de fiert\u00e9 retrouv\u00e9e",
        "start": 237.549,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "mon r\u00eave est de le voir arborer ce",
        "start": 240.459,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "sourire qui appartient aux nations qui",
        "start": 242.5,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sont s\u00fbres d'elles-m\u00eames alors ce soir",
        "start": 244.36,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je sais que toutes celles et tous ceux",
        "start": 247.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui sont au travail en premi\u00e8re ligne",
        "start": 249.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour faire fonctionner nos entreprises",
        "start": 251.62,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "est essentielle et nous service public",
        "start": 253.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'adresse \u00e0 nos soldats qui nous prot\u00e8ge",
        "start": 255.509,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "ceux qui sont notamment en op\u00e9ration",
        "start": 258.1,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieure un message de confiance et de",
        "start": 260.199,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "reconnaissance pour leur bravoure",
        "start": 263.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "j'adresse aussi un message d'affection",
        "start": 265.479,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais qui sont seuls fragilis\u00e9",
        "start": 267.55,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "par la pr\u00e9carit\u00e9 ou la maladie \u00e0 toutes",
        "start": 271.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "celles et tous ceux que la pand\u00e9mie",
        "start": 274.03,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "s\u00e9parent de leur famille mes chers",
        "start": 275.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "compatriotes \u00e0 chacune et chacun d'entre",
        "start": 277.449,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "vous j'adresse mes voeux les plus",
        "start": 279.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "chaleureux des voeux de r\u00e9ussite et de",
        "start": 280.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bonheur \u00e0 partager avec tout ce que vous",
        "start": 282.94,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "aimez bonne ann\u00e9e \u00e0 la france est belle",
        "start": 285.49,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e \u00e0 vous toutes et \u00e0 vous tous",
        "start": 288.61,
        "duration": 3.8
    }
]