[
    {
        "text": "bonsoir au rheu bon soir bonsoir et les",
        "start": 0.349,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "\u00e9p\u00e9es cr\u00e9mant soir merci beaucoup d'\u00eatre",
        "start": 3.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "notre invit\u00e9 dans toute franchise ce",
        "start": 4.77,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "soit pr\u00e9sident de la r\u00e9gion",
        "start": 6.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ile-de-france et puis depuis cette",
        "start": 8.219,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "semaine vous \u00eates candidate \u00e0 votre",
        "start": 9.54,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9lection",
        "start": 10.919,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e9galement pr\u00e9sidente de votre",
        "start": 11.61,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "mouvement libre et c'est un mot qui",
        "start": 13.829,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "prend \u00e0 nouveau beaucoup de sens \u00e0",
        "start": 15.539,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "droite ce week end",
        "start": 17.4,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "on va commencer par l\u00e0 si vous le voulez",
        "start": 18.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bien d'ailleurs la majorit\u00e9",
        "start": 20.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle a donc d\u00e9cid\u00e9 de se",
        "start": 21.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "retirer en paca au profit des listes",
        "start": 23.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'est r\u00e9publicain de renaud muselier lr",
        "start": 26.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "lui enl\u00e8ve son investiture",
        "start": 28.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "est-ce qu'ils ont raison les",
        "start": 29.7,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains lui enlever son investiture",
        "start": 31.68,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mais je crois que il ne faut pas faire",
        "start": 33.499,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "d'alliance d'appareils dans ces",
        "start": 37.17,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales je pense que il faut est en",
        "start": 38.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tout cas c'est moi c'est ce que je vais",
        "start": 41.969,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "faire je pense qu'il faut d\u00e9fendre des",
        "start": 43.26,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "convictions un projet une \u00e9quipe",
        "start": 45.69,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional et il faut rassembler",
        "start": 47.989,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "autour de ce projet mais sans faire",
        "start": 51.179,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'alliance avec des partis politiques",
        "start": 53.46,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas enfin qui vont politis\u00e9",
        "start": 55.409,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection alors qu'il faut au contraire",
        "start": 58.979,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gionaliser on fait une erreur de",
        "start": 60.469,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "renaud muselier cette alliance avec la",
        "start": 64.079,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "reine en tout cas moi je n'en ferai pas",
        "start": 65.909,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "je lancerai ni au premier tour ni au",
        "start": 68.7,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour parce que je pense que ce",
        "start": 71.13,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais attendent de nous tous",
        "start": 74.219,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de r\u00e9gion c'est de",
        "start": 76.439,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'authenticit\u00e9 des valeurs je vais faire",
        "start": 78.509,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "une liste tr\u00e8s large de rassemblement",
        "start": 81.149,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "d'abord de la droite et du centre",
        "start": 83.31,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et je l'ouvrirai \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile je",
        "start": 85.74,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "l'ouvrirai \u00e0 des personnalit\u00e9s qui sont",
        "start": 88.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'accord avec mon projet mes valeurs",
        "start": 90.719,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "certains soutiennent d'ailleurs emmanuel",
        "start": 93.21,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "macron au plan national comme delphine",
        "start": 95.28,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "b\u00fcrkli la maire du 9e arrondissement de",
        "start": 97.079,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "paris o\u00f9 fr\u00e9d\u00e9ric valletoux le maire de",
        "start": 99.359,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fontainebleau",
        "start": 101.609,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "mais ils vont venir avec moi tu es le",
        "start": 102.149,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "premier tour et je n'aurais pas",
        "start": 103.92,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "d'alliance avec la reine la reine a",
        "start": 105.45,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de faire une liste contre moi en",
        "start": 107.189,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "ile de france c'est leur choix",
        "start": 109.799,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "mais en tout cas vraiment je crois qu'il",
        "start": 111.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "faut qu on trace notre sillon il faut",
        "start": 114.6,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "qu'on ait notre conviction je suis",
        "start": 116.31,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "persuad\u00e9 que la droite a quelque chose \u00e0",
        "start": 118.049,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dire sur comment on g\u00e8re une r\u00e9gion sur",
        "start": 119.969,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comment on g\u00e8re le pays aussi oui mais",
        "start": 122.549,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "lui il est dans une situation qui n'est",
        "start": 124.259,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "pas la v\u00f4tre",
        "start": 125.549,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "le rassemblement national face \u00e0 lui et",
        "start": 126.179,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "beaucoup plus fort en r\u00e9gion paca ce que",
        "start": 128.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous comprenez la n\u00e9cessit\u00e9 qu'il",
        "start": 130.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "justifie encore ce",
        "start": 132.06,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "loin de vouloir tout faire pour en gros",
        "start": 133.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher le rassemblement national et le",
        "start": 136.319,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "dit comment comprendre cette agressivit\u00e9",
        "start": 137.97,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "alors que je combats le rassemblement",
        "start": 139.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "national et je suis vous \u00e9tiez dans sa",
        "start": 141.239,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "position en gros avec des rassemblements",
        "start": 143.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nationale aussi fort est ce que vous ne",
        "start": 144.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "feriez pas pareil mais en ile de france",
        "start": 146.4,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "ce n'est pas le rassemblement national",
        "start": 148.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui est la menace c'est une alliance de",
        "start": 150.269,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "la gauche mme avec l'extr\u00eame gauche avec",
        "start": 153.36,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "des personnes qui ont des sympathies",
        "start": 155.79,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "indig\u00e9niste islamo-gauchiste",
        "start": 157.849,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissante donc le risque en",
        "start": 160.049,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "ile-de-france des extr\u00eames",
        "start": 162.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il existe aussi des extr\u00eames alli\u00e9e \u00e0 la",
        "start": 163.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gauche qui a perdu sa boussole",
        "start": 165.87,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine donc le risque d extr\u00eame",
        "start": 167.34,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "il existe dans toutes les r\u00e9gions c'est",
        "start": 169.769,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "soit l'extr\u00eame droite soit l'extr\u00eame",
        "start": 171.359,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "gauche avait un talent et vous n'\u00eates",
        "start": 172.769,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "pas confront\u00e9s exactement bien s\u00fbr que",
        "start": 174.42,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "si moi m\u00eame olivier cardon le dire mais",
        "start": 176.04,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "en ile de france ce sera mon \u00e9quipe qui",
        "start": 178.04,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "l'emportera o\u00f9 ce sera o\u00f9 ce sera une",
        "start": 182.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alliance de la gauche et de l'extr\u00eame",
        "start": 185.22,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "gauche avec des personnes qui tournent",
        "start": 186.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le dos aux valeurs r\u00e9publicaines donc de",
        "start": 188.579,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la m\u00eame fa\u00e7on nous sommes tous ici",
        "start": 190.56,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous j'allais dire les",
        "start": 193.019,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants de la droite r\u00e9publicaine",
        "start": 195.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous sommes tous aujourd'hui confront\u00e9s",
        "start": 197.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 la lutte contre les extr\u00eames et nous",
        "start": 199.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "devons tous mobilis\u00e9s mais je crois que",
        "start": 201.15,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "l'on mobilise mieux en \u00e9tant soi-m\u00eame",
        "start": 203.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "authentique pas en faisant des alliances",
        "start": 206.069,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'appareils pas en essayant d'aller",
        "start": 207.87,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "chercher la r\u00e9publique en marche pour",
        "start": 209.669,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "dans un esp\u00e8ce de confusion des id\u00e9es et",
        "start": 212.519,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les convictions vous comprenez les mots",
        "start": 216.329,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "vous avez quitt\u00e9 les r\u00e9publicains pour",
        "start": 217.769,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "beaucoup de raisons c'\u00e9tait il ya deux",
        "start": 219.84,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "ans quasiment jour pour jour en juin",
        "start": 220.799,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "2019 pour cr\u00e9er un mouvement qui",
        "start": 222.15,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "s'appelle libre du coup on peut se poser",
        "start": 223.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la question de savoir si vous n'\u00eates pas",
        "start": 226.079,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "en soutien de certaines positions de",
        "start": 228.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "deux prises de libert\u00e9 dans certaines",
        "start": 231.15,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "situations dans certains cas",
        "start": 233.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "particuliers mais surtout est ce que",
        "start": 234.269,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous comprenez les mots en interne",
        "start": 236.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "quand on parle de trahison de couteau",
        "start": 238.379,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans le dos vous comprenez la sanction",
        "start": 240.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "face \u00e0 une situation pareille",
        "start": 242.609,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je ne suis plus aux r\u00e9publicains les",
        "start": 243.9,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains ont leur strat\u00e9gie ils",
        "start": 246.569,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "souhaitent soutenir des candidats qui ne",
        "start": 248.48,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "font pas d'alliance avec l air eau m",
        "start": 250.799,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est la strat\u00e9gie des",
        "start": 252.829,
        "duration": 3.491
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains je ne la commente pas si la",
        "start": 254.76,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "leur moi il se trouve que je peux",
        "start": 256.32,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "assurer \u00e0 tous les franciliens qui m'en",
        "start": 259.829,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "garde qu'il n'y aura alliance ni au",
        "start": 262.26,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "premier tour ni au deuxi\u00e8me tour parce",
        "start": 264.539,
        "duration": 1.831
    },
    {
        "text": "que j'emm\u00e8nerai",
        "start": 265.74,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "toute mon \u00e9quipe je l'emm\u00e8nerais avec",
        "start": 266.37,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "moi sur un projet qui sera un projet de",
        "start": 268.74,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "valeurs de la r\u00e9publique et qui sera un",
        "start": 271.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "projet d'autorit\u00e9 d'efficacit\u00e9 pour la",
        "start": 273.93,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion parce que j'ai fait prendre \u00e0 la",
        "start": 276.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion toute une s\u00e9rie de tournant",
        "start": 278.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "depuis 2016 cependant l'\u00e9cologie de la",
        "start": 279.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'\u00e9galit\u00e9 des chances des",
        "start": 282.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "transports des du renouveau des",
        "start": 284.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "transports et c'est tournant l\u00e0 il faut",
        "start": 285.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les maintenir",
        "start": 288.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il faut tenir le cap c'est \u00e7a que je",
        "start": 288.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vais proposer mais en toute transparence",
        "start": 291.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et je vous dis sans confusion avec avec",
        "start": 292.8,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "l om alors pourquoi mais parce que il ya",
        "start": 296.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des vraies divergences de fond sur",
        "start": 299.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comment on g\u00e8re la r\u00e9gion le",
        "start": 300.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gouvernement a supprim\u00e9 500 policiers",
        "start": 303.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans les transports en ile de france",
        "start": 305.13,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "moi je demande qu'ils reviennent donc la",
        "start": 306.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 c'est ma priorit\u00e9 je ne suis",
        "start": 309.389,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas d'accord avec le gouvernement le",
        "start": 310.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gouvernement les parlementaires la reine",
        "start": 312.389,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ont refus\u00e9 de supprimer 75 % de",
        "start": 314.37,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction dans les transports pour les",
        "start": 318.389,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re c'est",
        "start": 320.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une prime \u00e0 l'ill\u00e9galit\u00e9 qui est tout \u00e0",
        "start": 322.199,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "fait inacceptable j'ai voulu les",
        "start": 323.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "supprimer il me fallait une loi",
        "start": 325.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la reine a refus\u00e9 de la voter vous voyez",
        "start": 327.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il ya des vraies divergences entre moi",
        "start": 329.55,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "et le gouvernement sur des sujets",
        "start": 331.62,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "fondamentaux pour la r\u00e9gion mon",
        "start": 334.919,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "adversaire lrm a essay\u00e9 d'enlever 350",
        "start": 337.2,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "millions de recettes \u00e0 la r\u00e9gion par le",
        "start": 339.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dernier budget il a fallu que je me",
        "start": 342.12,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "batte pour l'\u00eele de france",
        "start": 343.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 je ne peux pas faire une",
        "start": 344.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alliance avec un gouvernement et un",
        "start": 346.38,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "parlement avec lequel je ne suis pas en",
        "start": 348.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mai l'accord sur sur les sur la fa\u00e7on de",
        "start": 350.099,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer la r\u00e9gion",
        "start": 353.16,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et justement on va rentrer vraiment dans",
        "start": 353.7,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "le d\u00e9tail des dossiers mais est ce que",
        "start": 354.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous craignez m\u00eame si vous n'\u00eates plus",
        "start": 356.52,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "chez les r\u00e9publicains mais vous \u00eates \u00e0",
        "start": 358.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "droite vous \u00eates de a besoin de vous",
        "start": 360.449,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais est ce que vous craignez qui",
        "start": 362.22,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "est un message g\u00e9n\u00e9ral envoy\u00e9",
        "start": 363.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aux \u00e9lecteurs de droite qui",
        "start": 364.949,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "disent vous voyez la droite et la reine",
        "start": 366.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais c'est la m\u00eame chose et donc un",
        "start": 368.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "message qui viendrait troubler \u00e9galement",
        "start": 370.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "votre image parce qu'on a vu l\u00e9 cadre du",
        "start": 372.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parti de marine le pen c'est typiquement",
        "start": 375.09,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ce qu'ils sont en train de dire",
        "start": 376.77,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la raim la droite c'est",
        "start": 377.61,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "pareil",
        "start": 378.93,
        "duration": 1.859
    },
    {
        "text": "eh ben ce sera pas du tout pareil en ile",
        "start": 379.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de france vous savez que j'ai contre moi",
        "start": 380.789,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "toute une s\u00e9rie de deux ministres du",
        "start": 382.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gouvernement il y aura pas d'alliance",
        "start": 384.69,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "avec eux ni au premier ni au deuxi\u00e8me",
        "start": 386.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tour j'allais dire les franciliens de",
        "start": 387.419,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "connaissent ils savent que chez une",
        "start": 389.61,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "femme libre qui savent que je fais ce",
        "start": 390.479,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "que je dis et que je dis ce que je fais",
        "start": 391.68,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "et donc \u00e7a n'exprime pas une fragilit\u00e9",
        "start": 392.94,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "de la droite aujourd'hui c'est",
        "start": 395.219,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "l'incapacit\u00e9 peut-\u00eatre",
        "start": 396.479,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e0 trouver un leader \u00e0 trouver une",
        "start": 398.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ligne qui fasse qu'il n'y ait pas de",
        "start": 400.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dissension telle qu'on arrive m\u00eame \u00e0 une",
        "start": 401.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "division aujourd'hui c'est plut\u00f4t une",
        "start": 403.37,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "fragilit\u00e9 dans marche",
        "start": 405.11,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'en marche \u00e0 renoncer \u00e0",
        "start": 406.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gagner les r\u00e9gions les r\u00e9gions les",
        "start": 407.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions",
        "start": 410.93,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "et comme ils ont renonc\u00e9 \u00e0 les gagner il",
        "start": 411.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "essaye de faire des alliances de",
        "start": 413.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "gouvernement donc c'est d'abord une",
        "start": 416.09,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "faiblesse dans marche qui n'est pas un",
        "start": 417.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parti de j'allais dire de politique que",
        "start": 418.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est pas un vrai parti politique en",
        "start": 422.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "marche c'est un comit\u00e9 de soutien du",
        "start": 423.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et donc \u00e7a",
        "start": 425.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "devrait se consacrer \u00e0 la politique",
        "start": 427.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nationale on l'a bien vu aux \u00e9lections",
        "start": 428.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "municipales o\u00f9 la r\u00e9publique en marche",
        "start": 431.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "n'a r\u00e9ussi \u00e0 conqu\u00e9rir que tr\u00e8s peu de",
        "start": 433.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mairie donc c'est un aujourd'hui",
        "start": 435.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la droite a gagn\u00e9 en tout",
        "start": 437.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cas dans la gestion des r\u00e9gions a gagn\u00e9",
        "start": 440.03,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la bataille de la cr\u00e9dibilit\u00e9 est donc",
        "start": 442.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fort de cette cr\u00e9dibilit\u00e9 fort de ce",
        "start": 444.62,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "bilan",
        "start": 447.02,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et avec des projets qui doivent",
        "start": 447.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "enthousiasme et qui doit faire r\u00eaver",
        "start": 448.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "moi je suis persuad\u00e9 que les pr\u00e9sidents",
        "start": 450.83,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sortants ont toute l\u00e9gitimit\u00e9 pour pour",
        "start": 453.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aller seule \u00e0 cette \u00e9lection l\u00e0 vous",
        "start": 456.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous dites que c'est plut\u00f4t un aveu de",
        "start": 458.03,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faiblesse pour la r\u00e9publique en marche",
        "start": 459.41,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "mais beaucoup r\u00e9pondre non plut\u00f4t preuve",
        "start": 461.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de la capacit\u00e9 de emmanuel macron \u00e0",
        "start": 463.06,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "construire autour de lui un attelage",
        "start": 465.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "notamment avec la droite en vue de 2022",
        "start": 467.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "auquel cas c'est tout frais une autre",
        "start": 470.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "candidature de droite pour la",
        "start": 472.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle en ile-de-france la",
        "start": 473.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "maison communale est compl\u00e8tement en",
        "start": 475.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "train de s'effriter 1 celle de la",
        "start": 477.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en marche celle de la mar\u00e9e",
        "start": 479.39,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "public en march\u00e9 est en train de",
        "start": 480.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "totalement de s'effriter les les modems",
        "start": 481.88,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "du terrain m'ont rejoint les agir du",
        "start": 485.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "terrain c'est \u00e0 dire les maires agir",
        "start": 488.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m'ont rejoint et \u00e7a va continuer les",
        "start": 489.56,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "radicaux qui \u00e9tait avec la r\u00e9publique en",
        "start": 492.62,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "marche mon rejoint donc en ile de france",
        "start": 495.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9publique en marche qui",
        "start": 497.81,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "s'effrite et je crois que quand on a",
        "start": 499.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "vraiment une droite qui r\u00e9ussit \u00e7a",
        "start": 501.94,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "correspond les solutions de la droite",
        "start": 505.55,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sont celles qu'il faut pour le pays",
        "start": 507.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est pas hasard si marine le",
        "start": 508.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pen essaie de venir prendre les id\u00e9es de",
        "start": 510.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la droite aujourd'hui en devenant pro",
        "start": 513.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne alors qu'elle \u00e9tait anti",
        "start": 515.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne en essayant de devenir plus",
        "start": 517.1,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "plus plus mod\u00e9r\u00e9 si on peut parler de",
        "start": 520.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mod\u00e9ration avec une marine le pen dont",
        "start": 522.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection serait une faillite pour la",
        "start": 524.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et pour l'\u00e9conomie fran\u00e7aise",
        "start": 526.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "met \u00e0 l'essai de venir sur le terrain de",
        "start": 528.23,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "la droite et makro",
        "start": 530.33,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "et \u00e7a lui aussi de venir sur le terrain",
        "start": 531.6,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de la droite qu'est-ce que \u00e7a prouve",
        "start": 533.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a prouve que les solutions de la droite",
        "start": 534.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine sont les bonnes mais il",
        "start": 536.97,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "manque une incarnation",
        "start": 538.47,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "oui mais \u00e7a prouve aussi qu'on est le",
        "start": 539.49,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "meilleur rempart au front les citoyens",
        "start": 541.019,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'\u00e2ge le meilleur rempart \u00e0 marine le",
        "start": 542.519,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pen mais bien s\u00fbr je vais y aller tout",
        "start": 544.319,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse 1 par exemple",
        "start": 545.579,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "selon gabriel attal porte parole du",
        "start": 546.99,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "gouvernement aujourd'hui il dit mais",
        "start": 548.43,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "c'est la preuve que il ya deux c\u00f4t\u00e9s \u00e0",
        "start": 549.63,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "droite ceux qui veulent construire avec",
        "start": 551.279,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "nous et ceux qui veulent pactiser avec",
        "start": 552.69,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "le fn est ce que vous dites aujourd'hui",
        "start": 553.889,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "non il ya une troisi\u00e8me voie la preuve",
        "start": 555.449,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "je viens d'en faire la d\u00e9monstration",
        "start": 557.19,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais du coup est ce que vous pourriez",
        "start": 558.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00eatre troisi\u00e8me voie il ya une troisi\u00e8me",
        "start": 560.19,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "il ya une troisi\u00e8me voie j'en suis",
        "start": 563.1,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "certaine pourquoi mais tout simplement",
        "start": 564.779,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "parce que les fran\u00e7ais n'en veulent pas",
        "start": 566.399,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "ils n'en veulent pas du duo avec deux de",
        "start": 568.29,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "mes manuels matheron contre marine le",
        "start": 570.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pen ils le disent sondage apr\u00e8s sondage",
        "start": 572.279,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "\u00e0 80 % ni macro ni le pen c'est le",
        "start": 574.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "message qu'envoient les fran\u00e7ais vous",
        "start": 577.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pourrez y \u00eatre le troisi\u00e8me voie vous",
        "start": 579.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui vous pr\u00e9sentez comme libre vous en",
        "start": 581.04,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "avait m\u00eame fait un mouvement",
        "start": 582.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je suis d'abord \u00e0 la t\u00eate de",
        "start": 583.819,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion jusqu'au dernier jour dans une",
        "start": 587.31,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "crise sanitaire et \u00e9conomique",
        "start": 589.17,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement dur et puis par ailleurs",
        "start": 590.339,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 un nouveau mandat avec des",
        "start": 592.709,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "propositions extr\u00eamement puissante pour",
        "start": 595.589,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re r\u00e9gion de france qui a",
        "start": 597.839,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "besoin de se relever plus fortes et qui",
        "start": 599.37,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "est vous le savez dans des turbulences",
        "start": 601.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "terrible que ce soit j'allais dire le",
        "start": 602.819,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "terrorise la menace islamiste",
        "start": 605.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 et l'\u00e9conomie donc",
        "start": 607.439,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je me concentre sur ma page",
        "start": 609.54,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "mais ce qui est s\u00fbr c'est que je",
        "start": 612.24,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "contribuerai \u00e0 la place qui sera la",
        "start": 614.399,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mienne \u00e0 ce que cette troisi\u00e8me voie",
        "start": 616.019,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "\u00e9mergent je ferai tout pour que la",
        "start": 617.939,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "droite r\u00e9publicaine puisse aider \u00e0",
        "start": 620.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "regagner les lexus l'\u00e9lection de 2022",
        "start": 622.23,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pour ailleurs parce que je pense qu'une",
        "start": 624.87,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "solution sont les bonnes je pense qu'il",
        "start": 626.069,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faut de l'ordre mais qu'il faut pas et",
        "start": 627.6,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qui vaut pas que ce soit contre les",
        "start": 630.569,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "valeurs de la r\u00e9publique je pense qu'il",
        "start": 633.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre pro entreprises je pense qu'il",
        "start": 634.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faut pas \u00eatre d\u00e9magogique comme marine",
        "start": 636.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le pen mais en prenant la retraite \u00e0 60",
        "start": 638.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ans qui mettrait le pays en faillite",
        "start": 640.56,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "je pense qu'il ya \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 641.91,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogie aux ar\u00e8nes je pense que les",
        "start": 643.439,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de regarder l'exemple de donald",
        "start": 646.889,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "trump aux \u00e9tats unis et qu'il devrait",
        "start": 648.389,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "\u00eatre vaccin\u00e9e contre ces solutions",
        "start": 649.92,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "faussement et d\u00e9magogiquement ailleurs",
        "start": 652.1,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "je vous demande alors si vous l'\u00eates du",
        "start": 654.87,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "coup plut\u00f4t partante pour les",
        "start": 656.31,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "propositions de jobs hayden \u00e7a me promet",
        "start": 657.389,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "\u00e7a me permet de dire qu'on va en parler",
        "start": 659.399,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "mais parce qu'elle entend dans un",
        "start": 660.72,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "instant mais je reste je",
        "start": 661.649,
        "duration": 3.191
    },
    {
        "text": "sur la france encore une fois tr\u00e8s",
        "start": 663.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment apr\u00e8s je passe \u00e0 autre chose",
        "start": 664.84,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "promis mais vous estimez forc\u00e9ment que",
        "start": 667.48,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "demander aux fran\u00e7ais d'ile-de-france de",
        "start": 672.3,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "voter pour vous c'est un contrat de",
        "start": 675.19,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "confiance",
        "start": 676.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ils ont besoin que le cap soit tenue",
        "start": 677.31,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "mais si c'est un confr\u00e8re un contrat de",
        "start": 680.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "confiance ma question c'est est ce que",
        "start": 681.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans tout contrat il faut pas qu'on dise",
        "start": 683.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aux gens l\u00e0 effectivement dans ce",
        "start": 685.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "contrat de confiance je vous promets ou",
        "start": 687.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "non je serai l\u00e0 tout le temps de mon",
        "start": 689.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mandat en somme",
        "start": 691.0,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pouvez leur garantir que",
        "start": 691.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous serez l\u00e0 et que vous ne partirez",
        "start": 693.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas l'elys\u00e9e aujourd'hui celle qui a",
        "start": 695.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "100% r\u00e9gion c'est moi celle qui a donn\u00e9",
        "start": 697.06,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "18 ans de sa vie \u00e0 l'\u00eele de france c'est",
        "start": 699.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aussi moi aujourd'hui j'ai des",
        "start": 702.61,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "adversaires qui font tous de la",
        "start": 704.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "politique nationale qui sont tous",
        "start": 705.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cumulards qui sont tous pr\u00e9sidents de",
        "start": 707.29,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "parti d\u00e9put\u00e9 ministre et qui veulent",
        "start": 709.12,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "tous et qui veulent tous faire de la",
        "start": 712.9,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "politique nationale",
        "start": 714.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "donc c'est \u00e0 moi qu'on reprocherait de",
        "start": 715.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vouloir aussi me m\u00ealer de politique",
        "start": 718.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 720.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "franchement aujourd'hui ce que je peux",
        "start": 721.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dire c'est qu'il faut pendant les six",
        "start": 723.64,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "prochaines ann\u00e9es",
        "start": 725.35,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "faire arriver \u00e0 la t\u00eate de l'\u00eele de",
        "start": 726.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "france une \u00e9quipe qui garde le m\u00eame cap",
        "start": 728.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "celui des valeurs de la r\u00e9publique celui",
        "start": 729.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de l'ordre celui des aides aux",
        "start": 731.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "entreprises et du social celui de",
        "start": 734.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie des solutions pas de l'id\u00e9e",
        "start": 735.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "au \u00e9cologie d\u00e9croissante",
        "start": 738.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "celle qui veut tout interdire donc c'est",
        "start": 739.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "un cap que je promets pour les six ans",
        "start": 742.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui viennent avec une \u00e9quipe pour les",
        "start": 743.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "six ans qui viennent",
        "start": 745.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est un engagement tr\u00e8s fort et",
        "start": 746.8,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "est en face il ya la destruction de tout",
        "start": 749.86,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ce que j'ai construit la destruction et",
        "start": 752.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la destruction de la coh\u00e9sion m\u00eame de",
        "start": 755.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france avec une ultra gauche",
        "start": 756.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui veut d\u00e9truire alors justement l'\u00eele",
        "start": 758.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de france mais aussi le pays alors mais",
        "start": 760.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous voyez vous allez sur un terrain",
        "start": 763.15,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aussi russie nationale mais je reste",
        "start": 764.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais l'identit\u00e9 de la r\u00e9gion capitale",
        "start": 765.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tout ce qui va se passer dans cette",
        "start": 767.26,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9lection r\u00e9gionale est important pour le",
        "start": 769.33,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pays et l'enjeu de la gagner la r\u00e9gion",
        "start": 772.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ile de france c'est important pour le",
        "start": 774.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pays l'emp\u00eacher de tomber aux mains de",
        "start": 775.87,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "gens qui sont antipolis qui sont kiki",
        "start": 777.7,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "qui demande qui demande qu'on puisse",
        "start": 782.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "porter des burkinis dans les bases de",
        "start": 783.64,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "loisirs de la r\u00e9gion dit de jouer ans",
        "start": 785.26,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous avez un slogan en tout cas vous",
        "start": 786.67,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "allez me le confirme et peut-\u00eatre qui",
        "start": 787.87,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "serait pour vous",
        "start": 789.31,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "de toutes mes forces et bien \u00e7a la",
        "start": 790.29,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "phrase oeil le slogan pour les \u00e9motions",
        "start": 792.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est mon seul objectif derri\u00e8re le",
        "start": 793.529,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "slogan sais c'est quoi ces endiguer la",
        "start": 795.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e du rassemblement national c'est",
        "start": 798.209,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "mettre \u00e0 mal la gauche s'est donn\u00e9 je",
        "start": 799.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sais pas pourquoi pas une le\u00e7on \u00e0 la",
        "start": 801.6,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en marche lui faire",
        "start": 803.16,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "comprendre qu'elle ne fait que passer",
        "start": 804.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est quoi l'objectif derri\u00e8re le slogan",
        "start": 805.41,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "c est vrai c est vrai \u00e7a fait cinq ans",
        "start": 807.93,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "et les franciliens me connaissent \u00e7a",
        "start": 811.319,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "fait cinq ans que je me bats nuit et",
        "start": 813.029,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "jour pour eux nuit et jour pour leur",
        "start": 814.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donner les meilleurs transports pour",
        "start": 817.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "leur donner plus d'\u00e9galit\u00e9 pour leur",
        "start": 819.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donner de l'\u00e9cologie parce qu'on \u00e9tait",
        "start": 821.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les derniers de la classe en 2016 pour",
        "start": 822.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "leur donner plus de pouvoir d'achat plus",
        "start": 824.85,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 gis pris \u00e0 bras le corps la",
        "start": 827.25,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 qui \u00e9tait pas du tout une",
        "start": 828.779,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence r\u00e9gionale contre tous mes",
        "start": 830.279,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "adversaires",
        "start": 832.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le rn a refus\u00e9 de voter tous les budgets",
        "start": 833.699,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "en disant que c'\u00e9tait pas de la",
        "start": 835.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence de la r\u00e9gion parce que le rn",
        "start": 837.3,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "vis des probl\u00e8mes mais ne vote jamais",
        "start": 839.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les solutions et puis mes adversaires de",
        "start": 841.829,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gauche ont dit c'est pas la comp\u00e9tence",
        "start": 844.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion refuse les cam\u00e9ras de",
        "start": 845.639,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vid\u00e9oprotection refuse d'armes et les",
        "start": 847.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "polices municipales",
        "start": 849.899,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donc oui j'ai pris \u00e0 bras le corps tous",
        "start": 850.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ces sujets et de toutes mes forces",
        "start": 853.259,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya des obstacles",
        "start": 855.81,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "bureaucratiques tout le temps parce",
        "start": 856.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'on a besoin d'exp\u00e9rience de",
        "start": 858.54,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence et je vais continuer et je",
        "start": 860.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vais continuer avec une \u00e9quipe qui aura",
        "start": 862.529,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "le visage de l'\u00eele de france quand",
        "start": 864.3,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez pr\u00e9sent\u00e9 votre",
        "start": 865.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe est peut-\u00eatre aussi tout ce qu'on",
        "start": 866.639,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ne conna\u00eet pas encore les financements",
        "start": 868.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de votre campagne",
        "start": 870.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comment vous budg\u00e9tis\u00e9 vos propositions",
        "start": 871.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tout sans le saura quand alors d'abord",
        "start": 873.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "j'ai pr\u00e9sent\u00e9 toute une s\u00e9rie de",
        "start": 875.55,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res propositions on va en parler",
        "start": 877.26,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "on va en parler alors je vais pas les",
        "start": 878.639,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9tails et toute une s\u00e9rie de premi\u00e8res",
        "start": 880.29,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "propositions",
        "start": 881.339,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "ensuite je suis en train l\u00e0 maintenant",
        "start": 882.06,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "de constituer une \u00e9quipe de l'\u00eele de",
        "start": 884.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "france qui sera une magnifique \u00e9quipe",
        "start": 886.319,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce que elle r\u00eave vraiment je les dis",
        "start": 888.54,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "le visage la r\u00e9gion elle ressemblera aux",
        "start": 891.089,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "franciliens elle elle leur apportera \u00e0",
        "start": 894.389,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la fois de la comp\u00e9tence de l'exp\u00e9rience",
        "start": 897.029,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "de la jeunesse de l' enthousiasme",
        "start": 899.069,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "donc je la pr\u00e9senterai \u00e9videmment d'ici",
        "start": 900.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quelques jours",
        "start": 903.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alors pendant cette \u00e9lection encore une",
        "start": 903.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fois on va arriver dans le fond de mes",
        "start": 906.42,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "propositions mais emmanuel macron il",
        "start": 907.74,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "vient d'annoncer qu'il allait reprendre",
        "start": 909.839,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "son b\u00e2ton de p\u00e8lerin",
        "start": 910.889,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "dans son interview \u00e0 la presse",
        "start": 911.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quotidienne r\u00e9gionale il dit je veux",
        "start": 913.5,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "reprendre mon b\u00e2ton de p\u00e8lerin elle est",
        "start": 914.85,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "dans les territoires pour prendre le",
        "start": 916.319,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "pouls du pays",
        "start": 917.639,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "est ce que vous dites et je pense que",
        "start": 918.36,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "c'est ce n'est pas le cas tr\u00e8s bien",
        "start": 920.16,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9sident qui va prendre le pouls du pays",
        "start": 921.769,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s une crise pourquoi pas ou est ce",
        "start": 922.91,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "que vous y voyez m\u00eame une mauvaise",
        "start": 924.709,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re ou un m\u00e9lange des genres puisque",
        "start": 926.149,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "au mois de juin nous serons dans les",
        "start": 927.98,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "\u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 929.869,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "personne ne peut reprocher au pr\u00e9sident",
        "start": 931.329,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique d'aller au contact mais",
        "start": 934.129,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on a un pr\u00e9sident de la",
        "start": 937.339,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui a comme seule obsession",
        "start": 939.17,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "en ligne de mire 2022",
        "start": 942.649,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on le sait et on le voit \u00e0 chacun de ses",
        "start": 944.929,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "actes maintenant ce que je crois c'est",
        "start": 947.269,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "qu'il va falloir que la droite ma",
        "start": 950.509,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "famille que la droite se met vraiment en",
        "start": 953.209,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "situation de proposer une alternative et",
        "start": 956.299,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je crois vraiment que cette alternative",
        "start": 958.549,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "on va pouvoir la proposer prenez le",
        "start": 959.839,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9galien par exemple je pense que sur le",
        "start": 961.489,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9galien le en m\u00eame temps \u00e7a marche pas",
        "start": 963.619,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le en m\u00eame temps \u00e7a marche pas sur le",
        "start": 965.869,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9galien parce qu'on peut pas \u00eatre \u00e0 la",
        "start": 967.999,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fois dire \u00e0 la fois on va mettre plus de",
        "start": 969.259,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "policiers et en m\u00eame temps pas avoir de",
        "start": 971.209,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "places de prison pour pouvoir faire des",
        "start": 973.519,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vraies sanctions efficaces le en m\u00eame",
        "start": 975.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "temps c'est pas quand il ya une nomade",
        "start": 977.899,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "savez les adh les zones \u00e0 d\u00e9fendre quand",
        "start": 979.79,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "il ya une occupation zad je peux pas",
        "start": 982.61,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "avoir comme j'ai eu en ile de france un",
        "start": 984.709,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ministre de l'int\u00e9rieur qui est pr\u00eat \u00e0",
        "start": 987.439,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'\u00e9vacuation est une mini de",
        "start": 988.97,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'environnement qui me dit il faut",
        "start": 990.679,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parlementer ai parl\u00e9 avec les \u00e0 dist le",
        "start": 991.85,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps \u00e7a n'existe pas donc moi",
        "start": 994.129,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "j'ai saisi les juges que j'\u00e9tais",
        "start": 995.629,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taire du terrain",
        "start": 997.069,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le triangle de gonesse qui \u00e9tait",
        "start": 998.059,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "occup\u00e9 par madame autant monsieur bayou",
        "start": 1000.369,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et donc les \u00e9colos et l extr\u00eame gauche",
        "start": 1003.009,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui voulait pas qu'on fasse passer le",
        "start": 1006.069,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "tramway le parent dans le m\u00e9tro donc il",
        "start": 1007.899,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "voulait pas de m\u00e9tro ils ont occup\u00e9 la",
        "start": 1010.24,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "zad",
        "start": 1012.579,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "j'ai saisi la justice la justice a",
        "start": 1012.97,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9 l'\u00e9vacuation",
        "start": 1015.069,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'ai pu faire \u00e9vacuer et vous voyez bien",
        "start": 1016.089,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "j'avais un gouvernement qui avait pas de",
        "start": 1018.189,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ligne politique",
        "start": 1020.92,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "le en m\u00eame temps \u00e7a ne va pas en mati\u00e8re",
        "start": 1021.819,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 d'or il ya l'autorit\u00e9 puis",
        "start": 1024.639,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "elle climat social lille hier 1er mai",
        "start": 1026.679,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "150 mille personnes ont manifest\u00e9 dans",
        "start": 1028.959,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "toute la france alors on va leur dire",
        "start": 1031.149,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "encore une fois non la plupart du temps",
        "start": 1033.549,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "la plupart du temps dans le canyon il ya",
        "start": 1035.289,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "eu des heurts",
        "start": 1036.88,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "il ya eu des militants de la cgt qui ont",
        "start": 1037.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 agress\u00e9s les aussi cette image de",
        "start": 1039.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "policiers qui a \u00e9t\u00e9 jet\u00e9 au sol c'\u00e9tait",
        "start": 1041.86,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "\u00e0 lyon",
        "start": 1044.5,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 un premier point est ce que vous",
        "start": 1045.159,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "dites c'est maintenant devenu impossible",
        "start": 1047.169,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "manifestez correctement en fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 1049.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plus forte raison en ile de france et \u00e0",
        "start": 1051.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "paris et d'autres rendez-vous qui sont",
        "start": 1052.97,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vues marche",
        "start": 1054.56,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "par exemple pour le climat tout partout",
        "start": 1055.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "en france c'est le week-end prochain je",
        "start": 1057.23,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "crois est ce que veut on redoute et",
        "start": 1058.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "maintenant cette incapacit\u00e9 maintenant \u00e0",
        "start": 1060.17,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "manifester dans de bonnes conditions",
        "start": 1062.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'abord je suis tr\u00e8s attach\u00e9 au droit de",
        "start": 1063.43,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "manifester est bien \u00e9videmment il faut",
        "start": 1065.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les manifestants encore",
        "start": 1067.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "davantage je pense qu'il va falloir",
        "start": 1069.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faire \u00e9voluer d'ailleurs notre doctrine",
        "start": 1071.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de de maintien de l'ordre dans les",
        "start": 1073.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "manifestations il va falloir \u00eatre encore",
        "start": 1075.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "plus pr\u00e9sent que les forces de l'ordre",
        "start": 1077.21,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "encore plus pr\u00e9sents pour encadrer les",
        "start": 1078.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "choses parce que voyez j'ai mes",
        "start": 1080.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "convictions ne sont pas les m\u00eames que",
        "start": 1082.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "celles de la cgt m\u00eame si je suis tr\u00e8s",
        "start": 1084.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "attach\u00e9 au dialogue social etc \u00e0 la",
        "start": 1086.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion on a sign\u00e9 cet accord de dialogue",
        "start": 1087.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "social donc vous voyez je dialogue y",
        "start": 1089.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "compris avec avec la cgt",
        "start": 1091.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais je ne partage pas leurs convictions",
        "start": 1094.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais je trouve \u00e7a je trouve que c'est",
        "start": 1096.05,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9vulsant de voir des syndicats qui",
        "start": 1098.51,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent leurs convictions dans une",
        "start": 1102.05,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "manifestation se faire prendre \u00e0 partie",
        "start": 1103.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "par l'ultra gauche je trouve qu'il faut",
        "start": 1105.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on prot\u00e8ge les manifestants et il",
        "start": 1107.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faut aussi qu'on prot\u00e8ge les commer\u00e7ants",
        "start": 1109.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui se trouve sur le chemin parce que en",
        "start": 1110.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ile de france particuli\u00e8rement depuis",
        "start": 1112.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les gilet jaune",
        "start": 1114.62,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "on sait ce que c'est que de se faire",
        "start": 1115.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "saccag\u00e9 pill\u00e9",
        "start": 1117.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tous les samedis tous les samedis la",
        "start": 1119.03,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion pis venus en aide aux commer\u00e7ants",
        "start": 1121.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour les aider apr\u00e8s apr\u00e8s tout ces",
        "start": 1124.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pillages voyez donc aujourd'hui il faut",
        "start": 1126.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'on puisse manifester dans le calme et",
        "start": 1128.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e7a n\u00e9cessite \u00e9videmment des forces de",
        "start": 1130.64,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "police plus pr\u00e9sente",
        "start": 1132.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "celle ci d'ailleurs une r\u00e9flexion",
        "start": 1133.22,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "globale sur le maintien de l'ordre",
        "start": 1135.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je sais que le pr\u00e9fet de police en tout",
        "start": 1138.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cas \u00e0 paris r\u00e9fl\u00e9chit \u00e7a dit quoi du",
        "start": 1140.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "climat en france aujourd'hui d'une",
        "start": 1142.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "col\u00e8re sociale qui aurait \u00e9t\u00e9 peut-\u00eatre",
        "start": 1144.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "confin\u00e9 elle aussi et qui serait",
        "start": 1146.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des confin\u00e9 peut-\u00eatre m\u00eame",
        "start": 1148.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "amplifi\u00e9e par la crise est-ce que vous",
        "start": 1149.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pensez que c'est ce qui est en train de",
        "start": 1151.46,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "se passer",
        "start": 1152.69,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "un plus qu'un printemps social une",
        "start": 1153.11,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "col\u00e8re sociale",
        "start": 1154.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alors ce qui est certain c'est qu'il ya",
        "start": 1156.61,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "une d\u00e9tresse sociale qui est comment",
        "start": 1159.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dire invisible aujourd'hui ou en tout",
        "start": 1162.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cas tr\u00e8s peu visible elle est tr\u00e8s peu",
        "start": 1164.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "visible parce que parce que c'est le",
        "start": 1165.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "confinement et puis aussi parce que",
        "start": 1168.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie est sous morphine",
        "start": 1170.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donc en gros l\u00e0 le apr\u00e8s le tsunami",
        "start": 1171.59,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "passer l'eau va se retirer et on va",
        "start": 1174.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "constater quoi les aides du gouvernement",
        "start": 1176.96,
        "duration": 2.919
    },
    {
        "text": "surtout vont",
        "start": 1178.43,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "vont s'amenuiser avec le temps et puis",
        "start": 1179.879,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous le savez il ya un certain nombre de",
        "start": 1182.219,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "grands groupes qui ont annonc\u00e9 des plans",
        "start": 1183.659,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sociaux dans un certain nombre de",
        "start": 1185.519,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "domaines \u00e0 cause de la crise qu vide",
        "start": 1187.619,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "notamment mais aussi parce que certains",
        "start": 1189.629,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "secteurs sont compl\u00e8tement \u00e0 l'arr\u00eat",
        "start": 1191.129,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'ile-de-france est la r\u00e9gion la plus",
        "start": 1193.399,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "touch\u00e9e par la crise \u00e9conomique",
        "start": 1195.089,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "savon 15% de hausse du ch\u00f4mage nous",
        "start": 1196.829,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avons eu cent mille emplois d\u00e9truits",
        "start": 1199.619,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est presque un tiers des emplois qui",
        "start": 1200.819,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits pendant la crise qu",
        "start": 1202.589,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vide pourquoi parce que on est la r\u00e9gion",
        "start": 1204.059,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la plus ouverte sur le monde et que",
        "start": 1206.639,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand vous avez plus de touristes quand",
        "start": 1208.379,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous avez plus de commerce international",
        "start": 1210.119,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quand vous avez plus de salon nous on",
        "start": 1211.859,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avait 700 salons internationaux en",
        "start": 1214.229,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ile-de-france qui ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s vous",
        "start": 1216.089,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "avez plus de festivals culturels",
        "start": 1217.739,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous avez plus de grands rendez vous",
        "start": 1219.569,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sportifs donc l'\u00eele de france souffre",
        "start": 1221.009,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment et il va y avoir un effet",
        "start": 1223.409,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "retard",
        "start": 1226.169,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "vous savez \u00e9valu\u00e9 d\u00e9j\u00e0 le nombre",
        "start": 1226.499,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'entreprises en ile-de-france d'emplois",
        "start": 1228.599,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui sont et qui vont \u00eatre d\u00e9truits",
        "start": 1230.549,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "encore on en a d\u00e9j\u00e0 eu 150 mille cinq",
        "start": 1232.889,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cent cinquante mille ch\u00f4meurs de plus en",
        "start": 1236.669,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "un an donc c'est \u00e9norme et on va avoir",
        "start": 1238.169,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des plans sociaux tr\u00e8s importants le",
        "start": 1241.44,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "r\u00f4le de la r\u00e9gion c'est d'anticiper",
        "start": 1242.819,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "territoire par territoire parce que",
        "start": 1244.909,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment une entreprise qui ferme pour",
        "start": 1247.199,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la seine-et-marne rural",
        "start": 1250.349,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup plus dramatique pour",
        "start": 1252.179,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'emploi local qu'une entreprise qui",
        "start": 1253.969,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "ferme \u00e0 la d\u00e9fense parce qu'il ya",
        "start": 1256.349,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "beaucoup moins d'opportunit\u00e9s",
        "start": 1258.059,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "alternative de d'emplois donc on regarde",
        "start": 1259.129,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "territoire par territoire",
        "start": 1262.679,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les emplois qui vont \u00eatre d\u00e9truits ou",
        "start": 1264.629,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les entreprises qui vont \u00eatre ferm\u00e9s et",
        "start": 1266.489,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "on est en train de de mettre \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 1268.679,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "de d'\u00e9nergie et d'argent \u00e0 la fois pour",
        "start": 1272.099,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser c'est-\u00e0-dire aider des",
        "start": 1274.829,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e0 d\u00e9velopper leur production",
        "start": 1277.049,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que le paradoxe avec la crise qu",
        "start": 1278.789,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vide c'est que l'\u00e9conomie est en train",
        "start": 1280.799,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de se transformer je vous ai parl\u00e9 de",
        "start": 1282.569,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9ronautique je vous ai parl\u00e9 de du",
        "start": 1285.269,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tourisme de l'\u00e9v\u00e9nementiel",
        "start": 1287.759,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tous ces secteurs qui sont la culture",
        "start": 1289.049,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui sont vraiment tr\u00e8s mal et qui vont",
        "start": 1290.579,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le rester quand m\u00eame pendant des mois",
        "start": 1293.099,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et puis vous avez des secteurs qui sont",
        "start": 1295.019,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "en plein boom le num\u00e9rique la m\u00e9decine",
        "start": 1297.449,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "l'industrie m\u00e9dicale le sanitaire et",
        "start": 1302.19,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "social l'environnement le b\u00e2timent la",
        "start": 1304.469,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "construction l'agriculture",
        "start": 1306.599,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire donc en fait il faut",
        "start": 1307.859,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "il faut faire la transe",
        "start": 1309.749,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "mission des salari\u00e9s et c'est le r\u00f4le de",
        "start": 1311.389,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion et les faits pour \u00e7a qu'on met",
        "start": 1313.399,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "beaucoup d aide \u00e9norm\u00e9ment moyen des",
        "start": 1314.869,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "centaines de millions d'euros pour aider",
        "start": 1316.429,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les franciliens a chang\u00e9 \u00e0 ce recours",
        "start": 1317.869,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et l'\u00e9tat est au rendez-vous",
        "start": 1320.539,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "aussi quand emmanuel macron indique",
        "start": 1321.829,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'il y aura d\u00e9sormais une aide au",
        "start": 1323.359,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "prorata du cousu main \u00e0 partir du 1er",
        "start": 1324.529,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "juin pour vous tous qui \u00e9tait remplac\u00e9",
        "start": 1326.69,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "suffisant l'horizon qui se dessine",
        "start": 1329.119,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement est suffisant est ce",
        "start": 1331.159,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'il faut aller plus loin sur les",
        "start": 1333.289,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "charges le pge des annulations",
        "start": 1334.219,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "alors c'est sujet du plan de relance sur",
        "start": 1336.2,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "le plan de relance moi je voulais dire",
        "start": 1339.889,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'abord qu'en ile de france ont fait le",
        "start": 1341.749,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "plan de relance le plus ambitieux de",
        "start": 1343.429,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "france 14 milliards moiti\u00e9 est \u00e0 moiti\u00e9",
        "start": 1344.839,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion parce qu'on est la r\u00e9gion la plus",
        "start": 1347.239,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "touch\u00e9e mais je voudrais parler de",
        "start": 1348.979,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re plus nationale vous savez qu'il",
        "start": 1351.979,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ya on a demand\u00e9 un plan de relance",
        "start": 1353.539,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et normalement 40 milliards du",
        "start": 1355.489,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "plan de relance europ\u00e9en devait \u00eatre",
        "start": 1359.389,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "attribu\u00e9e \u00e0 la france",
        "start": 1360.589,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est que ces quarantenaires",
        "start": 1361.82,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "sont toujours pas arriv\u00e9s et le",
        "start": 1363.679,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gouvernement nous dit ne vous inqui\u00e9tez",
        "start": 1365.899,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas il y aura 5 milliards qui arriveront",
        "start": 1367.309,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "en septembre",
        "start": 1369.409,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais si trop tard \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a on \u00e0 joe",
        "start": 1370.399,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "biden le pr\u00e9sident des \u00e9tats unis qui",
        "start": 1373.369,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "annonce des mia des centaines milliard",
        "start": 1375.2,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "pour les connu une s\u00e9quence de ces 5",
        "start": 1378.379,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "milliards en septembre c'est quoi \u00e7a",
        "start": 1380.059,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "veut dire que d'ici l\u00e0 on va perdre du",
        "start": 1381.769,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "potentiel des emplois et on n'aura rien",
        "start": 1383.899,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fait pour qu'on comprenne bien ce que je",
        "start": 1385.519,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "souhaite c'est que l'\u00e9tat fasse l'avanc\u00e9",
        "start": 1387.229,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "des 40 milliards qu'on va toucher du",
        "start": 1389.409,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "plan de relance europ\u00e9en et qu'ils",
        "start": 1392.899,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fassent l'avant ce d\u00e8s maintenant parce",
        "start": 1394.129,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que si l'\u00e9tat se met \u00e0 faire l'avanc\u00e9",
        "start": 1396.229,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des 40 milliards \u00e7a veut dire qu'on",
        "start": 1397.459,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "pourra r\u00e9inject\u00e9s dans l'\u00e9conomie d\u00e8s la",
        "start": 1399.049,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouverture sont \u00e0 dire des d'aimer juin",
        "start": 1400.94,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "on pourrait rien j'\u00e9tais \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 1403.159,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'argent dans des investissements",
        "start": 1404.809,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "productifs des investissements \u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 1406.579,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "grande valeur ajout\u00e9e qui nous",
        "start": 1409.669,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "permettront de sortir plus fort de cette",
        "start": 1411.079,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "crise selon le monde le pr\u00e9sident",
        "start": 1412.519,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "envisage un deuxi\u00e8me plan de relance",
        "start": 1414.019,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire mettant \u00e0 mal l'id\u00e9e de la",
        "start": 1415.579,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fin du quoi qu'il en co\u00fbte mettant tout",
        "start": 1418.249,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e7a de c\u00f4t\u00e9 et \u00e7a devrait vous satisfaire",
        "start": 1419.629,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "du coup moi je crois que la priorit\u00e9",
        "start": 1420.829,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avant m\u00eame de continuer \u00e0 endetter la",
        "start": 1423.32,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "france sur le long terme c'est de faire",
        "start": 1426.289,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la vence de ces 40 milliards parce que",
        "start": 1428.239,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ses cartes mais on va les toucher donc",
        "start": 1430.219,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est pas d\u00e9grader les comptes c'est",
        "start": 1431.779,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bien g\u00e9r\u00e9 mais anticipe et \u00e7a c'est la",
        "start": 1433.489,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose",
        "start": 1435.919,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose le plan de relance de",
        "start": 1436.459,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat il est puissant mais il est",
        "start": 1438.349,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "beaucoup trop bureaucratique",
        "start": 1441.529,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "beaucoup trop de tatillon c'est \u00e0 dire",
        "start": 1443.95,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "bah on a des centaines d'appels \u00e0",
        "start": 1445.6,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "projets pour la relance je vous donne un",
        "start": 1448.269,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "exemple il ya 17 millions d'euros pour",
        "start": 1449.799,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "aider \u00e0 faire des jardins partag\u00e9s dans",
        "start": 1453.279,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "toute la france essaie d aide de 10000",
        "start": 1455.559,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "euros",
        "start": 1459.01,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "donc vous vous rendez compte l'\u00e9tat",
        "start": 1459.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat avec les sous pr\u00e9fets \u00e0 la",
        "start": 1460.899,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "relance g\u00e8re des appels \u00e0 projets pour",
        "start": 1462.76,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "des projets de 10000 euros",
        "start": 1464.83,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "les cet idiot \u00e7a \u00e7a devrait \u00eatre fait",
        "start": 1466.299,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "par les r\u00e9gions moi j'ai un budget",
        "start": 1468.639,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "participatif environnementale de 500",
        "start": 1470.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "millions d'euros 100 millions par an et",
        "start": 1472.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je finance des jardins partag\u00e9s",
        "start": 1474.34,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "donc l'\u00e9tat veut tout faire il devrait",
        "start": 1475.72,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "se concentrer sur vraiment ce qui est",
        "start": 1478.419,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique les infrastructures les",
        "start": 1480.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res \u00e9conomiques il faut d\u00e9velopper",
        "start": 1483.279,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "par exemple l'avion \u00e0 hydrog\u00e8ne pour",
        "start": 1485.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "relever la fili\u00e8re a\u00e9ronautique il",
        "start": 1488.649,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "centaines de milliers d'emplois il faut",
        "start": 1490.75,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "faire l'avion \u00e0 l'hydrog\u00e8ne",
        "start": 1492.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il faut demain faire aussi une des",
        "start": 1493.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "corridors hydrog\u00e8ne sur nos fleuves pour",
        "start": 1495.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avoir la logistique de demain oui ce",
        "start": 1498.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "genre de projet le cantique",
        "start": 1500.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'intelligence artificielle la",
        "start": 1501.97,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "cybers\u00e9curit\u00e9 c'est l\u00e0 donc l'\u00e9tat",
        "start": 1503.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "devrait investir est dans des gros",
        "start": 1505.09,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "projet qui ferait la diff\u00e9rence pas dans",
        "start": 1506.44,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "des micro projets \u00e0 10000 euros",
        "start": 1508.899,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est le r\u00f4le des rayons dans",
        "start": 1510.309,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "l'avanc\u00e9e sur la question de faut",
        "start": 1511.45,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d\u00e9centraliser beaucoup plus ce plan de",
        "start": 1512.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "relance et le des bureaucrates is et on",
        "start": 1514.539,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "va parler de la question des jeunes",
        "start": 1516.58,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce que ses centrales et \u00e7a va l'\u00eatre",
        "start": 1517.809,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "encore mais vous avez parl\u00e9 de joe biden",
        "start": 1519.34,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "du coup je saisis la valeur au bond joe",
        "start": 1521.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "biden il dit aussi faut taxer les plus",
        "start": 1523.929,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "riches les 1% les plus riches il dit",
        "start": 1525.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faut taxer plus les entreprises est",
        "start": 1527.71,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais aussi les plus riches pour",
        "start": 1528.97,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "financer l'aide aux jeunes dont on va",
        "start": 1530.409,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "parler pour aider les familles pour",
        "start": 1531.669,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "financer son m\u00e9ga plan de relance que",
        "start": 1533.32,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "vous avez soulign\u00e9",
        "start": 1534.82,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "et que vous jugez plut\u00f4t plut\u00f4t bon mais",
        "start": 1535.69,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "alors du coup est ce que vous \u00eates pour",
        "start": 1537.789,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "une taxation des plus riches aussi pour",
        "start": 1538.779,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "aider mais on est parmi les pays qui ont",
        "start": 1540.94,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "le record du monde des taxes record du",
        "start": 1544.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "monde on n'est pas du tout dans la",
        "start": 1548.23,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "situation des \u00e9tats unis qui auront",
        "start": 1549.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "beaucoup baisser leurs imp\u00f4ts sur donald",
        "start": 1550.419,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "trump",
        "start": 1552.49,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "nous on a le record du monde et taxes",
        "start": 1552.909,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donc il faudrait \u00eatre raisonnable il",
        "start": 1554.799,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "faut commencer par dire o\u00f9 on va les",
        "start": 1556.389,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "baisser parce que si on veut relancer \u00e7a",
        "start": 1558.039,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "peut aussi \u00eatre par la baisse des imp\u00f4ts",
        "start": 1560.47,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "vous savez si vous redonner du pouvoir",
        "start": 1562.059,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'achat aux fran\u00e7ais",
        "start": 1564.549,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "en baissant leurs imp\u00f4ts je vous assure",
        "start": 1566.019,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "qu'ils vont consommer et je vous assure",
        "start": 1568.0,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'ils vont faire fonctionner l'\u00e9conomie",
        "start": 1569.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donc moi je suis plus pour une baisse",
        "start": 1570.76,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "des imp\u00f4ts les entreprises continuant",
        "start": 1572.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comme le dit le fmi cette fois qui on",
        "start": 1574.269,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "est et p\u00e9renne pendant la crise voire",
        "start": 1577.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00eame ont profit\u00e9 de la crise \u00e7a jamais",
        "start": 1578.289,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais c'est m\u00e9m\u00e9 on est on est le record",
        "start": 1580.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "du monde des imp\u00f4ts pourquoi est-ce",
        "start": 1583.059,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "qu'en france quand on dit solution on",
        "start": 1584.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dit tout de suite taxe c'est pas",
        "start": 1586.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "possible faucon faut qu'on aille se",
        "start": 1588.1,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "faire soigner psychanalyse et on doit on",
        "start": 1589.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "doit r\u00e9ussir \u00e0 supprimer les gaspillages",
        "start": 1592.779,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'est ce que j'ai fait \u00e0 l'arr\u00eat sur",
        "start": 1594.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des gaspillages parce qu'il y avait des",
        "start": 1596.559,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "doublons parce qu'il y avait des",
        "start": 1599.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "structures qui n'\u00e9tait pas tr\u00e8s efficace",
        "start": 1600.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je les ai ferm\u00e9 j'ai fait l\u00e0 ce qu'on",
        "start": 1603.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "appelle la r\u00e9forme de l'administration",
        "start": 1605.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9conomis\u00e9 2 milliards d'euros et",
        "start": 1607.51,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "cet argent je leur donne aux franciliens",
        "start": 1609.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a que l'\u00e9tat doit faire j'ai",
        "start": 1612.159,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "baiss\u00e9 les imp\u00f4ts",
        "start": 1614.32,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "l\u00e0 par exemple cette ann\u00e9e la r\u00e9gion",
        "start": 1615.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "elle va faire 13 milliards plan de",
        "start": 1617.679,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "relance mais en m\u00eame temps le baisse les",
        "start": 1619.84,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts",
        "start": 1621.399,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "elle baisse la taxe d'am\u00e9nagement qui",
        "start": 1621.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "permet de d'installer des nouveaux",
        "start": 1623.559,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "commerces d'installer des nouvelles",
        "start": 1625.09,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "maisons m\u00e9dicales donc c'est possible de",
        "start": 1627.399,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "baisser les imp\u00f4ts dans ce pays essaye",
        "start": 1629.919,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de relancer par la baisse des imp\u00f4ts",
        "start": 1631.629,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je vous assure on doit y arriver les",
        "start": 1633.309,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "jeunes les jeunes c'est au coeur des",
        "start": 1635.139,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tudes c'est au coeur des",
        "start": 1636.519,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tudes des manuels macron le",
        "start": 1637.779,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "comprend bien aussi marine le pen hir",
        "start": 1639.159,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "elle a fait tout un discours avec des",
        "start": 1640.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "propositions tr\u00e8s concr\u00e8tes en faveur de",
        "start": 1642.669,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "la jeunesse et vous et vous val\u00e9rie",
        "start": 1644.83,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse vous avez fait quoi",
        "start": 1647.83,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "et qu'est ce que vous faites pour les",
        "start": 1649.269,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "jeunes d'abord j'ai pas trop du que",
        "start": 1651.669,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "marine le pen en parle pour m'occuper",
        "start": 1653.5,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "des jeunes puisque vous savez que nous",
        "start": 1654.7,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "avons fait un plan de secours pour la",
        "start": 1656.2,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "jeunesse avec toute une s\u00e9rie de volets",
        "start": 1657.879,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "d'abord psychologique une plate-forme d\u00e9",
        "start": 1660.309,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "co\u00fbte 40 mille consultations gratuites",
        "start": 1662.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour tous les \u00e9tudiants les apprentis en",
        "start": 1664.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse qui a \u00e9t\u00e9 mont\u00e9 avec tout le",
        "start": 1666.46,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau des des psychiatres et",
        "start": 1668.23,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "psychologues d'\u00eele de france",
        "start": 1669.549,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on a fait aussi une aide aux \u00e9tudiants \u00e0",
        "start": 1670.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la rue avec quatre h\u00f4tels qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1673.059,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "ouverts on a fait des cautions de pr\u00eats",
        "start": 1675.01,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants mais je veux qu'on aille plus",
        "start": 1677.98,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "loin",
        "start": 1679.539,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "je veux qu'on aille plus loin avec trois",
        "start": 1679.75,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "dispositifs d'abord",
        "start": 1681.669,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "je suis content le rsa jeunes je suis",
        "start": 1684.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "content le rsa jeunes pourquoi parce que",
        "start": 1686.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je ne veux pas mettre les jeunes malgr\u00e9",
        "start": 1688.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le fait que le ch\u00f4mage des jeunes a",
        "start": 1689.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "beaucoup progress\u00e9 en ile de france \u00e0",
        "start": 1691.43,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "cause de la crise",
        "start": 1693.47,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "je ne veux pas mettre les jeunes dans",
        "start": 1694.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "une dans un statut d'assistanat",
        "start": 1696.35,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "je veux mettre les jeunes en situation",
        "start": 1697.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de rebondir",
        "start": 1700.33,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "donc je vais faire non pas le rsa c'est",
        "start": 1701.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire de l'argent pour rien faire je",
        "start": 1704.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vais faire que herg\u00e9 a le revenu jeune",
        "start": 1706.4,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "actif ces 4000 euros pour 6 mois de",
        "start": 1708.41,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "formation dans les secteurs qui",
        "start": 1712.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "recrutent mais ce ne sont pas des \u00eatres",
        "start": 1714.5,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "qui existait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1715.82,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "alors ils vont vous regroupez d'une",
        "start": 1716.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "certaine maintenant le l'\u00e9tat lui un",
        "start": 1718.55,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9gal macron a fait des aides un",
        "start": 1721.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "programme s'appelle un jeune une",
        "start": 1724.88,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "solution mais sauf que c'est pas du tout",
        "start": 1725.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose que moi lui il veut faire",
        "start": 1727.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "baisser les statistiques du ch\u00f4mage",
        "start": 1730.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il veut occuper les jeunes donc il leur",
        "start": 1731.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "donne 500 euros pour aller dans",
        "start": 1733.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'importe quelle formation",
        "start": 1735.8,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est pas \u00e7a qu'il faut faire des",
        "start": 1737.24,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "classes qui vont aller dans des",
        "start": 1738.74,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "formations parking ils vont aller dans",
        "start": 1739.61,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "des m\u00e9tiers qui recrutent ce que va",
        "start": 1741.2,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "proposer aujourd'hui de 9 alors du coup",
        "start": 1742.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vers les bains de ne donner cet argent",
        "start": 1743.93,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "est via ses 670 euros donc c'est plus",
        "start": 1745.79,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "670 euros par mois pendant six mois",
        "start": 1749.08,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "quand jeunes qui iront l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a recrute",
        "start": 1751.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parce que c'est \u00e7a le r\u00f4le des r\u00e9gions",
        "start": 1754.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est de dire ben en ile-de-france ya",
        "start": 1755.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des m\u00e9tiers qui recrutent c'est l\u00e0 qu'on",
        "start": 1758.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous paye pour aller c'est pas dans des",
        "start": 1760.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "formations parking dans des formations",
        "start": 1762.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parking ou \u00e0 la fin vous retrouverez au",
        "start": 1763.82,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage",
        "start": 1765.26,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "moi je veux pas faire baisser les",
        "start": 1765.8,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "statistiques du ch\u00f4mage moi je veux",
        "start": 1766.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mettre le pied \u00e0 l'\u00e9trier \u00e0 des jeunes",
        "start": 1768.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9tiers qui recrutent et un",
        "start": 1770.51,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 moi je suis une maman",
        "start": 1773.03,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "il faut dire \u00e0 ses enfants va pas l\u00e0",
        "start": 1774.82,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "c'est une impasse va de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 ya de",
        "start": 1778.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'emploi",
        "start": 1781.76,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est le devoir de tous parents",
        "start": 1782.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est aussi devoir d'un pr\u00e9sident de",
        "start": 1784.52,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion",
        "start": 1785.51,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00e7a devrait le voir aussi d'un pr\u00e9sident",
        "start": 1785.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique donc rjr oui les trois",
        "start": 1787.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "propositions dans deuxi\u00e8me proposition",
        "start": 1790.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la gratuit\u00e9 du permis de conduire pour",
        "start": 1792.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les jeunes en insertion",
        "start": 1794.3,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous savez il ya une partie de la gauche",
        "start": 1795.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui dit aux jeunes en ile-de-france",
        "start": 1797.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'on a plus besoin \u00e0 l'avenir d'avoir",
        "start": 1798.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le permis de conduire et ben du coup \u00e7a",
        "start": 1800.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les rend idents ploie yable parce qu'il",
        "start": 1802.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ya beaucoup de pme en grande couronne",
        "start": 1803.87,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de pme dans le rural ou",
        "start": 1806.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans des dents des dans des zones",
        "start": 1808.85,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "isol\u00e9es il ya beaucoup de jeunes qui",
        "start": 1810.11,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "n'arrivent pas en transport en commun \u00e0",
        "start": 1811.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "se d\u00e9placer il faut qu'ils aient le",
        "start": 1812.66,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "permis conduit le troisi\u00e8me est la",
        "start": 1814.07,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me c'est une banque cr\u00e9\u00e9e",
        "start": 1815.48,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "donald est jeune je veux cr\u00e9er la",
        "start": 1817.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re banque r\u00e9gionale d\u00e9j\u00e0 \u00e7a c'est",
        "start": 1819.49,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "une annonce",
        "start": 1821.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "absolument ce sera dans mon programme de",
        "start": 1821.83,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "campagne comme le rjr permis la",
        "start": 1824.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "poursuite du du permis de conduire",
        "start": 1827.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "gratuit que je viens de mettre en place",
        "start": 1828.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ce sera ce sera dans mon projet",
        "start": 1830.32,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est quoi c'est d'aider les",
        "start": 1833.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e0 r\u00e9aliser leurs projets tout \u00e0",
        "start": 1835.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'heure on va peut-\u00eatre parler",
        "start": 1838.03,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9gration",
        "start": 1838.9,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "on va peut-\u00eatre parler de toute cette",
        "start": 1839.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jeunesse qui cherche un sens \u00e0 donner un",
        "start": 1841.99,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sens \u00e0 sa vie qui cherchent \u00e0 croire au",
        "start": 1844.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00eave fran\u00e7ais",
        "start": 1846.58,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "moi je veux qu'ils aient un vrai",
        "start": 1847.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour la jeunesse et ce r\u00eave",
        "start": 1848.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est de les aider \u00e0 r\u00e9aliser",
        "start": 1850.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "leurs projets alors cette banque alors \u00e0",
        "start": 1851.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "deux r\u00f4les premiers r\u00f4les faire des",
        "start": 1853.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pr\u00eats sans caution pour les \u00e9tudiants",
        "start": 1856.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce que vous le savez quand on n'a pas",
        "start": 1859.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de caution parentale",
        "start": 1861.13,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s dur de financer ses \u00e9tudes",
        "start": 1862.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc pr\u00e8s sans caution pour les",
        "start": 1863.89,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants et puis deuxi\u00e8me deuxi\u00e8me aide",
        "start": 1865.33,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ce sera une aide pour les jeunes",
        "start": 1868.809,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ateurs d'entreprise parce qu'il ya",
        "start": 1871.03,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "une \u00e9nergie folle aujourd'hui dans les",
        "start": 1872.86,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quartiers populaires dans les",
        "start": 1874.809,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "territoires ruraux pour la cr\u00e9ation",
        "start": 1875.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'entreprise on va en avoir besoin",
        "start": 1877.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entrepreneurs vont mettre la",
        "start": 1878.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cl\u00e9 sous la porte apr\u00e8s le vide beaucoup",
        "start": 1880.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'entrepreneurs proches de la retraite",
        "start": 1882.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s fatigu\u00e9s donc il faut aider la",
        "start": 1883.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "reprise d'entreprise et donc cette",
        "start": 1885.76,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "banque aidera fera des pr\u00eats d'honneur",
        "start": 1887.53,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "pour des jeunes qui voudraient reprendre",
        "start": 1889.559,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "une entreprise donc votre annonce ce",
        "start": 1892.059,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "soir cette banque pour les jeunes",
        "start": 1894.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional des jeunes la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1895.66,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parlons-en",
        "start": 1897.73,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "c'est votre priorit\u00e9 on comprend puisque",
        "start": 1898.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 votre premier d\u00e9placement de",
        "start": 1901.059,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "campagne pour votre r\u00e9\u00e9lection set cette",
        "start": 1902.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "semaine mais d\u00e9j\u00e0 depuis plusieurs",
        "start": 1905.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es j'ai essay\u00e9 de regarder je crois",
        "start": 1907.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 2019 vous parliez de la n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 1908.83,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "d'un choc d'autorit\u00e9 2019 vous avez fait",
        "start": 1911.14,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "quoi vous val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1914.679,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "et qu'est ce que vous allez faire de",
        "start": 1916.179,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "plus pour que \u00e7a devienne une r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1918.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on en parle mais comment on",
        "start": 1920.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fait d'abord la s\u00e9curit\u00e9 est \u00e9videmment",
        "start": 1921.37,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pas du tout nouveau et danse de la",
        "start": 1924.28,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion",
        "start": 1925.809,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "quand je suis arriv\u00e9 alors qu'est ce que",
        "start": 1926.25,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "j'ai fait et m'a d'abord j'ai sign\u00e9 une",
        "start": 1929.53,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "convention avec bernard cazeneuve",
        "start": 1931.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait au lendemain du bataclan faut se",
        "start": 1933.309,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "souvenir",
        "start": 1935.32,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "je suis arriv\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion",
        "start": 1935.74,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'une r\u00e9gion totalement traumatis\u00e9 par",
        "start": 1937.75,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'attent\u00e2t terroriste le plus dramatique",
        "start": 1940.66,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que la r\u00e9gion ait jamais connu donc le",
        "start": 1943.48,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "bataclan j'arrive et je dis ah",
        "start": 1945.85,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "marc cazenove qui \u00e9tait ministre",
        "start": 1948.74,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "socialiste \u00e0 l'\u00e9poque ni de l'int\u00e9rieur",
        "start": 1949.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on va signer une convention",
        "start": 1951.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je vais financer les commissariats j'ai",
        "start": 1952.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "financ\u00e9 caserne de gendarmerie",
        "start": 1954.89,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "les \u00e9quipements de pompiers je vais",
        "start": 1956.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "financer les polices municipales de la",
        "start": 1958.309,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "vid\u00e9oprotection bernard cazeneuve",
        "start": 1960.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quand j'arrive il me dit madame p\u00e9cresse",
        "start": 1962.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "est-ce que sk les cam\u00e9ras de",
        "start": 1964.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vid\u00e9oprotection dans les rames pour",
        "start": 1967.79,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "l'assurer la s\u00e9curit\u00e9 des transports et",
        "start": 1969.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je lui dis moi n'y en a pas la gauche a",
        "start": 1971.179,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 qu'on en mette \u00e7a fait six ans",
        "start": 1972.86,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "que la gauche refuse de mettre des",
        "start": 1974.45,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "cam\u00e9ras de vid\u00e9o protection dans les",
        "start": 1975.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rames des rer et ils \u00e9taient sid\u00e9r\u00e9s",
        "start": 1977.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il m'a dit mais comment on va faire",
        "start": 1979.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "contre le terrorisme donc je me suis",
        "start": 1981.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "attel\u00e9 \u00e0 la police r\u00e9gionale des",
        "start": 1983.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "transports \u00e0 la police r\u00e9gionale des",
        "start": 1985.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "transports sur ce point je suis un peu",
        "start": 1987.2,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "perdue parce que je vois que la reine",
        "start": 1988.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "propose une police r\u00e9gionale une police",
        "start": 1989.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale des transports je vois m\u00eame",
        "start": 1992.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que le retrouviez votre opposiez",
        "start": 1993.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "reposant pardon je vais y arriver alarm",
        "start": 1995.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dit val\u00e9rie p\u00e9cresse a repris deux de",
        "start": 1997.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mes propositions police r\u00e9gionale des",
        "start": 1999.29,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "transports notamment",
        "start": 2001.63,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "je souris je souris et vous je vous",
        "start": 2005.49,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "expliquer pourquoi",
        "start": 2008.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'abord parce que mes adversaires lrm",
        "start": 2009.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur la question la s\u00e9curit\u00e9 sont",
        "start": 2011.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement \u00e0 ma remorque la police",
        "start": 2013.3,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale des transports",
        "start": 2015.49,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "c'est ce et des actes qu'est ce que j'ai",
        "start": 2016.51,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fait depuis depuis cinq ans d'abord j'ai",
        "start": 2019.179,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "recrut\u00e9 nil personnes de plus qu'est ce",
        "start": 2021.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que c'est la police des transports",
        "start": 2025.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on appelle la police des",
        "start": 2026.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "transports nationale un service de la",
        "start": 2028.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "police nationale",
        "start": 2030.85,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "c'est les agents de s\u00e9curit\u00e9 de la sncf",
        "start": 2031.6,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les agents de s\u00e9curit\u00e9 de la ratp et",
        "start": 2034.53,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "c'est aussi toute une s\u00e9rie de soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 2037.21,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9es qui assurent",
        "start": 2040.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 dans les bus dans les gares",
        "start": 2042.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "donc il ya tous ces personnels l\u00e0 j'ai",
        "start": 2043.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "recrut\u00e9 depuis cinq ans",
        "start": 2046.42,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "mille personnes de plus ils \u00e9taient 2000",
        "start": 2047.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont 3000 dans le prochain",
        "start": 2049.869,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "mandat",
        "start": 2052.0,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "je recruterai nil de plus encore on",
        "start": 2052.33,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "passera \u00e0 quatre mille personnes sur le",
        "start": 2054.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau mais la police r\u00e9gionale",
        "start": 2057.04,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "c'est aussi forc\u00e9ment la coordination de",
        "start": 2058.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "toutes ses forces",
        "start": 2062.139,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "parce qu'ils sont sinon dispers\u00e9 donc",
        "start": 2063.22,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "j'ai investi dans un magnifique projet",
        "start": 2066.1,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui verra le jour en d\u00e9cembre 2021 qui",
        "start": 2068.35,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "s'appelle le centre de commandement",
        "start": 2071.71,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "unique la t\u00eate d'accor 21la dans trois",
        "start": 2073.33,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "mois le centre de commandement unique",
        "start": 2076.149,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 4 en d\u00e9cembre d\u00e9cembre 2021",
        "start": 2078.369,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "donc 4 dans six mois oui moi aussi moi",
        "start": 2082.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 je cherchais le seulement \u00e0",
        "start": 2084.369,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "la fin de l'ann\u00e9e ouais \u00e7a fait quatre",
        "start": 2086.71,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ans qu'on travaille dessus",
        "start": 2088.54,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "c'est un financement moiti\u00e9 est \u00e0 moiti\u00e9",
        "start": 2089.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion c'est une salle dans laquelle les",
        "start": 2091.149,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "80000 cam\u00e9ras de vid\u00e9oprotection que",
        "start": 2093.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9ploy\u00e9 sur le r\u00e9seau 80 mille",
        "start": 2095.77,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cam\u00e9ras seront tout environ tout leur",
        "start": 2097.66,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "image \u00e0 la fois \u00e0 la puissa nationale \u00e0",
        "start": 2100.45,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "la suge de la sncf ou gpsr de la ratp",
        "start": 2103.9,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "aux gendarmes mobiles donc tout le monde",
        "start": 2107.92,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "aura les cam\u00e9ras et ensemble on g\u00e9ant",
        "start": 2110.41,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "localisera la brigade qui est la plus",
        "start": 2113.74,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "proche",
        "start": 2116.35,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "et d\u00e8s qu'on verra quelque chose qui se",
        "start": 2116.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "passe dans les transports on enverra la",
        "start": 2118.78,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "brigade la plus proche",
        "start": 2120.369,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "cet \u00e9quipement il sera unique en europe",
        "start": 2121.06,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "personne d'autre ne l'a alors apr\u00e8s on",
        "start": 2123.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peut faire une mois jusque je souhaite",
        "start": 2126.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est aller encore plus loin je souhaite",
        "start": 2128.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que ce centre de commandement unique il",
        "start": 2130.66,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soit sous double tutelle pr\u00e9fecture de",
        "start": 2133.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "police et ile-de-france mobilit\u00e9",
        "start": 2135.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire l'autorit\u00e9 r\u00e9gionale des",
        "start": 2137.71,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "transports",
        "start": 2139.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que dans le prochain",
        "start": 2139.75,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mandat on va ouvrir \u00e0 la concurrence les",
        "start": 2142.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "transports et donc \u00e7a me para\u00eet",
        "start": 2144.46,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "anachronique que quand les transports",
        "start": 2146.71,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "sont ouverts \u00e0 la concurrence la sncf et",
        "start": 2150.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ses forces la ratp ses forces",
        "start": 2152.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les nouveaux op\u00e9rateurs et leur force \u00e7a",
        "start": 2154.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "va il n'y \u00e9tait la s\u00e9curit\u00e9 donc moi",
        "start": 2156.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'aimerais effectivement parachever la",
        "start": 2158.2,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "police des transports et que l'\u00e9tat nous",
        "start": 2160.96,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "donne la comp\u00e9tence et c'est l\u00e0 que je",
        "start": 2163.359,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "souris c'est que moi j'ai propos\u00e9 que",
        "start": 2164.619,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "ile-de-france mobilit\u00e9 prenne la",
        "start": 2168.369,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence transports qu\u00e9bec prenne la",
        "start": 2169.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence s\u00e9curit\u00e9 des transports qui a",
        "start": 2172.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 contre au parlement",
        "start": 2174.25,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la reine a refus\u00e9 cet amendement donc",
        "start": 2177.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc moi c'est la reine c'est",
        "start": 2180.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faites ce que je dis pas ce que je fais",
        "start": 2182.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sur un plan plus une nationale cette",
        "start": 2183.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fois la question de la s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2185.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aliment\u00e9e par la tribune des g\u00e9n\u00e9raux on",
        "start": 2187.03,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "a beaucoup parl\u00e9 vous avez d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi",
        "start": 2189.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur le sujet mais tout de m\u00eame il ya en",
        "start": 2191.17,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "eu encore des \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 2193.09,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "est ce que vous estimez cal\u00e9 s\u00e9ditieuse",
        "start": 2194.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "oui ou non cette tribune et est ce que",
        "start": 2196.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous \u00eates en faveur oui ou non des",
        "start": 2198.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sanctions envers les militaires qui ont",
        "start": 2199.72,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 je suis une femme d'ordre \u00eatre une",
        "start": 2202.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "femme d'ordre \u00e7a veut dire \u00eatre tr\u00e8s",
        "start": 2205.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "attach\u00e9 \u00e0 la neutralit\u00e9 des armes une",
        "start": 2206.92,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 des arts medactiv c'est un",
        "start": 2209.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pilier de l'ordre r\u00e9publicain",
        "start": 2212.05,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "les militaires sont l\u00e0 pour",
        "start": 2213.25,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "servir et pour servir la nation ils ne",
        "start": 2214.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peuvent pas avoir d'\u00e9tats d'\u00e2me et ils",
        "start": 2216.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ne peuvent pas non plus les exprimer",
        "start": 2218.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e8gle",
        "start": 2220.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donc pour r\u00e9pondre \u00e0 votre question oui",
        "start": 2221.84,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cette r\u00e8gle doit \u00eatre appliqu\u00e9e mais \u00e0",
        "start": 2224.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a il ya le constat qui est",
        "start": 2226.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on y vient yann et 58% des",
        "start": 2228.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais val\u00e9rie p\u00e9cresse selon notre",
        "start": 2230.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sondage harris interactive de la semaine",
        "start": 2232.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui sont en soutien des militaires qui",
        "start": 2233.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "enseignait la tribune donc au del\u00e0 des",
        "start": 2235.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux est ce que vous dites oui et",
        "start": 2237.77,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "rachida dati l'a dit vous comprenez le",
        "start": 2240.17,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "constat de d\u00e9litement et vous y adh\u00e9rez",
        "start": 2243.23,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous avez eu la gentillesse de rappeler",
        "start": 2245.47,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "que d\u00e8s 2019 j'appelais un choc",
        "start": 2248.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 donc si d\u00e8s 2019 et un",
        "start": 2250.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "choc d'autorit\u00e9 une tribune qui dit",
        "start": 2252.8,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'on est en crise d'autorit\u00e9",
        "start": 2254.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je ne vais pas dire que je",
        "start": 2255.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ne partage pas le constat oui il ya une",
        "start": 2257.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "immense crise d'autorit\u00e9 dans le pays",
        "start": 2259.73,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais moi mon autorit\u00e9",
        "start": 2261.29,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "elle sera toujours r\u00e9publicaine c'est \u00e0",
        "start": 2263.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dire qu'elle s'exprimera par les urnes",
        "start": 2266.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mon autorit\u00e9 elle sera jamais militaire",
        "start": 2268.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "elle s'imposera jamais par la force et",
        "start": 2270.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donc moi je ne soutiendrais jamais une",
        "start": 2272.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des nostalgiques d'un putsch militaire",
        "start": 2274.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "boyer moi ce que je souhaite c'est",
        "start": 2276.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui l'autorit\u00e9 redevienne un",
        "start": 2278.93,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pilier de l'art et que vous craignez la",
        "start": 2281.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "question elle est tr\u00e8s directe mais une",
        "start": 2284.33,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "guerre civile",
        "start": 2285.86,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "en tout cas son un climat de guerre",
        "start": 2286.64,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "civile voyez bien que c'est une musique",
        "start": 2287.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qui montent r\u00e9guli\u00e8rement on entendu le",
        "start": 2289.34,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de villiers etc",
        "start": 2291.02,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "on a entendu ces mots l\u00e0 encore cette",
        "start": 2292.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "semaine vous vous le craignez o\u00f9 c'est",
        "start": 2293.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s loin de vous tout \u00e7a abbas est",
        "start": 2296.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'autant moins loin de moi que vous le",
        "start": 2298.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "savez je suis j'ai install\u00e9 la r\u00e9gion",
        "start": 2300.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dans un d\u00e9partement qui est un des",
        "start": 2303.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements qui concentrent \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 2305.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des d\u00e9fis de la r\u00e9publique d\u00e9partement",
        "start": 2307.07,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de la seine saint denis donc aujourd'hui",
        "start": 2308.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je suis tous les jours en seine saint",
        "start": 2310.55,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "denis \u00e0 deux pas d'un territoire qu'on",
        "start": 2312.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "appelle une zone de reconqu\u00eate",
        "start": 2316.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine parce que il ya trop de",
        "start": 2318.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faits criminels qui sont qui s'y produit",
        "start": 2320.99,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais climat de guerre civile o\u00f9 une",
        "start": 2323.06,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "potentielle nomm\u00e9e zone de reconqu\u00eate",
        "start": 2324.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine les mots ont un sens \u00e7a",
        "start": 2326.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "veut dire que la r\u00e9publique n'est pas",
        "start": 2328.19,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "chez elle dans ce territoire et qu'il",
        "start": 2329.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "faut aller le reconqu\u00e9rir",
        "start": 2330.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc je suis au coeur des probl\u00e8mes de",
        "start": 2332.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ma r\u00e9gion est au coeur des probl\u00e8mes du",
        "start": 2334.97,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 2336.62,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "moi je ne crois pas moi je crois moi je",
        "start": 2337.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "suis optimiste",
        "start": 2339.32,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "moi je suis optimiste parce que je sais",
        "start": 2340.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que si on se serre les coudes et si",
        "start": 2342.11,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il y a \u00e0 la t\u00eate du pays une",
        "start": 2344.6,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 une volont\u00e9 de trouver des",
        "start": 2347.269,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "solutions concr\u00e8tes \u00e0 tous les probl\u00e8mes",
        "start": 2349.279,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "on les trouvera et ce qui m'inqui\u00e8te",
        "start": 2350.869,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'est que le rassemblement national vit",
        "start": 2353.299,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes mais n'apportent jamais",
        "start": 2356.149,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "aucune solution et je l' ai vu je l' ai",
        "start": 2357.559,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vu dans mon conseil r\u00e9gional o\u00f9 \u00e0 chaque",
        "start": 2359.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fois que nous venions proposer des",
        "start": 2361.039,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "solutions je voulais dire sur le doubl\u00e9",
        "start": 2363.14,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "police municipale arm\u00e9e que marine le",
        "start": 2365.63,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "pen ait soutenu cette tribune pour alors",
        "start": 2368.179,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je cite gabri\u00e9lat talent c'est le",
        "start": 2370.819,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "naturel qui revient au galop pour g\u00e9rald",
        "start": 2372.769,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "darmanin marine le pen a gard\u00e9 de son",
        "start": 2374.419,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "p\u00e8re le go\u00fbt des bruits de bottes",
        "start": 2376.309,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "non mais qu'elles attisent la col\u00e8re",
        "start": 2378.14,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "j'allais dire cetc sont comment dire",
        "start": 2381.819,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "c'est son gagne pas en la col\u00e8re elle",
        "start": 2384.799,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "elle attise la col\u00e8re mais quelle",
        "start": 2388.009,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "solution propose l um sont elles les",
        "start": 2389.419,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "solutions du rassemblement national les",
        "start": 2391.279,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n\u00f4tres elles existent et quand le",
        "start": 2393.14,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "rassemblement national doit aller voter",
        "start": 2394.729,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "au conseil r\u00e9gional il a la main qui",
        "start": 2396.709,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tremble pour les voter pourquoi il a la",
        "start": 2399.169,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "main qui tremble pourquoi pourquoi ils",
        "start": 2400.759,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ont eu la tremblante et ils n'ont pas",
        "start": 2402.259,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 mais proposition de vid\u00e9oprotection",
        "start": 2403.729,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 pourquoi ils les ont pas",
        "start": 2406.519,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 mais tout simplement parce que s'il",
        "start": 2408.199,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "n'y a plus de probl\u00e8me il n'y a plus de",
        "start": 2411.049,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rassemblement national d'eau qui vivent",
        "start": 2413.029,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes nous nous nous vivons des",
        "start": 2414.919,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "solutions moi je suis une apporte des",
        "start": 2418.039,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "solutions justement les solutions et sur",
        "start": 2419.869,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le r\u00e9galien toujours vous avez fait une",
        "start": 2421.789,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration qui a rythm\u00e9 un peu",
        "start": 2423.289,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 de la semaine",
        "start": 2425.089,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "le week end dernier vous avez dit faut",
        "start": 2426.049,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pas nier le lien entre terrorisme et",
        "start": 2427.639,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "l'immigration",
        "start": 2429.079,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "c'est un beaucoup fait r\u00e9agir mais",
        "start": 2429.619,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "depuis je vous permet de rebondir juste",
        "start": 2431.359,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s mais g\u00e9rald darmanin il \u00e9tait",
        "start": 2433.369,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "interrog\u00e9 sur ces mots il dit il peut y",
        "start": 2434.749,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avoir et il peut y avoir un lien entre",
        "start": 2436.729,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les attentats terroristes et",
        "start": 2439.069,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'immigration comme nice ou rambouillet",
        "start": 2440.179,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "mais ce lien n'est pas \u00e9videmment",
        "start": 2441.709,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "automatique",
        "start": 2443.499,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "il dit ce serait un mensonge \u00e9hont\u00e9 de",
        "start": 2444.619,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la droite dure et de l'extr\u00eame droite de",
        "start": 2447.409,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faire ce lien \u00e9gal est ce que vous",
        "start": 2449.329,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faites un lien \u00e9gal et bien s\u00fbr que non",
        "start": 2450.979,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je ne fais pas un lien \u00e9gal mais un lien",
        "start": 2453.139,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut pas dire une corr\u00e9lation absolue",
        "start": 2455.719,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est ce que vous croyez que dans la",
        "start": 2457.219,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion dans laquelle j'habite dans la",
        "start": 2459.649,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion dans laquelle je suis \u00e9lu je ne",
        "start": 2461.509,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sais pas qu'un certain nombre de",
        "start": 2463.999,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "terroristes sont fran\u00e7ais n\u00e9s en france",
        "start": 2465.529,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "voyons donc le sujet c'est qu'il ya un",
        "start": 2468.009,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "lien il ya un lien entre terrorisme et",
        "start": 2471.139,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "immigration incontr\u00f4l\u00e9e on l'a vu",
        "start": 2473.149,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "puisque les derniers attentats",
        "start": 2474.619,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "terroristes ont \u00e9t\u00e9 faits sur notre sol",
        "start": 2475.639,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "par des \u00e9trangers",
        "start": 2477.529,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "mais il ya aussi un lien sur son port",
        "start": 2479.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'un attentat depuis ces cinq derni\u00e8res",
        "start": 2481.1,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es trois caves ont \u00e9t\u00e9 commis par",
        "start": 2482.27,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "des gens qui ont la nationalit\u00e9",
        "start": 2483.68,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise aux haut-valaisans unis de",
        "start": 2484.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur s'est tu\u00e9 vers leurs drames",
        "start": 2486.41,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "5% par des gens qui n'ont pas de",
        "start": 2487.64,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise donc il ya bien un",
        "start": 2489.08,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "lien est en revanche il ya un lien entre",
        "start": 2490.43,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "terrorisme et immigration incontr\u00f4l\u00e9e il",
        "start": 2493.06,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "ya aussi un lien entre terrorisme et",
        "start": 2495.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "int\u00e9gration rat\u00e9e et \u00e7a c'est notre",
        "start": 2497.18,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "devoir notre devoir c'est aujourd'hui de",
        "start": 2500.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir l'int\u00e9gration c'est \u00e7a que nous",
        "start": 2502.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avons rat\u00e9",
        "start": 2505.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nous avons pas donn\u00e9 l'amour de la",
        "start": 2505.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "france \u00e0 des enfants de france qui \u00e9tait",
        "start": 2508.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "issu ligne est ce que vous seriez en",
        "start": 2510.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faveur d'un r\u00e9f\u00e9rendum sur les questions",
        "start": 2511.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'immigration et m\u00eame comprenant le",
        "start": 2513.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "regroupement familial parce que laurent",
        "start": 2516.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "wauquiez xavier bertrand veulent",
        "start": 2517.97,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "consulter les fran\u00e7ais sur un",
        "start": 2519.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "durcissement des peines \u00e0 l'\u00e9gard d\u00e8s",
        "start": 2521.03,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "terroristes comme sur la question des",
        "start": 2522.44,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "migrations et je vois que bruno",
        "start": 2523.61,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "retailleau parle \u00e9galement de la",
        "start": 2525.08,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "question du regroupement familial",
        "start": 2526.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et vous moi ce que je souhaite c'est la",
        "start": 2527.39,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9vision des directives europ\u00e9ennes sur",
        "start": 2530.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'immigration parce que ces directives",
        "start": 2533.15,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes",
        "start": 2534.92,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aujourd'hui elles ont comme cons\u00e9quence",
        "start": 2535.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le fait que et bien on ne peut pas",
        "start": 2537.95,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "refuser l'entr\u00e9e par exemple un",
        "start": 2540.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "demandeur d'asile qui se pr\u00e9sentent \u00e0 la",
        "start": 2542.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re de l'europe",
        "start": 2545.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce demandeur d'asile qu'il pr\u00e9sente \u00e0 la",
        "start": 2545.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re de l'europe on devrait",
        "start": 2548.06,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "examiner sa demande d'asile \u00e0 la",
        "start": 2549.11,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re",
        "start": 2550.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on fait \u00e0 roissy quand on",
        "start": 2551.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "arrive en avion revient de l'europe ont",
        "start": 2554.27,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fait l'examen de la demande d'asile \u00e0 la",
        "start": 2556.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re est temps qu'on l'a pas fait",
        "start": 2559.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas le droit de vous",
        "start": 2560.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer et d'aller sur le territoire",
        "start": 2562.19,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais si vous me dire dans l'europe on",
        "start": 2563.6,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "est d'accord toutes les fronti\u00e8res de",
        "start": 2565.19,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'europe et donc le pr\u00e9sident de la",
        "start": 2566.48,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui veut r\u00e9former schengen",
        "start": 2567.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quand et la france a boucl\u00e9 sa vie aux",
        "start": 2569.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes au premier sms de 1022 \u00e7a",
        "start": 2570.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "devrait pouvoir vous aimez pour la",
        "start": 2572.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "science et des mots et \u00e7a fait quand",
        "start": 2574.52,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "m\u00eame cinq ans qu'il est au pouvoir donc",
        "start": 2575.93,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "quatre ans qu'il est au pouvoir donc moi",
        "start": 2577.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ce que je souhaite aujourd'hui c'est con",
        "start": 2578.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce qui le gouvernement l'\u00e9tat le",
        "start": 2580.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique s'engage \u00e0",
        "start": 2582.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9former ces directives retour un qu'on",
        "start": 2584.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fasse l'asile \u00e0 la fronti\u00e8re c'est l\u00e0",
        "start": 2587.75,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qu'on ne puisse pas rentrer quand on est",
        "start": 2588.98,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "demandeur d'asile sur le territoire tant",
        "start": 2590.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que la demande n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9 et si",
        "start": 2591.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la demande est rejet\u00e9e contrepartie",
        "start": 2594.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement et la directive retour",
        "start": 2597.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous \u00eates vous \u00eates en",
        "start": 2599.03,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "flagrant d\u00e9lit de s\u00e9jour irr\u00e9gulier que",
        "start": 2600.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dit la directive retour",
        "start": 2603.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "elle dit que vous devez \u00eatre invit\u00e9s \u00e0",
        "start": 2604.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quitter le territoire et vous avez un",
        "start": 2607.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mois pour vous m",
        "start": 2608.9,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "vous m",
        "start": 2610.88,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "en conformit\u00e9 avec cela le ressortissant",
        "start": 2611.589,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "tunisien qui est arriv\u00e9 en italie et qui",
        "start": 2614.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "a commis l'horrible attentat de notre",
        "start": 2616.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dame \u00e0 nice il avait invit\u00e9 \u00e0 quitter le",
        "start": 2619.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "territoire italien par l\u00e0 les autorit\u00e9s",
        "start": 2621.7,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "italiennes",
        "start": 2623.38,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "en vertu de la directive retour mais il",
        "start": 2623.829,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avait un mois pour se mettre en",
        "start": 2625.989,
        "duration": 1.921
    },
    {
        "text": "conformit\u00e9",
        "start": 2627.279,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "et pendant ce mois il est venu en france",
        "start": 2627.91,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "et il a commis son attentat vous voyez",
        "start": 2629.609,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "bien il faut qu on est d expulsion",
        "start": 2632.229,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diate",
        "start": 2634.509,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je pardon mais c'est c'est important que",
        "start": 2635.529,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'on soit totalement r\u00e9aliste si nous",
        "start": 2638.529,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "n'arrivons pas \u00e0 choisir les personnes",
        "start": 2641.319,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "que nous accueillons alors eh bien il",
        "start": 2643.359,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "n'y aura plus de respect de la loi",
        "start": 2646.15,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et l'objectif c'est de faire",
        "start": 2647.259,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "respecter nos lois alors et",
        "start": 2649.269,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration r\u00e9ussie c'est aussi \u00e7a",
        "start": 2650.92,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "c'est \u00eatre inflexible sur le respect de",
        "start": 2653.049,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la loi",
        "start": 2656.289,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est aussi tendre une main pour faire",
        "start": 2656.619,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir ceux qui respectent la loi qui",
        "start": 2659.049,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "viennent d'ailleurs qui viennent de",
        "start": 2661.39,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "toutes origines vous savez moi je dirige",
        "start": 2662.319,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "une r\u00e9gion dans lesquels j'allais dire",
        "start": 2664.059,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une r\u00e9gion monde dans lesquels les",
        "start": 2666.849,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "franciliens viennent du monde entier et",
        "start": 2668.469,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "je sais aussi qu'il faut que la r\u00e9ussite",
        "start": 2670.569,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le mod\u00e8le fran\u00e7ais le r\u00eave fran\u00e7ais soit",
        "start": 2673.42,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s puissant alors le temps file",
        "start": 2675.729,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on avait beaucoup de choses \u00e0 se dire on",
        "start": 2677.619,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "en a encore beaucoup bastia derni\u00e8re",
        "start": 2679.059,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "question sur ce sujet ensuite parlons",
        "start": 2680.38,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre aussi de la vaccination du",
        "start": 2681.729,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "calendrier de d\u00e9confinement mais on a",
        "start": 2683.17,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "beaucoup aussi entendu parler de ces",
        "start": 2685.509,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "personnes qui sont en situation",
        "start": 2687.089,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "irr\u00e9guli\u00e8re mais qui trouvent des",
        "start": 2688.559,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "emplois qui ont des contrats de travail",
        "start": 2690.339,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pas le seul facteur on peut",
        "start": 2691.989,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas rentrer dans le d\u00e9tail mais peut",
        "start": 2694.479,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "amener \u00e0 la r\u00e9gularisation est ce que",
        "start": 2695.619,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous dites il faut pointer du doigt les",
        "start": 2697.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "employeurs et leurs responsabilit\u00e9s",
        "start": 2699.789,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "quand ils recrutent des personnes en",
        "start": 2701.95,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re",
        "start": 2703.45,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr toutes les fa\u00e7ons il ya",
        "start": 2704.469,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des contr\u00f4les et les contr\u00f4les doivent",
        "start": 2705.969,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "absolument \u00eatre renforc\u00e9e pourquoi parce",
        "start": 2707.739,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que ses employeurs de clandestins ils",
        "start": 2709.9,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "les emplois en g\u00e9n\u00e9ral dans des",
        "start": 2712.779,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "conditions totalement inhumaine et les",
        "start": 2713.829,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "emplois pour pas payer non plus d'imp\u00f4ts",
        "start": 2715.749,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et de taxes comme en ce sens ce sont les",
        "start": 2717.16,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "patrons voyous",
        "start": 2718.989,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "donc les patrons voyous ils doivent \u00eatre",
        "start": 2719.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aussi sanctionn\u00e9 parce qu'ils vivent de",
        "start": 2721.239,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la mis\u00e8re humaine parce qu'il faut aussi",
        "start": 2723.16,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "se dire que l'essai des immigr\u00e9s en dans",
        "start": 2724.599,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "la clandestinit\u00e9 c'est aussi nourrir des",
        "start": 2729.819,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux de prostitution d' esclavage",
        "start": 2732.099,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "humains des ateliers clandestins c'est",
        "start": 2733.63,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "condamner des personnes \u00e0 des situations",
        "start": 2735.88,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "inhumaines et \u00e7a c'est notre laxisme qui",
        "start": 2739.359,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "cause cette inhumanit\u00e9",
        "start": 2741.579,
        "duration": 3.041
    },
    {
        "text": "bon on aurait vraiment besoin d'eux",
        "start": 2742.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "user pour revenir \u00e0 meg\u00e8ve et aussi",
        "start": 2744.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce que j'en dois ce cas quelque chose",
        "start": 2746.44,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "qui me tient terriblement \u00e0 coeur vous",
        "start": 2748.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "comprenez si on n'arrive pas \u00e0 faire \u00e0",
        "start": 2750.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faire triompher les valeurs de la",
        "start": 2753.83,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 2754.76,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'on n'a pas le courage",
        "start": 2755.24,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de faire respecter la loi",
        "start": 2756.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "alors notre pays il nous faut quand m\u00eame",
        "start": 2758.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "en venir \u00e0 cette question de la",
        "start": 2759.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vaccination depuis hier val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 2761.12,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tous les plus de 18 ans qui ont des",
        "start": 2763.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comorbidit\u00e9s des fragilit\u00e9s \u00e7a",
        "start": 2765.47,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente 4 millions de personnes",
        "start": 2767.12,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "peuvent se rendre dans les centres de",
        "start": 2768.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vaccination vous appeliez \u00e0 \u00e9largir les",
        "start": 2769.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "publics et les tranches d'\u00e2ge vous dites",
        "start": 2771.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien \u00e7a y est dont acte vous en",
        "start": 2773.42,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "f\u00e9liciter on acc\u00e9l\u00e8re on en ouvre en",
        "start": 2776.0,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "plus sur la base de la confiance il faut",
        "start": 2778.79,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "absolument acc\u00e9l\u00e9rer",
        "start": 2781.88,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "donc on fait ce qui surtout en",
        "start": 2783.59,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ile-de-france mois le gouvernant parle",
        "start": 2784.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "beaucoup de territorialisation pour le",
        "start": 2786.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9confinement moi j'aimerais bien qu'on",
        "start": 2788.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "territorialise un peu la vaccination",
        "start": 2790.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait des semaines que je tire le",
        "start": 2791.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "signal d'alarm\u00e9 comme la r\u00e9gion ile de",
        "start": 2794.33,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "france est la plus jeune de france",
        "start": 2795.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 on est l\u00e0 - vacciner de",
        "start": 2797.2,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "france parce qu'on nous a donn\u00e9 les",
        "start": 2799.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "doses de vaccin en fonction de l'\u00e2ge",
        "start": 2801.56,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est toujours le cas aujourd'hui",
        "start": 2802.97,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "alors aujourd'hui il ya plus de vaccins",
        "start": 2804.2,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais c'est pour \u00e7a que je demande qu'on",
        "start": 2806.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9largisse parce que nous on a on a",
        "start": 2807.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "toujours un peu son blocage qui est li\u00e9e",
        "start": 2809.42,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e2ge on est une r\u00e9gion jeunes mais on",
        "start": 2812.24,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "est la r\u00e9gion la plus touch\u00e9e",
        "start": 2814.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc on doit pas avoir audois",
        "start": 2815.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "territorialis\u00e9e aussi la vague jaune \u00e0",
        "start": 2817.58,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s'unir en ile de france il faudrait six",
        "start": 2819.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ans territorialis\u00e9e qu'on \u00e9largit ouvrir",
        "start": 2820.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 toutes les populations en m\u00eal\u00e9e",
        "start": 2822.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise en confiance au maire faisons",
        "start": 2824.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "confiance au maire moi j'ai vu que on",
        "start": 2825.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avait engueul\u00e9 david lisnard l'\u00e9tat",
        "start": 2827.51,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "avait avait re j'allais dire r\u00e9primand\u00e9",
        "start": 2830.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le maire de cannes il lui restait des",
        "start": 2832.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "doses il \u00e0 vacciner les personnes qui",
        "start": 2834.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9taient volontaires mais on sait c'est",
        "start": 2836.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "absolument indispensable qui ait pas de",
        "start": 2838.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "stock donc par exemple aller plus vite",
        "start": 2840.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des \u00e9lus en ile de france div",
        "start": 2842.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bon on ouvre \u00e0 tous les publics vous",
        "start": 2844.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dites oui tr\u00e8s bien all\u00e9g\u00e9e doit \u00eatre \u00e0",
        "start": 2846.44,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'initiative",
        "start": 2848.24,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "c'est parce que j'ai dit j'ai dit",
        "start": 2848.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9largissons messi reste des doses en fin",
        "start": 2850.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de soir\u00e9e et que elle elle risque d'\u00eatre",
        "start": 2852.95,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "inutilis\u00e9s o\u00f9 elles risquent d'\u00eatre",
        "start": 2854.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "perdus n'en utilisons les faisons preuve",
        "start": 2856.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de bon sens",
        "start": 2858.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'ajoute que franchement en",
        "start": 2859.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ile-de-france on m\u00e9riterait d'aller plus",
        "start": 2861.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vite compte tenu de la gravit\u00e9 de la",
        "start": 2863.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie dans la r\u00e9gion sur la question",
        "start": 2866.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "du vaccin va revenir en france un",
        "start": 2868.19,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "instinct mais est ce que vous \u00eates pour",
        "start": 2870.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la lev\u00e9e des brevets oui ou non pour",
        "start": 2871.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aider le monde parce que la situation",
        "start": 2873.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est terrible en plein de pays",
        "start": 2874.91,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "nombreux pays qui ont m\u00eame pas commenc\u00e9",
        "start": 2876.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la campagne de vaccination c'est un",
        "start": 2877.609,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat qu'il faudra avoir \u00e0 ce stade je",
        "start": 2879.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pense que c'est un peu t\u00f4t pour le",
        "start": 2882.29,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "trancher parce que les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 2883.55,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques ont fait d'\u00e9normes",
        "start": 2885.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "investissements donc le probl\u00e8me c'est",
        "start": 2886.849,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "si on demandait la gratuit\u00e9 des brevets",
        "start": 2888.95,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "c'est qu'on demanderait",
        "start": 2890.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vraisemblablement aux \u00e9tats de",
        "start": 2891.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "rembourser les investissements des",
        "start": 2893.63,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s pharmaceutiques se serait",
        "start": 2895.31,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pas compl\u00e8tement compl\u00e8tement",
        "start": 2896.42,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9nu\u00e9 de justification donc \u00e7a co\u00fbterait",
        "start": 2899.89,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s cher aux \u00e9tats donc \u00e0 ce stade je",
        "start": 2903.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pense que c'est c'est pas possible il",
        "start": 2905.839,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "faut attendre un d\u00e9but de rentabilit\u00e9",
        "start": 2908.0,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des vaccins mais je pense qu'il faut y",
        "start": 2909.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "penser pour l'avenir on a depuis cette",
        "start": 2911.18,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "semaine donc un calendrier de",
        "start": 2912.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9confinement tr\u00e8s progressif disent",
        "start": 2914.119,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "certains trop risqu\u00e9 disent d'autres et",
        "start": 2917.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous vous dites quoi val\u00e9rie p\u00e9cresse ce",
        "start": 2919.19,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "que vous \u00e9tiez plut\u00f4t en faveur d'une",
        "start": 2920.96,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9ration faire bouger un petit peu",
        "start": 2922.849,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "les choses avoir des perspectives",
        "start": 2924.349,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "les m\u00e9decins sont inquiets pour certains",
        "start": 2925.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous en pensez",
        "start": 2927.579,
        "duration": 2.651
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je dis qu'il faut",
        "start": 2929.18,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer la vaccination notamment dans",
        "start": 2930.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gions les plus touch\u00e9es mais c'est",
        "start": 2932.329,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "un bon calendrier si les prime est senti",
        "start": 2933.56,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la meuse il gouverner un calendrier qui",
        "start": 2936.47,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "donne de l'espoir \u00e0 tout le monde",
        "start": 2938.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et croyez moi je suis dans une r\u00e9gion",
        "start": 2939.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'ai quatre cent mille emplois dans le",
        "start": 2942.14,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tourisme donc \u00e9videmment vous imaginez",
        "start": 2943.49,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la d\u00e9sesp\u00e9rance de tous de tous ces",
        "start": 2947.51,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s souvent intermittents qui",
        "start": 2949.46,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "attendent que les touristes reviennent",
        "start": 2951.319,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "qui attendent que les restaurants prouve",
        "start": 2952.819,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "que les h\u00f4tels rouve donc que les parcs",
        "start": 2954.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'attraction donc oui bien s\u00fbr il faut",
        "start": 2957.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "essayer d'avoir un calendrier",
        "start": 2959.27,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "volontariste mais pour \u00e7a faut s'en",
        "start": 2960.2,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "donner les moyens",
        "start": 2962.359,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "il faut aussi territorialis\u00e9e la",
        "start": 2962.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vaccination et territorialis\u00e9e \u00e9galement",
        "start": 2964.64,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les \u00e9chelons de deux les freins vous",
        "start": 2967.25,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "avez vu que pour les freins",
        "start": 2969.89,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "pour des cons finis ou remettre en place",
        "start": 2971.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des mesures le gouvernement a choisi le",
        "start": 2974.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement regarde les seuils",
        "start": 2976.47,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "d'incidence haut niveau c'est le buzz",
        "start": 2977.7,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'\u00e9chelon \u00e7a alors oui sauf en \u00eele de",
        "start": 2978.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "france je crois qu'il l'a dit d'ailleurs",
        "start": 2980.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il a dit le d\u00e9partement sauf en \u00eele de",
        "start": 2982.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "france parce qu en ile de france",
        "start": 2984.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ben tout le monde se d\u00e9place partout et",
        "start": 2985.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les fronti\u00e8res d\u00e9partementales secret",
        "start": 2987.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour eux vous craignez en ile de france",
        "start": 2989.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que l'institut pasteur a parl\u00e9 de",
        "start": 2990.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "crainte de 4e va vous craignez qu en ile",
        "start": 2992.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de france si la course de la vaccination",
        "start": 2994.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'est pas gagn\u00e9 si on reprend des",
        "start": 2996.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s trop trop rapidement que l'\u00eele",
        "start": 2998.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de france se retrouve en situation de",
        "start": 3000.05,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me vague aujourd'hui vous",
        "start": 3001.19,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "\u00e9changez j'imagine avec des",
        "start": 3002.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "professionnels ce qui est certain c'est",
        "start": 3003.5,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que face aux variants notamment indiens",
        "start": 3006.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il faut qu'on non seulement qu'on ferme",
        "start": 3008.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les fronti\u00e8res mais il faut que les",
        "start": 3010.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quarantaines soit respect\u00e9e et \u00e7a \u00e7a",
        "start": 3011.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessite qu'on fasse sans doute",
        "start": 3013.49,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "davantage de contr\u00f4les du respect des",
        "start": 3014.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quarantaines parce que le sujet c'est",
        "start": 3016.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vraiment l'arriv\u00e9e de ces variants c'est",
        "start": 3018.23,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui est angoissant ont fait pas assez",
        "start": 3019.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aujourd'hui face aux variants je pense",
        "start": 3021.17,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que il ya une bonne d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3022.73,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "prise qui a \u00e9t\u00e9 de vraiment contr\u00f4ler",
        "start": 3024.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais \u00e0 l'arriv\u00e9e enfin enfin moi je",
        "start": 3026.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'avais demand\u00e9 pendant des mois contre",
        "start": 3029.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les enfin les arriv\u00e9es de tous ces pays",
        "start": 3030.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "limit\u00e9 compl\u00e8tement les vols mais pour",
        "start": 3032.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "tous les ressortissants il faut des",
        "start": 3035.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "quarantaines qui soit totalement",
        "start": 3037.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "contr\u00f4l\u00e9s respectent et demain les",
        "start": 3038.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es retour des \u00e9l\u00e8ves en demies jauge",
        "start": 3040.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais quand m\u00eame retournant les dans les",
        "start": 3042.98,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements est ce que les conditions",
        "start": 3044.69,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore son sens r\u00e9unissent la",
        "start": 3045.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "question et les autotests qui arrivent",
        "start": 3047.48,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "notamment pour les enseignants ce sera \u00e0",
        "start": 3048.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "partir du 10 mai je crois pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 3050.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour les lyc\u00e9ens dans les \u00e9tablissements",
        "start": 3051.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on est pr\u00eat vous \u00eates pr\u00eate les tailles",
        "start": 3054.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00eat a mis tout ce qui fait la",
        "start": 3056.69,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "disposition pour que \u00e7a se passe dans de",
        "start": 3057.89,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "bonnes conditions",
        "start": 3059.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors l'\u00e9tat avait oubli\u00e9 en chemin les",
        "start": 3059.75,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "agents qui dans les lyc\u00e9es sont la",
        "start": 3062.12,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cantine l'accueil donc la r\u00e9gion",
        "start": 3065.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ile-de-france a achet\u00e9 des autotests 2",
        "start": 3067.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "par agent et par semaine pour que",
        "start": 3070.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "permettre aussi tester les agents parce",
        "start": 3071.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'il ya pas que les profs les lyc\u00e9ens",
        "start": 3073.79,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "et les enseignants et lyc\u00e9ens",
        "start": 3075.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il y a aussi les agents r\u00e9gionaux qui le",
        "start": 3076.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "font vivre",
        "start": 3079.22,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tablissement donc oui nous aurons des",
        "start": 3080.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "autotests pr\u00e8s nous aurons aussi des",
        "start": 3081.77,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "purificateurs d'air et des glaces leur",
        "start": 3084.23,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "capteur de co2 exactement dans toutes",
        "start": 3088.55,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les cantines",
        "start": 3090.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "alors les purificateurs d'air c'est pour",
        "start": 3091.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les classes qui sont mal ventil\u00e9e et",
        "start": 3093.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tous les lyc\u00e9es qui en ach\u00e8tent sont",
        "start": 3095.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rembours\u00e9s automatiquement par la r\u00e9gion",
        "start": 3098.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les ach\u00e8tent sur la plateforme r\u00e9gionale",
        "start": 3099.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les profs sont \u00e2g\u00e9s d\u00e9j\u00e0 50 pour 50",
        "start": 3101.15,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es qui les ont comme",
        "start": 3103.64,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "les profs sont assez vacciner j'ai vu le",
        "start": 3104.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "livre de 20 % le chiffre de 20% de",
        "start": 3107.07,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "l'enseignant vacciner mais si vous",
        "start": 3109.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "revenez \u00e0 mon propos pr\u00e9c\u00e9dents",
        "start": 3111.329,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "je pense qu'en ile de france compte tenu",
        "start": 3113.67,
        "duration": 6.409
    },
    {
        "text": "de vraiment de la gueule du taux de",
        "start": 3115.53,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "virulence de l'\u00e9pid\u00e9mie il faut vraiment",
        "start": 3120.079,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "que les cons on \u00e9largissent la",
        "start": 3122.94,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vaccination",
        "start": 3124.829,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "et n'oubliez pas encore l\u00e0 encore les",
        "start": 3125.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "agents les agents dans les \u00e9coles les",
        "start": 3127.89,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "agents des communes les agents des",
        "start": 3129.78,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements les agents des r\u00e9gions",
        "start": 3130.859,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "parce que c'est ils sont \u00e0 la cantine",
        "start": 3132.42,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ils sont l\u00e0 o\u00f9 le virus peut",
        "start": 3133.74,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "potentiellement se propager le plus le",
        "start": 3135.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pass sanitaire le pass\u00e9 ni deux vous",
        "start": 3137.31,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez plus que pour je vous ai lu vous",
        "start": 3139.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avez liste est indispensable donc est-ce",
        "start": 3141.329,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "que plut\u00f4t que de vous demander si vous",
        "start": 3143.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00eates content puisque vous avez d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3145.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu est ce que vous estimez vous que",
        "start": 3146.52,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le gouvernement ne va pas assez loin",
        "start": 3148.2,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "dans la d\u00e9marche puisque ce sera pas",
        "start": 3149.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "obligatoire pour les restaurants les",
        "start": 3151.349,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tres les cin\u00e9mas vous dites il",
        "start": 3153.48,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "aurait fallu il faut aller beaucoup plus",
        "start": 3155.46,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "loin que le pass\u00e9 ni terre c'est la",
        "start": 3156.869,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "condition de la reprise",
        "start": 3157.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "alors d'abord je laissais de travailler",
        "start": 3159.359,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "sur des concerts test on va on va faire",
        "start": 3162.15,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "un concert le 29 mai \u00e0 bercy arena un",
        "start": 3165.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "concert d'indochine qui sera un concert",
        "start": 3167.91,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "test qui sera financ\u00e9e par la r\u00e9gion",
        "start": 3169.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cofinanc\u00e9 par la r\u00e9gion et l'id\u00e9e c'est",
        "start": 3172.49,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "effectivement de voir quelles sont les",
        "start": 3174.81,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "bonnes mesures sanitaires \u00e0 prendre \u00e0",
        "start": 3176.339,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e de ses concerts moi j'aimerais",
        "start": 3178.349,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bien pouvoir aussi faire un match de",
        "start": 3180.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "foot est pay\u00e9 pour pouvoir voir ou",
        "start": 3182.609,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "calculer les juges voulaient travailler",
        "start": 3185.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien pouvoir le faire aussi",
        "start": 3187.099,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "avec le minist\u00e8re des sports comme on",
        "start": 3189.0,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fait avec le minist\u00e8re de la culture",
        "start": 3190.319,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est important parce que si on",
        "start": 3191.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "veut rouvrir si on veut \u00e9largir un peu",
        "start": 3194.04,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les jauges si on veut redonner une vie",
        "start": 3195.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "normale offrant aux franciliens il faut",
        "start": 3197.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'on travaille sur toutes ces",
        "start": 3200.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "conditions sanitaires comme on fait nos",
        "start": 3201.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voisins et puis au del\u00e0",
        "start": 3203.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pourquoi je suis tr\u00e8s favorable au pass\u00e9",
        "start": 3205.5,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "ni terre c'est parce que nous sommes",
        "start": 3207.51,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "dans une concurrence touristique",
        "start": 3208.859,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "mondiale les am\u00e9ricains sont vaccin\u00e9s",
        "start": 3210.329,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "les britanniques sont vaccin\u00e9s les",
        "start": 3212.52,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "isra\u00e9liens sont vaccin\u00e9s et touristes",
        "start": 3214.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "chinois seront vaccin\u00e9s ils vont vouloir",
        "start": 3216.359,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "venir cet \u00e9t\u00e9 dans des pays d'accueil",
        "start": 3218.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "touristique",
        "start": 3221.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donc si nous avons pas sanitaire nous",
        "start": 3221.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pourrons leur garantir des bonnes",
        "start": 3224.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "conditions d'accueil et \u00e7a suppose",
        "start": 3226.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'\u00e9largir la vaccination y compris aux",
        "start": 3227.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "personnels des de l'\u00e9conomie touristique",
        "start": 3230.49,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "est d'avoir ce pass sanitaire c'est pour",
        "start": 3232.77,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "\u00e7a que moi j'y tiens et qu'il faut aller",
        "start": 3234.869,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "le plus loin possible dans ce douzi\u00e8me",
        "start": 3236.099,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "tout",
        "start": 3237.48,
        "duration": 2.009
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question est peu de temps comme",
        "start": 3238.109,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "souvent ce qui me concerne \u00e0 19h",
        "start": 3239.489,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on",
        "start": 3241.289,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique va honorer",
        "start": 3242.249,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on je lisais de mani\u00e8re \u00e9quilibr\u00e9e",
        "start": 3244.2,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "beaucoup de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs ne ne se",
        "start": 3246.749,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sont pas ru\u00e9s vers napol\u00e9on parce qu'il",
        "start": 3249.269,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est controvers\u00e9 pol\u00e9mique vous dites il",
        "start": 3251.579,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faut le faire ou pas aujourd'hui la",
        "start": 3253.859,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "raison emmanuel macron ce que je crois",
        "start": 3255.119,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "c'est que il faut \u00eatre fier de notre",
        "start": 3258.269,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "histoire il faut \u00eatre fier de l'histoire",
        "start": 3259.68,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "de france",
        "start": 3261.509,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "tous nos voisins tous nos voisins ou un",
        "start": 3261.869,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "roman national dans lesquelles il ya des",
        "start": 3264.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "grandes figures napol\u00e9on il est admir\u00e9",
        "start": 3266.13,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "dans le monde entier alors pas pour tous",
        "start": 3268.38,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "parce que tous les grands hommes",
        "start": 3270.569,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "politiques ont fait des erreurs ont des",
        "start": 3272.359,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "pages sombres ont fait on",
        "start": 3275.849,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais il est admir\u00e9 dans le monde entier",
        "start": 3278.13,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "donc oui il faut qu'on soit fier si les",
        "start": 3280.769,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne sont pas fiers de napol\u00e9on",
        "start": 3282.93,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "s'il ne le c\u00e9l\u00e8bre pas pour ce qu'il a",
        "start": 3284.339,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "fait de bien",
        "start": 3286.529,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9ation des d\u00e9partements la cr\u00e9ation",
        "start": 3286.98,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "des pr\u00e9fets la cr\u00e9ation du code civil",
        "start": 3289.14,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "les grandes batailles qui l'amenait",
        "start": 3290.489,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "l'art de la guerre",
        "start": 3292.859,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "si on ne le c\u00e9l\u00e8bre pas pour ce qu'il a",
        "start": 3293.7,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "fait bien qui d'autre le c\u00e9l\u00e8brera que",
        "start": 3295.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous je vous remercie beaucoup val\u00e9rie",
        "start": 3297.839,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 ce",
        "start": 3299.46,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "soir dans toute franchise on va parler",
        "start": 3300.9,
        "duration": 3.469
    }
]