[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2.91,
        "duration": 14.3
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse bonjour merci d'\u00eatre",
        "start": 14.35,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "avec nous pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion ile de",
        "start": 17.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "france du mouvement libre l'\u00e9cole \u00e0 la",
        "start": 18.89,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "maison \u00e7a commence aujourd'hui",
        "start": 22.13,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "vous aviez demand\u00e9 le 24 mars dernier",
        "start": 24.1,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "l'avanc\u00e9 des vacances scolaires le",
        "start": 28.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gouvernement emmanuel macron vous ont",
        "start": 30.26,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9 vous \u00eates j'imagine satisfaites",
        "start": 32.54,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse ce que j'ai voulu dire",
        "start": 35.96,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "d\u00e8s la fin du fin des id\u00e9es ya quinze",
        "start": 38.42,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "jours c'\u00e9tait le 24 morts le 24 mars",
        "start": 42.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fait que l'\u00e9pid\u00e9mie commenc\u00e9 \u00e0 devenir",
        "start": 44.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "hors contr\u00f4le dans les \u00e9coles et j'ai",
        "start": 47.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voulu tirer le signal d'alarm\u00e9",
        "start": 48.95,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est pour cela que j'avais fait cette",
        "start": 50.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "proposition d'avancer les vacances",
        "start": 52.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "scolaires le gouvernement a peu ou prou",
        "start": 53.69,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "retenu ma proposition en mettant distant",
        "start": 55.88,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ciel les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 partir de cette",
        "start": 59.629,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "semaine m en 10 ans ciel les \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 62.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire aussi que nous avons fait \u00e0",
        "start": 64.07,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion ile-de-france le bon choix",
        "start": 66.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "celui d' acc\u00e9l\u00e9rer la transition",
        "start": 67.759,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique et de donn\u00e9es des ordinateurs",
        "start": 69.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve et \u00e0 chaque professeur de",
        "start": 71.99,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on \u00e0 ce qu'on puisse vraiment",
        "start": 75.02,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "travailler \u00e0 la maison hors d'une odeur",
        "start": 76.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "celle que neuf ordinateurs et tablettes",
        "start": 78.409,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "num\u00e9riques \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve \u00e0 chaque",
        "start": 80.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9en et \u00e0 chaque professeur en ile de",
        "start": 82.369,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 84.56,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "chaque lyc\u00e9en absolument que nous savons",
        "start": 84.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ce lyc\u00e9e la r\u00e9gion charles oui je sais",
        "start": 87.409,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "je visais transige num\u00e9rique c'est beau",
        "start": 89.75,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "c'est un virage que nous avions pris et",
        "start": 91.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'acc\u00e9l\u00e9rer avec la",
        "start": 92.869,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "crise qu vide",
        "start": 95.09,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "bien nous en a pris parce que \u00e7a permet",
        "start": 95.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aux lyc\u00e9ens de la r\u00e9gion de pouvoir",
        "start": 97.729,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "effectivement t\u00e9l\u00e9travail et \u00e7a n'est",
        "start": 99.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment le cas partout il ya une",
        "start": 101.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "forme d'in\u00e9galit\u00e9 qui secret avec cette",
        "start": 104.09,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "fracture num\u00e9rique qui est encore tr\u00e8s",
        "start": 106.64,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente dans les familles est-ce que ce",
        "start": 108.619,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "que vous avez des signaux encourageants",
        "start": 110.119,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "en r\u00e9gion ile de france dans l'est et",
        "start": 111.32,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "dans les 16 d\u00e9partements vous avez des",
        "start": 115.43,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "informations et \u00e9videmment encourageant",
        "start": 117.619,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "nous disant que finalement les premi\u00e8res",
        "start": 119.689,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "mesures de restriction de restrictions",
        "start": 121.64,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "sanitaires",
        "start": 123.5,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "sont tjs qu'elles sont efficaces alors",
        "start": 125.04,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "ce qu'il faut aujourd'hui oui c'est",
        "start": 127.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vraiment freiner la pand\u00e9mie pas",
        "start": 129.509,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "seulement la ralentir alors oui on voit",
        "start": 131.85,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des l\u00e9gers signes de ralentissement en",
        "start": 134.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ile de france o\u00f9 un jeu mais \u00e7a n'est",
        "start": 136.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas encore suffisant et cette d\u00e9cision",
        "start": 138.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de fermer les \u00e9coles m\u00eame si elles",
        "start": 140.34,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "plongent certaines familles j'allais",
        "start": 142.77,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "dire dans dans le l'impr\u00e9vu",
        "start": 145.65,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'impr\u00e9paration et l'improvisation et",
        "start": 149.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que c'est toujours tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0",
        "start": 151.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vivre quand on doit tout r\u00e9organiser du",
        "start": 153.09,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "jour au lendemain",
        "start": 155.01,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "j'aurais aim\u00e9 \u00eatre entendus plus t\u00f4t",
        "start": 155.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "j'aurais aim\u00e9 qu'on donne un pr\u00e9avis \u00e0",
        "start": 157.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tous ces familles pour qu'elles puissent",
        "start": 159.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "se r\u00e9organiser mais n\u00e9anmoins c'\u00e9tait la",
        "start": 161.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bonne d\u00e9cision de m\u00eame il faut continuer",
        "start": 163.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 t\u00e9l\u00e9travailler massivement parce que",
        "start": 165.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "o\u00f9 est-ce qu'on se contaminent en se",
        "start": 168.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "contaminer ans contamin\u00e9e dans les",
        "start": 169.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements scolaires lyon se",
        "start": 171.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contamine aussi au bureau notamment \u00e0 la",
        "start": 173.01,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cantine au restaurant d'entreprise",
        "start": 175.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donc il faut continuer de t\u00e9l\u00e9travail",
        "start": 178.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est massivement les amendes sont elles",
        "start": 179.94,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "assez forte je dis \u00e7a parce que que",
        "start": 182.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "constate-t-on en ile-de-france notamment",
        "start": 185.07,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "mais p\u00e2ques en ile-de-france o\u00f9 constate",
        "start": 187.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des groupes de personnes qui se",
        "start": 189.269,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "r\u00e9unissent chez pas pour prendre",
        "start": 191.01,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'ap\u00e9ritif dehors on constate comme ce",
        "start": 193.05,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 \u00e0 paris dans le 9\u00e8me",
        "start": 196.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "arrondissement une messe c\u00e9l\u00e9br\u00e9e dans",
        "start": 198.39,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "une \u00e9glise avec des fid\u00e8les qui sont l\u00e0",
        "start": 200.1,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "sans aucune sans aucune r\u00e8gle sanitaire",
        "start": 204.51,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "est ce qu'il faut je sais pas moi",
        "start": 207.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "multipli\u00e9 les contr\u00f4les alourdir les",
        "start": 209.6,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "amendes comme \u00e7a se fait dans d'autres",
        "start": 211.89,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "pays d'europe",
        "start": 213.15,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on est pass\u00e9 dans une",
        "start": 214.73,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me phase de l'\u00e9pid\u00e9mie je crois",
        "start": 217.34,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "que c'est celle de la responsabilisation",
        "start": 219.42,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "individuelle",
        "start": 221.1,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "il faut que les fran\u00e7ais se sentent",
        "start": 222.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "responsables il faut qu'ils se prot\u00e8gent",
        "start": 224.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et qu'il prot\u00e8ge les plus fragiles donc",
        "start": 225.69,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "il faut que nous soyons discipline et",
        "start": 228.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "disciplin\u00e9s que nous respections les",
        "start": 231.299,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "consignes \u00e7a c'est encore un mois on",
        "start": 233.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voit bien on est dans une course contre",
        "start": 235.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la montre entre la vaccination et le",
        "start": 236.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "virus vous vous croyez date du 15 mai au",
        "start": 238.95,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de la r\u00e9ouverture le 15 mais",
        "start": 241.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "franchement tout va d\u00e9pendre de la",
        "start": 244.56,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "campagne de vaccination",
        "start": 246.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il faut une campagne de vaccination pied",
        "start": 247.769,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "au plancher vivant en acc\u00e9l\u00e9ration",
        "start": 250.41,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "permanente et si c'est le cas alors oui",
        "start": 252.48,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "on peut on peut envisager des r\u00e9",
        "start": 255.03,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ouverture \u00e0 partir de la mi mai mais \u00e7a",
        "start": 258.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendra \u00e9videmment du gouvernement de",
        "start": 260.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sa capacit\u00e9 \u00e0 organiser la campagne",
        "start": 262.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vaccinale et \u00e7a d\u00e9pendra aussi vraiment",
        "start": 264.33,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de l'autodiscipline des fran\u00e7ais et",
        "start": 266.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que moi je les appelle \u00e0",
        "start": 269.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "respecter m\u00eame si parfois \u00e7a peut",
        "start": 270.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "para\u00eetre ubuesque m\u00eame si quand on sort",
        "start": 273.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'attestation avec les 10 15 et 10 cases",
        "start": 275.43,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 cocher",
        "start": 277.65,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut para\u00eetre bureaucratique il faut",
        "start": 278.19,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le faire il y avait deux prot\u00e9g\u00e9s pour",
        "start": 280.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les autres et de se prot\u00e9ger",
        "start": 283.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "soi m\u00eame il y avait d'autres solutions",
        "start": 284.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "franchement je ne crois pas je ne crois",
        "start": 286.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas et je pensais que le gouvernement",
        "start": 288.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "finalement apr\u00e8s les bonnes mesures et",
        "start": 289.95,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "appliquent et faites appliquer ce que ce",
        "start": 292.56,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui doit \u00eatre appliqu\u00e9e pour se croiser",
        "start": 295.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que je vois c'est qu'il fallait il faut",
        "start": 297.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans cette pand\u00e9mie",
        "start": 300.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois prendre les d\u00e9cisions qui",
        "start": 301.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ont le moins d'impact sur l'activit\u00e9",
        "start": 304.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 307.05,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parce que la crise \u00e9conomique et sociale",
        "start": 308.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "elle est r\u00e9elle et elle s'ajoute \u00e0 la",
        "start": 309.66,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 312.15,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire que",
        "start": 312.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je pense que le gouvernement a bien fait",
        "start": 313.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de ne par confiner en janvier en",
        "start": 316.35,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "revanche ce que j'ai trouv\u00e9 flou\u00e9s et un",
        "start": 318.78,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "peu h\u00e9sitant c'est les semaines qui ont",
        "start": 323.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "suivi le retour des vacances de f\u00e9vrier",
        "start": 325.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est le mois de mars dans le hall mois",
        "start": 327.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de mars ya une forme de valse h\u00e9sitation",
        "start": 329.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avec un gouvernement qui visiblement ne",
        "start": 331.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voulait pas prendre les d\u00e9cisions et qui",
        "start": 333.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tait un peu acul\u00e9 \u00e0 le faire mais",
        "start": 335.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je pense entendu qui a sans",
        "start": 337.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "doute trop attendu en mars",
        "start": 340.02,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mais maintenant les d\u00e9cisions sont",
        "start": 341.82,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "prises ce sont les bonnes d\u00e9cisions il",
        "start": 343.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faut les respecter il faut les respecter",
        "start": 344.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous lancez un appel \u00e0 la responsabilit\u00e9",
        "start": 346.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense et oui mais parlons de",
        "start": 348.12,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vaccination est ce que les fran\u00e7ais sont",
        "start": 350.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "responsables quand vous voyez que dans",
        "start": 352.83,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le nord il n'ya beaucoup de fran\u00e7ais qui",
        "start": 354.57,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "refusent le vaccin astrazeneca quand",
        "start": 357.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous voyez qu au stade de france et vous",
        "start": 360.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "allez me confirmer si c'est vrai il y a",
        "start": 361.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "beaucoup d'habitants de",
        "start": 363.54,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "de seine saint denis o\u00f9 d'autres",
        "start": 365.58,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements d'ile-de-france qui",
        "start": 367.949,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "refusent le vaccin moderna vous",
        "start": 369.539,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "confirmait c'est vrai aujourd'hui pour",
        "start": 372.24,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "le stade de france c'est plus une",
        "start": 374.939,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 aujourd'hui en france c'est",
        "start": 377.159,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "un vaccinodromes g\u00e9ant voyons",
        "start": 380.699,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et aujourd'hui en",
        "start": 382.379,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ile-de-france y en a d\u00e9j\u00e0 un doux vers",
        "start": 384.419,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "ces blacks cynodrome de 50 ans ni ville",
        "start": 385.949,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il est plein donc le sujet c'est de ces",
        "start": 388.02,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "deux d'amener les franciliens \u00e0 la",
        "start": 390.419,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vaccination pour les ann\u00e9es de les",
        "start": 393.389,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "convaincre",
        "start": 395.069,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "donc cette question de la de\u00fble de",
        "start": 395.789,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vaincre la d\u00e9fiance vis-\u00e0-vis des",
        "start": 397.979,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "vaccins",
        "start": 399.569,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "moi je crois qu'il faut qu'on utilise",
        "start": 399.96,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "toute une s\u00e9rie de nouveaux moyens peut",
        "start": 402.21,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "\u00eatre vaccin\u00e9s et prescripteurs d'opinion",
        "start": 404.129,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "par exemple vous monsieur bourdin par",
        "start": 406.729,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "exemple j'ai re\u00e7u premi\u00e8re dose \u00e0 ben",
        "start": 409.229,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais non mais typiquement des",
        "start": 411.15,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "artistes des sportifs des personnalit\u00e9s",
        "start": 412.979,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les vaccin\u00e9s pour dire \u00e7a n'est pas",
        "start": 416.039,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "dangereux",
        "start": 418.199,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "allez-y on peut le faire sur le",
        "start": 418.529,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vaccinodromes de seine-saint-denis du",
        "start": 420.3,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "grand stade",
        "start": 423.569,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "il faut aussi en faire la publicit\u00e9 moi",
        "start": 424.229,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "je suis pr\u00eate par exemple dans les rer",
        "start": 427.86,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9tros qui passe \u00e0 100 ni \u00e0",
        "start": 429.509,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dire il ya ici un vaccinodromes venait",
        "start": 432.029,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en effet relatif",
        "start": 434.729,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "il n'y a pas assez il n'y a pas assez",
        "start": 435.779,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'action on ne communique pas suffi faut",
        "start": 437.37,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "aller chercher le fran\u00e7ais rejet il faut",
        "start": 439.919,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les convaincre il esp\u00e8re bien devenir on",
        "start": 441.539,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "n'a pas tr\u00e8s envie",
        "start": 443.789,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "apparemment on n'a pas tr\u00e8s envie je ne",
        "start": 444.919,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "sais pas mais dans tous les cas \u00e7a ne",
        "start": 447.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "rencontre pas le succ\u00e8s attendu",
        "start": 448.86,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "mais vous savez le rip \u00e9crit il ya",
        "start": 450.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "beaucoup il ya beaucoup de fran\u00e7ais qui",
        "start": 452.009,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ne savent d'abord pas comment faire pour",
        "start": 453.18,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "aller se faire vacciner qui ne",
        "start": 455.099,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "connaissent pas bien les proc\u00e9dures qui",
        "start": 456.389,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "ont peut-\u00eatre passer des heures d\u00e9j\u00e0 au",
        "start": 457.83,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 trouver des cr\u00e9neaux de",
        "start": 459.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "rendez vous donc ces fran\u00e7ais l\u00e0 il faut",
        "start": 461.879,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aller les chercher",
        "start": 464.52,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous nous avons organis\u00e9 ddd processus",
        "start": 465.569,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "d'aller vers aller vers les personnes",
        "start": 469.74,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pour leur dire venez vous faire vacciner",
        "start": 472.319,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les transports \u00e0 la demande en",
        "start": 473.849,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ile-de-france dans le milieu rural",
        "start": 475.949,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont gratuits pour pouvoir",
        "start": 477.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "amener les personnes qui habitent les",
        "start": 479.639,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "habitants des villages pour voir les",
        "start": 481.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "amener dans les villes qui proc\u00e8de \u00e0 la",
        "start": 483.479,
        "duration": 3.311
    },
    {
        "text": "vaccination \u00e0 paris",
        "start": 485.46,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les fran\u00e7ais ont envie de",
        "start": 486.79,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "choisir le train c'est le risque c'est",
        "start": 488.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le risque",
        "start": 491.83,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "alors face \u00e0 cela je vous dire que fier",
        "start": 492.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je vais vous dire jean jacques bourdin",
        "start": 494.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de fran\u00e7ais qui sont",
        "start": 496.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 se faire vacciner avec le vaccin",
        "start": 497.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "astrazeneca",
        "start": 500.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il y en a plein donc si on s'aper\u00e7oit",
        "start": 501.28,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "que et bien les personnes prioritaires",
        "start": 504.52,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est trop restrictif et qu'on n'arrive",
        "start": 507.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas et qu'on reste avec avec des doses",
        "start": 509.71,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il faut se fixer un principe simple z\u00e9ro",
        "start": 511.93,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "gaspillage z\u00e9ro stock z\u00e9ro gaspillage",
        "start": 514.84,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro stock \u00e7a veut dire pouvoir ouvrir",
        "start": 517.69,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "la vaccination au dollar des personnes",
        "start": 520.21,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9es",
        "start": 522.729,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "s'il reste des stocks s'ils restent des",
        "start": 523.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vaccins par exemple sur le astrazeneca",
        "start": 525.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dire eh bien \u00e9coutez toutes les",
        "start": 527.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "personnes de plus de 55 ans puisque",
        "start": 529.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est r\u00e9serv\u00e9 pour les personnes de plus",
        "start": 531.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de 55 ans m\u00eame si elles ne sont pas",
        "start": 533.38,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "fragile m\u00eame si elles n'ont pas de",
        "start": 535.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comorbidit\u00e9 comme on dit m\u00eame si elles",
        "start": 537.48,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "n'ont pas de maladie et bien toutes les",
        "start": 539.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "personnes de 55 ans pourront y avoir",
        "start": 541.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "droit et vous verrez petit \u00e0 petit que",
        "start": 542.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nous irons vers l'immunit\u00e9 collective",
        "start": 544.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que c'est \u00e7a le but mais il faut",
        "start": 546.58,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "que y ait z\u00e9ro stock z\u00e9ro gaspillage les",
        "start": 548.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le maire de cannes david lisnard l'a",
        "start": 550.89,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "fait quand il avait des doses en trop",
        "start": 553.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il a vaccin\u00e9 tout ce qui passait \u00e0",
        "start": 555.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 qu'ils \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 se",
        "start": 557.89,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "faire vacciner",
        "start": 559.3,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "je crois qu'il faut qu'on soit tr\u00e8s",
        "start": 559.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pragmatique les autotests bient\u00f4t",
        "start": 560.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "disponible en pharmacie \u00e0 partir du 12",
        "start": 563.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avril doivent-ils \u00eatre aussi vendus en",
        "start": 565.39,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "grandes surfaces alors sur les autotests",
        "start": 567.82,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "jeu j'ai tout de suite alert\u00e9 le",
        "start": 570.72,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 573.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il devait \u00eatre r\u00e9serv\u00e9e aux lyc\u00e9ens et",
        "start": 573.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tudiants",
        "start": 576.01,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "oui pour moi c'\u00e9tait c'\u00e9tait",
        "start": 576.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "incompr\u00e9hensible d'abord parce que m\u00e8res",
        "start": 579.04,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'adolescents",
        "start": 581.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je sais que les autotests et pour les",
        "start": 581.89,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "jeunes c'est pas forc\u00e9ment ceux qui",
        "start": 585.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "liront ce plus se tester mais parce que",
        "start": 587.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut les ouvrir au grand",
        "start": 589.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "public donc d\u00e9j\u00e0 le fait qu'ils arrivent",
        "start": 591.01,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "en pharmacie le 15 avril qu'ils soient",
        "start": 593.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mis en vente lions est d\u00e9j\u00e0 une bonne",
        "start": 596.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nouvelle mais on a trop tard\u00e9 sur les",
        "start": 597.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "autotests dans les autres pays ils sont",
        "start": 599.83,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "en vente libre",
        "start": 601.6,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr tr\u00e8s long bien s\u00fbr bien s\u00fbr",
        "start": 602.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "donc il faut absolument permettre leur",
        "start": 604.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vente dans les grandes surfaces dans les",
        "start": 607.12,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pharmacies en tout cas c'est",
        "start": 608.74,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "indispensable",
        "start": 609.97,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "et pourquoi pas dans les grandes",
        "start": 610.87,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "surfaces moi je n'y suis pas du tout",
        "start": 612.07,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "hostile est pas oppos\u00e9",
        "start": 613.36,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "les aides je sais que la r\u00e9gion",
        "start": 614.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voient de nouvelles aides",
        "start": 616.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous aviez vers\u00e9 en novembre une aide",
        "start": 618.21,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "forfaitaire de 1000 euros \u00e0 tous les",
        "start": 621.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "commer\u00e7ants les cafetiers et les",
        "start": 623.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "restaurateurs les artisans vous allez",
        "start": 625.98,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "renouveler cette aide",
        "start": 628.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "absolument nous avons eu dix mille",
        "start": 628.92,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "commerce restaurateurs qui ont d\u00fb fermer",
        "start": 631.17,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en novembre que je n'appellerai pas non",
        "start": 634.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "non essentiel parce que cette expression",
        "start": 636.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9tait br\u00fblant table des commer\u00e7ants qui",
        "start": 638.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de fermer en novembre",
        "start": 640.32,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pour la deuxi\u00e8me fois",
        "start": 641.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous en avons et des 10000 avec cet \u00e9tau",
        "start": 642.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait de loyer nous allons r\u00e9ouvrir",
        "start": 645.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cette aide de 1000 euros pour tous les",
        "start": 647.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "commer\u00e7ants les artisans les services",
        "start": 649.65,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "qui sont oblig\u00e9s de refermer",
        "start": 651.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "durant ce mois d'avril est donc ce sera",
        "start": 653.45,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de jeudi sur le site de la",
        "start": 656.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion ile de france et pour les",
        "start": 658.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants alors les \u00e9tudiants c'est un",
        "start": 660.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cas tr\u00e8s particulier vous savez que nos",
        "start": 662.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants malheureusement depuis",
        "start": 664.71,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "septembre ils sont pratiquement pas",
        "start": 665.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "retourner en cours tr\u00e8s peu pour les",
        "start": 667.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "travaux dirig\u00e9s ou une fois par semaine",
        "start": 669.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "depuis le mois de janvier",
        "start": 671.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc ces \u00e9tudiants ils ont en ile de",
        "start": 672.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "france un pass pour se transporter qui",
        "start": 675.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'appelle le pass\u00e9 imaginaire qui est un",
        "start": 677.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pass annuel qu'on peut pas suspendre ce",
        "start": 679.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que c'est un pass annuel \u00e0 tarif r\u00e9duit",
        "start": 681.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et donc nous avons d\u00e9cid\u00e9 de faire un",
        "start": 683.07,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "geste",
        "start": 685.08,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "un geste de d\u00e9dommagement vis-\u00e0-vis des",
        "start": 685.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "familles qui ont pris ce pass est donc",
        "start": 687.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous rembourserons trois mois deux",
        "start": 689.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "passes imaginaire \u00e7a correspond \u00e0 1 91",
        "start": 691.92,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "85 euros 85 cents et ce sera \u00e0 partir du",
        "start": 694.71,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "22 avril sur le site d'ile-de-france",
        "start": 697.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 aide aussi aux clubs de sport",
        "start": 699.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion je crois alors l\u00e0 aussi",
        "start": 701.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous avons fait beaucoup dette pour le",
        "start": 704.46,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "secteur de la culture vous le savez est",
        "start": 706.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'arr\u00eat mais il ya un secteur qui",
        "start": 707.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 totalement oubli\u00e9 qui \u00e9tait le",
        "start": 709.2,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "secteur sportif",
        "start": 711.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pr\u00e8s de un tiers des",
        "start": 713.39,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "licenci\u00e9s n'ont pas renouvel\u00e9 leur",
        "start": 716.64,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "licence",
        "start": 717.99,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e donc \u00e7a veut dire que les",
        "start": 718.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "clubs sportifs sont \u00e0 l'agonie",
        "start": 720.33,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "un certain nombre d'entre eux risque de",
        "start": 721.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fermer notamment des petits clubs des",
        "start": 723.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "clubs de proximit\u00e9 qui vit avec des",
        "start": 725.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9voles qui n'ont plus un euro",
        "start": 726.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donc j'ai d\u00e9cid\u00e9 en ile de france de",
        "start": 728.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "faire un plan massif de soutien \u00e0",
        "start": 731.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'ensemble du mouvement sportif",
        "start": 733.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que tous les clubs pourront",
        "start": 735.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00eatre aid\u00e9s en fonction \u00e9videmment de",
        "start": 737.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "leur taille de leur rayonnement si son",
        "start": 739.62,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementaux r\u00e9gionaux et nous ferons",
        "start": 741.6,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "cela pour leur permettre de se relancer",
        "start": 744.9,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "et de red\u00e9marrer de racheter des",
        "start": 747.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9quipements pour politique",
        "start": 748.73,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "nous parlons de la r\u00e9gion parlant des",
        "start": 751.01,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "\u00e9lections r\u00e9gionales qui doivent avoir",
        "start": 752.779,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "lieu r\u00e9gional d\u00e9partemental les 13es et",
        "start": 755.269,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "et 20 juin prochains",
        "start": 757.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il faut les maintenir \u00e0 tout prix vous",
        "start": 758.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "savez une \u00e9lection c'est c'est un",
        "start": 761.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "rendez-vous avec le peuple et les",
        "start": 762.86,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "rendez-vous avec le peuple",
        "start": 764.6,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne doit se modifier que en cas de",
        "start": 765.68,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "motif imp\u00e9rieux",
        "start": 769.279,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "alors oui nous avons tous d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 770.269,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re tr\u00e8s responsable toute la classe",
        "start": 773.51,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "politique que vot\u00e9e en mars puisque les",
        "start": 775.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9lections r\u00e9gionales de et",
        "start": 777.589,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementales devait avoir lieu ce",
        "start": 778.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mois-ci enfin mois dernier d'ailleurs le",
        "start": 780.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mois dernier nous avions d\u00e9cid\u00e9 qu'en",
        "start": 782.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mars c'\u00e9tait trop dangereux parce que",
        "start": 783.68,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions instruits par l'exp\u00e9rience",
        "start": 785.42,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "de 2020 mais en revanche nous savons",
        "start": 786.79,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "aussi l'avis du conseil scientifique le",
        "start": 790.399,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dit bien que engeance est possible de",
        "start": 792.769,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "voter",
        "start": 795.079,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "donc il faut organiser la campagne z\u00e9ro",
        "start": 795.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qu'ovide la campagne z\u00e9ro co vite c'est",
        "start": 798.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une nouvelle campagne",
        "start": 800.75,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "c'est une campagne on s'engage nous les",
        "start": 801.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "candidats potentiels",
        "start": 803.779,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "nous les candidats potentiels h\u00f4te et",
        "start": 805.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "candidat de ressorts ciel normes et il",
        "start": 807.74,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faut que nous nous engageons tous",
        "start": 809.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "comprends que vous soyez mais nous nous",
        "start": 810.8,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "engagions tout ce que nous nous",
        "start": 812.75,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "engageons tous \u00e0 ne pas faire de meeting",
        "start": 814.579,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "\u00e0 vacciner les assesseurs des bureaux de",
        "start": 816.589,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "vote",
        "start": 819.92,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "vous vous engagez \u00e0 mettre en place un",
        "start": 820.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "protocole sanitaire jean miot jeu qu'ils",
        "start": 821.87,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sachent qu'ils soient qu'ils soient oui",
        "start": 823.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "protecteur de tous ceux qui vont \u00eatre",
        "start": 826.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9gag\u00e9es bas georges allergan gordin oui",
        "start": 828.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "oui je crois toute la classe politique",
        "start": 831.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "doit s'engager pourquoi parce que le",
        "start": 833.57,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "grand risque c'est l'abstention",
        "start": 835.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "viendront risque lui les fran\u00e7ais se",
        "start": 836.709,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "d\u00e9tournent des le fusion qui ne sont pas",
        "start": 839.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "secondaire est-ce que c'est tr\u00e8s",
        "start": 840.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "important que les d\u00e9partements et les",
        "start": 842.54,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions et on l'a vu dans cette crise qu",
        "start": 844.13,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "vie j'imagine que vous avez remarqu\u00e9 les",
        "start": 845.449,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "propos de xavier bertrand qui affirme",
        "start": 848.149,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "que s'il est battue dans les hauts de",
        "start": 849.829,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "france il se retirera de la vie",
        "start": 852.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 854.63,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "vous aussi absolument absolument si si",
        "start": 855.56,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vous \u00eates foutus en ile-de-france o\u00f9",
        "start": 859.399,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous retirer de la vie pour lutter \u00e0 ce",
        "start": 861.14,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "stade je ne suis pas candidate comme",
        "start": 862.579,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris parce que non mais",
        "start": 863.87,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "je vous le dis pourquoi parce que les",
        "start": 865.01,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "franciliens \u00e0 parce que les franciliens",
        "start": 866.449,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "attendent de moi des des actions",
        "start": 868.339,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes",
        "start": 869.839,
        "duration": 1.921
    },
    {
        "text": "oui comme vous je celle que j'annonce",
        "start": 870.47,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est que ces actions",
        "start": 871.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes je dois les faire de mani\u00e8re",
        "start": 873.17,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "consensuelle avec avec l'\u00e9crivain",
        "start": 874.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "programme",
        "start": 877.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "non et puis avec tout tout tout tout les",
        "start": 878.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "partis qui votent \u00e0 l'unanimit\u00e9 en",
        "start": 880.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral les mesures de lutte contre la",
        "start": 882.68,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "crise que vit donc aujourd'hui nous",
        "start": 884.42,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sommes nous ne sommes pas dans le temps",
        "start": 885.589,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "de la campagne",
        "start": 886.94,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas encore dans le temps",
        "start": 887.72,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "du clivage politique mais \u00e7a va venir \u00e7a",
        "start": 888.769,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "va venir",
        "start": 891.199,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 o\u00f9 vous avez raison c'est que",
        "start": 891.68,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour moi comme pour d'autres",
        "start": 894.31,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "je crois que \u00e0 mon \u00e2ge si les",
        "start": 896.69,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "franciliens ne me faisais pas une",
        "start": 899.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nouvelle fois confiance \u00e7a voudrais",
        "start": 901.279,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "simplement dire qu'ils ne veulent plus",
        "start": 903.35,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "de moi dans le paysage politique",
        "start": 905.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il s'est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0",
        "start": 906.459,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "contretemps xavier bertrand \u00e0",
        "start": 908.6,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "contretemps de ce que vivent les",
        "start": 911.779,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 914.149,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "vous savez chacun \u00e0 son calendrier o\u00f9",
        "start": 916.1,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "est ce que je ressens profond\u00e9ment dans",
        "start": 918.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ma r\u00e9gion qui la lui touch\u00e9 par la crise",
        "start": 921.44,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qu vide",
        "start": 923.42,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "oui c'est que les franciliens mes",
        "start": 923.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "administr\u00e9s attendent de moi que je sois",
        "start": 926.029,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "le matin et le soir",
        "start": 927.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "au four et au moulin en train",
        "start": 929.51,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'organiser la nomination candidate \u00e0 la",
        "start": 931.1,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique en tout cas",
        "start": 934.49,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "en tout cas pour moi ce qui est clair",
        "start": 936.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est que le temps des campagnes est pas",
        "start": 938.149,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "venu et et mes administr\u00e9s ne",
        "start": 940.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'accepterait pas bien vous attendez",
        "start": 942.44,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "l'automne nous attendrait l'automne",
        "start": 944.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s les \u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 946.449,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "si j'ai bien compris val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 948.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 le moment n'est pas venu d'en",
        "start": 950.149,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parler monsieur bourdin avec une",
        "start": 951.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "primaire \u00e0 droite indispensable selon",
        "start": 953.449,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous primaire tr\u00e8s ouverte",
        "start": 955.55,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "ce qu'on voit \u00e0 droite vous d'abord ce",
        "start": 957.199,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'on voit c'est que les solutions de la",
        "start": 959.839,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "droite sont les bonnes foules pays",
        "start": 961.639,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on le voit aujourd'hui il ya un besoin",
        "start": 963.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 il ya un besoin de lutter",
        "start": 965.029,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "contre les gaspillages contre la",
        "start": 967.79,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "bureaucratisation il ya un besoin de",
        "start": 969.56,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 autorit\u00e9s libert\u00e9 c'est les",
        "start": 971.449,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "valeurs cardinales de la droite dans ce",
        "start": 973.639,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 975.769,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire quoi mais \u00e7a veut dire",
        "start": 976.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'il y a besoin d'un candidat de la",
        "start": 978.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "droite qui d\u00e9fendent ces valeurs l\u00e0 et",
        "start": 979.76,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "est ce candidat de la droite pour",
        "start": 982.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'instant n'\u00e9merge pas naturellement",
        "start": 983.779,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "comme il \u00e9merge pas naturellement \u00e7a",
        "start": 985.73,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "veut donc dire qu'il faudra un processus",
        "start": 988.37,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "de th\u00e9 partagent une primaire et moi je",
        "start": 990.019,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "ne crois pas qu'il faille avoir peur",
        "start": 992.269,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "d'une primaire je crois qu'au contraire",
        "start": 994.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut r\u00e9 int\u00e9resser les fran\u00e7ais au",
        "start": 995.87,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat politique",
        "start": 998.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et j'ajoute que la droite depuis des",
        "start": 999.529,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es elle a un probl\u00e8me elle un",
        "start": 1001.93,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de cr\u00e9dibilit\u00e9 et et ce",
        "start": 1004.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de cr\u00e9dibilit\u00e9 nous les",
        "start": 1006.939,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion nous nous",
        "start": 1008.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous l'avons surmont\u00e9e parce qu'avec les",
        "start": 1010.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bilans que nous avons dans nos r\u00e9gions",
        "start": 1012.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous pouvons afficher des r\u00e9sultats et",
        "start": 1013.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a que les fran\u00e7ais veulent de",
        "start": 1016.3,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "leur politique qu'ils veulent des",
        "start": 1017.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats beaucoup plus que l'id\u00e9ologie",
        "start": 1018.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous avez rencontr\u00e9 edouard philippe",
        "start": 1020.74,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 un candidat de droite pourquoi pas",
        "start": 1022.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse pourquoi pas vous allez",
        "start": 1024.15,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "lire son livre versets son livre o\u00f9",
        "start": 1026.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'avez lu que vous at il dit vous a",
        "start": 1028.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de la pr\u00e9sidentielle ou pas parce",
        "start": 1030.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'ils nous voient un peu il est ni",
        "start": 1032.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lys\u00e9e ni soutien d'",
        "start": 1034.03,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "emmanuel macron d\u00e9clar\u00e9 pour l'instant",
        "start": 1036.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9jeun\u00e9 avec edouard philippe",
        "start": 1039.31,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "effectivement et ce que j'ai ressenti",
        "start": 1041.38,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "c'est d'abord que c'\u00e9tait un homme libre",
        "start": 1043.449,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "libre mais loyal libre et loyale et donc",
        "start": 1045.48,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "la loyaut\u00e9 la loyaut\u00e9 me semble-t-il",
        "start": 1049.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'emp\u00eacherait de se pr\u00e9senter contre la",
        "start": 1052.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "personne qui l'a nomm\u00e9 premier ministre",
        "start": 1054.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "oui ce cas c'est ce que j'ai ressenti ce",
        "start": 1056.35,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ce que vous avez re\u00e7u ce qu'il vous a",
        "start": 1057.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dit c'est ce que j'ai ressenti et nos",
        "start": 1059.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9changes resteront entre bon un mot sur",
        "start": 1061.48,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion si vous \u00eates r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident",
        "start": 1063.97,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "de r\u00e9gion mettrez-vous en place une",
        "start": 1067.93,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "\u00e9cotaxe en ile de france",
        "start": 1070.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ce que je souhaite c'est que l'\u00eele de",
        "start": 1072.15,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "france cesse d'\u00eatre travers\u00e9s par des",
        "start": 1074.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "poids lourds qui viennent de tous les",
        "start": 1077.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pays d'europe est pris et qui nous tr\u00e2n",
        "start": 1078.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "huu pollue qui ab\u00eement nos routes et qui",
        "start": 1080.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ne versent aucune contribution \u00e0 la",
        "start": 1082.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion \u00e7a n'est pas normal",
        "start": 1085.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous savez comment sont faites les",
        "start": 1086.98,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "routes en france sourit elle elles vont",
        "start": 1088.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "toutes vers l'\u00eele de france et donc pour",
        "start": 1089.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les habitants c'est une nuisance",
        "start": 1091.96,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "terrible donc ce que je souhaite c'est",
        "start": 1092.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que les poids lourds en transit paix une",
        "start": 1094.75,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9cotaxe ce qu'on me dit c'est que c'est",
        "start": 1097.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ill\u00e9gal que le droit europ\u00e9en mais",
        "start": 1099.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache et qu'il faudrait taxer tout",
        "start": 1101.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le monde alors \u00e7a me fait r\u00e9fl\u00e9chir et",
        "start": 1103.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "j'essaye de trouver le moyen de faire en",
        "start": 1105.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sorte que toutes les entreprises",
        "start": 1107.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "franciliennes qui elles font des",
        "start": 1109.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "livraisons ne soient pas tax\u00e9s mais que",
        "start": 1111.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je puisse taxer uniquement les poids",
        "start": 1113.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "lourds en transit c'est \u00e7a mon projet",
        "start": 1115.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bien jeudi \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 1117.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais en revanche j'aimerais faire un",
        "start": 1119.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fond pour verdir la flotte des poids",
        "start": 1120.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lourds qui circulent en ile-de-france",
        "start": 1122.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "toute la flotte de poids l'eau et il m",
        "start": 1124.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'argent de cette \u00e9cotaxe val\u00e9rie",
        "start": 1126.67,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse",
        "start": 1129.31,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "jeudi \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale une",
        "start": 1130.559,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "proposition de loi sera d\u00e9battue pour",
        "start": 1133.549,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l\u00e9galiser le suicide assist\u00e9 ce que",
        "start": 1136.1,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "l'espagne vient de faire d'elle son tour",
        "start": 1138.379,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "si vous \u00e9tiez d\u00e9put\u00e9s ce que vous",
        "start": 1140.179,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "voteriez ce texte ces impositions de loi",
        "start": 1141.769,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9bat c'est un d\u00e9bat qui touche",
        "start": 1144.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'intim\u00e9 qui doit et qui est sur",
        "start": 1146.419,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "lequel le vote doit se faire totalement",
        "start": 1148.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en conscience",
        "start": 1149.929,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "moi ce qui me g\u00eane dans cette",
        "start": 1152.33,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "proposition de loi c'est que je pense",
        "start": 1153.44,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "que c'est un sujet tellement grave qui",
        "start": 1154.759,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00e9riteraient non pas \u00eatre examin\u00e9es",
        "start": 1157.009,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a \u00e0 la va vite sans en mesurer",
        "start": 1159.379,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "toutes les cons\u00e9quences mais \u00e7a",
        "start": 1161.749,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "m\u00e9riterait de faire un grand d\u00e9bat",
        "start": 1163.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "national un grand d\u00e9bat national qui",
        "start": 1164.57,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "quittent qu'ils abhorrent qui d'abord",
        "start": 1166.85,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "nomm\u00e9 c'est un moment de r\u00e9pondre oui",
        "start": 1168.529,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "mais je vais vous dire quand on est",
        "start": 1170.539,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9 au lieu dit oh non je suis contre",
        "start": 1172.19,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "mais parce qu'on me d'ivoire organis\u00e9e",
        "start": 1174.169,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "internationale mais parce que mais parce",
        "start": 1175.609,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que oui mais parce que c'est l\u00e0 la",
        "start": 1177.289,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 beaucoup plus complexe que \u00e7a",
        "start": 1178.789,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "eco et que je ne peux pas r\u00e9pondre par",
        "start": 1180.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "un oui par un nom \u00e0 votre question",
        "start": 1181.82,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "moi je suis tr\u00e8s je suis tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9",
        "start": 1183.44,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "par l'in\u00e9galit\u00e9 devant la mort que",
        "start": 1186.259,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "vivent les fran\u00e7ais aujourd'hui je suis",
        "start": 1188.509,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9 de voir que la loi",
        "start": 1190.1,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "leonetti n'est pas suffisamment bien",
        "start": 1191.509,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9 que l'acc\u00e8s aux soins",
        "start": 1193.399,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "palliatifs",
        "start": 1195.049,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bah \u00e7a d\u00e9pend si vous \u00eates riche ou pas",
        "start": 1195.649,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "riche 2 si vous habitez dans une",
        "start": 1198.799,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole ou dans un quartier populaire",
        "start": 1199.999,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "o\u00f9 dans une dans une dans une zone",
        "start": 1201.919,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rurale donc d\u00e9j\u00e0 faire une \u00e9valuation la",
        "start": 1204.259,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "loi l\u00e9onetti comprendre pourquoi les",
        "start": 1206.629,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "soins palliatifs \u00e7a marche pas partout",
        "start": 1208.22,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "pourquoi on peut pas faire des soins",
        "start": 1209.899,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "palliatifs \u00e0 la maison vous donnait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1211.549,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "cette possibilit\u00e9 des soins palliatifs",
        "start": 1213.47,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pour tous c'est une un pr\u00e9alable",
        "start": 1215.21,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "et ensuite r\u00e9fl\u00e9chir mais vous savez",
        "start": 1216.919,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "dans la loi vous dites suicide assist\u00e9",
        "start": 1219.739,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il ya plusieurs il ya plusieurs",
        "start": 1221.57,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s il ya le suicide assist\u00e9",
        "start": 1222.919,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "ou c'est vous m\u00eame il d\u00e9cid\u00e9 de votre",
        "start": 1225.019,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mort et o\u00f9 vous permet de vous suicider",
        "start": 1227.09,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "c'est ce qui se passe en suisse",
        "start": 1229.879,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et puis vous avez une autre solution qui",
        "start": 1230.899,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "est une solution belge qui est qui et",
        "start": 1233.389,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est le m\u00e9decin qui lui-m\u00eame vous",
        "start": 1236.09,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "administre le produit sur tous ces",
        "start": 1238.399,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sujets l\u00e0 on n'a pas tranch\u00e9",
        "start": 1240.169,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on n'a pas eu le d\u00e9bat de",
        "start": 1241.309,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "savoir quel \u00e9tait notre projet de",
        "start": 1242.69,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 nous la france qu'est ce qu'on",
        "start": 1243.859,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "veut quelle est la solution qu'on",
        "start": 1245.149,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "choisit donc moi je crois vraiment que",
        "start": 1246.889,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9bat il faut le prendre je pense",
        "start": 1248.629,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9bat de la pr\u00e9sidentielle de",
        "start": 1250.1,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "2000 22",
        "start": 1251.359,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "je pense qu'on n'en fera pas l'\u00e9conomie",
        "start": 1252.35,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "parce que je pense que dans notre",
        "start": 1253.58,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1255.259,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "tout le monde veut le droit de mourir",
        "start": 1255.85,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "dans la dignit\u00e9 mais personne ne sait",
        "start": 1258.019,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "exactement ce qu'il met derri\u00e8re et il",
        "start": 1259.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faut prot\u00e9ger les plus fragiles parce",
        "start": 1261.619,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "que la v\u00e9rit\u00e9 de ce genre de lois c'est",
        "start": 1263.33,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 1265.73,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "pour 80% des personnes ce sont des lois",
        "start": 1266.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui s'appliqueront sans probl\u00e8me et puis",
        "start": 1268.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "il y aura les personnes tr\u00e8s fragile et",
        "start": 1270.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cela on pourra abus\u00e9 d'elle donc oui je",
        "start": 1272.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "demande un grand d\u00e9bat et \u00e7a veut dire",
        "start": 1275.67,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s ouverte sur cette question",
        "start": 1277.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et derni\u00e8re question autre texte",
        "start": 1278.4,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "autre proposition de loi qui n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1280.89,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9battue encore le d\u00e9lai de recours de",
        "start": 1284.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "deux semaines \u00e0 propos de li vg qui",
        "start": 1286.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "passerait donc de 12 \u00e0 14 semaines",
        "start": 1289.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "est ce que vous y \u00eates favorable parce",
        "start": 1291.54,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "que les r\u00e9publicains sont contre simone",
        "start": 1293.85,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "veil \u00e9tait la pr\u00e9sidente de mon comit\u00e9",
        "start": 1298.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de soutien en 2010 et donc \u00e9videmment",
        "start": 1300.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "moi je suis tr\u00e8s attach\u00e9 en tant que",
        "start": 1303.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "femme \u00e0 au libre choix",
        "start": 1305.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il ne peut pas y avoir deux grossesses",
        "start": 1307.2,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "non d\u00e9sir\u00e9es dans ma r\u00e9gion est donc",
        "start": 1309.3,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "port\u00e9e \u00e0 quatorze semaines et donc",
        "start": 1313.65,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "bungie 1 1",
        "start": 1314.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'ai un vrai partenariat avec le",
        "start": 1316.14,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "planning familial j'essaye de travailler",
        "start": 1319.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur la pr\u00e9vention des interruptions",
        "start": 1321.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "volontaires de grossesse mais \u00e0 ce stade",
        "start": 1323.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "moi je suis tr\u00e8s attach\u00e9 aux \u00e9quilibres",
        "start": 1325.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de la loi veil je ne suis pas certaine",
        "start": 1326.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que ceci soit n\u00e9cessaire d'augmenter ce",
        "start": 1328.2,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9lai il faudrait vraiment qu'on me",
        "start": 1330.36,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "prouve que m\u00eame que beaucoup d'\u00e9diteurs",
        "start": 1331.53,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "que beaucoup de femmes ne peut pas",
        "start": 1336.45,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "voyager",
        "start": 1338.37,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il faudrait qu'on me prouve que beaucoup",
        "start": 1339.11,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "de femmes ont \u00e9t\u00e9 priv\u00e9s de la",
        "start": 1341.13,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de mettre fin \u00e0 leur",
        "start": 1343.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "grossesse parce que ce d\u00e9lai trop court",
        "start": 1344.429,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il faudrait qu'on me prouve",
        "start": 1346.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous aurez ainsi notre le recours \u00e0",
        "start": 1348.12,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quinton ce pour l'instant je n'ai pas eu",
        "start": 1349.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la preuve que ce soit n\u00e9cessaire si on",
        "start": 1351.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "me le prouve",
        "start": 1353.37,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que dans la pompe p\u00e9riode",
        "start": 1354.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'ovide effectivement il ya eu des",
        "start": 1355.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "retards mais moi je n'ai pas cette",
        "start": 1358.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "impression l\u00e0 j'ai pass\u00e9 j'ai pas ce",
        "start": 1360.21,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sort se ressentir merci val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1361.77,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre venu de voir ce matin sur rmc",
        "start": 1364.59,
        "duration": 3.8
    }
]