[
    {
        "text": "invit\u00e9e aujourd'hui val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9gion ile de france est",
        "start": 1.639,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 4.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat est dirig\u00e9e par benjamin sport",
        "start": 5.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "touche bonjour \u00e0 tous bienvenue dans le",
        "start": 7.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "grand studio de rtl bonjour val\u00e9rie",
        "start": 9.78,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse merci d'\u00eatre avec nous",
        "start": 11.55,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s pour vous",
        "start": 13.259,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "interroger son fid\u00e8le au rendez vous",
        "start": 14.82,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "marion mourgue du figaro bonjour marion",
        "start": 16.74,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bonjour et adrien de tf1/lci bonjour mme",
        "start": 18.869,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "adrien en fin d'\u00e9mission marie-pierre l\u00e0",
        "start": 21.72,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "nous rejoindra pour la parole aux",
        "start": 24.029,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs vos interpellations en direct",
        "start": 26.039,
        "duration": 6.801
    },
    {
        "text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 acheter le grand jury",
        "start": 28.68,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "alors val\u00e9rie p\u00e9cresse vous voici ce que",
        "start": 32.84,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vous disiez en 2015 au magazine elle si",
        "start": 34.73,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "on perd la pr\u00e9sidentielle en 2017",
        "start": 38.18,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "j'arr\u00eate la politique je n'aurai plus la",
        "start": 41.12,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "foi disiez vous vous voil\u00e0 finalement",
        "start": 44.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 l'investiture des",
        "start": 46.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains pour vous pr\u00e9senter face",
        "start": 48.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais alors que s'est il pass\u00e9",
        "start": 50.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "entre temps est-ce que vous avez",
        "start": 52.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9 la foi ou est-ce que c'est",
        "start": 53.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toujours difficile en politique de",
        "start": 55.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "passer la main mais \u00e7a et monsieur sport",
        "start": 57.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "touche c'est bien quand on cite une",
        "start": 59.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "phrase de la cit\u00e9 in extenso et pas la",
        "start": 61.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tronquer ce que j'ai dit ce jour l\u00e0 j'ai",
        "start": 63.5,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "dit si je ne gagne pas les r\u00e9gionales et",
        "start": 66.02,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "si nous perdons en 2017 j'arr\u00eaterai la",
        "start": 68.509,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "politique parce que je ne ferai pas un",
        "start": 71.119,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mandat de plus dans l'opposition je veux",
        "start": 72.38,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "faire des choses donc en r\u00e9alit\u00e9 comme",
        "start": 74.869,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "j'ai gagn\u00e9 l'an 2000 bien s\u00fbr dos j'ai",
        "start": 77.99,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 en 2015 j'ai gagn\u00e9 en 2015 ma",
        "start": 80.33,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion et donc je me suis r\u00e9engag\u00e9 dans",
        "start": 82.85,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "la politique concr\u00e8te parce que moi ce",
        "start": 85.91,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "que j'aime c'est faire depuis qu'on sait",
        "start": 87.649,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "rien on ne va pas freiner votre \u00e9lan",
        "start": 89.539,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "comme vous avez troqu\u00e9 la phrase",
        "start": 91.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il doit \u00eatre",
        "start": 93.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "diverse vous nantais 2015 je gagne la",
        "start": 94.57,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion dont on vous dit et je gagne ma",
        "start": 98.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion 2015 \u00e0 ce moment l\u00e0 si je vais",
        "start": 99.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame pas j'arr\u00eate la r\u00e9gion est si",
        "start": 101.03,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "jolie diane parent devient ce que vous",
        "start": 102.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avez lu ma phrase c'\u00e9tait je ne veux",
        "start": 104.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plus faire un mandat un mandat",
        "start": 106.28,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire dans l'opposition donc",
        "start": 107.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "soit je gagne la r\u00e9gion 2015 soit nous",
        "start": 109.759,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gagnons la pr\u00e9sidentielle en 2017 mais",
        "start": 111.86,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "dans tous les cas de figure je ne ferai",
        "start": 113.899,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pas un deuxi\u00e8me mandat d'opposition et",
        "start": 115.069,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "pourquoi je disais \u00e7a c'est juste c'est",
        "start": 116.509,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "juste parce que je suis une femme qui",
        "start": 117.83,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "aime le concret qui aiment changer la",
        "start": 119.42,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "vie des gens qui aiment agir et je ne me",
        "start": 121.099,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "voyais pas faire dix ans juste au",
        "start": 123.289,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "parlement \u00e0 \u00e0",
        "start": 125.929,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "m'opposer par la parole alors justement",
        "start": 127.479,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "comment r\u00e9agir comment faire pour \u00eatre",
        "start": 129.979,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "la favorite puisque aujourd'hui vous",
        "start": 132.11,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00eates distanc\u00e9 dans les sondages il vous",
        "start": 133.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est distanc\u00e9 aussi au congr\u00e8s en termes",
        "start": 135.02,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9f\u00e9rence des militants",
        "start": 137.12,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce que je viens pr\u00e9senter",
        "start": 140.53,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "c'est un programme pour la france et",
        "start": 142.58,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "j'ai",
        "start": 144.349,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "j'ai l'orgueil de croire que ce projet",
        "start": 145.599,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "c'est le meilleur parce que aujourd'hui",
        "start": 148.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ce que je vois c'est une france c'est",
        "start": 150.92,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "une france qui a mal qui a mal \u00e0 son",
        "start": 152.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9cole qui a mal \u00e0 sa justice qui a mal \u00e0",
        "start": 154.459,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "son h\u00f4pital et cette france qui a mal je",
        "start": 157.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "veux proposer un projet pour la relever",
        "start": 159.83,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "oui mais c'est un moral non non non",
        "start": 162.29,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 bordeaux",
        "start": 163.879,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "reste que vous irez jusqu'au bout de ce",
        "start": 165.75,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s c'est \u00e0 dire est ce que il y",
        "start": 168.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aura un bulletin val\u00e9rie p\u00e9cresse pour",
        "start": 169.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les adh\u00e9rents l air le 4 d\u00e9cembre salle",
        "start": 171.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et d'observer ce que jacques chirac",
        "start": 174.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "avait r\u00e9pondu \u00e0 arlette chabot qui lui",
        "start": 176.08,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "posait cette question en",
        "start": 178.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "1994 il avait r\u00e9pondu vous \u00eates s\u00e9rieux",
        "start": 179.73,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "c'est de l'humour alors je vous fais la",
        "start": 183.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00eame r\u00e9ponse monsieur sport touche vous",
        "start": 185.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00eates s\u00e9rieux c'est de l'humour je vais",
        "start": 187.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans ce congr\u00e8s ce que je vais dans",
        "start": 189.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cette primaire dans cette rue main est",
        "start": 190.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "intuitive et pour la gagne et si vous",
        "start": 192.13,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "j'y vais pour la gagner parce que je",
        "start": 193.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pense que la bataille des id\u00e9es c'est",
        "start": 195.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moi qui vais la gagner et je vais le",
        "start": 197.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gagner parce que regarder on parle",
        "start": 198.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup d'immigration en ce moment on",
        "start": 200.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parle beaucoup d'immigration et beaucoup",
        "start": 202.93,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "de candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 204.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "explique que si on les \u00e9lit il y aura",
        "start": 205.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "immigration z\u00e9ro \u00e0 partir de mai 2022",
        "start": 207.34,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e0 fait impossible \u00e7a n'est",
        "start": 209.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "absolument pas cr\u00e9dible moi j'ai pos\u00e9",
        "start": 212.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur la table un vrai projet de loi",
        "start": 214.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "constitutionnelle que je soumettrai \u00e0",
        "start": 216.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum ce projet de loi",
        "start": 218.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "constitutionnelle qui permet de r\u00e9guler",
        "start": 220.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de stopper l'immigration incontr\u00f4l\u00e9e de",
        "start": 222.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9guler vraiment l'immigration c'est un",
        "start": 224.98,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "projet de l'oise qui repose sur des",
        "start": 226.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quotas migratoires avec la possibilit\u00e9",
        "start": 227.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de choisir les \u00e9trangers que l'on laisse",
        "start": 230.08,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "alors entrer dans notre pays en fonction",
        "start": 233.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de leurs capacit\u00e9s d'int\u00e9gration oui",
        "start": 235.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais monsieur sportage est important la",
        "start": 236.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "journaliste pauline titan pour vous",
        "start": 238.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "adresser au fond des choses n'ont elles",
        "start": 239.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas que amd flou dans le fond je b\u00fbche",
        "start": 241.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "maintenir d'\u00e9lections agr\u00e9ment juste",
        "start": 243.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour finir sur ce chapitre et les",
        "start": 245.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "questions d'engagement si vous perdez le",
        "start": 247.66,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s en d\u00e9cembre est ce que \u00e7a change",
        "start": 249.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quelque chose sur la suite de votre",
        "start": 250.959,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re politique",
        "start": 252.13,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "est ce que vous direz c'est pas grave je",
        "start": 253.33,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "continue ou est-ce que vous dirai pas",
        "start": 254.62,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "j'arr\u00eate les les franciliens m'ont",
        "start": 256.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "renouvel\u00e9 leur confiance il y a \u00e0 peine",
        "start": 258.549,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "trois mois je leur ai promis que le",
        "start": 260.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "projet que je portais pour",
        "start": 262.66,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'ile-de-france remy en oeuvre il sera",
        "start": 263.77,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "mis en oeuvre non moi je veux je veux",
        "start": 265.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "porter ce projet que j'ai pour ma r\u00e9gion",
        "start": 267.09,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "je veux le porter au niveau de la nation",
        "start": 269.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "parce que je crois qu'il faut r\u00e9tablir",
        "start": 271.419,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'ordre l'ordre dans les comptes et",
        "start": 272.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'ordre dans la rue il para\u00eet que c'est",
        "start": 274.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "un mot qui a employ\u00e9 edouard philippe et",
        "start": 276.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bien ce r\u00e9quisitoire impitoyable contre",
        "start": 278.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "emmanuel macron moi j'en serai le",
        "start": 280.84,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9parateur gens seraient celles qui le",
        "start": 283.48,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablira l'ordre donc mais juste une",
        "start": 286.02,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "toute derni\u00e8re question quand m\u00eame sur",
        "start": 288.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les r\u00e9publicains si vous perdez ce",
        "start": 290.38,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s ce que vous restez chez les",
        "start": 291.73,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains puisque vous venez de",
        "start": 292.96,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer la cave reprendre votre carte",
        "start": 294.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "est ce que vous resterez s'est pass\u00e9",
        "start": 295.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est que les mika les r\u00e9publicains",
        "start": 297.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m'ont tendu la main ils ont accept\u00e9 que",
        "start": 299.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je puisse \u00eatre leur candidate et les",
        "start": 301.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "repr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2000",
        "start": 302.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "22 ils ont tendu la main je les saisies",
        "start": 305.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et c'est tout \u00e0 fait logique puisque",
        "start": 308.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "j'accepte d'\u00eatre des jeunes ont",
        "start": 309.7,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "accueilli jacques sadoul est d'ailleurs",
        "start": 311.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sign\u00e9e libreka j'accepte d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9",
        "start": 312.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "par les militants r\u00e9publicains comme",
        "start": 315.22,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "leur candidate donc je reviens je",
        "start": 317.5,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "reviens aux r\u00e9publicains \u00e9videmment j'y",
        "start": 320.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "resterai j'y resterai en tant que femme",
        "start": 323.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "libre puisque libre mais volontaire mais",
        "start": 325.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voulons aller au bout d'un mouvement",
        "start": 327.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "associ\u00e9 aux r\u00e9publicains qui permet l\u00e0",
        "start": 328.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 la maintenance vous revenez quand",
        "start": 330.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00eame sur ce que vous avez dit en 2019 en",
        "start": 331.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quittant le parti vous viviez que",
        "start": 334.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une droite une deuxi\u00e8me droite",
        "start": 335.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un parti cadenass\u00e9 finalement tout \u00e7a",
        "start": 338.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est balayer aujourd'hui vous dites \u00e7a",
        "start": 339.79,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "a chang\u00e9 oui bien s\u00fbr je le disais je",
        "start": 341.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "suis parti parce que j'ai eu",
        "start": 343.419,
        "duration": 2.011
    },
    {
        "text": "l'impression que le parti \u00e9tait",
        "start": 344.35,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "cadenass\u00e9e de l'int\u00e9rieur verrouill\u00e9",
        "start": 345.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur et qu'il ne voulait pas me",
        "start": 346.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a ma place est aujourd'hui c'est",
        "start": 348.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout l'invers\u00e9 puisque aujourd'hui les",
        "start": 351.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains disent nous acceptons que",
        "start": 352.66,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous soyez notre candidate \u00e0 la",
        "start": 355.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle le parti a fait un grand",
        "start": 357.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas je fais aussi de mon c\u00f4t\u00e9 un grand",
        "start": 359.08,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire que vous allez",
        "start": 361.36,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "dissoudre libre pour vour est associ\u00e9e",
        "start": 362.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pleinement r\u00e9publicains d\u00e9sormais \u00e7a",
        "start": 363.85,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "veut dire que libre qui est un mouvement",
        "start": 365.5,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "associ\u00e9 aux r\u00e9publicains continuera",
        "start": 366.61,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "d'exister mais que ce que je souhaite",
        "start": 368.289,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "c'est que les r\u00e9publicains devienne le",
        "start": 370.419,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "grand parti de la reconqu\u00eate et de",
        "start": 372.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'alternance on a besoin de s'\u00e9largir",
        "start": 375.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous savez nicolas sarkozy qui le disait",
        "start": 376.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame il disait canton s'\u00e9largit on",
        "start": 378.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gagne quand on se r\u00e9crie si on perd donc",
        "start": 380.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour moi c'est une tr\u00e8s bonne nouvelle",
        "start": 382.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de voir tous les anciens r\u00e9publicains",
        "start": 384.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "revenir pour essayer de construire",
        "start": 386.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ensemble une maison que mais",
        "start": 388.03,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement vous avez \u00e7a y est votre",
        "start": 389.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "carte \u00e0 l heure vous avez fait le ch\u00e8que",
        "start": 390.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour la cotisation je vais le faire mais",
        "start": 392.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je crois pas que ce soit une question",
        "start": 394.75,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "d'argent entre donc pour l'instant",
        "start": 395.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "utilisation confiante en cours alors",
        "start": 397.539,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "nous reviendrons bien s\u00fbr la seconde",
        "start": 399.34,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "partie cette \u00e9mission sur le congr\u00e8s des",
        "start": 400.24,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains comment trouver les mots",
        "start": 401.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pour en convaincre les adh\u00e9rents alors",
        "start": 402.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que vous avez on le rappeler tourner le",
        "start": 404.83,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "dos \u00e0 ce parti avec fracas il y \u00e0 peine",
        "start": 407.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "deux ans mais d'abord le sujet",
        "start": 409.539,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "prioritaire des fran\u00e7ais ros\u00e9 n'est",
        "start": 411.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "jamais quitt\u00e9 la droite monsieur sport",
        "start": 412.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "touche jamais quitt\u00e9 m\u00eame si vous avez",
        "start": 414.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 le parti par la droite mais",
        "start": 416.2,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'abord le sujet prioritaire des",
        "start": 417.91,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vous disais que c'est",
        "start": 419.11,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "l'immigration mais dans les sondages et",
        "start": 419.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dans le n\u00f4tre notamment le b\u00e9b\u00e9 de 7",
        "start": 421.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "semaines ce qui les importe ce qui les",
        "start": 422.68,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupe c'est leur porte monnaie le",
        "start": 425.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat premi\u00e8re question marion",
        "start": 426.849,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mourgue sur le prix de l'essence oui le",
        "start": 428.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "prix de l'essence aujourd'hui avec les 2",
        "start": 430.659,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "euros dans certaines pompes le",
        "start": 432.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gouvernement envisage un ch\u00e8que \u00e9nergie",
        "start": 433.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un ch\u00e8que essence pour les plus modestes",
        "start": 435.94,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "est ce que vous dites c'est une bonne",
        "start": 437.86,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "id\u00e9e \u00e7a va dans le bon sens et il faut",
        "start": 438.699,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "encourager cette id\u00e9e donc les le\u00e7ons",
        "start": 440.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous avez bien compris quelle \u00e9tait la",
        "start": 442.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie du pr\u00e9sident macron dans ces",
        "start": 444.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "six prochains mois c'est \u00e0 dire ch eck",
        "start": 446.47,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "tous les jours voil\u00e0 donc d\u00e8s qu'il y",
        "start": 448.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aura un probl\u00e8me on pourra en appeler \u00e0",
        "start": 450.639,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat pour faire un chef faut pas le",
        "start": 452.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faire le sujet le sujet bien s\u00fbr",
        "start": 453.639,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il y a un vrai choc un vrai",
        "start": 455.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "choc sur le prix de l'\u00e9nergie pas",
        "start": 459.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "seulement d'ailleurs sur l'essence \u00e0 la",
        "start": 460.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pompe mais aussi sur l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 462.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "puisque nous avons un prix de",
        "start": 464.56,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 qui est calcul\u00e9 de mani\u00e8re",
        "start": 466.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "totalement ubuesque sur le prix du",
        "start": 467.289,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire fran\u00e7ais mais aussi sur le",
        "start": 470.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pneu gouvernement bulgare sesil triste",
        "start": 471.88,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "est que la hausse serait plafonn\u00e9 \u00e0 4 %",
        "start": 473.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "oui parce que c'\u00e9tait le ch\u00e8que de la",
        "start": 474.729,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "semaine derni\u00e8re \u00e7a a \u00e9t\u00e9 homog\u00e8ne les",
        "start": 476.26,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "prix de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 478.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "jusqu en avril tiens qu'est ce qui se",
        "start": 479.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "passe d'ailleurs en avril peut-\u00eatre des",
        "start": 481.75,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles comprennent",
        "start": 484.06,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9noncez \u00e0 faire ce blocage de avec",
        "start": 485.289,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "emmanuel macron l'addition c'est apr\u00e8s",
        "start": 487.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les \u00e9lections et donc effectivement il y",
        "start": 489.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aura sans doute une mesure de pouvoir",
        "start": 491.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'achat qui sera prise avant l'\u00e9lection",
        "start": 493.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "moi ce que je crois \u00eatre prioritaire sur",
        "start": 495.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cette hausse de l'essence c'est d'aider",
        "start": 497.68,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "ceux qui ont des tarifs des tarifs",
        "start": 499.75,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "plafonn\u00e9s je vous explique par exemple",
        "start": 502.389,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "les infirmi\u00e8res les infirmi\u00e8res quand",
        "start": 505.06,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "elle se d\u00e9place \u00e0 domicile elles ont un",
        "start": 507.61,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "forfait pour payer leurs d\u00e9placements et",
        "start": 509.139,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "ce forfait il doit \u00eatre relev\u00e9e avec les",
        "start": 513.13,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "prix de l'essence de la m\u00eame fa\u00e7on elle",
        "start": 515.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "souhaite m\u00e9decins par exemple qui font",
        "start": 517.419,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "des visites \u00e0 domicile l\u00e0 aussi ils ont",
        "start": 518.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des surco\u00fbts mais li\u00e9es \u00e0 l'essence que",
        "start": 520.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est suffisant sur les salari\u00e9s les",
        "start": 522.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "plus mod\u00e9r\u00e9s les salari\u00e9s il y \u00e0 vous le",
        "start": 524.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "savez une prise en charge \u00e0 moiti\u00e9 par",
        "start": 525.85,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les employeurs des forfaits",
        "start": 529.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "kilom\u00e9triques l\u00e0 aussi peut-\u00eatre qu'on",
        "start": 531.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pourrait envisager d'autoriser une prise",
        "start": 533.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en charge plus importante par",
        "start": 535.6,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'employeur donc c'est d'ailleurs ma",
        "start": 537.22,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "liste qui devra permettre aux salari\u00e9s",
        "start": 538.54,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pour permettre aux salari\u00e9s de pouvoir",
        "start": 539.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "se d\u00e9placer ce qu'on comprenne bien vous",
        "start": 541.839,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "ont fait le m\u00eame constat que vous il ya",
        "start": 544.36,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "eu des ch\u00e8ques distribu\u00e9s par le pr\u00e9sent",
        "start": 545.77,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "gouvernement mais est ce que vous nous",
        "start": 546.85,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "dites aujourd'hui il ne fallait pas les",
        "start": 547.93,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "faire il ne fallait pas bloquer les prix",
        "start": 549.459,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "du gaz et l'\u00e9lectricit\u00e9 il ne fallait",
        "start": 550.779,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "pas donner d'\u00eatre suppl\u00e9mentaires sur",
        "start": 552.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 jusque je pense c'est que",
        "start": 553.72,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but on a fait fausse route",
        "start": 555.94,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "on a fait fausse route sur la fixation",
        "start": 558.279,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "du prix de l'\u00e9nergie on a fait fausse",
        "start": 559.959,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "route parce qu'on a accept\u00e9 non pas de",
        "start": 561.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fixer les prix l'\u00e9nergie \u00e0 partir du",
        "start": 564.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire qui est l'\u00e9nergie fran\u00e7aise",
        "start": 566.05,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mais au niveau europ\u00e9en \u00e0 partir aussi",
        "start": 568.09,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "du prix des centrales \u00e0 charbon et ses",
        "start": 571.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "centrales au gaz donc \u00e0 partir de ce",
        "start": 573.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 on a fauss\u00e9 les prix de",
        "start": 575.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie pour les fran\u00e7ais alors qu'ils",
        "start": 577.48,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pourraient avoir une \u00e9nergie moins ch\u00e8re",
        "start": 579.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comment nous \u00e7a veut dire qu'il faut",
        "start": 580.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocier au niveau europ\u00e9en de haut",
        "start": 582.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fix\u00e9s diff\u00e9remment les prix de l'\u00e9nergie",
        "start": 584.74,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "et par ailleurs \u00e7a s'apprend que les",
        "start": 586.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "relations fran\u00e7aise qui est que sur la",
        "start": 588.54,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "facture d'\u00e9lectricit\u00e9 vous le savez vous",
        "start": 591.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avez des taxes des taxes pour le service",
        "start": 593.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "public de l'\u00e9nergie des taxes pour les",
        "start": 596.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales des taxes pour les",
        "start": 597.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriciens et puis sur cet axe vous",
        "start": 599.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avez une tva donc vous avez une taxe au",
        "start": 601.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "carr\u00e9 une taxe sur la taxe moi ce que je",
        "start": 603.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ferai parce que \u00e7a c'est une aberration",
        "start": 606.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fiscale je supprimerai la tva sur cet",
        "start": 607.15,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "axe mais pendant je reviens sur sur ce",
        "start": 609.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que la question qui vous est pos\u00e9e il y",
        "start": 612.88,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "a dans les caisses de l'\u00e9tat 20",
        "start": 614.35,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "milliards d'euros suppl\u00e9mentaires de",
        "start": 615.25,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "recettes fiscales",
        "start": 616.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aujourd'hui gr\u00e2ce \u00e0 la reprise",
        "start": 617.79,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique \u00e0 quoi vous les affecter ces",
        "start": 619.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "20 milliards si par exemple vous ne",
        "start": 621.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faites pas un ch\u00e8que carburant imm\u00e9diat",
        "start": 622.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous les affecter \u00e0 la dette vous",
        "start": 625.15,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse imaginons qu'il faille",
        "start": 626.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente au jour mais monsieur sport",
        "start": 628.03,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "touche nous avons 200 milliards de",
        "start": 629.44,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit",
        "start": 630.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "y'a pas vous la mettez directement dans",
        "start": 632.13,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "le ja pas de cagnotte il ya va de 100",
        "start": 634.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "milliards de d\u00e9ficit ou la biomasse mais",
        "start": 635.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est de l'enfumage vous ne pouvez pas",
        "start": 638.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous ne pouvez pas rentrer dans ce mode",
        "start": 639.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de raisonnement c'est de l'enfumage",
        "start": 641.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est la notion m\u00eame cagnotte a \u00e9t\u00e9",
        "start": 642.94,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "peint sur la notion m\u00eame la notion m\u00eame",
        "start": 646.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de cagnotte a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par le",
        "start": 648.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ministre des finances pour justifier des",
        "start": 650.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses alors que nous sommes \u00e0 117% de",
        "start": 652.3,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dette et \u00e0 200 milliards de d\u00e9ficit",
        "start": 655.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'ailleurs aujourd'hui vous avez vu une",
        "start": 657.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "interview de fran\u00e7ois bayrou dans le",
        "start": 658.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "journal du dimanche sur cette question",
        "start": 660.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "du pouvoir d'achat celle l\u00e0 mais enfin",
        "start": 662.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "celle l\u00e0 est quand m\u00eame extraordinaire",
        "start": 664.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois bayrou a fait toute sa carri\u00e8re",
        "start": 666.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "politique sur l'id\u00e9e qu'il ne fallait",
        "start": 668.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas l\u00e9guer trop de dettes aux d\u00e9chirures",
        "start": 671.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 diffuser d'a\u00efoli vous avez beaucoup",
        "start": 672.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans le ciel square pouchkine dit que",
        "start": 674.5,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "votre position est un abus de confiance",
        "start": 675.91,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "oui mais a donn\u00e9 envie de revenir",
        "start": 677.35,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "justement c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant",
        "start": 678.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "monsieur bayrou a fait toute sa carri\u00e8re",
        "start": 680.13,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "sur le fait qu'il ne fallait pas c'\u00e9tait",
        "start": 682.18,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "immoral de l\u00e9guer des dettes \u00e0 nos",
        "start": 685.03,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations futures et aujourd'hui il",
        "start": 688.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est le soutien d'un pr\u00e9sident de la",
        "start": 690.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique emmanuel macron qui a fait",
        "start": 692.5,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s'envoler la dette de la france \u00e0 117 %",
        "start": 694.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de la richesse nationale le conseil",
        "start": 697.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'analys\u00e9 \u00e9conomique vient de rendre une",
        "start": 699.19,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9tude dans lequel il disait il dit que",
        "start": 700.87,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "la france est le 26e pays sur 38 en",
        "start": 703.42,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "termes de co\u00fbt de la crise qu vide \u00e7a",
        "start": 707.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "veut dire que la crise va la c\u00f4te est",
        "start": 709.84,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vers l'eau et pense que quoi qu'ils en",
        "start": 711.07,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus chers en france que partout",
        "start": 712.42,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "ailleurs et vous dites on a trop d\u00e9pens\u00e9",
        "start": 714.31,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de la phrase forc\u00e9ment bien d\u00e9pens\u00e9",
        "start": 716.73,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "et \u00e7a va \u00eatre malheureusement au",
        "start": 720.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "prochain pr\u00e9sident de la r\u00e9publique que",
        "start": 721.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'incombera la responsabilit\u00e9 ou la",
        "start": 724.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "prochaine pr\u00e9sident qui incombera la",
        "start": 725.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 comme l'a dit edouard",
        "start": 727.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "philippe lui m\u00eame mais l'accusation",
        "start": 729.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vient derri\u00e8re lance aujourd'hui doit",
        "start": 731.77,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ramener enfin c'est quand m\u00eame non non",
        "start": 734.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas du tout c'est tr\u00e8s extraordinaire",
        "start": 737.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "comment peut-on s'accuser soi-m\u00eame avec",
        "start": 739.24,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "autant \u00e0 autant de mets pardon j'ai vont",
        "start": 742.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "conduire les r\u00e9percussions de cette fois",
        "start": 744.61,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'il en co\u00fbte a \u00e9t\u00e9 mal affect\u00e9s sur",
        "start": 745.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quoi concr\u00e8tement par exemple \u00e0 quel",
        "start": 747.49,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "moment l'\u00e9tat \u00e9tait trop g\u00e9n\u00e9reux avec",
        "start": 749.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui et par exemple aujourd'hui on le",
        "start": 750.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voit bien o\u00f9 l'on voit des appels \u00e0",
        "start": 752.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "projets qui se multiplient dans une",
        "start": 754.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "complexit\u00e9 bureaucratique incroyable et",
        "start": 756.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui sont qui ne sont pas forc\u00e9ment",
        "start": 758.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "souscrivent des d\u00e9penses qui ne sont pas",
        "start": 760.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faites vous vous le savez bien le plan",
        "start": 761.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de relance il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9e cac 40 %",
        "start": 763.66,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "donc en r\u00e9alit\u00e9 tout \u00e7a c'est des effet",
        "start": 766.03,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'annonce et il s'est beaucoup beaucoup",
        "start": 768.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de d\u00e9penses pour finalement pour",
        "start": 771.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "finalement un r\u00e9sultat si l'ipad sinequa",
        "start": 773.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nouvelles saveurs pour le sida",
        "start": 775.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m'entendais penser que \u00e7a le bon bah",
        "start": 777.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9coute et 200 milliards de d\u00e9ficit 117%",
        "start": 779.26,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de dette sur le pouvoir d'achat et",
        "start": 781.99,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois bayrou je comprends il revient",
        "start": 784.75,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "aux bas salaires",
        "start": 787.39,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "qu'il dit de vous parce que vous avez",
        "start": 789.87,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "fait une proposition bayer est",
        "start": 791.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'augmenter les salaires de 10% en",
        "start": 793.48,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "all\u00e9geant les charges pour les salaires",
        "start": 795.19,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "allant jusqu'\u00e0",
        "start": 796.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "2,2 fois le smic il n'\u00e9tait pas r\u00e9aliste",
        "start": 797.58,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "il dit c'est pas r\u00e9aliste il dit s'est",
        "start": 800.92,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "arrang\u00e9 dans les promesses du p\u00e8re no\u00ebl",
        "start": 802.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "est bien l\u00e0 encore je comprends que je",
        "start": 804.6,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "touche un point qui fait mal parce que",
        "start": 807.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour financer cette cette hausse des",
        "start": 809.92,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "salaires qui r\u00e9sultera de la",
        "start": 812.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fiscalisation des cotisations retraite",
        "start": 815.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "salariale pour financer cette hausse des",
        "start": 817.45,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "salaires je vais faire les r\u00e9formes qu",
        "start": 820.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a promises et qu'il n'a",
        "start": 822.97,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "pas fait pendant son quinquennat",
        "start": 824.89,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "je vais faire la r\u00e9forme des retraites",
        "start": 826.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "avec un apprentissage \u00e0 augmenter dans",
        "start": 829.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "deux ans il faut le temps que ces",
        "start": 832.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes \u00e0 d'amman amour si vous me",
        "start": 834.29,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "laissez pas expliqu\u00e9 comment je fais",
        "start": 835.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "personne va comprendre donc je ferai la",
        "start": 837.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme du d\u00e9part des d\u00e9parts en",
        "start": 838.88,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 65 ans je ferai la r\u00e9forme de",
        "start": 841.25,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la d\u00e9gressivit\u00e9 des allocations ch\u00f4mage",
        "start": 844.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je ferai la r\u00e9forme de la",
        "start": 846.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation avec la suppression des",
        "start": 848.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "doublons parce que nous sommes le pays",
        "start": 851.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "champion du monde des imp\u00f4ts et le moins",
        "start": 852.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'on puisse dire c'est que nos services",
        "start": 854.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "publics sont pas champions du monde le",
        "start": 856.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nid pour ce qui est de prot\u00e9ger ni pause",
        "start": 858.05,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "qu'il y met pas",
        "start": 859.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "non mais attendez m\u00e9moire de r\u00e9duction",
        "start": 861.01,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9pense parce que si on veut",
        "start": 863.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires cette ann\u00e9e donc",
        "start": 864.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut faire peur mais j'ai sur",
        "start": 866.96,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'augmentation des salaires puisque vous",
        "start": 868.4,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "y \u00eates pourquoi faire porter la derni\u00e8re",
        "start": 869.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme c'est la d\u00e9bureaucratisation est",
        "start": 871.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour le coup la france et championnat",
        "start": 873.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "du monde emmanuel macron rien fait il ya",
        "start": 874.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "beaucoup d\u00e9penses publiques alors",
        "start": 876.8,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pourquoi faire porter le coup",
        "start": 877.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'augmentation des salaires par l'\u00e9tat",
        "start": 879.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de dire on laisse les acteurs",
        "start": 880.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques se prendre en main cette",
        "start": 883.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "question et g\u00e9rer entre patrons et",
        "start": 884.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "syndicats cet enjeu parce que comment",
        "start": 886.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous pouvez dire \u00e0 la fois on d\u00e9pense",
        "start": 889.01,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "trop et rajouter une d\u00e9pense",
        "start": 890.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire d'abord nous ferons",
        "start": 891.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment quand je serai \u00e9lu une",
        "start": 893.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence salariale et une conf\u00e9rence",
        "start": 895.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avec l'ensemble des partenaires sociaux",
        "start": 897.17,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pour voir qui peut faire quoi mais je le",
        "start": 898.61,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "dis \u00e7a fait des ann\u00e9es que la droite",
        "start": 902.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "plaident pour arr\u00eater ce qu'on appelle",
        "start": 904.49,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le choix du ch\u00f4mage de masse le choix du",
        "start": 907.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage de masse et faire pays faire",
        "start": 909.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "payer notre protection sociale par des",
        "start": 911.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cotisations sur les salaires parce que",
        "start": 913.46,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e7a conduit \u00e0 quoi \u00e7a conduit \u00e0 ce que le",
        "start": 916.46,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "smic net il est \u00e0 1258 euros et que le",
        "start": 918.86,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "smic brut il est \u00e0 1589 euros donc \u00e7a",
        "start": 922.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "veut dire que le co\u00fbt pour l'entreprise",
        "start": 925.7,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour est \u00e9norme et par ailleurs il se",
        "start": 927.26,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "rajoute les charges patronales au niveau",
        "start": 930.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "du smic donc on est \u00e0 plus de 1600 euros",
        "start": 932.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour un smic charg\u00e9 donc vous voyez bien",
        "start": 934.7,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "qu'il reste encore des possibilit\u00e9s",
        "start": 937.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sur toute l'\u00e9chelle des salaires de",
        "start": 939.4,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "financer autrement notre protection",
        "start": 942.17,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sociale et de donner davantage de",
        "start": 943.43,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat aux salari\u00e9s parce que",
        "start": 945.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "moi je veux que le travail paye qu'ils",
        "start": 946.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "payent plus que l'assistance et qu'on",
        "start": 948.11,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "arr\u00eate d'avoir des personnes et on le",
        "start": 949.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sait bien qui prennent les minima",
        "start": 952.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sociaux le travail au noir jour du grain",
        "start": 954.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les aides au lieu de reprendre un",
        "start": 956.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "travail salari\u00e9 on aura beau c'est une",
        "start": 958.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "id\u00e9e qui disait c'est le cancer de la",
        "start": 960.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 l'assistanat c'est ce que vous",
        "start": 962.66,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "dites aujourd'hui il ya des gens qui",
        "start": 963.98,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "sont trop assist\u00e9e qui pourraient aller",
        "start": 965.029,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "travailler moi je dis linverse jeudi",
        "start": 966.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est la dignit\u00e9 c'est le travail la",
        "start": 967.999,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "guinea t d'une personne ccc sa capacit\u00e9",
        "start": 970.49,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "\u00e0 avoir un travail bien r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 \u00e0 vivre",
        "start": 973.579,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "d\u00e9cemment de son travail vous savez chez",
        "start": 975.769,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je vois aujourd'hui dans toute la france",
        "start": 977.54,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e8s des fran\u00e7ais qui sont ext\u00e9nu\u00e9s de",
        "start": 979.279,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "travailler autant pour un salaire aussi",
        "start": 982.85,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "faible et donc le sujet et bien si on",
        "start": 984.709,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "veut revaloriser les salaires si on veut",
        "start": 987.019,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "valoriser le travail c'est de fiscaliser",
        "start": 988.879,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la protection sociale et en attend peu",
        "start": 991.73,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "le medef vous soutenir les grandes",
        "start": 994.249,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "entreprises vous soutenir justement sur",
        "start": 996.199,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "cette proposition d'augmentation des",
        "start": 997.85,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "salaires de 10% pourtant \u00e7a ne leur",
        "start": 999.019,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "co\u00fbtera rien je le dis bien lancer",
        "start": 1000.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'augmentation des salaires nets sans",
        "start": 1002.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "doute parce qu'aujourd'hui les",
        "start": 1004.87,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "entreprises les entreprises se disent",
        "start": 1006.61,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "que je n'aurai pas le courage de faire",
        "start": 1008.949,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "les r\u00e9formes de baisse des d\u00e9penses",
        "start": 1010.839,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parce qu'aucun autre homme politique n'a",
        "start": 1012.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "eu ce courage et bien moi secouera le",
        "start": 1014.829,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soleil je l'aurais parce que je les ai",
        "start": 1016.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 eu dans ma r\u00e9gion dans ma r\u00e9gion",
        "start": 1018.069,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "j'ai supprim\u00e9 15 structures j'ai fait",
        "start": 1019.72,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "deux milliards d'\u00e9conomies j'ai baiss\u00e9",
        "start": 1021.49,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "les d\u00e9penses tous les ans et cet argent",
        "start": 1023.439,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que j'ai r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 je les utiliser pour",
        "start": 1025.029,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "financer les priorit\u00e9s qui \u00e9taient les",
        "start": 1027.039,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "miennes les transports les lyc\u00e9es la",
        "start": 1029.11,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "transition num\u00e9rique la transition",
        "start": 1031.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique donc c'est ce qu'il faut",
        "start": 1033.039,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faire aujourd'hui l'\u00e9tat doit se",
        "start": 1034.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "recentrer sur ses trois missions",
        "start": 1036.159,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "essentielles et p\u00e9kin \u00e9duquer prot\u00e9ger",
        "start": 1037.87,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "soigner et arr\u00eater de d\u00e9penser l'argent",
        "start": 1040.659,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ahotaeiloa louis geoffrey serey alors",
        "start": 1043.24,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "que val\u00e9rie ce qu'on travaille",
        "start": 1045.399,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "suffisamment en france aujourd'hui le",
        "start": 1046.419,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "prends la r\u00e9publique nous dit cette",
        "start": 1048.669,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "semaine quand on se compare nous sommes",
        "start": 1050.14,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "un pays qui travaille moins que les",
        "start": 1051.64,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "autres \u00e7a reste vrai ce que vous avez",
        "start": 1052.899,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "d'accord avec lui on ne travaille pas",
        "start": 1054.789,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "assez en france en fait il faut calculer",
        "start": 1056.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "non pas seulement sur la semaine il faut",
        "start": 1058.929,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "calculer sur l'ann\u00e9e calcul\u00e9 sur la vie",
        "start": 1061.09,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "active elodie voil\u00e0 faudrait ce que vous",
        "start": 1064.149,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00eates d'accord avec mais oui il a raison",
        "start": 1066.13,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "techniquement statistiquement il a",
        "start": 1067.659,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "raison en nombre d'heures nous",
        "start": 1069.309,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "travaillons moins mais pour que donner",
        "start": 1070.779,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "envie aux fran\u00e7ais de travailler plus l\u00e0",
        "start": 1073.12,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "encore il faut que la r\u00e9mun\u00e9ration du",
        "start": 1074.919,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "travail soit au rendez vous il faut",
        "start": 1076.659,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aussi que la reconnaissance soit au",
        "start": 1078.64,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "rendez vous il faut que le fait de",
        "start": 1080.529,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "travailler vous accorde des avantages",
        "start": 1081.549,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tout un exemple monsieur sport touche",
        "start": 1083.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aujourd'hui si vous voulez",
        "start": 1085.539,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "un logement social c'est plus facile",
        "start": 1087.25,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d'avoir un logement social",
        "start": 1089.53,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "quand on est",
        "start": 1091.299,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "avec des minimales social que quand on",
        "start": 1092.26,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "est int\u00e9rimaire ou quand on est en",
        "start": 1094.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "travail \u00e0 temps partiel parce qu'on a",
        "start": 1096.69,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "des ressources en cdd parce qu'on a des",
        "start": 1098.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ressources qui ne sont pas s\u00fbrs et pour",
        "start": 1100.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "un bailleur social c'est toujours un peu",
        "start": 1101.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "anxiog\u00e8ne de prendre quelqu'un qui n'a",
        "start": 1103.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas des roses mission n'est pas droit au",
        "start": 1105.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "logement obligatoire donc pourquoi je",
        "start": 1107.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dis \u00e7a parce que une politique si on",
        "start": 1109.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "veut faire une soci\u00e9t\u00e9 du travail si on",
        "start": 1111.31,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "veut vraiment redonn\u00e9 de la vie mais par",
        "start": 1112.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le travail \u00e7a veut dire que les",
        "start": 1114.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "travailleurs de premi\u00e8re ligne d'une",
        "start": 1116.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ville ils doivent \u00eatre aussi prioritaire",
        "start": 1117.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dans le logement social c'est pas normal",
        "start": 1119.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'une aide soignante doit faire deux",
        "start": 1120.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "heures de trajet pour venir travailler",
        "start": 1122.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dans ce duel est pas normal qu on entend",
        "start": 1123.85,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que vous lui mais sur l'agent de travail",
        "start": 1125.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "un contr\u00f4le policier sur le temps de",
        "start": 1126.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "travail est-ce qu'il faut revenir aux 39",
        "start": 1128.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "heures pay\u00e9es 39 ce qu'il faut mettre",
        "start": 1130.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fin vraiment est clairement aux 35",
        "start": 1132.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "heures moi ce que je propose c'est",
        "start": 1134.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent aujourd'hui",
        "start": 1136.3,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vous savez bien que le travail est en",
        "start": 1137.77,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "train de se transformer compl\u00e8tement et",
        "start": 1139.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le t\u00e9l\u00e9travail va devenir la norme dans",
        "start": 1140.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de nombreux m\u00e9tiers donc je crois que",
        "start": 1142.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une dur\u00e9e l\u00e9gale du",
        "start": 1144.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "travail \u00e0 35 heures fig\u00e9 dans le marbre",
        "start": 1147.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "grav\u00e9e dans le marbre \u00e7a n'a plus de",
        "start": 1149.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sens aujourd'hui ce qu'il faut c'est",
        "start": 1151.48,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans le cadre du droit europ\u00e9en du",
        "start": 1153.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "travail bien s\u00fbr c'est pouvoir n\u00e9gocier",
        "start": 1154.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier par m\u00e9tier entreprise par",
        "start": 1156.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "entreprise le temps de travail et la",
        "start": 1158.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration de ce point de vue je pense",
        "start": 1160.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'il faut lib\u00e9rer les malades voient",
        "start": 1162.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies odeurs lib\u00e9r\u00e9 les",
        "start": 1164.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations vous dit n\u00e9gocier tr\u00e8s bien",
        "start": 1165.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais avec l'objectif pour but",
        "start": 1168.25,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "d'atteindre combien d'heures ce serait",
        "start": 1169.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quoi le ce sera une n\u00e9gociation lits au",
        "start": 1170.59,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sein de l'entreprise sur le travail et",
        "start": 1173.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sur et sur le salaire le maximum en",
        "start": 1175.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "europe ce ses 48 \u00e0 48 heures ce que vous",
        "start": 1177.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "me dites cela aujourd'hui c'est que non",
        "start": 1180.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on pouvait le lire ce que je dis c'est",
        "start": 1182.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que ce que je dis c'est que press\u00e9e que",
        "start": 1184.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il faut lib\u00e9rer compl\u00e8tement la",
        "start": 1186.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation sociale moi je fais",
        "start": 1188.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "confiance \u00e0 la n\u00e9gociation sociale sur",
        "start": 1189.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le tantra si c'est au cas par cas vous",
        "start": 1191.29,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "craignez pas une usine \u00e0 gaz que",
        "start": 1192.73,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "s'appr\u00eate \u00e0 \u00e9norm\u00e9ment de tanks et des",
        "start": 1194.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "disparit\u00e9s de r\u00e9gion a mais personne \u00e0",
        "start": 1195.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "personne ne sera oblig\u00e9 de ren\u00e9gocier",
        "start": 1197.53,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "les accords c'est aussi une entreprise",
        "start": 1199.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un accord 35 heures qui lui va bien elle",
        "start": 1200.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pourra tout \u00e0 fait garder mais moi ce",
        "start": 1202.63,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que je souhaite c'est que ce soit au",
        "start": 1204.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "niveau de l'entreprise qu'on n\u00e9gocie le",
        "start": 1205.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "temps de travail aussi en fonction aussi",
        "start": 1207.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "en fonction de l'\u00e9tat du march\u00e9 du",
        "start": 1209.71,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "travail vous savez de temps en temps",
        "start": 1211.69,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "les entreprises ont des ondes et ont des",
        "start": 1214.32,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pics elles doivent demander des",
        "start": 1215.97,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "d\u00e9rogations des pics d'activit\u00e9",
        "start": 1217.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on voit bien qu'on est en pleine",
        "start": 1218.789,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "relance donc il faudrait pouvoir",
        "start": 1220.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "travailler plus donc moi ce que je",
        "start": 1221.669,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "voudrais c'est qu'on puisse fonder sur",
        "start": 1223.74,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "la n\u00e9gociation sociale en entreprise les",
        "start": 1225.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "conditions de travail et c'est d'autant",
        "start": 1228.149,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "plus important qui aura pas grand chose",
        "start": 1229.23,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir dans quelques ann\u00e9es entre les",
        "start": 1231.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "conditions de travail de quelqu'un qui",
        "start": 1234.539,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "pourra t\u00e9l\u00e9 travailler deux ou trois",
        "start": 1235.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "jours donc c'est \u00e9conomiser des heures",
        "start": 1237.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de transport est quelqu un qui sera de",
        "start": 1238.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la mort au travail post\u00e9 soutenez on le",
        "start": 1241.38,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "voit bien d'ailleurs que vous avez bien",
        "start": 1242.94,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "c'est les nouvelles in\u00e9galit\u00e9s du",
        "start": 1244.289,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "travail aujourd'hui c'est entre des",
        "start": 1245.429,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "personnes qui doivent se rendre au",
        "start": 1246.87,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "travail et des personnes qui peuvent",
        "start": 1248.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "s'\u00e9conomiser loz\u00e8re ne savent \u00e0 quel",
        "start": 1249.929,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "point la droite avait critiqu\u00e9 les 35",
        "start": 1251.61,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "heures aujourd'hui on a l'impression que",
        "start": 1252.929,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "remonter ladurie temps de travail",
        "start": 1253.889,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "relever est un tabou \u00e0 droite et va pas",
        "start": 1255.24,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "chez moi o\u00f9 je revis aujourd'hui on",
        "start": 1257.37,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "se bouge et 10 et libre au sein des",
        "start": 1260.809,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e7a peut me berthe et",
        "start": 1263.73,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations et donc sans cadre national",
        "start": 1265.95,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "vous disiez tout \u00e0 l'heure le temps de",
        "start": 1268.049,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "travail faut le regarder par semaine par",
        "start": 1270.029,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e et au long de la vie vous avez",
        "start": 1272.039,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "beaucoup cit\u00e9 de voir filer depuis le",
        "start": 1274.2,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de cette \u00e9mission je trouve que",
        "start": 1275.279,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "lui il a \u00e9voqu\u00e9 un \u00e2ge l\u00e9gal qui",
        "start": 1276.24,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "pourrait \u00eatre repouss\u00e9e jusqu'\u00e0 67 ans",
        "start": 1277.529,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "est ce que c'est un horizon souhaitable",
        "start": 1279.029,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est ce que vous partagez cette cet",
        "start": 1281.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "objectif pourrait co\u00fbter il a il n'a",
        "start": 1282.299,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "absolument rien fait quand il \u00e9tait",
        "start": 1284.1,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "premier ministre",
        "start": 1285.269,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "donc je pense qu'il faut qu'ils restent",
        "start": 1286.139,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "modestes sur sa capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9former le",
        "start": 1287.909,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 1289.59,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'argument de la crise sanitaire vous le",
        "start": 1290.84,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "relevez en aucun cas vous ne retenez pas",
        "start": 1292.74,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "bons qu'ils aient pu \u00eatre emp\u00each\u00e9s dans",
        "start": 1294.539,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "leurs actions ta d\u00e9part dont vous avez",
        "start": 1296.129,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "une petite id\u00e9e de la chronologie des",
        "start": 1297.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "choses l\u00e0 la grande gr\u00e8ve la m\u00f4le et les",
        "start": 1299.309,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "retraites c'\u00e9tait un an avant la crise",
        "start": 1301.95,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "covin mais juste pour tous que \u00e7a vous a",
        "start": 1303.809,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "pas \u00e9chapp\u00e9 quand tous les trains qui",
        "start": 1305.039,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "est \u00e0 l'arr\u00eat une r\u00e9forme dans les",
        "start": 1306.45,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "mus\u00e9es la r\u00e9forme des retraites a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1307.86,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9e en rase campagne avant la",
        "start": 1309.899,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "crise qu vide mais pour en revenir \u00e0 vos",
        "start": 1312.059,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "propositions je pense que ce qu'il faut",
        "start": 1315.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faire c'est d\u00e9j\u00e0 une marche \u00e9norme c'est",
        "start": 1316.559,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "porter l'\u00e2ge de la retraite",
        "start": 1319.11,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "progressivement d'ici 2030 \u00e0 65 ans et",
        "start": 1320.309,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "c'est ce que font la plupart des pays",
        "start": 1324.059,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9j\u00e0 fait part dont la plupart des",
        "start": 1325.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pays qui nous entourent alors bien",
        "start": 1327.779,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a ne s'appliquera pas aux",
        "start": 1329.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui sont us\u00e9s par un travail",
        "start": 1331.139,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "p\u00e9nible et pour la p\u00e9nibilit\u00e9 du travail",
        "start": 1333.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il faudra mettre en place des m\u00e9canismes",
        "start": 1335.039,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de compensation",
        "start": 1336.96,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "et si on travaille jusqu'\u00e0 65 ans on",
        "start": 1338.399,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pourra financer cette hausse de salaire",
        "start": 1340.889,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dont je vous parlais on pourra financer",
        "start": 1342.779,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "aussi un minimum qu'on but if c'est \u00e0",
        "start": 1344.519,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "dire une retraite minimale pour tous",
        "start": 1348.35,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "ceux qui auront cotis\u00e9 toute leur vie \u00e0",
        "start": 1350.749,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "au smic net parce que moi je ne me",
        "start": 1353.389,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "r\u00e9sous ni je ne me r\u00e9signe pas \u00e0 ce que",
        "start": 1355.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ceux qui ont travaill\u00e9 toute leur vie",
        "start": 1358.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ait mal et qu'il ne visait pas",
        "start": 1359.45,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "voit vivre dignement de leur retraite",
        "start": 1361.73,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "c'est pas tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 de la rue bank a",
        "start": 1364.309,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 propos\u00e9 par le gouvernement si ce",
        "start": 1366.679,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "n'est que c'est encore plus de d\u00e9penses",
        "start": 1367.73,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut bien financer c'est",
        "start": 1368.929,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "dans ce cas-l\u00e0 ce minimum monsieur",
        "start": 1370.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "joindre \u00e0 65 ans qui est pas du tout ce",
        "start": 1371.33,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "que propose le gouvernement on peut",
        "start": 1373.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avoir un smic net de retraite ans",
        "start": 1375.259,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "minimum contributif en retraite minimum",
        "start": 1377.57,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "contributif nous avons fait tous les",
        "start": 1379.309,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "calculs mais vous savez je trouve",
        "start": 1381.289,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "incroyable que vous me disiez \u00e7a n'est",
        "start": 1383.809,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pas tr\u00e8s loin de ce que propose le",
        "start": 1384.98,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "gouvernement mais que ne l'at il fait",
        "start": 1386.239,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "vous voyez bien que aujourd'hui on \u00e0",
        "start": 1387.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "emmanuel macron candidate est en train",
        "start": 1389.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de s'excuser de tout ce qui est manuel",
        "start": 1391.22,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "macron pr\u00e9sident n'a pas fait enfin on",
        "start": 1393.47,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "en voit bien le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1396.559,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique aujourd'hui c'est",
        "start": 1397.999,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de con\u00e7u il a uteur de discuter de",
        "start": 1400.45,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "consulter star si vous \u00eates pr\u00e9sident de",
        "start": 1402.919,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "demain vous me prenez le temps la",
        "start": 1404.149,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "discussion du temps de la consultation",
        "start": 1405.499,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous imposer l'arr\u00eat de mort de votre",
        "start": 1406.429,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9lection jeu bien \u00e9videmment nous",
        "start": 1408.379,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "concerterons j'ai fait la r\u00e9forme de",
        "start": 1410.359,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'autonomie des universit\u00e9s qui \u00e9tait la",
        "start": 1412.879,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "plus difficile du quinquennat de nicolas",
        "start": 1414.379,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sarkozy j'ai faits 70 heures de",
        "start": 1416.269,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "concertation et de et de r\u00e9unions moi",
        "start": 1419.899,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "m\u00eame avec les syndicats avant de porter",
        "start": 1422.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la r\u00e9forme et l'option mike sussman",
        "start": 1424.309,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ressentent mais oui il faudra concert\u00e9e",
        "start": 1425.45,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il faudra expliquer o\u00f9 il faudra",
        "start": 1427.279,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "convaincre mais il faudra y aller parce",
        "start": 1429.019,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 un moment il faut d\u00e9cider savez la",
        "start": 1431.299,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politique \u00e0 un moment s'est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0",
        "start": 1433.009,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "laisser les plaies qu'on parle dans",
        "start": 1435.649,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "votre gouvernement vous parliez des",
        "start": 1436.73,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "retraites avant sa retraite au moment de",
        "start": 1438.499,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "sa retraite on peut faire des donations",
        "start": 1439.789,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et bien vous souhaitez vous que les",
        "start": 1440.749,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donations soit d\u00e9fiscaliser jusqu'\u00e0",
        "start": 1443.029,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "100000 euros tous les six ans",
        "start": 1444.619,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est quinze ans val\u00e9rie",
        "start": 1447.009,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse quand on entend \u00e7a on se dit",
        "start": 1449.45,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie presque d\u00e9cret ce sera la",
        "start": 1450.769,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente des riches parce que ce sera",
        "start": 1451.999,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'abord ceux qui seront favoris\u00e9s seront",
        "start": 1454.249,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ceux qui auront du patrimoine \u00e0",
        "start": 1456.619,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "transmettre pas les autres toutes les",
        "start": 1457.909,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donations sont d\u00e9fiscalis\u00e9s compris les",
        "start": 1459.769,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "deux nations les petites bonnes a dit",
        "start": 1461.359,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "roy oui mais encore faut-il avoir de",
        "start": 1462.769,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quoi le blau naissant oui mais vous",
        "start": 1464.899,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "savez peut-\u00eatre monsieur sport touche",
        "start": 1466.279,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que depuis la crise qu vides il y \u00e0 200",
        "start": 1467.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "milliards d'euros d'epargne qui s'est",
        "start": 1471.049,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "accumul\u00e9e",
        "start": 1473.09,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "chez les fran\u00e7ais 200 milliards d'euros",
        "start": 1474.98,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9part forc\u00e9 mars on n'a pas parce qu en",
        "start": 1477.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "or parce qu'on n'a pas pu consommer",
        "start": 1479.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parce qu'on n'a pas pu d\u00e9penser et moi",
        "start": 1481.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je veux faire un choc de transmission je",
        "start": 1484.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "veux que les jeunes puissent avoir un",
        "start": 1486.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vrai coup de booster et avoir une vraie",
        "start": 1488.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "relance et \u00e7a que les enfants des plus",
        "start": 1490.98,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "riches seront les plus favoris\u00e9s en",
        "start": 1492.24,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "reproduit les in\u00e9galit\u00e9s de g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 1493.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "en g\u00e9n\u00e9ration mais surtout on essaye",
        "start": 1495.06,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "d'\u00e9viter qu'ils aient \u00e0 attendre la",
        "start": 1496.8,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "succession de leurs grands parents ou de",
        "start": 1499.64,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "leurs parents et on leur permet on",
        "start": 1501.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "permet aux classes moyennes parce que",
        "start": 1503.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est enfin on peut avoir quinze mille",
        "start": 1505.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "euros a donn\u00e9 on peut avoir vingt mille",
        "start": 1507.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "euros \u00e0 donner \u00e0 un petit enfant",
        "start": 1508.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e7a n'est pas autoris\u00e9e et",
        "start": 1510.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avec moi celle sera et \u00e7a \u00e7a vous avez",
        "start": 1512.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous allez voir que \u00e7a va faire un choc",
        "start": 1515.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de pouvoir d'achat chez les jeunes ce",
        "start": 1516.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "choc de pouvoir d'achat il va b\u00e9n\u00e9ficier",
        "start": 1518.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 toute la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 ski parce que quand",
        "start": 1519.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les jeunes auront cet argent ils pensent",
        "start": 1522.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "eux qui n'ont rien \u00e0 ce qu'ils ont \u00e0",
        "start": 1524.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donner puisque vous d\u00e9fiscaliser ceux",
        "start": 1525.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qui n'ont rien \u00e0 donner aujourd'hui qui",
        "start": 1527.79,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "n'ont pas cette capacit\u00e9 l\u00e0 et bien",
        "start": 1528.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "devront eux bas subir ce monde tout le",
        "start": 1530.49,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "monde profite non parce que ce choc de",
        "start": 1533.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 pardon mais il",
        "start": 1535.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "co\u00fbtera rien puisque c'est de la",
        "start": 1537.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscalisation outre \u00e0 dans 20 ans dans",
        "start": 1538.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "trente ans quand les les a\u00een\u00e9s quand les",
        "start": 1540.93,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "a\u00een\u00e9s des mots porterait ce te met cette",
        "start": 1543.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "proposition elle est tr\u00e8s importante",
        "start": 1546.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour relancer la machine et permettre",
        "start": 1547.56,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aux jeunes de s'installer mais pardon",
        "start": 1550.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "monsieur sport touche vous avez bien vu",
        "start": 1552.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais mes propositions pour les jeunes",
        "start": 1554.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9favoris\u00e9s qui sont aussi tr\u00e8s",
        "start": 1556.05,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "puissantes comme la cr\u00e9ation d'une",
        "start": 1557.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "banque nationale des jeunes qui",
        "start": 1559.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "permettra \u00e0 tous les jeunes de financer",
        "start": 1560.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "leurs \u00e9tudes pour \u00e9viter l'auto censure",
        "start": 1562.53,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des jeunes des familles modestes qui ne",
        "start": 1564.66,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "peuvent pas financer leurs \u00e9tudes vous",
        "start": 1567.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avez vu que je remettrai aussi les",
        "start": 1570.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bourses au m\u00e9rite pour les bacheliers",
        "start": 1571.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mention tr\u00e8s bien d\u00e9favoris\u00e9s que la",
        "start": 1573.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gauche a supprim\u00e9 alors qu'ils sont des",
        "start": 1575.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "figures d'exemplarit\u00e9 pour la r\u00e9publique",
        "start": 1577.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous avez vu que pour les jeunes qui ne",
        "start": 1578.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont ni en emploi ni en formation je",
        "start": 1580.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "proposerai un revenu jeune actif",
        "start": 1583.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire pour ceux qui vont dans les",
        "start": 1584.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers qui recrutent et uniquement dans",
        "start": 1587.19,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tiers qui recrutent un",
        "start": 1589.44,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "budget de 670 euros par mois pour qu'ils",
        "start": 1591.47,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "aillent se former et c'est \u00e9videmment le",
        "start": 1594.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "contraire du rsa jeunes que veut faire",
        "start": 1596.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "emmanuel macron alors ne l'accus\u00e9 pas de",
        "start": 1598.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ne pas \u00e0 prendre en compte la jeunesse",
        "start": 1600.75,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9favoris\u00e9e aux gendarmes il ya beaucoup",
        "start": 1602.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 boire quand d\u00e9penses pour les jeunes",
        "start": 1603.57,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9favoris\u00e9s il faut les assumer parce",
        "start": 1605.7,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "que parce qu'ils ont besoin que chaque",
        "start": 1607.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jeune de france et sa chance et \u00e7a c'est",
        "start": 1610.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mon projet mais il faut aussi permettre",
        "start": 1612.01,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "aux classes moyennes de pouvoir faire ce",
        "start": 1613.87,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "choc de transmission vous pr\u00e9sidente et",
        "start": 1616.179,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "les grands jurys vous pris\u00e9 dernier",
        "start": 1619.059,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse pour ou contre vous",
        "start": 1621.45,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez donc pr\u00e9sidente pour ou contre",
        "start": 1624.669,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gel\u00e9 l'augmentation des imp\u00f4ts pendant",
        "start": 1626.169,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "toute la p\u00e9riode de votre mandat",
        "start": 1628.419,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "moi je ne lirai pas les mains parce",
        "start": 1631.289,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "qu'il peut y avoir des imp\u00f4ts qui sont",
        "start": 1633.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bons des imp\u00f4ts qui sont mauvais il peut",
        "start": 1635.049,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "y avoir besoin de transformer un certain",
        "start": 1636.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nombre de la structure de notre",
        "start": 1638.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 mais ce que je veux c'est",
        "start": 1640.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "baisser les imp\u00f4ts on ne peut pas rester",
        "start": 1642.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "champion du monde des imp\u00f4ts est",
        "start": 1643.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "champion du monde quand vous dites vous",
        "start": 1646.36,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ne vous dirai pas \u00e7a peut dire tout \u00e7a",
        "start": 1647.89,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "peut \u00e9galement augmenter si besoin \u00e0",
        "start": 1649.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nombre \u00e0 la radio vous vous promenez",
        "start": 1650.95,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "l'engagement qui nous narre",
        "start": 1652.99,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "comment je reste m\u00e9fiant parce que vous",
        "start": 1655.02,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "me couper",
        "start": 1657.549,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "ce que je vous ai dit c'est que je ne",
        "start": 1658.799,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "pouvais pas m'engager sur l'ensemble des",
        "start": 1661.12,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts \u00e0 ne pas les toucher parce que je",
        "start": 1662.919,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "vais changer les les curseurs",
        "start": 1665.289,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la fiscalit\u00e9 doit \u00eatre plus",
        "start": 1667.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique elle doit \u00eatre moins je les",
        "start": 1670.0,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dis sur l'\u00e9lectricit\u00e9 donc je changerais",
        "start": 1672.64,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la fiscalit\u00e9 mais je baisserais",
        "start": 1675.1,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "globalement les imp\u00f4ts c'est mon but est",
        "start": 1677.35,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "ce que je veux aussi celle des services",
        "start": 1679.539,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "publics qu'on en est pourtant \u00e0 prendre",
        "start": 1680.799,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "en compte et vous ne serez pas me parler",
        "start": 1682.299,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "de mar\u00e9e de ma r\u00e9forme de l'\u00e9cole vous",
        "start": 1683.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ne m'avez pas parler d'autre chose oui",
        "start": 1685.48,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "c'est vrai comment d\u00e9penser",
        "start": 1687.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment un meeting c'est une",
        "start": 1690.33,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "\u00e9mission donc c'est pour \u00e7a que nous je",
        "start": 1692.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "continue d'impressionner bon contre",
        "start": 1693.669,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse allongement de l'ibg de",
        "start": 1696.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "douze \u00e0 quatorze semaines moi je suis je",
        "start": 1697.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "suis attach\u00e9 aux \u00e9quilibres de la loi",
        "start": 1700.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "veil compte qu contre d\u00e9monter les",
        "start": 1701.89,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes existantes",
        "start": 1704.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a va nous co\u00fbter encore combien tout \u00e7a",
        "start": 1706.62,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "non mais contre contre ce que je me sur",
        "start": 1708.97,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "les \u00e9oliennes c'est qu'on puisse",
        "start": 1711.52,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "concerter avec les territoires et",
        "start": 1712.659,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "prendre les d\u00e9cisions en fonction des",
        "start": 1714.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "territoires et en prot\u00e9geant nos",
        "start": 1716.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "paysages et nos ressources de p\u00eache pour",
        "start": 1718.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ou contre la baisse du nombre de",
        "start": 1720.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parlementaires val\u00e9rie p\u00e9cresse c'est",
        "start": 1721.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas la priorit\u00e9 du pays d'accord pour ou",
        "start": 1724.6,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "contre le retour du cumul des mandats",
        "start": 1726.34,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "pour les petites communes d\u00e9put\u00e9 maire",
        "start": 1727.929,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "c'est une question qui se pose qui peut",
        "start": 1731.76,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "\u00eatre pos\u00e9e parce que parce que c'est on",
        "start": 1734.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est all\u00e9 un peu loin de globalement le",
        "start": 1736.36,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "retour du le cumul pour tout l'est",
        "start": 1738.49,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pas non plus une priorit\u00e9 pour le pays",
        "start": 1741.24,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "pour ou contre un mandat pr\u00e9sidentiel",
        "start": 1743.65,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "unique",
        "start": 1745.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "contre parce que je pense qu'il faut dix",
        "start": 1746.97,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "ans pour r\u00e9former un pays donc vous",
        "start": 1749.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "gardez le quinquennat renouvelable une",
        "start": 1750.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fois oui voir deux fois non je m'arr\u00eate",
        "start": 1752.23,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e0 10 ans de bien enfin pour contre vous",
        "start": 1755.17,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente val\u00e9rie p\u00e9cresse une femme \u00e0",
        "start": 1758.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "matignon a tout \u00e0 fait pour et vous",
        "start": 1760.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "souhaiter que ce soit une femme si vous",
        "start": 1763.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lue pr\u00e9sidente et moi je juge les",
        "start": 1764.83,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "gens en fonction de leurs comp\u00e9tences",
        "start": 1766.48,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pas en fonction de leur sexe de leur",
        "start": 1767.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "origine de leur religion pardon et",
        "start": 1768.85,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re toucher cette question pour moi",
        "start": 1770.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "elle n'a pas de sens bien au moins vous",
        "start": 1771.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "avez r\u00e9pondu on se retrouve dans",
        "start": 1773.53,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "quelques minutes pour la suite de ce",
        "start": 1774.82,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "grand jury avec val\u00e9rie p\u00e9cresse a tout",
        "start": 1775.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de suite avec \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s marion mourgue",
        "start": 1777.61,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "du figaro et adrien geindre de tf1/lci",
        "start": 1780.01,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse hier emmanuel macron a d\u00e9nonc\u00e9",
        "start": 1783.15,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "des crimes inexcusable pour la",
        "start": 1785.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e0 propos des crimes",
        "start": 1787.72,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d'alg\u00e9riens le 17 octobre 1961 adrien",
        "start": 1789.85,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "joindre est ce que vous vous \u00e9levez ce",
        "start": 1793.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "geste du pr\u00e9sident la r\u00e9publique ou",
        "start": 1795.49,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est-ce que vous \u00eates plut\u00f4t de ceux qui",
        "start": 1796.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comme eric ciotti d\u00e9nonce je cite une",
        "start": 1798.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "propagande victimaire antilles",
        "start": 1800.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises ind\u00e9cente et plus globalement",
        "start": 1801.91,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "une repentance inutile ce que je crois",
        "start": 1804.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est que quand on veut r\u00e9concilier les",
        "start": 1807.67,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "m\u00e9moires il faut veiller \u00e0 ne pas",
        "start": 1809.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "enflammer et m\u00e9moire \u00e7a veut dire que",
        "start": 1810.46,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "oui cette r\u00e9pression sanglante du 17",
        "start": 1812.65,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "octobre 1961 a \u00e9t\u00e9 une trag\u00e9die mais",
        "start": 1815.86,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "j'aurais aim\u00e9 que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1819.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e0 ceux ci \u00e0 la m\u00e9moire des",
        "start": 1820.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "victimes cette manifestation la m\u00e9moire",
        "start": 1823.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des 22 policiers les vingt-deux",
        "start": 1825.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "policiers fran\u00e7ais qui ont perdu la vie",
        "start": 1827.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans des attentats effet l'aisne cette",
        "start": 1828.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00eame ann\u00e9e 1961 parce que si \u00e7a ne se",
        "start": 1830.83,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "justifie pas forc\u00e9ment \u00e7a ne justifie",
        "start": 1833.32,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pas la violence et la brutalit\u00e9 de cette",
        "start": 1836.2,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9pression \u00e7a peut l'expliquer aussi",
        "start": 1839.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous savez la r\u00e9conciliation des",
        "start": 1841.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00e9moires \u00e7a se fonde sur la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1843.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "historique la v\u00e9rit\u00e9 historique elle",
        "start": 1845.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'est pas tout blanc ou tout noir elle a",
        "start": 1846.73,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des zones grises et c'est le travail des",
        "start": 1849.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "historiens c'est aussi le travail du",
        "start": 1851.53,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'aje donc les dizaines de",
        "start": 1852.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "morts de ce jour l\u00e0 pour vous ne sont",
        "start": 1854.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment inexcusable comme dit le",
        "start": 1856.81,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident g\u00fcl ici mais tout autant que",
        "start": 1859.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les vingt-deux policiers morts dans des",
        "start": 1861.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "attentats fln cette m\u00eame ann\u00e9e qui ont",
        "start": 1863.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 en partie \u00e0 l'origine de cette",
        "start": 1866.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sanglante r\u00e9pression quand vous dites",
        "start": 1867.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "trag\u00e9die vous visez qui l'\u00e9tat fran\u00e7ais",
        "start": 1869.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous visez collectivement l'ensemble de",
        "start": 1871.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des personnes qui ont \u00e9t\u00e9 victimes vous",
        "start": 1873.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avez utilis\u00e9 ce terme de trag\u00e9dies",
        "start": 1876.25,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "trag\u00e9die pour les victimes",
        "start": 1877.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "trag\u00e9die trag\u00e9die inexcusable a dit le",
        "start": 1879.6,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique aujourd'hui",
        "start": 1882.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ce que je crois c'est que pour se",
        "start": 1884.68,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier il faut \u00eatre deux et pour se",
        "start": 1886.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier il faut faire le travail \u00e0",
        "start": 1889.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "deux il y a eu des victimes alg\u00e9riennes",
        "start": 1891.01,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "il y a eu des victimes fran\u00e7aises et ce",
        "start": 1894.16,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "travail de r\u00e9conciliation on n'arrivera",
        "start": 1896.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 le faire si on n'est pas deux pour",
        "start": 1899.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le faire regardez ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 1901.21,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avec l'allemagne au lendemain de la",
        "start": 1902.74,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "seconde guerre mondiale la france et",
        "start": 1904.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'allemagne se sont r\u00e9concili\u00e9s la main",
        "start": 1905.8,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "dans la main chacun prenant",
        "start": 1907.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que je le fais suffisamment c'est \u00e0 dire",
        "start": 1910.17,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "que l'alg\u00e9rie ne le fait pas",
        "start": 1912.91,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "suffisamment en tout cas \u00e7a ne peut pas",
        "start": 1913.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00eatre une r\u00e9conciliation source unique \u00e7a",
        "start": 1915.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ne peuvent pas \u00eatre une repentance \u00e0",
        "start": 1916.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sens unique et l\u00e0 dessus je ne c\u00e9derai",
        "start": 1918.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pas alors on en vient \u00e0 vos propositions",
        "start": 1920.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et notamment sur la justice puisque",
        "start": 1923.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "demain et bien s'ouvrent les \u00e9tats",
        "start": 1924.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux de la justice promis par",
        "start": 1926.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "emmanuel macron o\u00f9 il fera plusieurs",
        "start": 1927.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "propositions et vous va s'enclencher un",
        "start": 1929.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cycle de n\u00e9gociations sur vos",
        "start": 1931.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "propositions marion mourgue ici m\u00eame au",
        "start": 1934.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "grand jury \u00e0 deux ans vous aviez propos\u00e9",
        "start": 1936.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des peines territorialis\u00e9e c'est \u00e0 dire",
        "start": 1938.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que selon les quartiers la peine pouvait",
        "start": 1940.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00eatre plus forte les quartiers et est",
        "start": 1942.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "criminog\u00e8ne est ce qu'aujourd'hui vous",
        "start": 1943.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "referiez la m\u00eame proposition \u00e7a avait",
        "start": 1945.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 jug\u00e9e anticonstitutionnelle",
        "start": 1947.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais d'abord \u00e7a ne l'est pas et pas",
        "start": 1949.36,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ailleurs le danemark avait propos\u00e9 cela",
        "start": 1952.06,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans le cadre d'une strat\u00e9gie pour",
        "start": 1954.85,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "lutter justement contre un certain",
        "start": 1957.22,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nombre de deux carrefours de trafic de",
        "start": 1959.56,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "carrefour de la d\u00e9linquance pour essayer",
        "start": 1963.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'aller lutter au plus pr\u00e8s on peut tout",
        "start": 1965.44,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait territorialis\u00e9e de la",
        "start": 1967.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration des droits de l'homme et du",
        "start": 1969.81,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "citoyen ce que disent des pages facebook",
        "start": 1971.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est conseill\u00e8re d'\u00e9tat dans la",
        "start": 1972.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration et le r\u00f4le des m\u00e9decins de",
        "start": 1974.77,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "1789 est stipul\u00e9 je cite la loi doit",
        "start": 1976.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00eatre la m\u00eame pour tous soit qu'elle",
        "start": 1979.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge soit qu'elle punisse oui c'est",
        "start": 1981.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "absolument exact mais on peut tout \u00e0",
        "start": 1983.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fait estim\u00e9 que territorialement on a",
        "start": 1985.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des peines qui sont diff\u00e9renci\u00e9s par",
        "start": 1988.09,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "exemple \u00e7a peut \u00eatre c'est une",
        "start": 1989.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "circonstance aggravante circonstance",
        "start": 1990.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aggravante de commettre une peine dans",
        "start": 1992.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un lieu dans lequel aujourd'hui on en",
        "start": 1994.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "commet beaucoup trop voil\u00e0 vous voulez",
        "start": 1997.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est d'aimer cette proposition cette",
        "start": 1999.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "proposition allait elle est int\u00e9ressante",
        "start": 2000.24,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "elle permettrait des rades de venir \u00e0",
        "start": 2001.92,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "bout d'une situation que l'on constate",
        "start": 2004.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est que malheureusement les crimes et",
        "start": 2006.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les d\u00e9lits se concentre au m\u00eame endroit",
        "start": 2008.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je vous donne un exemple \u00e7a va vous",
        "start": 2010.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "para\u00eetre \u00e7a va vous surprendre parce que",
        "start": 2011.95,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est pas celui que vous attendez",
        "start": 2013.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "j'imagine les champs elys\u00e9es voil\u00e0 les",
        "start": 2014.65,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "champs-elys\u00e9es sont aujourd'hui et les",
        "start": 2017.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "grandes art\u00e8res commer\u00e7antes de toutes",
        "start": 2019.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les grandes villes de france sont",
        "start": 2021.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aujourd'hui emprise syst\u00e9matique avec le",
        "start": 2023.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pillage et avec le saccage \u00e0 chaque fois",
        "start": 2025.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'une manifestation est ce qu'on",
        "start": 2027.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pourrait pas dire que dans ces grandes",
        "start": 2029.5,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "art\u00e8res commer\u00e7antes dans lesquels on a",
        "start": 2031.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le droit de manifester bien s\u00fbr et bien",
        "start": 2032.559,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quand on saccage quand on pille et bien",
        "start": 2034.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'amend\u00e9 double donc mal goupill\u00e9",
        "start": 2036.429,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "d'orvault adjacentes non c'est pas \u00e7a le",
        "start": 2038.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e c'est d'arriver \u00e0 \u00e0 vraiment",
        "start": 2040.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "faire des peines qui qui change quelque",
        "start": 2043.0,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "chose qui change la donne si on",
        "start": 2044.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "manifeste dans ses rues faut prot\u00e9ger",
        "start": 2046.929,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "doublement les commer\u00e7ants de ses rues",
        "start": 2048.46,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "c'est ce que je veux dire mais vous",
        "start": 2049.99,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "savez le sujet de la peine c'est simple",
        "start": 2052.659,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "c'est qu'il faut lutter contre",
        "start": 2055.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'impunit\u00e9 et quand le sentiment",
        "start": 2056.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'impunit\u00e9 se r\u00e9pand dans un territoire",
        "start": 2058.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s difficile et khamenei le cari",
        "start": 2059.95,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aussi rapide \u00e9coutez les policiers ils",
        "start": 2062.5,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vous diront que c'est toujours au m\u00eame",
        "start": 2065.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "endroit que se commettent les d\u00e9lits et",
        "start": 2067.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quand un territoire est en piste et dans",
        "start": 2069.82,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans la d\u00e9linquance c'est tr\u00e8s difficile",
        "start": 2072.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de les radier a qui disent que vous",
        "start": 2074.95,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "aviez fait c'est de contr\u00f4ler fait cette",
        "start": 2077.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "proposition en ya deux ans c'\u00e9tait du",
        "start": 2078.399,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "eric zemmour avant l'heure",
        "start": 2081.01,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait des ann\u00e9es que je plaide pour un",
        "start": 2085.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "plan orsec pour la justice de notre le",
        "start": 2086.74,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "manque de femmes nous avons ou\u00ef mais je",
        "start": 2088.45,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "voudrais oui mais enfin on va peut-\u00eatre",
        "start": 2089.95,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 un tout petit peu le d\u00e9bat j'ai",
        "start": 2090.94,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu sur cette question moi",
        "start": 2092.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce que je vois c'est une",
        "start": 2093.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "justice totalement engorg\u00e9e noyer des",
        "start": 2095.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "juges qu on est pile de dossiers comme",
        "start": 2098.68,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e7a d'ailleurs je demande solennellement",
        "start": 2099.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "puisque nous sommes \u00e0 la veille des",
        "start": 2101.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de la justice je demande",
        "start": 2103.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "une op\u00e9ration v\u00e9rit\u00e9 au gouvernement",
        "start": 2105.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cette op\u00e9ration v\u00e9rit\u00e9 c'est de nous",
        "start": 2107.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dire quel est le stock d'affaires",
        "start": 2108.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "civiles qui n'est pas jug\u00e9e aujourd'hui",
        "start": 2111.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quel est le stock d'affaires p\u00e9nales qui",
        "start": 2112.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'est pas jug\u00e9e combien de temps les",
        "start": 2115.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vont attendre pour avoir le",
        "start": 2116.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "changement de leur garde d'enfants pour",
        "start": 2118.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "avoir le r\u00e8glement de leur diff\u00e9rend de",
        "start": 2120.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "voisinage",
        "start": 2123.67,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "combien de temps ils vont attendre pour",
        "start": 2124.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faire condamner celui qui les a insult\u00e9s",
        "start": 2126.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "celui qui a d\u00e9grad\u00e9 leurs voitures ou",
        "start": 2128.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "celui qui les a cambriol\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 2130.06,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nous avons une justice pour laquelle",
        "start": 2131.68,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9pensons",
        "start": 2132.94,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "acte i - mois",
        "start": 2134.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'augmentation record val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 2136.2,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "du budget mais c'est justice alors tout",
        "start": 2138.13,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est de ce oui c'est tr\u00e8s",
        "start": 2139.69,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant monsieur geindre est ce que",
        "start": 2140.559,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vous savez depuis trois ans il ya donc",
        "start": 2142.03,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "un budget qui a beaucoup augment\u00e9",
        "start": 2144.13,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "notamment en investissements pour",
        "start": 2145.299,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "construire ces fameuses nouvelles places",
        "start": 2147.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de prison ce que la bombe dont nous",
        "start": 2148.93,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "n'avons absolument pas vu la couleur",
        "start": 2151.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans ce quinquennat dont d'infocom d'un",
        "start": 2152.859,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "matin d'hier les pr\u00e9sentateurs d'\u00e9tat 17",
        "start": 2155.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat que j'aurais pu en construire",
        "start": 2156.849,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "davantage quand vous \u00e9tiez vous-m\u00eame \u00e0",
        "start": 2158.02,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "ce concept int\u00e9ressant c'est int\u00e9ressant",
        "start": 2159.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il ya 20 ans c'est int\u00e9ressant",
        "start": 2161.109,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "monsieur sport touche d'int\u00e9ressant",
        "start": 2163.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "monsieur sport tous de voir que ces",
        "start": 2165.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "budgets d'investissement tr\u00e8s importants",
        "start": 2167.95,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es depuis",
        "start": 2169.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "trois ans pour construire des prisons et",
        "start": 2171.16,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "bien un tiers un tiers de ces de ses",
        "start": 2173.29,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "budgets n'ont pas pu \u00eatre d\u00e9pens\u00e9s \u00e7a",
        "start": 2177.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "veut dire qu'on a mis de l'argent l'\u00e9tat",
        "start": 2180.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "facialement a mis l'argent a dit aux",
        "start": 2181.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais on met le paquet sur les",
        "start": 2183.43,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "prisons et l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e",
        "start": 2185.41,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "d'investissement n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9taill\u00e9",
        "start": 2188.609,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "vous voyez mais parce que parce que le",
        "start": 2191.049,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que aujourd'hui il n'y a",
        "start": 2192.849,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas une vraie mobilisation pour pour",
        "start": 2194.41,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pour la justice et pour ses projets de",
        "start": 2196.329,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "prison plupart alors peut-\u00eatre que nos",
        "start": 2198.099,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "deux places de prison qu'il ne veut pas",
        "start": 2199.809,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "construire je comprends pas le nom ils",
        "start": 2200.89,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "n'arrivent pas \u00e0 d\u00e9penser l'argent qui",
        "start": 2202.329,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "m'est donc effectivement il augmente le",
        "start": 2203.5,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "budget mais le syst\u00e8me est tellement",
        "start": 2205.0,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "d\u00e9sorganis\u00e9 n'arrive pas \u00e0 suivre en",
        "start": 2208.44,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 donc ce qu'il faut aujourd'hui",
        "start": 2210.549,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "c'est augmenter le budget de la justice",
        "start": 2212.68,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s 50% sur le quinquennat c'est",
        "start": 2214.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'il faut sur le prochain",
        "start": 2217.9,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "quinquennat il faut une loi de",
        "start": 2219.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "programmation pour la justice pourquoi",
        "start": 2220.63,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "une loi de programmation parce que pour",
        "start": 2222.22,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "d\u00e9penser l'argent jusqu'\u00e0 pau d\u00e9penser",
        "start": 2223.359,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "l'argent \u00e0 d\u00e9penser l'argent il faut",
        "start": 2225.099,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "programmer programme et les recrutements",
        "start": 2227.29,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "programm\u00e9s les travaux programm\u00e9s f\u00e9cond",
        "start": 2229.72,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "le budget aujourd'hui vous avez deux",
        "start": 2232.869,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "budgets vous avez deux 2 actions vous",
        "start": 2236.109,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "avez le budget des tribunaux et vous",
        "start": 2237.79,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "avez le budget de l'administration",
        "start": 2239.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "p\u00e9nitentiaire le budget les tribunaux il",
        "start": 2240.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est d'\u00e0 peu pr\u00e8s 6 milliards d'euros moi",
        "start": 2242.5,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ce que je propose c'est de l'augmenter",
        "start": 2244.39,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "de trois milliards d'euros",
        "start": 2245.47,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires pour recruter",
        "start": 2246.79,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "40 % ce serait des recrutements des",
        "start": 2249.059,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "recrutements de magistrats des",
        "start": 2252.099,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "recrutement d'assistantes justice des",
        "start": 2253.27,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "recrutements de greffiers \u00e7a permettrait",
        "start": 2254.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'augmenter de d'\u00e0 peu pr\u00e8s 40% les",
        "start": 2256.329,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "effectifs et par ailleurs et par",
        "start": 2258.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ailleurs l'autre moiti\u00e9 60 % ce serait",
        "start": 2260.799,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pour les pour l'immobilier judiciaire et",
        "start": 2263.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour le non iq parce qu'aujourd'hui",
        "start": 2265.869,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "pourquoi les proc\u00e9dures sont aussi",
        "start": 2267.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "longue c'est parce que tout ce qui est",
        "start": 2269.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure num\u00e9rique est encore",
        "start": 2271.21,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement balbutiante donc nous avons",
        "start": 2272.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "besoin aujourd'hui d'une justice qui",
        "start": 2275.59,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "juge qu'ils jugent vie vous le",
        "start": 2277.06,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "connaissez la phrase le probl\u00e8me d'une",
        "start": 2278.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sanction c'est pas \u00e7a c'est pas sa",
        "start": 2280.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "duret\u00e9",
        "start": 2282.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est sa certitude et val\u00e9rie fois",
        "start": 2283.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'elle soit rapide eut justice lente",
        "start": 2285.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est une justice injustement sur la",
        "start": 2287.38,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ce est une id\u00e9e qui fait l\u00e0 juste",
        "start": 2289.03,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pour les plus faibles d'entre nous",
        "start": 2290.05,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous faites pour",
        "start": 2291.64,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'application des peines alors que les",
        "start": 2292.54,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "prisons sont pleines qu'une construction",
        "start": 2294.07,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de prisons prend du temps qu'est ce que",
        "start": 2295.54,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous faites aujourd'hui dans les",
        "start": 2296.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "prochains mois pour les d\u00e9tenus qui",
        "start": 2298.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "seraient incarc\u00e9r\u00e9s caisse d'abord jose",
        "start": 2299.95,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "avant de r\u00e9pondre \u00e0 votre question je",
        "start": 2301.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "veux compte sur la rapidit\u00e9 de la",
        "start": 2302.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sanction moi ce que je souhaite c'est",
        "start": 2304.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que au p\u00e9nal la comparution imm\u00e9diate",
        "start": 2306.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "devienne la r\u00e8gle pour tous les",
        "start": 2309.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "flagrants d\u00e9lits un flagrant d\u00e9lit on",
        "start": 2310.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "conna\u00eet l'auteur on conna\u00eet l'auteur",
        "start": 2312.1,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "souvenez vous quand le pr\u00e9sident la",
        "start": 2313.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 gifl\u00e9e l'auteur est",
        "start": 2314.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 en flagrant d\u00e9lit en comparution",
        "start": 2317.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diate et avec mise sous \u00e9crou",
        "start": 2319.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diate \u00e7a c'est juste sauf que c'est",
        "start": 2320.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas du tout ce qui se passe pour le",
        "start": 2323.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "policier de la duch\u00e8re que j'ai vu",
        "start": 2325.48,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'autre jour qui s'est fait insulter",
        "start": 2326.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "agresser classement sans suite pour le",
        "start": 2328.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "maire de la dr\u00f4me que j'ai rencontr\u00e9 il",
        "start": 2331.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ya quelques semaines agress\u00e9 par un de",
        "start": 2332.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ses concitoyens classant sans suite donc",
        "start": 2334.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "on a 70 % de classement sans suite parce",
        "start": 2337.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que la justice et est emboliser parce",
        "start": 2340.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'elle n'a pas les moyens de poursuivre",
        "start": 2342.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc comparution imm\u00e9diate pour tous les",
        "start": 2343.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "flagrants d\u00e9lits et puis apr\u00e8s il ya la",
        "start": 2345.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "question de l'ex\u00e9cution des peines et",
        "start": 2347.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous le savez aujourd'hui 80 mille",
        "start": 2349.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "peines ne sont pas ex\u00e9cut\u00e9es et la",
        "start": 2351.07,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 de ces quatre-vingt mille peines",
        "start": 2353.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9es en 2019 donc comment",
        "start": 2354.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on fait concr\u00e8tement concr\u00e8tement on",
        "start": 2356.77,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "essaie d'inventer des solutions",
        "start": 2358.6,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "nouvelles parce que ces prisons ces",
        "start": 2359.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "places de prison va pas les construire",
        "start": 2361.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans les six mois et si on veut que \u00e7a",
        "start": 2362.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "change il faut que les multir\u00e9cidivistes",
        "start": 2364.63,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e0 l'origine c'est pas c'est une",
        "start": 2366.19,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "\u00e9tude britannique qui le dit les",
        "start": 2369.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "multir\u00e9cidivistes les 5 10% de",
        "start": 2371.46,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "multir\u00e9cidiviste sont \u00e0 l'origine de 60%",
        "start": 2373.81,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9roul\u00e9 le mil sur notre sol eh bien ils",
        "start": 2376.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sont en g\u00e9n\u00e9ral condamn\u00e9s \u00e0 des peines",
        "start": 2379.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de prison ferme qui en g\u00e9n\u00e9ral ne",
        "start": 2380.92,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "peuvent pas \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9s parce que les",
        "start": 2382.9,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "prisons sont pleines donc qu'est ce",
        "start": 2384.37,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'on fait on leur met un bracelet",
        "start": 2385.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9lectronique et on les renvoie chez eux",
        "start": 2387.16,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dans leur quartier ce qui ce qui est",
        "start": 2389.17,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment une provocation ultime pour",
        "start": 2392.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les b\u00e9b\u00e9s alors moi ce que je propose",
        "start": 2394.24,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'est de cr\u00e9er des centres ferm\u00e9s pour",
        "start": 2397.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "majeurs les centres ferm\u00e9s pour majeurs",
        "start": 2399.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ces croix si on utilise des anciennes",
        "start": 2401.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "casernes on utilise des b\u00e2timents",
        "start": 2402.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "publics des savates \u00e9vita mais on",
        "start": 2405.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "utilise facebook \u00e7a va beaucoup \u00e7a",
        "start": 2406.99,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "existe d\u00e9j\u00e0 il",
        "start": 2409.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "faut entre vous et vous leur mettez des",
        "start": 2410.85,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "bracelets \u00e9lectroniques \u00e9olien au lieu",
        "start": 2414.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de manger bio dans une caserne que oui",
        "start": 2416.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a on l'est on lit on les",
        "start": 2418.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "incarc\u00e8re dans dans ce lieu avec des",
        "start": 2420.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "brasses \u00e9lectronique g\u00e9olocaliser c'est",
        "start": 2422.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu'on leur dit si vous sortez de",
        "start": 2424.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce lieu \u00e0 ce moment l\u00e0 vous allez",
        "start": 2425.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vraiment il est surveill\u00e9 de",
        "start": 2427.84,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'administration p\u00e9nitentiaire dont",
        "start": 2429.43,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "brevet\u00e9 qu'il faut recruter absolument",
        "start": 2430.75,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du temps non non \u00e7a se veut se faire de",
        "start": 2432.66,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re tr\u00e8s rapide puisque les",
        "start": 2435.64,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "b\u00e2timents sont d\u00e9j\u00e0 construits et",
        "start": 2436.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "puisque on invente un nouveau lieu de",
        "start": 2437.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9tention qui est pas ce n'est pas une",
        "start": 2439.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "prison avec toutes les normes de",
        "start": 2441.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 d'une prison mais \u00e7a c'est un",
        "start": 2442.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mec cela permet des multirisques bus",
        "start": 2444.85,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "comme vous devez \u00e7a permet des merlus",
        "start": 2446.26,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "n'ont pas de bracelet pour la grande",
        "start": 2447.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "partie d'entre eux ils sont un quartier",
        "start": 2448.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya une justement il ya 1 2",
        "start": 2450.37,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "il ya une deuxi\u00e8me commission de fait",
        "start": 2451.72,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "passer tous c'est ce que disent les",
        "start": 2452.86,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "magistrats les avocats ils sont assez",
        "start": 2454.27,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "cons sans \u00e7a je vais vous emmener avec",
        "start": 2455.68,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "moi je vous emmener avec moi en",
        "start": 2456.73,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis vous allez voir",
        "start": 2457.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on ne tirait civile sous bracelet",
        "start": 2459.45,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "\u00e9lectronique vous verrez quelle est leur",
        "start": 2461.59,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "casier judiciaire voil\u00e0 voil\u00e0 en tous",
        "start": 2463.06,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "les cas ce qu'est ce qu'il est juste une",
        "start": 2464.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "question puisque vous en parlez dans la",
        "start": 2465.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question sur vos politique en",
        "start": 2468.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d'immigration adrien jardin oui",
        "start": 2469.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dans ce congr\u00e8s allait on a retenu",
        "start": 2472.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "certains de vos adversaires faire les",
        "start": 2473.83,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "propositions comme un moratoire sur",
        "start": 2477.01,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'immigration c'est le cas de michel",
        "start": 2478.9,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "barnier qui veulent m\u00eame d'ailleurs un",
        "start": 2479.77,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "petit peu plus loin qui est dit il",
        "start": 2481.18,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "faudrait que la france retrouve sa",
        "start": 2482.02,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 juridique sur ces questions",
        "start": 2483.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l\u00e0 quitte \u00e0 s'affranchir des r\u00e8gles",
        "start": 2485.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes est ce que vous partagez ces",
        "start": 2486.61,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "propositions",
        "start": 2488.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'abord l'immigration z\u00e9ro c'est",
        "start": 2489.49,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "absolument impossible que ce soit marine",
        "start": 2491.41,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "le pen monsieur zemmour ou tous ceux qui",
        "start": 2494.92,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "doutent arr\u00eater tous ceux qui disent on",
        "start": 2498.6,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "va tout arr\u00eater en avril c'est pas",
        "start": 2501.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "possible on aller par amour tout vous",
        "start": 2503.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "trouvez bah moi je sais pas ce que \u00e7a",
        "start": 2505.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "veut dire je commente pas les",
        "start": 2508.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "propositions des uns et des autres ce",
        "start": 2510.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que je dis ce que je dis c'est que dire",
        "start": 2512.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu on aura une immigration z\u00e9ro en 2022",
        "start": 2514.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est totalement impossible \u00e7a n'est pas",
        "start": 2516.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible pourquoi \u00e7a n'est pas cr\u00e9dible",
        "start": 2518.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais parce que il ya d'abord une",
        "start": 2520.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "immigration de travail vous le savez un",
        "start": 2522.7,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "certain nombre d'entreprises",
        "start": 2524.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'agriculteurs ont besoin de main",
        "start": 2525.57,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "d'oeuvre \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 2527.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il ya des quotas d\u00e9j\u00e0 de migration de",
        "start": 2528.59,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'immigration \u00e9tudiante d\u00e8s lors que les",
        "start": 2531.67,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants ont le niveau pour venir en",
        "start": 2534.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "france et \u00e7a suppose d'ailleurs qu'on",
        "start": 2536.51,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mette en place des examens de fran\u00e7ais",
        "start": 2538.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "obligatoires avant la d\u00e9livrance de tout",
        "start": 2539.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "titre de s\u00e9jour et on va pas freiner",
        "start": 2542.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'immigration \u00e9tudiante \u00e0 france est un",
        "start": 2544.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "grand pays qui r\u00e9sonne qui rayonne et",
        "start": 2545.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur l'immigration familiale l\u00e0 encore",
        "start": 2547.76,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'objectif pour moi c'est de d'avoir le",
        "start": 2549.71,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "choix des \u00e9trangers qu'on accueille",
        "start": 2553.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est donc la loi constitutionnelle que",
        "start": 2555.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 c'est une loi qui est",
        "start": 2557.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "exigeante qu'il ne s'y sera du courage",
        "start": 2559.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui devra \u00eatre adopt\u00e9e par r\u00e9f\u00e9rendum et",
        "start": 2561.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dans laquelle je propose qu'on ait des",
        "start": 2564.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "quotas migratoires par pays par type",
        "start": 2565.94,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d'immigration familiale de travail ou",
        "start": 2568.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiantes et que ces quotas soient",
        "start": 2571.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vot\u00e9es par le parlement chaque ann\u00e9e en",
        "start": 2573.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "clair \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire que",
        "start": 2575.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quand on a d\u00e9pass\u00e9 les quotas de l'ann\u00e9e",
        "start": 2576.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "eh ben c'est l'ann\u00e9e prochaine voil\u00e0",
        "start": 2579.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donc sa verve et de stopper",
        "start": 2581.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'immigration incontr\u00f4l\u00e9e \u00e7a permet de",
        "start": 2583.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "diviser par aux deux jeunes y aller",
        "start": 2584.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s ambitieux diviser par",
        "start": 2586.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "deux le nombre de titres de s\u00e9jour",
        "start": 2588.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "octroy\u00e9s et puis on conditionnerait",
        "start": 2590.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 aux consonances et de s\u00e9jour \u00e0",
        "start": 2592.22,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "un examen de frangey l'obligatoire",
        "start": 2594.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "choisi le proposait d\u00e9j\u00e0 fran\u00e7ois fillon",
        "start": 2596.62,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "l'a repris on a l'impression que la",
        "start": 2599.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "droite n'arrive pas \u00e0 avancer ouvry vous",
        "start": 2599.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "a pas \u00e9chapp\u00e9 qu'on a perdu les",
        "start": 2602.27,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e9lections mais pourrait voler pas fait",
        "start": 2603.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pendant que vous avez gagn\u00e9 la proposer",
        "start": 2604.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en 2017 pour les \u00e9lections et on les a",
        "start": 2606.62,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "perdus si vous h\u00e9sitez pas ce que vous",
        "start": 2608.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "expliquez qu'il existe toujours",
        "start": 2611.68,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "n'h\u00e9sitez pas quand vous \u00e9tiez l\u00e0 on est",
        "start": 2613.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on est aujourd'hui \u00e0 coque nous \u00e9tions",
        "start": 2615.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les chiffres parlent d'eux m\u00eames quand",
        "start": 2617.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions au pouvoir il y avait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2619.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes d'int\u00e9gration et",
        "start": 2621.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'immigration mais les chiffres de le",
        "start": 2623.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des demandes d'asile par exemple",
        "start": 2626.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est 135 milles en 2019",
        "start": 2627.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait moins de soixante mille il ya",
        "start": 2630.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dix ans donc on voit bien que les choses",
        "start": 2632.51,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ont explos\u00e9 de la m\u00eame fa\u00e7on sur les",
        "start": 2633.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mineurs non accompagn\u00e9s aujourd'hui on",
        "start": 2635.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est \u00e0 40 mille mineurs non accompagn\u00e9s",
        "start": 2637.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui sont d'ailleurs pas tous mineurs",
        "start": 2639.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans les d\u00e9partements o\u00f9 il ya moins de",
        "start": 2641.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "10000 ya dix ans donc vous voyez bien",
        "start": 2643.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'il ya une flamb\u00e9e du probl\u00e8me qui",
        "start": 2645.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "justifie qu'on le prenne vraiment un",
        "start": 2647.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bras le corps pour ceux qui rentrent",
        "start": 2649.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l\u00e9galement dans le pays qui souhaite y",
        "start": 2651.32,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "rester qui souhaitent devenir fran\u00e7ais",
        "start": 2652.7,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "est ce que vous changez les r\u00e8gles est",
        "start": 2653.72,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "ce que vous consid\u00e9rez aujourd'hui qu'on",
        "start": 2655.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "acquiert la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise trop",
        "start": 2656.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "facilement est-ce que vous souhaiter",
        "start": 2657.95,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "durcir ses comptes l'acc\u00e8s pour moi la",
        "start": 2659.24,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "naturalisation on doit on doit l'obtenir",
        "start": 2661.54,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "quand on donne des garanties",
        "start": 2664.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'assimilation c'est ce que dit le code",
        "start": 2666.06,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "civil \u00e0 aux lois et aux valeurs de la",
        "start": 2667.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique donc il faut conditionner",
        "start": 2670.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cette naturalisation \u00e0 la fois la",
        "start": 2671.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9gularit\u00e9 du s\u00e9jour bien s\u00fbr mais aussi",
        "start": 2673.81,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mais aussi \u00e0 des r\u00e8gles d'assimilation",
        "start": 2675.76,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "il faut il faut v\u00e9rifier ces r\u00e8gles du",
        "start": 2679.39,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "code civil en revanche sur sur les",
        "start": 2681.609,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "quotas j'y reviens parce que c'est",
        "start": 2685.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "important \u00e7a n\u00e9cessite aussi de",
        "start": 2686.56,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ren\u00e9gocier tous les accords que nous",
        "start": 2688.93,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "avons avec les pays d'origine et",
        "start": 2691.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "notamment les pays du maghreb les pays",
        "start": 2694.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'afrique subsaharienne avec un principe",
        "start": 2696.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simple si vous voulez des visas",
        "start": 2698.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour venir eh bien il faut reprendre vos",
        "start": 2700.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "clandestins c'est \u00e0 dire qu on",
        "start": 2703.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'accordera pas de visa s'il n'y a pas",
        "start": 2705.19,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "de laissez passer consulaires pour le",
        "start": 2707.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "retour des clandestins la france n'est",
        "start": 2708.819,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0 on n'a pas vocation \u00e0 fouler aux",
        "start": 2710.29,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pieds alors les fronti\u00e8res fran\u00e7aise et",
        "start": 2712.69,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles cet \u00e9talon la rsm tunisie",
        "start": 2714.369,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ont r\u00e9pondu mais sont garantes de",
        "start": 2717.03,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "l'europe lorsqu'il 10 44 on ne peut rien",
        "start": 2719.349,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "faire parce qu'il ya les juridictions",
        "start": 2721.48,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes qu'est ce que vous faites",
        "start": 2722.77,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "vous val\u00e9rie p\u00e9cresse pr\u00e9sidente quand",
        "start": 2723.7,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on voit par exemple la cour constituait",
        "start": 2725.619,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "le polonaise a r\u00e9affirm\u00e9 la primaut\u00e9 des",
        "start": 2726.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lois constitutionnelles polonaise sur le",
        "start": 2728.17,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "droit europ\u00e9en ocldi la pologne en fait",
        "start": 2730.27,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vous sortez de f\u00eate de l'europe est-ce",
        "start": 2733.81,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "que ils ont tort alors il ya deux sujets",
        "start": 2736.21,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "jug\u00e9s complexes l\u00e0-dessus genia un sujet",
        "start": 2738.9,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "juridique est un sujet politique le",
        "start": 2741.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sujet juridique c'est de savoir si",
        "start": 2742.9,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "chaque pays l'union europ\u00e9enne a une",
        "start": 2744.97,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "part de souverainet\u00e9 c'est ce qu'on",
        "start": 2748.569,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "appelle son identit\u00e9 constitutionnel une",
        "start": 2750.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "part de souverainet\u00e9 qui n'est pas",
        "start": 2752.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soluble dans l'europe moi je dis oui moi",
        "start": 2754.27,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "je dis oui c'est \u00e0 dire je ne s'y",
        "start": 2756.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "attendait d'eux des donn\u00e9es je ne suis",
        "start": 2758.319,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 la seule \u00e0 le dire la cour",
        "start": 2759.52,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "constitutionnelle allemande de karlsruhe",
        "start": 2761.109,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "l'adie pour l'allemagne s'agissant",
        "start": 2762.819,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s'agissant de la monnaie unique nous",
        "start": 2765.55,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "avons une identit\u00e9 constitutionnel qui",
        "start": 2767.349,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "n'est pas soluble dans les trait\u00e9s",
        "start": 2769.089,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens mais surtout pas trouv\u00e9 il a",
        "start": 2770.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 dans l'eau qui meublaient jazz ou",
        "start": 2772.3,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "battant mais surtout pas toujours dans",
        "start": 2773.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les d\u00e9cisions qui sont rendus par les",
        "start": 2775.3,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "cours europ\u00e9ennes qui chaque juge et",
        "start": 2776.68,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre faillible et peut prendre des",
        "start": 2780.339,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions qui sont contraires je prends",
        "start": 2782.02,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "un exemple pour \u00eatre tr\u00e8s clair",
        "start": 2783.55,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9 \u00e0 nos militaires la loi sur le",
        "start": 2785.55,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "temps de travail c'est ce qu'a jug\u00e9 la",
        "start": 2789.88,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "cour de de justice de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 2792.7,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a me para\u00eet totalement contraire \u00e0",
        "start": 2795.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 dont c'est le r\u00f4le \u00e0 la",
        "start": 2797.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "france non non la france l'absence non",
        "start": 2799.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "non la france est la seule grande",
        "start": 2801.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "puissance militaire de l'union",
        "start": 2803.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne c'est une d\u00e9cision qui porte",
        "start": 2805.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "peut porter int\u00e9r\u00eat \u00e0 ses int\u00e9r\u00eats port\u00e9",
        "start": 2807.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "atteinte \u00e0 ses int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques \u00e7a",
        "start": 2809.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est la question juridique nous avons",
        "start": 2811.46,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "une entit\u00e9 constitutionnelle que nous",
        "start": 2812.6,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "devons pouvoir faire valoir y compris en",
        "start": 2814.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re migratoire si nous votons la loi",
        "start": 2815.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "constitutionnelle que je propose alors",
        "start": 2817.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il ya une deuxi\u00e8me dent donc j'esp\u00e8re",
        "start": 2819.35,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que j'\u00e9tais tr\u00e8s importante ya une",
        "start": 2821.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "question politique est ce que l'identit\u00e9",
        "start": 2822.32,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "constitutionnelle des pays europ\u00e9ens est",
        "start": 2824.48,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "contraire aux principes fondamentaux de",
        "start": 2827.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne aux libert\u00e9s",
        "start": 2831.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "publiques et \u00e0 l'\u00e9tat de droit \u00e7a c'est",
        "start": 2832.61,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "la question qui se pose \u00e0 la pologne",
        "start": 2834.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "comme elle s'est pos\u00e9e \u00e0 la hongrie il",
        "start": 2835.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ya quelques temps si la pologne refuse",
        "start": 2837.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'avoir une justice impartiale si elle",
        "start": 2839.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "refuse d'avoir une justice ind\u00e9pendante",
        "start": 2841.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est contraire \u00e0 l'id\u00e9al europ\u00e9en et",
        "start": 2842.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la sologne doit en tirer les",
        "start": 2845.15,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences c'est \u00e0 dire soit elle se",
        "start": 2846.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "met en accord avec les grands principes",
        "start": 2848.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui font l'europe principes de l'\u00e9tat de",
        "start": 2850.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "droit principe de juridiction",
        "start": 2852.14,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante soit il d\u00e9cide de quitter",
        "start": 2853.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'europe mais \u00e7a c'est une question",
        "start": 2855.26,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "politique voiliers qui a une question",
        "start": 2856.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "juridique quelle est la place du droit",
        "start": 2858.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et des contrevenants et qu'elle",
        "start": 2859.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est l'id\u00e9al europ\u00e9en moi j'adh\u00e8re and il",
        "start": 2861.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ya le probl\u00e8me dans lequel il ya des",
        "start": 2864.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raux bien en france je vous rappelle",
        "start": 2865.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que ya quelques ann\u00e9es quand monsieur or",
        "start": 2867.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ban avait limit\u00e9 les droits en hongrie",
        "start": 2869.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "j'avais \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re au r\u00e9publicain \u00e0",
        "start": 2872.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dire qu'il devait \u00e9largir proc\u00e9dure",
        "start": 2874.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "article ans il revient en france dans la",
        "start": 2876.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "perspective de la pr\u00e9sidentielle adrien",
        "start": 2878.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jambes il ya quelques semaines \u00e0 votre",
        "start": 2880.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "place eric ciotti nous indiquait qu'en",
        "start": 2881.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cas de second tour emmanuel macron eric",
        "start": 2883.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "zemmour il veut tr\u00e8s pour eric zemmour",
        "start": 2885.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quel serait votre choix",
        "start": 2886.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais il y aura pas y aura pas ce choix",
        "start": 2888.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "il n'y aura pas ce choix aujourd'hui moi",
        "start": 2890.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'ai la conviction que c'est le candidat",
        "start": 2892.79,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de la droite qui sera au deuxi\u00e8me tour",
        "start": 2894.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et vous je vous explique pas ce que vous",
        "start": 2895.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00eates unique et naturellement que vous",
        "start": 2898.37,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voterez macron dans ce cas l\u00e0 parce",
        "start": 2900.23,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "qu'on est \u00e0 dire parce qu'on imagine on",
        "start": 2901.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "croit alors c'est quand m\u00eame incroyable",
        "start": 2902.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moi je n'accepte pas qu'on aille dans un",
        "start": 2904.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "combat politique en envisageant la",
        "start": 2906.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9faite enfin personne ne peut faire \u00e7a",
        "start": 2908.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'existe pas \u00e7a nash exister sans les",
        "start": 2910.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vins aujourd'hui aujourd'hui aujourd'hui",
        "start": 2913.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e9coutez nous avons dis les",
        "start": 2915.05,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "choses tr\u00e8s clairement eric zemmour",
        "start": 2917.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "veulent alliance avec l'extr\u00eame droite",
        "start": 2919.27,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "il ne partageront pas les valeurs de la",
        "start": 2921.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "droite emmanuel madour ndama pr\u00e9sident",
        "start": 2923.36,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "est un pr\u00e9sident qui a \u00e9chou\u00e9",
        "start": 2925.37,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "qu'est ce que je nous voulons incarner",
        "start": 2927.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me voie la troisi\u00e8me voie",
        "start": 2928.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pourquoi je crois que la droite sera au",
        "start": 2930.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour je vais vous le dire",
        "start": 2932.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pourquoi je crois que la droite 10e tout",
        "start": 2934.11,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est parce que tout simplement nous",
        "start": 2935.82,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avons les bonnes solutions pour la",
        "start": 2937.56,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "france que ce soit en mati\u00e8re migratoire",
        "start": 2938.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que ce soit en mati\u00e8re de redressement",
        "start": 2940.35,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cole que ce soit en mati\u00e8re de",
        "start": 2942.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "redressement des comptes enfin ce soir \u00e0",
        "start": 2945.09,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la gare de 1,2 vous n'\u00eates absolument",
        "start": 2946.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tour ni vous ni xavier bertrand ni",
        "start": 2947.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "monsieur barnier dans les sondages mais",
        "start": 2950.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'abord il faut attendre que nous ayons",
        "start": 2952.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "un candidat unique je mens ce que \u00e7a",
        "start": 2954.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donnera de l'\u00e9lan \u00e0 notre \u00e0 notre",
        "start": 2955.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "candidature parce que nous serons tous",
        "start": 2957.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment derri\u00e8re ce ou cette",
        "start": 2959.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "candidate et puis par ailleurs il faut \u00e0",
        "start": 2961.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un moment donn\u00e9 qu'on sentait qu'on",
        "start": 2964.2,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resse au fond des propositions on",
        "start": 2965.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "va moi je les ai entendus de",
        "start": 2967.02,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "compositions lyriques et me eric zemmour",
        "start": 2969.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et d'extr\u00eame droite est ce que vous",
        "start": 2972.06,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "jugez qu'il ne fait pas partie de votre",
        "start": 2973.14,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "famille politique les r\u00e9publicains c'est",
        "start": 2974.46,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "clairement quelqu'un qui pr\u00f4ne",
        "start": 2975.84,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'alliance avec l'extr\u00eame droite donc",
        "start": 2977.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est un alli\u00e9 l'extr\u00eame droite voil\u00e0 il",
        "start": 2978.66,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "faut appeler les choses par leur nom",
        "start": 2980.58,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "d'un adieu de l'extr\u00eame droite ah oui",
        "start": 2981.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est bon ils disent ils utilisent la",
        "start": 2982.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parole aux auditeurs",
        "start": 2986.13,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "les grands jurys parents des \u00e9lecteurs",
        "start": 2987.53,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aux \u00e9lecteurs merci au kingdom le",
        "start": 2991.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rappeler pour jour marie de fer \u00e0 b\u00e2le",
        "start": 2992.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous bonjour val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 2994.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous avons re\u00e7u une question d'un",
        "start": 2997.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "internaute qui r\u00e9pond justement \u00e0 aux",
        "start": 2998.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "questions pr\u00e9c\u00e9dentes sur eric zemmour",
        "start": 3000.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il veut savoir que dites vous aux",
        "start": 3002.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs de droite qui pensent eux que",
        "start": 3003.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la vraie droite se trouve chez eric",
        "start": 3005.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "zemmour sachant que selon notre sondage",
        "start": 3007.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bva pour orange rtl il ya un quart des",
        "start": 3009.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs aient l'air qui se disent",
        "start": 3012.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 voter pour examen je leur dis",
        "start": 3013.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que en avril ils devront faire un choix",
        "start": 3016.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en conscience et ce choix ce sera celui",
        "start": 3018.55,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "de la cr\u00e9dibilit\u00e9",
        "start": 3020.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9dibilit\u00e9 c'est comment r\u00e9former la",
        "start": 3022.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "justice de notre pays la cr\u00e9dibilit\u00e9",
        "start": 3024.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est comment conduire une r\u00e9forme de",
        "start": 3026.85,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole la cr\u00e9dibilit\u00e9 c'est comment",
        "start": 3029.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer les comptes de la nation et je",
        "start": 3031.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "crois que le froid de la cr\u00e9dibilit\u00e9 ce",
        "start": 3033.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sera le choix de la droite eric zemmour",
        "start": 3035.38,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "est pas cr\u00e9dible pour vous parce que",
        "start": 3036.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous nous dit jeudi que le choix la",
        "start": 3038.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 c'est nous autres questions",
        "start": 3039.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "oui alors c'est un d\u00e9bat qui revient \u00e0",
        "start": 3041.89,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "chaque \u00e9lection est ce qu'il faut",
        "start": 3043.54,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "instaurer le droit de vote accessible \u00e0",
        "start": 3044.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "partir de 16 ans donc cette semaine",
        "start": 3046.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est cl\u00e9ment bonneau secr\u00e9taire d'\u00e9tat",
        "start": 3047.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aux affaires europ\u00e9ennes qui a remis une",
        "start": 3049.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nouvelle fois le sujet sur la table et",
        "start": 3051.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le maire de vin vieux qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 18",
        "start": 3053.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ans lors des derni\u00e8res \u00e9lections",
        "start": 3056.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "municipales hugo biolay lui a choisi de",
        "start": 3057.22,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "vous interpeller sur ce sujet \u00e9coutez le",
        "start": 3059.77,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "bonjour madame p\u00e9cresse je voudrais vous",
        "start": 3062.43,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "questionner sur la confiance que l'on",
        "start": 3064.6,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "porte en notre jeunesse et son lien avec",
        "start": 3066.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'abstention lire que l'on peut faire si",
        "start": 3067.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on regarde la politique de voisins ainsi",
        "start": 3069.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour ou contre donner la possibilit\u00e9 \u00e0",
        "start": 3072.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des plus jeunes de voter notamment aux",
        "start": 3074.17,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "\u00e9lections municipales",
        "start": 3076.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "moi je ne suis pas favorable je pense",
        "start": 3077.49,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "que je pense qu'il ya ben parce que je",
        "start": 3080.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "crois qu'il ya un \u00e2ge o\u00f9 on passe le bac",
        "start": 3082.36,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "il ya un \u00e2ge o\u00f9 on",
        "start": 3084.64,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "on commence \u00e0 voter et 7h ses 18 ans",
        "start": 3087.5,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "pour moi c'est assez c'est assez sacr\u00e9",
        "start": 3090.81,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et je pense que c'est le bon \u00e2ge voil\u00e0",
        "start": 3092.52,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "je conserve ma permettent pour vous de",
        "start": 3095.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire le taux d'abstention de",
        "start": 3097.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 la jeunesse de s'impliquer",
        "start": 3099.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dans les politiques les jeunes de 18 \u00e0",
        "start": 3100.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "25 ans votent peu et pourtant ils ont le",
        "start": 3103.02,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "droit de vote donc je suis pas s\u00fbr qu",
        "start": 3104.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "abaisser l'\u00e2ge soit un \u00e9l\u00e9ment que je",
        "start": 3105.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pense que ce qui sera un \u00e9l\u00e9ment pour",
        "start": 3108.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les convaincre ce sera par les deux",
        "start": 3109.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parler de leur avenir de parler",
        "start": 3111.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "justement de comme on les aide \u00e0",
        "start": 3113.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "poursuivre leurs \u00e9tudes comme on leur",
        "start": 3115.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "donne une deuxi\u00e8me chance ils ont",
        "start": 3116.79,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "tr\u00e9buch\u00e9",
        "start": 3117.99,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "comment est-ce qu'on leur ouvre les",
        "start": 3119.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "portes de l'emploi comme on sauvera la",
        "start": 3120.15,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te je pense que",
        "start": 3122.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "oui alors une enqu\u00eate rtl a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'un",
        "start": 3124.01,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "ascenseur tombe en panne en moyenne 10",
        "start": 3127.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fois par an en ile de france donc c'est",
        "start": 3129.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "selon l'association exigences ascenseur",
        "start": 3131.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui regroupe de nombreux bailleurs",
        "start": 3133.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sociaux de la r\u00e9gion donc vous \u00eates",
        "start": 3134.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion ile de france en",
        "start": 3137.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "plus d'\u00eatre candidate \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 3139.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et samira el elle est",
        "start": 3140.46,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "directement impact\u00e9e par ce probl\u00e8me est",
        "start": 3142.56,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "l\u00e0 une question pour vous \u00e9coutez la",
        "start": 3144.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bonjour aujourd'hui les pannes",
        "start": 3146.18,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "d'ascenseur dans les immeubles",
        "start": 3147.99,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "collectifs empoisonne la vie quotidienne",
        "start": 3149.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des habitants familles avec enfants",
        "start": 3150.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "femmes enceintes personnes porteurs de",
        "start": 3153.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "handicap comment comptez vous lutter",
        "start": 3155.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "efficacement contre ce fl\u00e9au car plus",
        "start": 3157.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'ascenseur c'est \u00eatre confin\u00e9 sans",
        "start": 3160.2,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "confinement",
        "start": 3162.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "oui c'est un vrai drame qui se produit",
        "start": 3162.95,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "malheureusement beaucoup trop souvent et",
        "start": 3166.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "notamment dans le parc social donc moi",
        "start": 3167.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je propose deux choses d'abord d'aider",
        "start": 3169.38,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "un certain nombre d'associations",
        "start": 3171.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "notamment des associations qui qui",
        "start": 3172.67,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "permettent de transporter les personnes",
        "start": 3175.56,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "jusqu'en haut de leurs \u00e9tages avec des",
        "start": 3178.71,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riels adapt\u00e9s et l\u00e0 nous aurons des",
        "start": 3181.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "subventions et des jeunes du service",
        "start": 3183.81,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "civique qui viendront aider ces",
        "start": 3185.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "associations et quand ya une panne moi",
        "start": 3186.33,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 dans mon programme de cr\u00e9er",
        "start": 3189.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une brigade r\u00e9gionale des ascenseurs",
        "start": 3191.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avec les ascensoristes professionnel",
        "start": 3193.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour avoir des d\u00e9panneurs",
        "start": 3195.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "si vous voulez un peu le samu des",
        "start": 3198.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ascenseurs pour aller d\u00e9panner lorsque",
        "start": 3199.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est n\u00e9cessaire merci beaucoup val\u00e9rie",
        "start": 3201.48,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse \u00e9tait votre grand jury merci \u00e0",
        "start": 3203.43,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tous de nous avoir suivis tr\u00e8s belle",
        "start": 3205.109,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "semaine \u00e0 la semaine prochaine",
        "start": 3206.46,
        "duration": 3.5
    }
]